<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003787" dtdversie="2.0" id="10000032619" verdragnummer="001759" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Agreement establishing the International Fund for Agricultural Development</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tot instelling van het Internationaal Fonds voor
	 Agrarische Ontwikkeling</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <titel status="officieel"> Agreement establishing the International Fund for Agricultural
			 Development</titel> 
		</kop> 
		<aanhef> 
		  <preambule> 
			 <al>Preamble</al> 
			 <al>Recognizing that the continuing food problem of the world is
				afflicting a large segment of the people of -the developing countries and is
				jeopardizing the most fundamental principles and values associated with the
				right to life and human dignity;</al> 
			 <al>Considering the need to improve the conditions of life in the
				developing countries and to promote socio-economic development within the
				context of the priorities and objectives of the developing countries, giving
				due regard to both economic and social benefits;</al> 
			 <al>Bearing in mind the responsibility of the Food and Agriculture
				Organization of the United Nations within the United Nations system, to assist
				the efforts of developing countries to increase food and agricultural
				production, as well as that organization's technical competence and experience
				in this field;</al> 
			 <al>Conscious of the goals and objectives of the International
				Development Strategy for the Second United Nations Development Decade and
				especially the need to spread the benefits of assistance to all;</al> 
			 <al>Bearing in mind paragraph (f) of part 2 (&#x201C;Food&#x201D;) of Section I of
				General Assembly resolution 3202 (S-VI) on the Programme of Action on the
				Establishment of a New International Economic Order;</al> 
			 <al>Bearing in mind also the need for effecting transfer of
				technology for food and agricultural development and Section V (&#x201C;Food and
				Agriculture&#x201D;) of General Assembly resolution 3362 (S-VII) on development and
				international economic co-operation, with particular reference to paragraph 6
				thereof regarding the establishment of an International Fund for Agricultural
				Development;</al> 
			 <al>Recalling paragraph 13 of General Assembly resolution 3348 (XXIX)
				and resolutions I and II of the World Food Conference on the objectives and
				strategies of food production and on the priorities for agricultural and rural
				development;</al> 
			 <al>Recalling resolution XIII of the World Food Conference which
				recognized:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>the need for a substantial increase in investment in
					 agriculture for increasing food and agricultural production in the developing
					 countries;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(ii)</li.nr> 
				  <al>that provision of an adequate supply and proper utilization
					 of food are the common responsibility of all members of the international
					 community; and</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(iii)</li.nr> 
				  <al>that the prospects of the world food situation call for
					 urgent and co-ordinated measures by all countries;</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>and which resolved:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <al>that an International Fund for Agricultural Development
					 should be established immediately to finance agricultural development projects
					 primarily for food production in the developing countries;</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </preambule> 
		  <afkondiging> 
			 <al>The Contracting Parties have agreed to establish the
				International Fund for Agricultural Development, which shall be governed by the
				following provisions:</al> 
		  </afkondiging> 
		</aanhef> 
		<wettekst> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
				<titel status="officieel">Definitions</titel> 
			 </kop> 
			 <al>For the purposes of this Agreement the terms set out below shall
				have the following meaning, unless the context otherwise requires:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;Fund&#x201D; shall mean the International Fund for Agricultural
					 Development;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;food production&#x201D; shall mean the production of food including
					 the development of fisheries and livestock;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;State&#x201D; shall mean any State, or any grouping of States
					 eligible for membership of the Fund in accordance with Section 1 (b) of Article
					 3;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;freely convertible currency&#x201D; shall mean:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>currency of a Member which the Fund determines, after
						  consultation with the International Monetary Fund, is adequately convertible
						  into the currencies of other Members for the purposes of the Fund's operations;
						  or</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>currency of a Member which such Member agrees, on terms
						  satisfactory to the Fund, to exchange for the currencies of other Members for
						  the purposes of the Fund's operations.</al> 
						
						
					 </li> 
				  </lijst><al>&#x201C;Currency of a Member&#x201D; shall, in respect of a Member that
						  is a grouping of States, mean the currency of any member of such grouping;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;Governor&#x201D; shall mean a person whom a Member has designated
					 as its principal representative at a session of the Governing Council;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>&#x201C;votes cast&#x201D; shall mean affirmative and negative votes.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
				<titel status="officieel">Objective and functions</titel> 
			 </kop> 
			 <al>The objective of the Fund shall be to mobilize additional
				resources to be made available on concessional terms for agricultural
				development in developing Member States. In fulfilling this objective the Fund
				shall provide financing primarily for projects and programmes specifically
				designed to introduce, expand or improve food production systems and to
				strengthen related policies and institutions within the framework of national
				priorities and strategies, taking into consideration: the need to increase food
				production in the poorest food deficit countries; the potential for increasing
				food production in other developing countries; and the importance of improving
				the nutritional level of the poorest populations in developing countries and
				the conditions of their lives.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">3</nr> 
				<titel status="officieel">Membership</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Eligibility for membership</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Membership of the Fund shall be open to any State member of
					 the United Nations or of any of its specialized agencies, or of the
					 International Atomic Energy Agency.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Membership shall also be open to any grouping of States whose
					 members have delegated to it powers in fields falling within the competence of
					 the Fund, and which is able to fulfil all the obligations of a Member of the
					 Fund.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Original Members and non-original
				Members</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Original Members of the Fund shall be those States listed in
					 Schedule I, which forms an integral part of this Agreement, that become parties
					 to this Agreement in accordance with Section 1 (b) of Article 13.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Non-original Members of the Fund shall be those other States
					 that, after approval of their membership by the Governing Council, become
					 parties to this Agreement in accordance with Section 1 (c) of Article 13.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			  
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - limitation of liability</tussenkop> 
			 <al>No Member shall be liable, by reason of its membership, for acts
				or obligations of the Fund.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">4</nr> 
				<titel status="officieel">Resources</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Resources of the Fund</tussenkop> 
			 <al>The resources of the Fund shall consist of:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>initial contributions;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(ii)</li.nr> 
				  <al>additional contributions;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(iii)</li.nr> 
				  <al>special contributions from non-member States and from other
					 sources;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(iv)</li.nr> 
				  <al>funds derived or to be derived from operations or otherwise accruing to the
					 Fund.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Initial contributions</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The amount of an initial contribution of an original and a nonoriginal
Member shall be the amount and in the currency of such contribution
specified by the Member in its instrument of ratification,
acceptance, approval or accession deposited by that Member pursuant to
Section 1(b) and (c) of Article 13 of this Agreement.</al> 
				</li> 
				 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>The initial contribution of each Member shall be due and
					 payable in the forms set forth in Section 5 (b) and (c) of this Article, either
					 in a single sum or, at the option of the Member, in three equal annual
					 instalments. The single sum or the first annual instalment shall be due on the
					 thirtieth day after this Agreement enters into force with respect to that
					 Member; any second and third instalments shall be due on the first and on the
					 second anniversary of the date on which the first instalment was due.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - Additional contributions</tussenkop> 
			 <al>In order to assure continuity in the operations of the Fund, the
				Governing Council shall periodically, at such intervals as it deems
				appropriate, review the adequacy of the resources available to the Fund; the
				first such review shall take place not later than three years after the Fund
				commences operations. If the Governing Council, as a result of such a review,
				deems it necessary or desirable, it may invite Members to make additional
				contributions to the resources of the Fund on terms and conditions consistent
				with Section 5 of this Article. Decisions under this Section shall be taken by
				a two-thirds majority of the total number of votes.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 4 - Increases in contributions</tussenkop> 
			 <al>The Governing Council may authorize, at any time, a Member to
				increase the amount of any of its contributions.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 5 - Conditions governing contributions</tussenkop>
			 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Contributions shall be made without restriction as to use and
					 shall be refunded to contributing Members only in accordance with Section 4 of
					 Article 9.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Contributions shall be made in freely convertible currencies.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>Contributions to the Fund shall be made in cash or, to the
					 extent that any part of such contributions is not needed immediately by the
					 Fund in its operations, such part may be paid in the form of nonnegotiable,
					 irrevocable, non-interest bearing promissory notes or obligations payable on
					 demand. In order to finance its operations, the Fund shall draw down all
					 contributions (regardless of the form in which they are made) as follows:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>contributions shall be drawn down on a <nadruk type="cur">pro rata</nadruk> basis over reasonable periods of time as
						  determined by the Executive Board;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>where a contribution is paid partly in cash, the part so
						  paid shall be drawn down, in accordance with paragraph (i), before the rest of
						  the contribution. Except to the extent that the part paid in cash is thus drawn
						  down, it may be deposited or invested by the Fund to produce income to help
						  defray its administrative and other expenditures;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
						<al>all initial contributions, as well as any increases in
						  them, shall be drawn down before any additional contributions are drawn down.
						  The same rule shall apply to further additional contributions.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 6 - Special contributions</tussenkop> 
			 <al>The resources of the Fund may be increased by special
				contributions from non-member States or other sources on such terms and
				conditions, consistent with Section 5 of this Article, as shall be approved by
				the Governing Council on the recommendation of the Executive Board.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
				<titel status="officieel">Currencies</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Use of currencies</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Members shall not maintain or impose any restriction on the
					 holding or use by the Fund of freely convertible currencies.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>The non-convertible currency contributions of a Member made to the Fund on account of that Member&#x2019;s initial
or additional contributions prior to 26 January 1995 may be used by the
Fund, in consultation with the Member concerned, for the payment of
administrative expenditures and other costs of the Fund in the territories
of that Member, or, with the consent of that Member, for the payment
of goods or services produced in its territories and required for activities
financed by the Fund in other States.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Valuation of currencies</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The unit of account of the Fund shall be the Special Drawing
					 Right of the International Monetary Fund.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>For the purposes of this Agreement, the value of a currency
					 in terms of the Special Drawing Right shall be calculated in accordance with
					 the method of valuation applied by the International Monetary Fund, provided
					 that:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>in the case of the currency of a member of the
						  International Monetary Fund for which such value is not available on a current
						  basis, the value shall be calculated after consultation with the International
						  Monetary Fund;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>in the case of the currency of a non-member of the
						  International Monetary Fund, the value of the currency in terms of the Special
						  Drawing Right shall be calculated by the Fund on the basis of an appropriate
						  exchange rate relationship between that currency and the currency of a member
						  of the International Monetary Fund for which a value is calculated as specified
						  above.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">6</nr> 
				<titel status="officieel">Organization and management</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Structure of the Fund The Fund shall
				have:</tussenkop> 
			 <al>The Fund shall have:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>a Governing Council;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>an Executive Board;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>a President and such staff as shall be necessary for the Fund
					 to carry out its functions.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - The Governing Council</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Each Member shall be represented on the Governing Council and
					 shall appoint one Governor and an alternate. An alternate may vote only in the
					 absence of his principal.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>All the powers of the Fund shall be vested in the Governing
					 Council.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council may delegate any of its powers to the
					 Executive Board with the exception of the power to:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>adopt amendments to this Agreement;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>approve membership;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
						<al>suspend a Member;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iv)</li.nr> 
						<al>terminate the operations of the Fund and distribute its
						  assets;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(v)</li.nr> 
						<al>decide appeals from decisions made by the Executive Board
						  concerning the interpretation or application of this Agreement;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(vi)</li.nr> 
						<al>determine the remuneration of the President.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council shall hold an annual session, and such
					 special sessions as it may decide, or as are called by Members having at least
					 one fourth of the total number of votes in the Governing Council, or as
					 requested by the Executive Board by a two-thirds majority of the votes
					 cast.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council may by regulation establish a procedure
					 whereby the Executive Board may obtain a vote of the Council on a specific
					 question without calling a meeting of the Council.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council may, by a two-thirds majority of the
					 total number of votes, adopt such regulations and by-laws not inconsistent with
					 this Agreement as may be appropriate to conduct the business of the Fund.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>A quorum for any meeting of the Governing Council shall be
					 constituted by Governors exercising two-thirds of the total votes of all its
					 members.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - Voting in the Governing Council</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The total number of votes in the Governing Council shall be
comprised of Original Votes and Replenishment Votes. All Members
shall have equal access to those votes on the following basis;</al> 
				<lijst><li><li.nr>(i)</li.nr><al><nadruk type="vet">Original Votes</nadruk> shall consist of a total of one thousand eight
hundred (1 800) votes made up of membership votes and contribution
votes:</al><lijst><li><li.nr>A)</li.nr><al><nadruk type="vet">membership votes</nadruk> shall be distributed equally among all
Members; and</al></li><li><li.nr>B)</li.nr><al><nadruk type="vet">contribution votes</nadruk> shall be distributed among all Members
in the proportion that each Member&#x2019;s cumulative paid contributions
to the resources of the Fund, authorised by the Governing
Council prior to 26 January 1995 and made by Members
in accordance with Sections 2, 3 and 4 of Article 4 of this Agreement,
bear to the aggregate of the total of the said contributions
paid by all Members;</al></li></lijst></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al><nadruk type="vet">Replenishment Votes</nadruk> shall be made up of membership votes
and contribution votes in a total amount of votes to be decided
by the Governing Council upon each occasion that it calls for
additional contributions under Section 3 of Article 4 of this
Agreement (a &#x201C;replenishment&#x201D;) commencing with the fourth
such replenishment. Except as the Governing Council shall by
a two-thirds majority of the total number of votes otherwise
decide, the votes for each replenishment shall be established
in the ratio of one hundred (100) votes for the equivalent of
each one hundred and fifty eight million United States dollars
(USD 158 000 000) contributed to the total amount of that
replenishment, or a fraction thereof;</al><lijst><li><li.nr>A)</li.nr><al><nadruk type="vet">membership votes</nadruk> shall be distributed equally among all
Members on the same basis as that set forth in provision (i)(A)
above; and</al></li><li><li.nr>B)</li.nr><al><nadruk type="vet">contribution votes</nadruk> shall be distributed among all Members
in the proportion that each Member&#x2019;s paid contribution to the
resources contributed to the Fund by Members for each replenishment
bears to the aggregate of the total contributions paid by
all Members to the said replenishment; and</al></li></lijst></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>The Governing Council shall decide the total number of votes
to be allocated as membership votes and contribution votes
under paragraphs (i) and (ii) of this Section. Upon any change
in the number of Members of the Fund, the membership votes
and contribution votes distributed under paragraphs (i) and (ii)
of this Section shall be redistributed in accordance with the
principles laid down in the said paragraphs. In the allocation
of votes, the Governing Council shall ensure that those Members
classified as members of Category III before 26 January
1995 receive one-third of the total votes as membership votes.<noot><noot.nr>3)</noot.nr><noot.al>The allocation of votes shall be in accordance with the basic principles
approved by the Governing Council in the Report of the Special Committee and,
in particular, paragraph 5 thereof. The Governing Council, at each replenishment,
will adopt a resolution dealing with the replenishment and the distribution of
votes among Members of the Governing Council and the Executive Board for
each replenishment period from the Fourth Replenishment onwards. The resolution
on the Fourth Replenishment will contain details of the votes distributed to
Members up to the end of the Third Replenishment period.</noot.al></noot></al></li></lijst></li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Except as otherwise specified in this Agreement, decisions of
					 the Governing Council shall be taken by a simple majority of the total number
					 of votes.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 4 - Chairman of the Governing Council</tussenkop> 
			 <al>The Governing Council shall elect a Chairman from among the
				Governors, who shall serve for two years.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 5 - Executive Board</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Executive Board shall be composed of 18 members and up
to 18 alternate members, elected from the Members
of the Fund at the annual session of the Governing Council. The seats in the Executive Board shall
be distributed by the Governing Council from time to time and specified
in Schedule II to this Agreement. The members of the Executive Board
and their alternates, who may vote only in the absence of a member, shall be elected and appointed in accordance with the procedures set
forth in Schedule II hereto, which forms an integral part of this Agreement.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Members of the Executive Board shall serve for a term of
					 three years.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>The Executive Board shall be responsible for the conduct of
					 the general operations of the Fund, and for this purpose shall exercise the
					 powers given to it by this Agreement or delegated to it by the Governing
					 Council.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>The Executive Board shall meet as often as the business of
					 the Fund may require.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>The representatives of a member or of an alternate member of
					 the Executive Board shall serve without remuneration from the Fund. However,
					 the Governing Council may decide the basis on which reasonable travel and
					 subsistence expenses may be granted to one such representative of each member
					 and of each alternate member.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>A quorum for any meeting of the Executive Board shall be
					 constituted by members exercising two-thirds of the total votes of all its
					 members.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 6 - Voting in the Executive Board</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council shall, from time to time, decide the distribution
of votes among the members of the Executive Board in accordance
with the principles established in Section 3(a) of Article 6 of this
Agreement.<noot><noot.nr>4)</noot.nr><noot.al>The allocation of votes shall be in accordance with the basic principles
approved by the Governing Council in the Report of the Special Committee and,
in particular, paragraph 5 thereof. The Governing Council, at each replenishment,
will adopt a resolution dealing with the replenishment and the distribution of
votes among Members in the Governing Council and the Executive Board for
each replenishment period from the Fourth Replenishment onwards. The resolution
on the Fourth Replenishment will contain details of the votes distributed to
Members up to the end of the Third Replenishment period.</noot.al></noot></al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Except as otherwise specified in this Agreement, decisions of
					 the Executive Board shall be taken by a majority of three fifths of the votes
					 cast, provided that such majority is more than one half of the total number of
					 votes of all members of the Executive Board.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 7 - Chairman of the Executive Board</tussenkop> 
			 <al>The President of the Fund shall be the Chairman of the Executive
				Board and shall participate in its meetings without the right to vote.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 8 - President and staff</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council shall appoint the President by a two-thirds
majority of the total number of votes. He shall be appointed
for a term of four years and shall be eligible for reappointment for
only one further term. The appointment of the President may be
terminated by the Governing Council by a two-thirds majority of the
total number of votes.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr><al>Notwithstanding the restriction on the term of office of the
President of four years, contained in paragraph (a) of this Section, the Governing Council may, under special circumstances, on the
recommendation of the Executive Board, extend the term of office of
the President beyond the duration prescribed in paragraph (a) above.
Any such extension shall be for no more than six months.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>The President may appoint a Vice-President, who shall perform
					 such duties as shall be assigned to him by the President.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>The President shall head the staff and, under the control and
					 direction of the Governing Council and the Executive Board, shall be
					 responsible for conducting the business of the Fund. The President shall
					 organize the staff and shall appoint and dismiss members of the staff in
					 accordance with regulations adopted by the Executive Board.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>In the employment of the staff and in the determination of
					 the conditions of service consideration shall be given to the necessity of
					 securing the highest standards of efficiency, competence and integrity as well
					 as to the importance of observing the criterion of equitable geographical
					 distribution.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>The President and the staff, in the discharge of their
					 functions, owe their duty exclusively to the Fund and shall neither seek nor
					 receive instructions in regard to the discharge thereof from any authority
					 external to the Fund, Each Member of the Fund shall respect the international
					 character of this duty and shall refrain from any attempt to influence them in
					 the discharge of their duties.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>The President and the staff shall not interfere in the
					 political affairs of any Member. Only development policy considerations shall
					 be relevant to their decisions and these considerations shall be weighed
					 impartially in order to achieve the objective for which the Fund was
					 established.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(h)</li.nr> 
				  <al>The President shall be the legal representative of the
					 Fund.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>The President, or a representative designated by him, may
					 participate, without the right to vote, in all meetings of the Governing
					 Council.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 9 - Seat of the Fund</tussenkop> 
			 <al>The Governing Council shall determine the permanent seat of the
				Fund by a two-thirds majority of the total number of votes. The provisional
				seat of the Fund shall be in Rome.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 10 - Administrative budget</tussenkop> 
			 <al>The President shall prepare an annual administrative budget which
				he shall submit to the Executive Board for transmission to the Governing
				Council for approval by a two-thirds majority of the total number of
				votes.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 11 - Publication of reports and provision of
				information</tussenkop> 
			 <al>The Fund shall publish an annual report containing an audited
				statement of its accounts and, at appropriate intervals, a summary statement of
				its financial position and of the results of its operations. Copies of such
				reports, statements and other publications connected therewith shall be
				distributed to all Members.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
				<titel status="officieel">Operations</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Use of resources and conditions of
				financing</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The resources of the Fund shall be used to achieve the
					 objective specified in Article 2.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Financing by the Fund shall be provided only to developing
					 States that are Members of the Fund or to intergovernmental organizations in
					 which such Members participate. In the case of a loan to an intergovernmental
					 organization, the Fund may require suitable governmental or other
					 guarantees.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>The Fund shall make arrangements to ensure that the proceeds
					 of any financing are used only for the purposes for which the financing was
					 provided, with due attention to considerations of economy, efficiency and
					 social equity.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>In allocating its resources the Fund shall be guided by the
					 following priorities:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>the need to increase food production and to improve the
						  nutritional level of the poorest populations in the poorest food deficit
						  countries;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>the potential for increasing food production in other
						  developing countries. Likewise, emphasis shall be placed on improving the
						  nutritional level of the poorest populations in these countries and the
						  conditions of their lives.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				  <al>Within the framework of the above-mentioned priorities,
					 eligibility for assistance shall be on the basis of objective economic and
					 social criteria with special emphasis on the needs of the low income countries
					 and their potential for increasing food production, as well as due regard to a
					 fair geographic distribution in the use of such resources.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>Subject to the provisions of this Agreement, financing by the
					 Fund shall be governed by broad policies, criteria and regulations laid down,
					 from time to time, by the Governing Council by a two-thirds majority of the
					 total number of votes.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Forms and terms of financing</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Financing by the Fund shall take the form of loans, grants and a debt sustainability mechanism,
which shall be provided on such terms as the Fund deems appropriate,
having regard to the economic situation and prospects of the Member
and to the nature and requirements of the activity concerned. The Fund
may also provide additional financing for the design and implementation
of projects and programmes, financed by the Fund through loans, grants and a debt sustainability mechanism, as the Executive Board shall decide.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>The proportion of the Fund&#x2019;s resources to be committed in
any financial year for financing operations in any of the forms referred
to in subsection (a) shall be decided from time to time by the
Executive Board with due regard to the long-term viability of the
Fund and the need for continuity in its operations. The proportion
of grants shall not normally exceed one-eighth of the resources committed
in any financial year. A debt sustainability mechanism and
the procedures and modalities therefor shall be established by the
Executive Board and financing provided thereunder shall not fall
within the abovementioned grant ceiling. A large proportion of the
loans shall be provided on highly concessional terms.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>The President shall submit projects and programmes to the
					 Executive Board for consideration and approval.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>Decisions with regard to the selection and approval of
					 projects and programmes shall be made by the Executive Board. Such decisions
					 shall be made on the basis of the broad policies, criteria and regulations
					 established by the Governing Council.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>For the appraisal of projects and programmes presented to it
					 for financing, the Fund shall, as a general rule, use the services of
					 international institutions and may, where appropriate, use the services of
					 other competent agencies specialized in this field. Such institutions and
					 agencies shall be selected by the Executive Board after consultation with the
					 recipient concerned and shall be directly responsible to the Fund in performing
					 the appraisal.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>The loan agreement shall be concluded in each case by the
					 Fund and the recipient, which shall be responsible for the execution of the
					 project or programme concerned.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>Except as the Executive Board shall otherwise decide, the Fund shall entrust the administration of loans, for the
					 purposes of the disbursement of the proceeds of the loan and the supervision of
					 the implementation of the project or programme concerned, to competent national, regional, 
					 international or other institutions or entities. Such institutions or entities shall be of a world-wide,
					 regional or national character and shall be selected in each case with the approval of the
					 recipient. Before submitting the loan to the Executive Board for approval, the
					 Fund shall assure itself that the institution or entities  to be entrusted with the
					 supervision agrees with the results of the appraisal of the project or
					 programme concerned. This shall be arranged between the Fund and the
					 institution or agency in charge of the appraisal as well as with the
					 institution or entities to be entrusted with the supervision.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(h)</li.nr> 
				  <al>For the purposes of subsections (f) and (g) above, references
					 to &#x201C;loans&#x201D; shall be deemed to include &#x201C;grants&#x201D;.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>The Fund may extend a line of credit to a national
					 development agency to provide and administer subloans for the financing of
					 projects and programmes within the terms of the loan agreement and the frames
					 work agreed to by the Fund. Before the Executive Board approves the extension
					 of such a line of credit, the national development agency concerned and its
					 programme shall be appraised in accordance with the provisions of subsection
					 (e). Implementation of the said programme shall be subject to supervision by
					 the institutions selected in accordance with the provisions of subsection
					 (g).</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(j)</li.nr> 
				  <al>The Executive Board shall adopt suitable regulations for
					 procuring goods and services to be financed from the resources of the Fund.
					 Such regulations shall, as a general rule, conform to the principles of
					 international competitive bidding and shall give appropriate preference to
					 experts, technicians and supplies from developing countries.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - Miscellaneous operations</tussenkop> 
			 <al>In addition to the operations specified elsewhere in this
				Agreement, the Fund may undertake such ancillary activities and exercise such
				powers incidental to its operations as shall be necessary in furtherance of its
				objective.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
				<titel status="officieel">Relations with the United Nations and with other
				  organizations, institutions and agencies</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Relations with the United Nations</tussenkop> 
			 <al>The Fund shall enter into negotiations with the United Nations
				with a view to concluding an agreement to bring it into relationship with the
				United Nations as one of the specialized agencies referred to in Article 57 of
				the Charter of the United Nations. Any agreements concluded in accordance with
				Article 63 of the Charter shall require the approval of the Governing Council,
				by a two-thirds majority of the total number of votes, upon the recommendation
				of the Executive Board.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Relations with other organizations,
				institutions and agencies</tussenkop> 
			 <al>The Fund shall co-operate closely with the Food and Agriculture
				Organization of the United Nations and other organizations of the United
				Nations system. It shall also co-operate closely with other intergovernmental
				organizations, international financial institutions, nongovernmental
				organizations and governmental agencies concerned with agricultural
				development. To this end, the Fund will seek the collaboration in its
				activities of the Food and Agriculture Organization of the United Nations and
				the other bodies referred to above, and may enter into agreements or establish
				working arrangements with such bodies, as may be decided by the Executive
				Board.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
				<titel status="officieel">Withdrawal, suspension of membership, termination of
				  operations</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Withdrawal</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Except as provided in Section 4 (a) of this Article, a Member
					 may withdraw from the Fund by depositing an instrument of denunciation of this
					 Agreement with the Depositary.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Withdrawal of a Member shall take effect on the date
					 specified in its instrument of denunciation, but in no event less than six
					 months after deposit of such instrument.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Suspension of membership</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>If a Member fails to fulfil any of its obligations to the
					 Fund, the Governing Council may, by a three-fourths majority of the total
					 number of votes, suspend its membership. The Member so suspended shall
					 automatically cease to be a Member one year from the date of its suspension,
					 unless the Council decides by the same majority of the total number of votes to
					 restore the Member to good standing.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>While under suspension, a Member shall not be entitled to
					 exercise any rights under this Agreement except the right of withdrawal, but
					 shall remain subject to all of its obligations.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - Rights and duties of States ceasing to be
				Members</tussenkop> 
			 <al>Whenever a State ceases to be a Member, whether by withdrawal or
				through the operation of Section 2 of this Article, it shall have no rights
				under this Agreement except as provided in this Section or in Section 2 of
				Article 11, but it shall remain liable for all financial obligations undertaken
				by it to the Fund, whether as Member, borrower or otherwise.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 4 - Termination of operations and distribution of
				assets</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Governing Council may terminate the Fund's operations by
					 a three-fourths majority of the total number of votes. After such termination
					 of operations the Fund shall forthwith cease all activities, except those
					 incidental to the orderly realization and conservation of its assets and the
					 settlement of its obligations. Until final settlement of such obligations and
					 the distribution of such assets, the Fund shall remain in existence and all
					 rights and obligations of the Fund and its Members under this Agreement shall
					 continue unimpaired, except that no Member may be suspended or may
					 withdraw.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>No distribution of assets shall be made to Members until all
					 liabilities to creditors have been discharged or provided for. The Fund shall
					 distribute its assets to contributing Members <nadruk type="cur">pro
					 rata</nadruk> to the contributions that each Member has made to the resources
					 of the Fund. Such distribution shall be decided by the Governing Council by a
					 threefourths majority of the total number of votes and shall be effected at
					 such times, and in such currencies or other assets as the Governing Council
					 shall deem fair and equitable.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">10</nr> 
				<titel status="officieel">Legal status, privileges and immunities</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Legal status</tussenkop> 
			 <al>The Fund shall possess international legal personality.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Privileges and immunities</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Fund shall enjoy in the territory of each of its Members
					 such privileges and immunities as are necessary for the exercise of its
					 functions and for the fulfilment of its objective. Representatives of Members,
					 the President and the staff of the Fund shall enjoy such privileges and
					 immunities as are necessary for the independent exercise of their functions in
					 connexion with the Fund.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>The privileges and immunities referred to in paragraph (a)
					 shall:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr> (i)</li.nr> 
						<al>in the territory of any Member that has acceded to the
						  Convention on the Privileges and Immunities of the Specialized Agencies in
						  respect of the Fund, be as defined in the standard clauses of that Convention
						  as modified by an annex thereto approved by the Governing Council;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>in the territory of any Member that has acceded to the
						  Convention on the Privileges and Immunities of the Specialized Agencies only in
						  respect of agencies other than the Fund, be as defined in the standard clauses
						  of that Convention, except if such Member notifies the Depositary that such
						  clauses shall not apply to the Fund or shall apply subject to such
						  modifications as may be specified in the notification;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
						<al>be as defined in other agreements entered into by the
						  Fund.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>In respect of a Member that is a grouping of States, it shall
					 ensure that the privileges and immunities referred to in this Article are
					 applied in the territories of all members of the grouping.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">11</nr> 
				<titel status="officieel">Interpretation and arbitration</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Interpretation</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Any question of interpretation or application of the
					 provisions of this Agreement arising between any Member and the Fund or between
					 Members of the Fund, shall be submitted to the Executive Board for decision. If
					 the question particularly affects any Member of the Fund not represented on the
					 Executive Board, that Member shall be entitled to be represented in accordance
					 with regulations to be adopted by the Governing Council.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Where the Executive Board has given a decision pursuant to
					 subsection (a), any Member may require that the question be referred to the
					 Governing Council, whose decision shall be final. Pending the decision of the
					 Governing Council, the Fund may, so far as it deems necessary, act on the basis
					 of the decision of the Executive Board.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Arbitration</tussenkop> 
			 <al>In the case of a dispute between the Fund and a State that has
				ceased to be a Member, or between the Fund and any Member upon the termination
				of the operations of the Fund, such dispute shall be submitted to arbitration
				by a tribunal of three arbitrators. One of the arbitrators shall be appointed
				by the Fund, another by the Member or former Member concerned and the two
				parties shall appoint the third arbitrator, who shall be the Chairman. If
				within 45 days of receipt of the request for arbitration either party has not
				appointed an arbitrator, or if within 30 days of the appointment of two
				arbitrators the third arbitrator has not been appointed, either party may
				request the President of the International Court of Justice, or such other
				authority as may have been prescribed by regulations adopted by the Governing
				Council, to appoint an arbitrator. The procedure of the arbitration shall be
				fixed by the arbitrators, but the Chairman shall have full power to settle all
				questions of procedure in any case of disagreement with respect thereto. A
				majority vote of the arbitrators shall be sufficient to reach a decision, which
				shall be final and binding upon the parties.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">12</nr> 
				<titel status="officieel">Amendments</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">(a)</lidnr> 
				<al>Except in respect of Schedule II:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li><li.nr>(i)</li.nr> 
					 <al>Any proposal to amend this Agreement made by a Member or by
						the Executive Board shall be communicated to the President who shall notify all
						Members. The President shall refer proposals to amend this Agreement made by a
						Member to the Executive Board, which shall submit its recommendations thereon
						to the Governing Council.</al> 
				  </li> 
				  <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
					 <al>Amendments shall be adopted by the Governing Council by a
						four-fifths majority of the total number of votes. Amendments shall enter into
						force three months after their adoption unless otherwise specified by the
						Governing Council, except that any amendment modifying:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li><li.nr>A)</li.nr> 
						  <al>the right to withdraw from the Fund;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>B)</li.nr> 
						  <al>the voting majority requirements provided for in this
							 Agreement;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>C)</li.nr> 
						  <al>the limitation on liability provided for in Section 3
							 of Article 3;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>D)</li.nr> 
						  <al>the procedure for amending this Agreement;</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
					 <al>shall not come into force until written acceptance of such
						amendment by all Members is received by the President.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr> 
				<al>In respect of the several parts of Schedule II, amendments
				  shall be proposed and adopted as provided in such parts.</al> 
			 </lid> 
			 <lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr> 
				<al>The President shall immediately notify all Members and the
				  Depositary of any amendments that are adopted and of the date of entry into
				  force of any such amendments.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">13</nr> 
				<titel status="officieel">Final clauses</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 1 - Signature, ratification, acceptance, approval
				and accession</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>This Agreement may be initialled on behalf of the States
					 listed in Schedule I to this Agreement at the United Nations Conference on the
					 Establishment of the Fund and shall be open for signature at the Headquarters
					 of the United Nations in New York by the States listed in that Schedule as soon
					 as the initial contributions indicated therein to be made in freely convertible
					 currencies amount to at least the equivalent of 1,000 million United States
					 dollars (valued as of 10 June 1976). If the foregoing requirement has not been
					 fulfilled by 30 September 1976 the Preparatory Commission established by that
					 Conference shall convene by 31 January 1977 a meeting of the States listed in
					 Schedule I, which may by a two-thirds majority of each category reduce the
					 above specified amount and may also establish other conditions for the opening
					 of this Agreement for signature,</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Signatory States may become parties by depositing an
					 instrument of ratification, acceptance or approval; non-signatory States listed
					 in Schedule I may become parties by depositing an instrument of accession.
					 Instruments of ratification, acceptance, approval and accession by States in
					 category I or II shall specify the amount of the initial contribution the State
					 undertakes to make. Signatures may be affixed and instruments of ratification,
					 acceptance, approval or accession deposited by such States until one year after
					 the entry into force of this Agreement.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>States listed in Schedule I that have not become parties to
					 this Agreement within one year after its entry into force and States that are
					 not so listed, may, after approval of their membership by the Governing
					 Council, become parties by depositing an instrument of accession.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 2 - Depositary 
				<noot id="f1e3696614" type="voet"> 
				  <noot.nr>1) </noot.nr> 
				  <noot.al>[Red: Dit woord ontbreekt in het gewaarmerkt afschrift
					 van de Engelse tekst.]</noot.al> 
				</noot></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>The Secretary-General of the United Nations shall be the
					 Depositary of this Agreement.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>The Depositary shall send notifications concerning this
					 Agreement:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>until one year after its entry into force, to the States
						  listed in Schedule I to this Agreement, and after such entry into force to all
						  States parties to this Agreement as well as to those approved for membership by
						  the Governing Council;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>to the Preparatory Commission established by the United
						  Nations Conference on the Establishment of the Fund, as long as it remains in
						  existence, and thereafter to the President.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 3 - Entry into force</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>This Agreement shall enter into force upon receipt by the
					 Depositary of instruments of ratification, acceptance, approval or accession
					 from at least 6 States in category I, 6 States in category II and 24 States in
					 category III, provided that such instruments have been deposited by States in
					 categories I and II the aggregate of whose initial contributions specified in
					 such instruments amounts to at least the equivalent of 750 million United
					 States dollars (valued as of 10 June 1976), and further provided that the
					 foregoing requirements have been fulfilled within 18 months of the date on
					 which this Agreement is opened for signature or by such later date as the
					 States that have deposited such instruments by the end of that period may
					 decide, by a two-thirds majority of each category, and as they notify to the
					 Depositary.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>For States that deposit an instrument of ratification,
					 acceptance, approval or accession subsequent to the entry into force of this
					 Agreement, it shall enter into force on the date of such deposit.</al> 
				</li> 
			 <li><li.nr>(c)</li.nr><al>The obligations accepted by original and non-original Members
under this Agreement prior to 26 January 1995 shall remain unimpaired
and shall be the continuing obligations of each Member to the Fund.</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>References throughout this Agreement to categories or to categories
I, II and III shall be deemed to refer to the categories of Members
prevailing prior to 26 January 1995, as set out in Schedule III hereto,
which forms an integral part of this Agreement.</al></li></lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 4 - Reservations</tussenkop> 
			 <al>Reservations may only be made to Section 2 of Article 11 of this
				Agreement.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Section 5 - Authoritative texts</tussenkop> 
			 <al>The versions of this Agreement in the Arabic, English, French and
				Spanish languages shall each be equally authoritative.</al> 
		  </artikel> 
		</wettekst> 
		<wetsluiting status="goed"> 
		  <slotformulering> 
			 <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned being duly authorized
				thereto, have signed this Agreement in a single original in the Arabic,
				English, French and Spanish languages.</al> 
		  </slotformulering> 
		</wetsluiting> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <label>Schedule</label><nr status="officieel"> I</nr> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <tussenkop>Part I States eligible for original
				membership</tussenkop> 
			 <table frame="none"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>CATEGORY I</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>CATEGORY II</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>CATEGORY III</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Australia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Algeria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentina</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Austria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Gabon</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bangladesh</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belgium</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Indonesia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bolivia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Canada</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iran</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Botswana</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Denmark</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iraq</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Brazil</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kuwait</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Cape Verde</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>France</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Libyan Arab Jamahiriya</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Chad</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						   
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						   
						<al>Nigeria</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Chile</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Germany</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Qatar</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Colombia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ireland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Saudi Arabia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Congo</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Italy</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United Arab Emirates</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Costa Rica</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Luxembourg</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						   
						<al>Venezuela</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Cuba</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Japan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Dominican Republic</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Netherlands</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ecuador</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>New Zealand</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Egypt</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Norway</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>El Salvador</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Spain</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ethiopia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sweden</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ghana</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Switzerland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Greece</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guatemala</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United States of America</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guinea</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Haiti</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Honduras</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>India</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Israel <sup>a</sup>)</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Jamaica</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Liberia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mali</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Malta</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mexico</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Morocco</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nicaragua</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pakistan</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Panama</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Papua New Guinea</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Peru</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Philippines</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Portugal</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republic of Korea</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Romania</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Rwanda</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Senegal</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sierra Leone</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Somalia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sudan</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Swaziland</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Syrian Arab Republic</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Thailand</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunisia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkey</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Uganda</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						   
						<al>United Republic of Tanzania</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Uruguay</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Yugoslavia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zaire</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zambia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					  
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <al>a) With reference to Article 7, Section 1 (b) on the use of
				resources of the Fund for &#x201C;developing countries&#x201D;, this country will not be
				included under this Section and will not seek or receive financing from the
				Fund.</al> 
			 <tussenkop>Part II Pledge of initial contributions 
				<noot type="voet"><noot.nr>2)</noot.nr> 
				  <noot.al>Subject to obtaining, where required, the necessary
					 legislative approval.</noot.al> 
				</noot></tussenkop> 
			 <table frame="top"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>STATE</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>CURRENCY UNIT</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>AMOUNT IN CURRENCY</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>EQUIVALENT IN SdRs<sup>a)</sup></al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Category I</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Australia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Australian dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 609 840</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Austria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 800 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 197 864</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belgium</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belgian franc</al> 
						   
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000 000<sup>b)</sup></al> 
						   
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>11 930 855</al> 
						</entry> 
					 </row><row valign="top"><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>US dollar</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>1 000 000</al></entry></row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Canada</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Canadian dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>33 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>29 497 446</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Denmark</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 500 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>6 559 163</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finnish markka</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>12 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 692 320</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>France</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 863 875</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Germany</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>55 000 000<sup>b)c)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>48 100-525</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ireland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pound sterling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>570 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>883 335</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Italy</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 863 875</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Japan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>55 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>48 100 525</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Luxembourg</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Special drawing rights</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>320 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>320 000</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Netherlands</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Dutch guilder</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>34 594 265</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>3 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>New Zealand</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>New Zealand dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 000 000<sup>a)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 721 998</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Norway</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Norwegian kroner</al> 
						   
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>75 000 000<sup>b)</sup></al> 
						   
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 612 228</al> 
						</entry> 
					 </row><row valign="top"><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>US dollar</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9 981 851<sup>b)</sup></al></entry></row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Spain</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 000 000<sup>d)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 749 110</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sweden</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Swedish kroner</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 325 265</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>3 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Switzerland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Swiss franc</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 720 790</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United Kingdom</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pound sterling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>18 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>27 894 780</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United States</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>174 911 000</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Subtotal</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>496 149 059</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				 					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Category II</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Algeria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>10 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 745 550</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Gabon</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Indonesia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 250 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 039 194</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iran</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>124 750 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>109 100 736</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iraq</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>17 491 100</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kuwait</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>36 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>31 483 980</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Libyan Arab Jamahirariya</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>17 491 100</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nigeria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>26 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 738 430</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Qatar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>9 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 870 995</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Saudi Arabia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>105 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>92 265 553</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United Arab</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Emirates</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>16 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>14 430 158</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Venezuela</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>66 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>57 720 630</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Subtotal</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>380 868 704</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <al><sup>a)</sup> Special drawing rights (SDRs) of the International Monetary
				Fund valued as of 10 June 1976. These equivalent values are stated merely for
				information in the light of section 2 (a) of article 5 of the Agreement, with
				the understanding that the initial contributions pledged will be payable in
				accordance with section 2 (a) of article 4 of the Agreement in the amount and
				currency specified by the State concerned.</al><al><sup>b)</sup> Payable in three instalments.</al><al><sup>c)</sup> This amount includes an additional pledge of US$3 million,
					 which was made subject to the necessary budgetary arrangements in the fiscal
					 year 1977.</al><al><sup>d)</sup> Payable in two instalments.</al><table frame="top"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <colspec colname="col01" colnum="1" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col1" colnum="2" colwidth="1*"/><colspec colname="col03" colnum="3" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col3" colnum="4" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col05" colnum="5" colwidth="2.00*"/><tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>STATE</al> 
						 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>CURRENCY UNIT</al> 
						 
						</entry><entry colname="col03" colsep="0" morerows="1" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>AMOUNT IN CURRENCY</al> 
						 
						</entry> 
						 
						<entry colsep="0" morerows="0" nameend="col05" namest="col3" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>EQUIVALENT IN SDRs<sup>a)</sup></al> 
						</entry> 
						 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						 
						 
						 
						<entry colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>FREELY CONVERTIBLE</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>NOT FREELY CONVERTIBLE</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Category III</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentina</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentine pesto</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>240 000 000<sup>e)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 499 237</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bangladesh</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Taka (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
					 </row><row valign="top"><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Cameroon</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>US dollar</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>10 000</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"><al>8 746</al></entry><entry colsep="0" rotate="0" rowsep="0"/></row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Chile</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>50 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>43 728</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ecuador</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 864</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>Egypt</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Egyptian pound (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>262 367</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ghana</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guinea</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sily</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000<sup>b)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 012 145</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Honduras</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 864</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>India</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 186 388</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Indian rupee (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al> 2 500 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>2 186 388</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Israel</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Israel pound (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>150 000<sup>b)f)</sup></al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>131 183</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya shilling (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>1 000 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>874 555</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mexico</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>5 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 372 775</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nicaragua</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Cordobas</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>24 894</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pakistan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pakistan rupee (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al> 500 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>437 278</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Philippines</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar<sup>a)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>250 000<sup>g)</sup></al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>43 728</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>174 911</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republic of Korea</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Won (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>100 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>87 456</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Romania</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Lei (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1.000.000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>874 555</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sierra Leone</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Leone</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>15 497</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka rupee (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>500 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>437 278</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Syrian Arab Republic</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>Syrian pound</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>500 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>111 409</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Thailand</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US dollar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunisia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunisian dinar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>50 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 621</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkey</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkish lira (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>100 000</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>87 456</al></entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Uganda</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Uganda shilling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 832</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					  
					  
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>United Republic of Tanzania</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tanzania shilling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>31 056</al> 
						</entry> 
						 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Yugoslavia</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Yugoslav dinar (equivalent of US dollar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al> 300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>262 367</al> 
						</entry> 
						 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						<al>Subtotal</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						<al>7 836 017 </al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						<al>9 068 763</al></entry> 
						 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="1"> 
						<al>Total freely convertible</al> 
						  <al>Grand total (freely and not freely convertible)</al> 
						</entry> 
						 
						<entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						   
						</entry><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>884 853 780<sup>h)</sup></al><al>893 922 543</al></entry> 
						 
						 
						   
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <al><sup>a)</sup> Special drawing rights (SDRs) of the International Monetary
				Fund valued as of 10 June 1976. These equivalent values are stated merely for
				information in the light of section 2 (a) of article 5 of the Agreement, with
				the understanding that the initial contributions pledged will be payable in
				accordance with section 2 (a) of article 4 of the Agreement in the amount and
				currency specified by the State concerned.</al> 
			 <al><sup>b)</sup> Payable in three instalments.</al><al><sup>e)</sup> To be spent within the territory of Argentina for goods or
					 services required by the Fund.</al><al><sup>f)</sup> Usable for technical assistance.</al><al><sup>g)</sup> US$ 200 000 of this pledge was stated to be subject to
					 confirmation, including the terms of payment and the type of currency. This
					 amount has consequently been entered in the &#x201C;not freely convertible&#x201D;
					 column.</al><al><sup>h)</sup> Equivalent of $US 1 011 776 023 valued as of 10 June
				1976.</al> 
			  
		  </tekst> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop><label>Schedule</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Distribution of votes and
			 election of Executive Board members</titel> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>The Governing Council, in accordance with the procedures specified
in paragraph 20 of this Schedule, shall decide, from time to time,
the distribution of seats and alternate seats among the Members of the
Fund, taking into account; (i) the need to strengthen and safeguard the
mobilisation of resources for the Fund; (ii) the equitable geographic distribution
of the said seats; and (iii) the role of developing Member Countries
in governance of the Fund.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">Distribution of Votes in the Executive Board.</nadruk> Each member of
the Executive Board shall be entitled to cast the votes of all of the Members
that it represents. Where the member represents more than one
Member, it may cast separately the votes of the Members that it represents.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al><nadruk type="vet">Lists of Member Countries.</nadruk> The Member Countries shall be
divided, from time to time, into Lists A, B and C for the purposes
of this Schedule. Upon joining the Fund, a new Member shall decide
on which List it wishes to be placed and, after consultation with the
Members of that List, shall provide appropriate notification thereof
to the President of the Fund in writing. A Member may, at the same
time of each election for the members and alternate members representing
the List of Member Countries to which it belongs, decide
to withdraw from one List of Member Countries and place itself
upon another List of Member Countries, with the approval of the
Members therein. In such event, the concerned Member shall inform
the President of the Fund in writing of such change, who shall, from
time to time, inform all Members of the composition of all the Lists
of Member Countries.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al><nadruk type="vet">Distribution of Seats in the Executive Board.</nadruk> The eighteen
(18) members and up to eighteen (18) alternate members of the
Executive Board shall be elected or appointed from the Members of
the Fund and of whom:</al><lijst><li><li.nr>(i)</li.nr><al>eight (8) members and up to eight (8) alternate members
shall be elected or appointed from among those Members
set forth in list A of Member Countries, to be established
from time to time;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>four (4) members and four (4) alternate members shall be
elected or appointed from among those Members set forth
in the List B of Member Countries, to be established from
time to time; and</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>six (6) members and six (6) alternate members shall be
elected or appointed from among those Members set forth
in the List C of Member Countries, to be established from
time to time.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">Procedures for the Election of Executive Board Members.</nadruk>
The procedures that shall apply for the election or appointment of members
and alternate members to vacant seats on the Executive Board shall
be those set forth below for the respective Members of each List of
Member Countries.</al></li></lijst> 
		  </tekst> 
		  <divisie><kop>
    <label/>
    <nr status="officieel">A</nr>
    <titel status="officieel">Election of Members of the Executive Board and their
Alternates</titel>
  </kop>
<divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>PART</label><nr status="officieel">I:</nr><titel status="officieel">List A Member Countries</titel> 
			 </kop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
    <li>
      <li.nr>5.</li.nr>
      <al>All of the members and alternate members of the Executive
Board from list A of Member Countries shall serve for a term of three
years.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>6.</li.nr>
      <al>The Members of List A shall form themselves into a number of
constituencies equal to the number of seats allocated to the List, with
each constituency represented by one member and one alternate member
in the Executive Board. The Member Countries of List A may decide
to appoint less than the total number of alternate members allocated to
that List. The President of the Fund shall be informed of the composition
of each constituency and any changes thereto that may be made by
the Members of List A from time to time.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>7.</li.nr>
      <al>The Members of List A shall decide on the procedures that shall
apply for the election or appointment of members and alternate members
to vacant seats on the Executive Board and shall provide a copy
thereof to the President of the Fund.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>8.</li.nr>
      <al>
        <nadruk type="vet">Amendments.</nadruk> The Governors representing List A Member Countries
may by a unanimous decision amend the provisions of Part I of this
Schedule (paragraphs 5 to 7). Unless otherwise decided, the amendment
shall have immediate effect. The President of the Fund shall be informed
of any amendment to Part I of this Schedule.</al>
    </li>
  </lijst>
 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>PART</label><nr status="officieel">II:</nr><titel status="officieel">List B Member Countries</titel> 
			 </kop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
    <li>
      <li.nr>9.</li.nr>
      <al>All of the members and alternate members of the Executive
Board from list B of Member Countries shall serve for a term of three
years.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>10.</li.nr>
      <al>The Members of List B shall form themselves into a number of
constituencies equal to the number of seats allocated to the List, with
each constituency represented by one member and one alternate member
in the Executive Board. The President of the Fund shall be informed
of the composition of each constituency and any changes thereto that
may be made by the Members of List B from time to time.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>11.</li.nr>
      <al>The Members of List B shall decide on the procedures that shall
apply for the election or appointment of members and alternate members
to vacant seats on the Executive Board and shall provide a copy
thereof to the President of the Fund.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>12.</li.nr>
      <al>
        <nadruk type="vet">Amendments.</nadruk> The provisions of Part II of this Schedule (paragraphs
9 to 11) may be amended by a vote of the Governors representing
two-thirds of the List B Member Countries whose contributions
(made in accordance with Section 5 (c) of Article 4) amount to seventy
percent (70%) of the contributions of all List B Member Countries. The
President of the Fund shall be informed of any amendments to Part II of
this Schedule.</al>
    </li>
  </lijst>
 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>PART</label><nr status="officieel">III:</nr><titel status="officieel">List C Member Countries</titel> 
			 </kop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
    <li>
      <li.nr>13.</li.nr>
      <al>All the members and alternate members of the Executive Board
from List C of Member Countries shall serve for a term of three years.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>14.</li.nr>
      <al>The Members of List C shall form themselves into constituencies,
the number of which shall not exceed the number of seats allocated
to the List, with each constituency represented by one or more members
and the same number of alternate members in the Executive Board. The
President of the Fund shall be informed of the composition of each constituency
and any changes thereto that may be made by the Members of
List C from time to time.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>15.</li.nr>
      <al>The Members of List C shall decide on the procedures that shall
apply for the election or appointment of members and alternate members
to vacant seats on the Executive Board and shall provide a copy
thereof the President of the Fund.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>16.</li.nr>
      <al>
        <nadruk type="vet">Amendments.</nadruk> Part III of this Schedule (paragraphs 13 to 15)
may be amended from time to time by a two-thrds majority of the list C
Member Countries. The President of the Fund shall be informed of any
amendments to Part III of this Schedule.</al>
    </li>
  </lijst>
</divisie> 
		</divisie><divisie><kop>
    <label/>
    <nr status="officieel">B</nr>
    <titel status="officieel">General Provisions Applicable to Lists A, B and C</titel>
  </kop>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
    <li>
      <li.nr>17.</li.nr>
      <al>The names of the members and alternate members elected or
appointed by Lists A, B and C of Member Countries, respectively, shall
be furnished to the President of the Fund.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>18.</li.nr>
      <al>Notwithstanding anything to the contrary in paragraphs 5 to 16
above, at the time of each election, the Members of a List of Member
Countries or the members of a constituency within a List may decide to
appoint a specified number of Members making the highest substantial
contribution to the Fund from that List as a member or alternate member
of the Executive Board for that List of Member Countries in order
to encourage Members to contribute to the resources of the Fund. In
such event, the result of that decision shall be notified in writing to the
President of the Fund.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>19.</li.nr>
      <al>Once a new Member Country has joined a List of Member Countries,
its Governor may designate an existing member of the Executive
Board for that List of Member Countries to represent it and cast its vote
until the next election of members of the Executive Board for that List.
During such period, a member so designated shall be deemed to have
been elected or appointed by the Governor which so designated it and
the Member Country shall be deemed to have joined that member&#x2019;s constituency.</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>20.</li.nr>
      <al>
        <nadruk type="vet">Amendments to Paragraphs 1 to 4, 8, 12 and 16 to 20.</nadruk> The
procedures set forth in paragraphs 1 to 4, 8, 12 and 16 to 20 inclusive
herein may be amended from time to time by two-thirds majority of the
total votes of the Governing Council. Unless otherwise decided, any
amendment of paragraphs 1 to 4, 8, 12 and 16 to 20 inclusive shall take
effect immediately upon adoption thereof.</al>
    </li>
  </lijst>
</divisie></vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
  <verdragtekst><kop><label>SCHEDULE</label><nr>III</nr><titel>Distribution of Member States among Categories as at 26 January
1995</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>Category I</tussenkop><al>Australia</al><al>Austria</al><al>Belgium</al><al>Canada</al><al>Denmark</al><al>Finland</al><al>France</al><al>Germany</al><al>Greece</al><al>Ireland</al><al>Italy</al><al>Japan</al><al>Luxembourg</al><al>Netherlands</al><al>New Zealand</al><al>Norway</al><al>Portugal</al><al>Spain</al><al>Sweden</al><al>Switzerland</al><al>United Kingdom</al><al>United States</al><tussenkop>Category II</tussenkop><al>Algeria</al><al>Gabon</al><al>Indonesia</al><al>Iraq</al><al>Kuwait</al><al>Libyan Arab
Jamahiriya</al><al>Nigeria</al><al>Qatar</al><al>Saudi Arabia</al><al>United Arab Emirates</al><al>Venezuela</al><tussenkop>Category III</tussenkop><al>Afghanistan</al><al>Albania</al><al>Angola</al><al>Antigua and Barbuda</al><al>Argentina</al><al>Armenia</al><al>Azerbaijan</al><al>Bangladesh</al><al>Barbados</al><al>Belize</al><al>Benin</al><al>Bhutan</al><al>Bolivia</al><al>Bosnia and Herzegovina</al><al>Botswana</al><al>Brazil</al><al>Burkina Faso</al><al>Burundi</al><al>Cambodia</al><al>Cameroon</al><al>Cape Verde</al><al>Central African
Republic</al><al>Chad</al><al>Chile</al><al>China</al><al>Colombia</al><al>Comoros</al><al>Congo</al><al>Cook Islands</al><al>Costa Rica</al><al>C&#xF4;te d&#x2019;Ivoire</al><al>Croatia<noot><noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>The application of the Republic of Croatia for membership in IFAD as a
member of Category III was approved by the Governing Council at its Seventeenth
Session in January 1994. However, Croatia has not yet deposited its instrument
of accession to the Agreement.</noot.al></noot></al><al>Cuba</al><al>Cyprus</al><al>D.P.R. Korea</al><al>Djibouti</al><al>Dominica</al><al>Dominican Republic</al><al>Ecuador</al><al>El Salvador</al><al>Equatorial Guinea</al><al>Eritrea</al><al>Ethiopia</al><al>Fiji</al><al>Gambia, The</al><al>Georgia<noot><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>The application of the Republic of Georgia for membership in IFAD as a
member of Category III was approved by the Governing Council at its Eighteenth
Session in January 1995. However, Georgia had not yet deposited its instrument
of accession to the Agreement.</noot.al></noot></al><al>Ghana</al><al>Grenada</al><al>Guatemala</al><al>Guinea</al><al>Guinea-Bissau</al><al>Guyana</al><al>Haiti</al><al>Honduras</al><al>India</al><al>Israel</al><al>Jamaica</al><al>Jordan</al><al>Kenya</al><al>Kyrgyzstan</al><al>Laos</al><al>Lebanon</al><al>Lesotho</al><al>Liberia</al><al>Madagascar</al><al>Malawi</al><al>Malaysia</al><al>Maldives</al><al>Mali</al><al>Malta</al><al>Mauritania</al><al>Mauritius</al><al>Mexico</al><al>Mongolia</al><al>Morocco</al><al>Mozambique</al><al>Myanmar</al><al>Namibia</al><al>Nepal</al><al>Nicaragua</al><al>Niger</al><al>Oman</al><al>Pakistan</al><al>Panama</al><al>Papua New Guinea</al><al>Paraguay</al><al>Peru</al><al>Philippines</al><al>Republic of Korea</al><al>Romania</al><al>Rwanda</al><al>Saint Christopher and
Nevis</al><al>Saint Lucia</al><al>Saint Vincent and the
Grenadines</al><al>Sao Tome and Principe</al><al>Senegal</al><al>Seychelles</al><al>Sierra Leone</al><al>Solomon Islands</al><al>Somalia</al><al>Sri Lanka</al><al>Sudan</al><al>Suriname</al><al>Swaziland</al><al>Syria</al><al>Tajikistan</al><al>Tanzania, United
Republic of</al><al>Thailand</al><al>The Former Yugoslav
Republic of Macedonia</al><al>Togo</al><al>Tonga</al><al>Trinidad and Tobago</al><al>Tunisia</al><al>Turkey</al><al>Uganda</al><al>Uruguay</al><al>Viet Nam</al><al>Western Samoa</al><al>Yemen</al><al>Yugoslavia</al><al>Zaire</al><al>Zambia</al><al>Zimbabwe</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag> 
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <titel status="officieel"> Overeenkomst tot instelling van het Internationaal Fonds voor
			 Agrarische Ontwikkeling</titel> 
		</kop> 
		<aanhef> 
		  <preambule> 
			 <al>Preambule</al> 
			 <al>Erkennend dat het nog altijd bestaande mondiale voedsel vraagstuk
				een groot deel van de bevolking der ontwikkelingslanden zwaar treft en de meest
				fundamentele beginselen en waarden verband houdende met het recht op leven en
				het recht op menselijke waardigheid aantast;</al> 
			 <al>Overwegend de noodzaak tot verbetering van de
				levensomstandigheden in de ontwikkelingslanden en tot bevordering van
				sociaal-economische ontwikkeling binnen het kader van de prioriteiten en
				doelstellingen van de ontwikkelingslanden, daarbij terdege rekening houdend met
				zowel economische als sociale voordelen;</al> 
			 <al>Indachtig het feit dat de Voedsel- en Landbouworganisatie van de
				Verenigde Naties binnen het stelsel van de Verenigde Naties verantwoordelijk is
				voor het steunen van de pogingen van de ontwikkelingslanden tot verhoging van
				de voedsel- en landbouwproduktie, alsmede dat die organisatie technische
				bekwaamheid en ervaring op dit gebied bezit;</al> 
			 <al>Zich bewust van de doelstellingen van de Internationale
				Ontwikkelingsstrategie voor het Tweede Ontwikkelingsdecennium van de Verenigde
				Naties en inzonderheid van de noodzaak de voordelen van hulp te doen
				uitstrekken tot een ieder;</al> 
			 <al>Indachtig Sectie I, deel 2 (&#x201E;Voedsel&#x201D;), paragraaf (f), van
				Resolutie 3202 (S-VI) van de Algemene Vergadering betreffende het
				Actieprogramma inzake de vestiging van een Nieuwe Internationale Economische
				Orde;</al> 
			 <al>Voorts indachtig de noodzaak van overdracht van technologie voor
				ontwikkeling op voedsel- en landbouwgebied, en indachtig Sectie V (&#x201E;Voedsel en
				Landbouw&#x201D;) van Resolutie 3362 (S-VII) van de Algemene Vergadering inzake
				ontwikkeling en internationale economische samenwerking, met name paragraaf 6
				daarvan betreffende de instelling van een Internationaal Fonds voor Agrarische
				Ontwikkeling;</al> 
			 <al>Herinnerend aan paragraaf 13 van Resolutie 3348 (XXIX) van de
				Algemene Vergadering en aan Resoluties I en II van de Wereldvoedselconferentie
				betreffende doelstellingen en strategie&#xEB;n inzake voedselproduktie en
				betreffende prioriteiten voor de ontwikkeling van de landbouw en het
				platteland;</al> 
			 <al>Herinnerend aan Resolutie XIII van de Wereldvoedselconferentie,
				waarin wordt erkend:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(i) </li.nr> 
				  <al>de noodzaak van aanzienlijke uitbreiding van de investeringen
					 in de landbouw ter verhoging van de voedsel- en landbouw produktie in de
					 ontwikkelingslanden;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(ii)</li.nr> 
				  <al>dat alle leden van de internationale gemeenschap gezamenlijk
					 de verantwoordelijkheid dragen voor de totstandbrenging van een toereikende
					 voedselvoorraad, alsook voor het juiste gebruik hiervan; en</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(iii)</li.nr> 
				  <al>dat de vooruitzichten voor de wereldvoedselsituatie nopen tot
					 het met spoed nemen van geco&#xF6;rdineerde maatregelen door alle landen,</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al> en waarin
					 werd besloten:</al><lijst><li><al>dat onmiddellijk een Internationaal Fonds voor Agrarische
				Ontwikkeling dient te worden ingesteld om projecten voor agrarische
				ontwikkeling die in eerste instantie zijn gericht op de voedselproduktie in de
				ontwikkelingslanden te financieren;</al></li></lijst> 
		  </preambule> 
		  <afkondiging> 
			 <al>Zijn de Overeenkomstsluitende Partijen overeengekomen een
				Internationaal Fonds voor Agrarische Ontwikkeling in te stellen, waarvoor de
				onderstaande bepalingen zullen gelden:</al> 
		  </afkondiging> 
		</aanhef> 
		<wettekst> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
				<titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst hebben de onderstaande
				termen de in dit artikel daaraan gehechte betekenis, tenzij het zinsverband
				anders vereist:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;Fonds&#x201D;: het Internationaal Fonds voor Agrarische
					 Ontwikkeling;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;voedselproduktie&#x201D;: de produktie van voedsel, met inbegrip
					 van ontwikkeling van visserij en veeteelt;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;Staat&#x201D;: elke Staat of elke groep van Staten die in
					 aanmerking komt voor lidmaatschap van het Fonds overeenkomstig artikel 3,
					 eerste lid, letter (b);</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;vrij inwisselbare valuta&#x201D;:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>de valuta van een Lid ten aanzien waarvan het Fonds
						  bepaalt, na overleg met het Internationale Monetaire Fonds, dat deze valuta
						  voldoende inwisselbaar is in de valuta's van andere Leden ten behoeve van de
						  verrichtingen van het Fonds; of</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>de valuta van een Lid ten aanzien waarvan dat Lid ermede
						  instemt, deze op voor het Fonds bevredigende voorwaarden in te wisselen voor de
						  valuta's van andere Leden ten behoeve van de verrichtingen van het Fonds;</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				  <al>&#x201E;Valuta van een Lid&#x201D;: ten aanzien van een Lid dat een groep
					 van Staten is, de valuta van elk lid van een zodanige groep;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;Bestuurder&#x201D;: een persoon die door een Lid is aangewezen als
					 zijn voornaamste vertegenwoordiger op een zitting van de Raad van Bestuur;</al>
				  
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>&#x201E;uitgebrachte stemmen&#x201D;: stemmen v&#xF3;&#xF3;r en stemmen tegen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
				<titel status="officieel">Doel en functies</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Het doel van het Fonds is aanvullende middelen te mobiliseren,
				die op concessionele voorwaarden ter beschikking zullen worden gesteld voor
				agrarische ontwikkeling in Lid-Staten in ontwikkeling. Ter bereiking van dit
				doel verstrekt het Fonds financi&#xEB;le middelen, in de eerste plaats voor
				projecten en programma's die er specifiek op zijn gericht
				voedselproduktiesystemen in te voeren, uit te breiden of te verbeteren en de
				daarmede samenhangende beleidslijnen en instellingen te verstevigen binnen het
				kader van nationale prioriteiten en strategie&#xEB;n, zulks met inachtneming van: de
				noodzaak tot vergroting van de voedselproduktie in de armste landen met een
				voedseltekort; de mogelijkheden voor verhoging van de voedselproduktie in
				andere ontwikkelingslanden; en het belang van verbetering van het voedingspeil
				en de levensomstandigheden van de armste bevolkingsgroepen in de
				ontwikkelingslanden.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3</nr> 
				<titel status="officieel">Lidmaatschap</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Staten die in aanmerking komen voor
				lidmaatschap</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Het lidmaatschap van het Fonds staat open voor elke Staat die
					 lid is van de Verenigde Naties, van een van haar gespecialiseerde organisaties,
					 of van de Internationale Organisatie voor Atoomenergie.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Het lidmaatschap staat tevens open voor een groep van Staten
					 waarvan de leden aan deze groep bevoegdheden hebben overgedragen op gebieden
					 behorend tot het offici&#xEB;le arbeidsterrein van het Fonds, en welke groep in
					 staat is alle verplichtingen van een Lid van het Fonds na te komen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Oorspronkelijke Leden en niet-oorspronkelijke
				Leden</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De oorspronkelijke Leden van het Fonds zijn de Staten vermeld
					 in Schema I, dat een integrerend deel van deze Overeenkomst vormt, en die
					 partij bij deze Overeenkomst worden overeenkomstig artikel 13, eerste lid,
					 letter (b).</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De niet-oorspronkelijke Leden van het Fonds zijn de andere
					 Staten die, na goedkeuring van hun lidmaatschap door de Raad van Bestuur,
					 partij bij deze Overeenkomst worden overeenkomstig artikel 13, eerste lid,
					 letter (c).</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			  
			 <tussenkop>Derde lid - Beperking van aansprakelijkheid</tussenkop> 
			 <al>Een Lid is niet, op grond van zijn lidmaatschap, aansprakelijk
				wat betreft handelingen of verplichtingen van het Fonds.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4</nr> 
				<titel status="officieel">Middelen</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - middelen van het Fonds</tussenkop> 
			 <al>De middelen van het Fonds worden gevormd door;</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>i.</li.nr> 
				  <al>de oorspronkelijke bijdragen;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>ii.</li.nr> 
				  <al>aanvullende bijdragen;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>iii.</li.nr> 
				  <al>bijzondere bijdragen van niet-Lid-Staten en uit andere
					 bronnen;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>iv.</li.nr> 
				  <al>gelden verkregen of te verkrijgen uit verrichtingen of gelden die
op andere wijze aan het Fonds toekomen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Oorspronkelijke bijdragen</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De oorspronkelijke bijdrage van een oorspronkelijk Lid en een
niet-oorspronkelijk Lid is het bedrag in de valuta aangegeven door het
Lid in zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding,
nedergelegd door dat Lid ingevolge artikel 13, eerste lid, letters (b)
en (c) van deze Overeenkomst.</al> 
				</li> 
				 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De oorspronkelijke bijdrage van elk Lid is verschuldigd en
					 moet worden betaald zoals bepaald in het vijfde lid, letters (b) en (c), van
					 dit artikel, in een bedrag ineens of, naar keuze van het Lid, in drie gelijke
					 jaarlijkse termijnen. Het bedrag ineens of de eerste jaarlijkse termijn is
					 verschuldigd op de dertigste dag nadat deze Overeenkomst ten aanzien van dat
					 Lid in werking is getreden; de tweede en de derde termijn zijn verschuldigd een
					 jaar, onderscheidenlijk twee jaar na de datum waarop de eerste termijn
					 verschuldigd was.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Derde lid - Aanvullende bijdragen</tussenkop> 
			 <al>Ter verzekering van de continu&#xEF;teit in de verrichtingen van het
				Fonds onderzoekt de Raad van Bestuur periodiek, met door deze Raad passend
				geachte tussenpozen, de toereikendheid van de het Fonds ter beschikking staande
				middelen; het eerste onderzoek vindt plaats uiterlijk drie jaar nadat het Fonds
				zijn verrichtingen heeft aangevangen.</al> 
			 <al>Indien de Raad van Bestuur het, als resultaat van een zodanig
				onderzoek, noodzakelijk of wenselijk acht, kan deze de Leden uitnodigen
				aanvullende bijdragen te verstrekken aan de middelen van het Fonds op
				voorwaarden die verenigbaar zijn met het vijfde lid van dit artikel. Besluiten
				krachtens dit lid worden genomen met een twee derde meerderheid van het totale
				aantal stemmen.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vierde lid - Verhogingen der bijdragen</tussenkop> 
			 <al>De Raad van Bestuur kan te allen tijde een Lid machtigen het
				bedrag van een van zijn bijdragen te verhogen.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vijfde lid - Voorwaarden betreffende de
				bijdragen</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De bijdragen worden verstrekt zonder beperkingen ten aanzien
					 van het gebruik en worden alleen aan de bijdragende Leden terugbetaald
					 overeenkomstig artikel 9, vierde lid.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De bijdragen worden verstrekt in vrij inwisselbare valuta.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>De bijdragen aan het Fonds worden verstrekt in contant geld,
					 of, voor zover het Fonds een deel van een zodanige bijdrage niet onmiddellijk
					 nodig heeft voor zijn verrichtingen, in niet-overdraagbare, onherroepbare,
					 niet-rentedragende promessen of schuldbewijzen die op aanvraag aflosbaar
					 zijn.</al> 
				  <al>Voor de financiering van zijn verrichtingen wendt het Fonds
					 alle bijdragen (ongeacht de vorm waarin zij zijn verstrekt) aan op de volgende
					 wijze:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>de bijdragen worden naar rato aangewend over door het
						  College van Bewindvoerders redelijk geachte tijdvakken;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>wanneer een bijdrage gedeeltelijk in contant geld wordt
						  betaald, wordt het aldus betaalde bedrag overeenkomstig het bepaalde in (i)
						  aangewend v&#xF3;&#xF3;r het restant van de bijdrage. Behalve voor zover het in contant
						  geld betaalde gedeelte aldus wordt aangewend, kan het door het Fonds worden
						  gedeponeerd of belegd om inkomen te produceren ter bestrijding van zijn
						  administratieve en andere uitgaven;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
						<al>alle oorspronkelijke bijdragen, alsmede verhogingen
						  daarvan, worden aangewend voordat de aanvullende bijdragen worden aangewend.
						  Dezelfde regel is van toepassing op toekomstige aanvullende bijdragen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Zesde lid - Bijzondere bijdragen</tussenkop> 
			 <al>De middelen van het Fonds kunnen worden uitgebreid door
				bijzondere bijdragen van niet-Lid-Staten of uit andere bronnen op voorwaarden
				die verenigbaar zijn met het vijfde lid van dit artikel, en die worden
				goedgekeurd door de Raad van Bestuur op aanbeveling van het College van
				Bewindvoerders.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
				<titel status="officieel">Valuta's</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Gebruik der valuta's</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De Leden houden geen beperkingen in stand of leggen deze op
					 ten aanzien van het bezit van of het gebruik door het Fonds van vrij
					 inwisselbare valuta's.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De bijdragen in niet inwisselbare valuta van een Lid die voor 26 januari 1995 aan het Fonds zijn betaald uit
hoofde van de oorspronkelijke of aanvullende bijdrage van dat Lid,
kunnen door het Fonds, in overleg met het betrokken Lid, worden
gebruikt voor de betaling van administratieve uitgaven en andere kosten
van het Fonds in de grondgebieden van dat Lid, of, met de toestemming
van dat Lid, voor de betaling van goederen vervaardigd of diensten verleend
in zijn grondgebieden die nodig zijn voor door het Fonds in andere
Staten gefinancierde activiteiten.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Waardebepaling van valuta's</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De rekeneenheid van het Fonds is het Bijzondere
					 Trekkingsrecht van het Internationale Monetaire Fonds.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt de waarde van
					 een valuta uitgedrukt in het Bijzondere Trekkingsrecht berekend overeenkomstig
					 de methode van waardebepaling toegepast door het Internationale Monetaire
					 Fonds, met dien verstande dat:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>in het geval van de valuta van een lid van het
						  Internationale Monetaire Fonds waarvoor een zodanige waarde niet op lopende
						  basis beschikbaar is, de waarde wordt berekend na overleg met het
						  Internationale Monetaire Fonds;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>in het geval van de valuta van een Staat die geen lid is
						  van het Internationale Monetaire Fonds, de in het Bijzondere Trekkingsrecht
						  uitgedrukte waarde van de valuta door het Fonds wordt berekend op de basis van
						  een passende wisselkoersverhouding tussen die valuta en de valuta van een lid
						  van het Internationale Monetaire Fonds waarvoor een waarde is berekend zoals
						  hierboven aangegeven.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6</nr> 
				<titel status="officieel">Organisatie en beheer</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Structuur van het Fonds</tussenkop> 
			 <al>Het Fonds bezit:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>een Raad van Bestuur;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>een College van Bewindvoerders;</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>een President en de staf die het Fonds nodig heeft om zijn
					 functies te kunnen vervullen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - De Raad van Bestuur</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Elk Lid is vertegenwoordigd in de Raad van Bestuur en benoemt
					 een Bestuurder en een plaatsvervanger. Een plaatsvervanger heeft alleen
					 stemrecht bij afwezigheid van de Bestuurder wiens plaatsvervanger hij is.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Alle bevoegdheden van het Fonds worden gelegd in handen van
					 de Raad van Bestuur.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur kan al zijn bevoegdheden overdragen aan
					 het College van Bewindvoerders, behalve de bevoegdheid:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>i.</li.nr> 
						<al>wijzigingen op deze Overeenkomst aan te nemen;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>ii.</li.nr> 
						<al>lidmaatschappen goed te keuren;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>iii.</li.nr> 
						<al>een Lid te schorsen;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>iv.</li.nr> 
						<al>de verrichtingen van het Fonds te be&#xEB;indigen en zijn
						  activa te verdelen;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>v.</li.nr> 
						<al>te beslissen inzake beroepen tegen besluiten van het
						  College van Bewindvoerders betreffende de uitlegging of toepassing van deze
						  Overeenkomst;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>vi.</li.nr> 
						<al>de bezoldiging van de President vast te stellen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur houdt een jaarlijkse zitting alsmede de
					 bijzondere zittingen waartoe deze besluit of die worden bijeengeroepen door
					 Leden die ten minste een vierde van het aantal stemmen in de Raad van Bestuur
					 bezitten, dan wel op verzoek van het College van Bewindvoerders met een twee
					 derde meerderheid van de uitgebrachte stemmen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur kan door middel van een regeling een
					 procedure vaststellen waarbij het College van Bewindvoerders een beslissing van
					 de Raad betreffende een bepaald vraagstuk kan verkrijgen zonder daarvoor een
					 vergadering van de Raad bijeen te roepen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur kan met een twee derde meerderheid van
					 het totale aantal stemmen niet met deze Overeenkomst strijdige regelingen en
					 voorschriften aannemen, die dienstig zijn voor de leiding der zaken van het
					 Fonds.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>Het quorum voor een vergadering van de Raad van Bestuur wordt
					 gevormd door de Bestuurders die twee derde van het totale aantal stemmen van
					 alle leden van de Raad bezitten.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Derde lid - Stemrecht in de Raad van Bestuur</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Oorspronkelijke stemmen en stemmen op basis van aanvullende
bijdragen. Alle Leden hebben in gelijke mate de beschikking over deze
stemmen op de volgende basis:</al> 
				<lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>Het aantal <nadruk type="vet">oorspronkelijke stemmen</nadruk> bedraagt in totaal
achttienhonderd (1800) en bestaat uit stemmen op basis van
lidmaatschap en stemmen op basis van bijdrage;</al><lijst><li><li.nr>A.</li.nr><al>De <nadruk type="vet">stemmen op basis van lidmaatschap</nadruk> worden gelijkelijk
onder alle Leden verdeeld; en</al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>De <nadruk type="vet">stemmen op basis van bijdrage</nadruk> worden onder alle
Leden verdeeld evenredig met de verhouding tussen de door elk
Lid betaalde cumulatieve bijdragen aan de middelen van het
Fonds, goedgekeurd door de Raad van Bestuur voor 26 januari
1995 en door de Leden verstrekt in overeenstemming met artikel
4, tweede, derde en vierde lid van deze Overeenkomst, en het
totale bedrag van de desbetreffende door alle Leden betaalde bijdragen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al><nadruk type="vet">Stemmen op basis van aanvullende bijdragen</nadruk> bestaan uit
stemmen op basis van lidmaatschap en stemmen op basis van
bijdrage, waarbij het totale aantal stemmen wordt bepaald
door de Raad van Bestuur telkens wanneer hij verzoekt om
aanvullende bijdragen uit hoofde van artikel 4, derde lid, van
deze Overeenkomst (een &#x201E;aanvulling&#x201D;) te beginnen met de
vierde van deze aanvullingen. Tenzij de Raad van Bestuur met
een tweederdemeerderheid van het totale aantal stemmen anders
beslist, worden de stemmen voor elke aanvulling vastgesteld
in de verhouding van honderd (100) stemmen voor het
equivalent van elke honderdachtenvijftig miljoen US dollar
(USD 158 000 000) dat wordt bijgedragen aan het totale
bedrag van die aanvulling, of een deel daarvan;</al><lijst><li><li.nr>A.</li.nr><al><nadruk type="vet">Stemmen op basis van lidmaatschap</nadruk> worden gelijkelijk
onder de Leden verdeeld op dezelfde basis als vervat in de
bovenstaande bepaling (i) (A); en</al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al><nadruk type="vet">Stemmen op basis van bijdrage</nadruk> worden onder de Leden
verdeeld evenredig met de verhouding tussen de door elk Lid
betaalde bijdrage aan de middelen die bij elke aanvulling door de
Leden aan het Fonds worden bijgedragen en het totale bedrag
van de door alle Leden betaalde bijdragen ten behoeve van de
betreffende aanvulling; en</al></li></lijst></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>De Raad van Bestuur bepaalt het totale aantal stemmen dat uit
hoofde van de onderdelen (i) en (ii) van dit lid wordt toegewezen
als stemmen op basis van lidmaatschap en stemmen op
basis van bijdrage. Na elke wijziging van het aantal Leden
van het Fonds worden de stemmen op basis van lidmaatschap
27 139
en de stemmen op basis van bijdrage die uit hoofde van de
onderdelen (i) en (ii) van dit lid zijn toegewezen opnieuw verdeeld
in overeenstemming met de beginselen vervat in de
genoemde onderdelen. Bij het toewijzen van stemmen waarborgt
de Raad van Bestuur dat de Leden die voor 26 januari
1995 waren ingedeeld als leden in categorie III, een derde van
het totale aantal stemmen als stemmen op basis van lidmaatschap
krijgen.<noot><noot.nr>3)</noot.nr><noot.al>De toewijzing van stemmen geschiedt in overeenstemming met de grondbeginselen
die door de Raad van Bestuur zijn goedgekeurd in het Verslag van de
Bijzondere Commissie en in het bijzonder onderdeel 5 daarvan. De Raad van
Bestuur neemt bij elke aanvulling een resolutie aan ter zake van de aanvulling en
de verdeling van stemmen onder de Leden van de Raad van Bestuur en het College
van Bewindvoerders voor elk tijdvak van aanvulling vanaf de Vierde Aanvulling.
De resolutie inzake de Vierde Aanvulling bevat details over de stemmen
die onder de Leden worden verdeeld tot en met het einde van het tijdvak van de
Derde Aanvulling.</noot.al></noot></al></li></lijst></li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Behalve voor zover anders in deze Overeenkomst bepaald,
					 worden besluiten van de Raad van Bestuur genomen met een enkelvoudige
					 meerderheid van het totale aantal stemmen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vierde lid - Voorzitter van de Raad van
				Bestuur</tussenkop> 
			 <al>De Raad van Bestuur kiest uit zijn midden een Voorzitter met een
				ambtstermijn van twee jaar.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vijfde lid - College van Bewindvoerders</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Het College van Bewindvoerders bestaat uit 18 leden en ten
hoogste 18 plaatsvervangers, gekozen uit de
Leden van het Fonds tijdens de jaarlijkse zitting van de Raad van
Bestuur. De zetels in het College van Bewindvoerders worden door de Raad van
Bestuur van tijd tot tijd verdeeld en aangegeven in Schema II bij deze
Overeenkomst. De leden van het College van Bewindvoerders en hun
plaatsvervangers, die alleen stemrecht hebben bij afwezigheid van een
lid, worden gekozen en benoemd overeenkomstig de procedures vervat
in Schema II hierbij, dat een integrerend onderdeel van deze Overeenkomst
vormt.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De leden van het College van Bewindvoerders hebben een
					 ambtstermijn van drie jaar.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>Het College van Bewindvoerders is verantwoordelijk voor de
					 algemene verrichtingen van het Fonds en oefent hiertoe de bevoegdheden uit die
					 dit College zijn toegekend bij deze Overeenkomst of daaraan zijn overgedragen
					 door de Raad van Bestuur.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>Het College van Bewindvoerders komt zo vaak bijeen als de
					 zaken van het Fonds vereisen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>De vertegenwoordigers van een lid of van een plaatsvervangend
					 lid van het College van Bewindvoerders nemen hun functies waar zonder
					 vergoeding van het Fonds. De Raad van Bestuur kan evenwel de grondslag
					 vaststellen waarop redelijke reis- en verblijfkosten kunnen worden</al> 
				  <al>toegekend aan &#xE9;&#xE9;n vertegenwoordiger van elk lid en van elk
					 plaatsvervangend lid.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>Het quorum voor een vergadering van het College van
					 Bewindvoerders wordt gevormd door de leden die twee derde van het totale aantal
					 stemmen van alle leden van het College bezitten.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Zesde lid - Stemrecht in het College van
				Bewindvoerders</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur beslist van tijd tot tijd over de verdeling
van stemmen onder de leden van het College van Bewindvoerders in
overeenstemming met de beginselen vastgelegd in artikel 6, derde lid,
letter a, van deze Overeenkomst.<noot><noot.nr>4)</noot.nr><noot.al>De toewijzing van stemmen geschiedt in overeenstemming met de grondbeginselen
die door de Raad van Bestuur zijn goedgekeurd in het Verslag van de
Bijzondere Commissie en in het bijzonder onderdeel 5 daarvan. De Raad van
Bestuur neemt bij elke aanvulling een resolutie aan ter zake van de aanvulling en
de verdeling van stemmen onder Leden van de Raad van Bestuur en het College
van Bewindvoerders voor elk tijdvak van aanvulling vanaf de Vierde Aanvulling.
De resolutie inzake de Vierde Aanvulling bevat details over de stemmen die onder
de Leden worden verdeeld tot en met het einde van het tijdvak van de Derde Aanvulling.</noot.al></noot></al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Behalve voor zover anders in deze Overeenkomst bepaald,
					 worden besluiten van het College van Bewindvoerders genomen met een drie vijfde
					 meerderheid van de uitgebrachte stemmen, mits deze meerderheid groter is dan de
					 helft van het totale aantal stemmen van alle leden van het College van
					 Bewindvoerders.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Zevende lid - Voorzitter van het College van
				Bewindvoerders</tussenkop> 
			 <al>De President van het Fonds is de Voorzitter van het College van
				Bewindvoerders en neemt zonder stemrecht deel aan de vergaderingen.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Achtste lid - President en staf</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur benoemt de President met een twee derde
meerderheid van het totale aantal stemmen. Hij wordt benoemd voor
een ambtstermijn van vier jaar en kan worden herbenoemd voor nog
slechts &#xE9;&#xE9;n ambtstermijn. De aanstelling van de President kan worden
be&#xEB;indigd door de Raad van Bestuur met een twee derde meerderheid
van het totale aantal stemmen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr><al>Niettegenstaande de beperking van de ambtstermijn van de
President tot vier jaar, vervat in letter a van dit lid, kan de Raad van
Bestuur, op aanbeveling van het College van Bewindvoerders, de
duur van de in letter a voorgeschreven ambtstermijn van de President
verlengen. Een dergelijke verlenging kan de zes maanden niet overschrijden.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr> 
				  <al>De President kan een Vice-President benoemen, die de taken
					 vervult welke hem door de President zijn opgedragen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>De President staat aan het hoofd van de staf en is onder het
					 toezicht en de leiding van de Raad van Bestuur en het College van
					 Bewindvoerders, verantwoordelijk voor de leiding der zaken van het Fonds. De
					 President regelt de organisatie van de staf en benoemt en ontslaat de leden
					 daarvan overeenkomstig de door de Raad van Bestuur vastgestelde
					 regelingen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>Bij de aanstelling van de staf en de vaststelling van de
					 arbeidsvoorwaarden wordt rekening gehouden met de noodzaak de hoogste normen
					 van doelmatigheid, bekwaamheid en integriteit te verzekeren, alsmede met het
					 belang van het in acht nemen van het beginsel van een billijke geografische
					 verdeling.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>Bij de uitoefening van hun functies zijn de President en de
					 staf uitsluitend verantwoording schuldig aan het Fonds en vragen noch ontvangen
					 zij instructies van enige autoriteit buiten het Fonds. Elk Lid van het Fonds
					 eerbiedigt het internationale karakter van deze functies en onthoudt zich van
					 alle pogingen hen te be&#xEF;nvloeden bij de uitoefening daarvan.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>De President en de staf mengen zich niet in de politieke
					 aangelegenheden van een Lid. Bij het nemen van hun beslissingen laten zij zich
					 uitsluitend leiden door overwegingen van ontwikkelingsbeleid en deze
					 overwegingen worden onpartijdig tegen elkaar afgewogen ten einde het doel te
					 bereiken waarvoor het Fonds is opgericht.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(h)</li.nr> 
				  <al>De President is de vertegenwoordiger in rechte van het
					 Fonds.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>De President of een door hem aangewezen vertegenwoordiger
					 kan, zonder stemrecht, deelnemen aan alle vergaderingen van de Raad van
					 Bestuur.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Negende lid - Zetel van het Fonds</tussenkop> 
			 <al>De Raad van Bestuur bepaalt met een twee derde meerderheid van
				het totale aantal stemmen de permanente zetel van het Fonds. De voorlopige
				zetel van het Fonds is te Rome gevestigd.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tiende lid - Administratieve begroting</tussenkop> 
			 <al>De President stelt een jaarlijkse administratieve begroting op,
				die hij voorlegt aan het College van Bewindvoerders voor toezending aan de Raad
				van Bestuur ter goedkeuring met een twee derde meerderheid van het totale
				aantal stemmen.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Elfde lid - Publikatie van verslagen en verstrekken van
				informatie</tussenkop> 
			 <al>Het Fonds publiceert een jaarverslag dat een door accountants
				gecontroleerd overzicht van zijn boekhouding omvat en, met passende
				tussenpozen, een beknopt overzicht van zijn financi&#xEB;le positie en van de
				resultaten van zijn verrichtingen. Exemplaren van deze verslagen, overzichten
				en andere daarmede samenhangende publikaties worden verstrekt aan alle
				Leden.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
				<titel status="officieel">Verrichtingen</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Gebruik van middelen en
				financieringsvoorwaarden</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De middelen van het Fonds worden gebruikt ter verwezenlijking
					 van het in artikel 2 aangegeven doel.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Er worden door het Fonds alleen financi&#xEB;le middelen verstrekt
					 aan ontwikkelingsstaten die Lid zijn van het Fonds of aan intergouvernementele
					 organisaties waarin zulke Leden deelnemen. In het geval van een lening aan een
					 intergouvernementele organisatie kan het Fonds passende gouvernementele of
					 andere waarborgen eisen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>Het Fonds treft maatregelen ter verzekering dat de financi&#xEB;le
					 middelen alleen worden gebruikt voor de doeleinden waarvoor ze werden
					 verstrekt, waarbij naar behoren rekening wordt gehouden met overwegingen van
					 zuinigheid, doelmatigheid en sociale rechtvaardigheid.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>Bij de toewijzing van zijn middelen laat het Fonds zich
					 leiden door de onderstaande prioriteiten:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>de noodzaak tot verhoging van de voedselproduktie en
						  verbetering van het voedingspeil van de armste bevolkingsgroepen in de armste
						  landen met een voedseltekort;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>de mogelijkheden voor verhoging van de voedselproduktie
						  in andere ontwikkelingslanden. Tevens wordt de nadruk gelegd op verbetering van
						  het voedingspeil van de armste bevolkingsgroepen in deze landen en van hun
						  levensomstandigheden.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				  <al>Binnen het kader van bovengenoemde prioriteiten wordt hulp
					 verleend op basis van objectieve economische en sociale criteria, waarbij
					 bijzondere nadruk wordt gelegd op de behoeften van de landen met een laag
					 inkomen en hun mogelijkheden voor verhoging van de voedselproduktie; voorts
					 wordt terdege rekening gehouden met het beginsel van een billijke geografische
					 verdeling van deze middelen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>Onverminderd de bepalingen van deze Overeenkomst gelden voor
					 de financiering door het Fonds algemene beleidslijnen, criteria en
					 voorschriften die van tijd tot tijd door de Raad van Bestuur worden vastgesteld
					 met een twee derde meerderheid van het totale aantal stemmen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid -Vormen en voorwaarden van
				financiering</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Financiering door het Fonds geschiedt in de vorm van leningen, schenkingen en een mechanisme ten behoeve van houdbare schulden, die worden verstrekt op door het Fonds passend geachte
voorwaarden, rekening houdend met de economische situatie en vooruitzichten
van het Lid en met de aard en behoeften van de betrokken
activiteit. Het Fonds kan tevens, d.m.v. een besluit van het College van
Bewindvoerders, aanvullende financi&#xEB;le middelen verstrekken voor de
opzet en uitvoering van projecten en programma&#x2019;s, gefinancierd door het
Fonds via leningen, schenkingen en een mechanisme ten behoeve van houdbare schulden.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Het deel van de middelen van het Fonds dat in een boekjaar
kan worden vastgelegd voor financieringstransacties in elk van de in
letter (a) bedoelde vormen wordt van tijd tot tijd door het College
van Bewindvoerders bepaald, waarbij terdege rekening wordt gehouden met de levensvatbaarheid van het Fonds op de lange termijn
en met de noodzaak van continu&#xEF;teit in zijn verrichtingen. Het deel
van de schenkingen mag normaal niet meer bedragen dan een achtste
van de in een boekjaar vastgelegde middelen. Het College van
Bewindvoerders stelt een mechanisme ten behoeve van houdbare
schulden en de bijbehorende procedures en modaliteiten in; de uit
hoofde daarvan verstrekte financi&#xEB;le middelen tellen niet mee voor
het in het voorgaande bedoelde schenkingsplafond. Een groot deel
van de leningen wordt verstrekt op zeer concessionele voorwaarden.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>De President legt het College van Bewindvoerders projecten en
					 programma's voor ter beoordeling en goedkeuring.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(d)</li.nr> 
				  <al>De besluiten ten aanzien van de keuze en goedkeuring van
					 projecten en programma's worden genomen door het College van Bewindvoerders.
					 Zodanige besluiten worden genomen op basis van de algemene beleidslijnen,
					 criteria en voorschriften die zijn vastgesteld door de Raad van Bestuur.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(e)</li.nr> 
				  <al>Voor de beoordeling van aan het Fonds ter financiering
					 voorgelegde projecten en programma's maakt het Fonds in de regel gebruik van de
					 diensten van internationale instellingen en het kan, waar passend, gebruik
					 maken van de diensten van andere bevoegde op dit terrein gespecialiseerde
					 organisaties. Deze instellingen en organisaties worden door het College van
					 Bewindvoerders gekozen na overleg met de betrokken ontvangende partij en zijn
					 bij het verrichten van de beoordeling rechtstreeks verantwoordelijk jegens het
					 Fonds.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(f)</li.nr> 
				  <al>De leningsovereenkomst wordt per geval gesloten door het
					 Fonds en de ontvangende partij, die verantwoordelijk is voor de uitvoering van
					 het betrokken project of programma.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(g)</li.nr> 
				  <al>Tenzij het College van Bewindsvoerders anders besluit, vertrouwt het Fonds het beheer van de leningen, wat de
					 uitbetaling van de opbrengst van de lening en het toezicht op de uitvoering van
					 het betrokken project of programma betreft, toe aan de bevoegde nationale, regionale of internationale of andere 
					 instellingen of entiteiten. Deze instellingen  of entiteiten zijn van mondiale, regionale of nationale aard en worden per geval gekozen
					 met de goedkeuring van de ontvangende partij. Voordat het Fonds de lening ter
					 goedkeuring voorlegt aan het College van Bewindvoerders, overtuigt het zich
					 ervan dat de instelling of entiteit waaraan het toezicht wordt toevertrouwd, instemt met de
					 resultaten van de beoordeling van het betrokken project of programma. Dit wordt
					 overeengekomen tussen het Fonds en de met de beoordeling belaste instelling of
					 organisatie, alsmede met de instelling of entiteit waaraan het toezicht zal worden
					 opgedragen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(h)</li.nr> 
				  <al>Voor de toepassing van het bepaalde in de letters (f) en (g)
					 hierboven worden verwijzingen naar &#x201E;leningen&#x201D; geacht mede &#x201E;schenkingen&#x201D; te
					 omvatten.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(i)</li.nr> 
				  <al>Het Fonds kan een krediet openstellen voor een nationale
					 ontwikkelingsorganisatie, waarmee deze, overeenkomstig de voorwaarden van de
					 leningsovereenkomst en de modaliteiten vastgesteld door het Fonds, deelleningen
					 kan verstrekken en beheren ter financiering van projecten en programma's.</al> 
				  <al>Alvorens het College van Bewindvoerders de openstelling van
					 een zodanig krediet goedkeurt, wordt de betrokken nationale
					 ontwikkelingsorganisatie en haar programma beoordeeld overeenkomstig het
					 bepaalde in letter (e). De uitvoering van genoemd programma is onderworpen aan
					 het toezicht van de instellingen die zijn gekozen overeenkomstig het bepaalde
					 in letter (g).</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(j)</li.nr> 
				  <al>Het College van Bewindvoerders stelt passende voorschriften
					 vast voor de aankoop van goederen en de betaling van diensten die uit de
					 middelen van het Fonds zullen worden gefinancierd. Deze voorschriften dienen in
					 de regel in overeenstemming te zijn met de beginselen van internationale
					 inschrijvingen en dienen waar mogelijk de voorkeur te geven aan deskundigen,
					 technici en goederen uit de ontwikkelingslanden.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Derde lid - Diverse verrichtingen</tussenkop> 
			 <al>Behalve de elders in deze Overeenkomst aangegeven verrichtingen
				kan het Fonds bijkomende activiteiten ondernemen en in het kader van zijn
				verrichtingen alle bevoegdheden uitoefenen die noodzakelijk zijn ter
				verwezenlijking van zijn doel.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
				<titel status="officieel">Betrekkingen met de Verenigde Naties en met andere
				  organisaties, instellingen en organen</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Betrekkingen met de Verenigde
				Naties</tussenkop> 
			 <al>Het Fonds knoopt onderhandelingen aan met de Verenigde Naties om
				een overeenkomst te sluiten ten einde betrekkingen aan te gaan met de Verenigde
				Naties als een van de gespecialiseerde organisaties bedoeld in artikel 57 van
				het Handvest der Verenigde Naties. Voor overeenkomsten gesloten ingevolge
				artikel 63 van het Handvest is de goedkeuring vereist, met een twee derde
				meerderheid van het totale aantal stemmen, van de Raad van Bestuur, op
				aanbeveling van het College van Bewindvoerders.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Betrekkingen met andere organisaties,
				instellingen en organen</tussenkop> 
			 <al>Het Fonds werkt nauw samen met de Voedsel- en Landbouworganisatie
				van de Verenigde Naties en met andere organisaties binnen het stelsel der
				Verenigde Naties. Het werkt eveneens nauw samen met andere intergouvernementele
				organisaties, internationale financi&#xEB;le instellingen, niet-gouvernementele
				organisaties en overheidsinstanties die zich bezighouden met agrarische
				ontwikkeling. Hiertoe zal het Fonds streven naar medewerking bij zijn
				activiteiten van de Voedsel- en Landbouworganisatie van de Verenigde Naties en
				van de andere hierboven bedoelde organen, en kan het overeenkomsten sluiten of
				regelingen inzake werkzaamheden treffen met deze organen, al naar gelang het
				College van Bewindvoerders besluit.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
				<titel status="officieel">Terugtrekking, schorsing, be&#xEB;indiging der
				  verrichtingen</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Terugtrekking</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Behalve zoals bepaald in het vierde lid, letter (a), van dit
					 artikel, kan een Lid zich uit het Fonds terugtrekken door nederlegging van een
					 akte van opzegging van deze Overeenkomst bij de depositaris.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De terugtrekking van een Lid wordt van kracht op de in zijn
					 akte van opzegging aangegeven datum, doch in geen geval eerder dan zes maanden
					 na de neder legging van deze akte.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Schorsing</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Indien een Lid nalaat een van zijn verplichtingen jegens het
					 Fonds na te komen, kan de Raad van Bestuur met een drie vierde meerderheid tan
					 het totale aantal stemmen dit Lid schorsen. Het aldus geschorste Lid houdt
					 automatisch op Lid te zijn met ingang van een jaar na de datum van de
					 schorsing, tenzij de Raad met dezelfde meerderheid van het totale aantal
					 stemmen besluit het Lid weer in zijn vroegere hoedanigheid te herstellen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Terwijl een Lid geschorst is, is het niet gerechtigd enig
					 recht krachtens deze Overeenkomst uit te oefenen, behalve het recht van
					 terugtrekking; het blijft evenwel onderworpen aan al zijn verplichtingen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Derde lid - Rechten en plichten van Staten die ophouden
				Lid te zijn</tussenkop> 
			 <al>Wanneer een Staat ophoudt Lid te zijn, door terugtrekking dan wel
				als gevolg van de toepassing van het tweede lid van dit artikel, heeft hij geen
				rechten krachtens deze Overeenkomst behalve zoals bepaald in dit lid of in het
				tweede lid van artikel 11, maar blijft hij aansprakelijk voor alle door dit Lid
				aangegane financi&#xEB;le verplichtingen jegens het Fonds, als Lid, leningnemer of
				anderszins.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vierde lid - Be&#xEB;indiging der verrichtingen en verdeling
				der activa</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De Raad van Bestuur kan met een drie vierde meerderheid van
					 het totale aantal stemmen de verrichtingen van het Fonds be&#xEB;indigen. Na een
					 zodanige be&#xEB;indiging van de verrichtingen houdt het Fonds onmiddellijk op met
					 alle activiteiten, behalve die welke samenhangen met het ordelijk te gelde
					 maken en in stand houden van zijn activa en het vereffenen van zijn schulden.
					 Totdat een definitieve vereffening van deze schulden en de verdeling van deze
					 activa heeft plaatsgevonden, blijft het Fonds bestaan en blijven alle rechten
					 en verplichtingen van het Fonds en zijn Leden krachtens deze Overeenkomst
					 onverlet, met de uitzondering dat een Lid niet kan worden geschorst of zich kan
					 terugtrekken.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Er vindt geen verdeling van activa aan de Leden plaats,
					 voordat aan alle verplichtingen tegenover de krediteuren is voldaan of deze
					 verplichtingen zijn geregeld. Het Fonds verdeelt zijn activa aan de bijdragende
					 Leden naar verhouding van de bijdragen die elk Lid heeft verstrekt aan de
					 middelen van het Fonds. Tot een zodanige verdeling wordt besloten door de Raad
					 van Bestuur met een drie vierde meerderheid van het totale aantal stemmen en
					 zij vindt plaats op de tijdstippen en in de valuta's of andere activa die de
					 Raad van Bestuur eerlijk en billijk acht.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">10</nr> 
				<titel status="officieel">Rechtspositie, voorrechten en immuniteiten</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Rechtspositie</tussenkop> 
			 <al>Het Fonds bezit internationale rechtspersoonlijkheid.</al> 
			 <tussenkop>Tweede lid - Voorrechten en immuniteiten</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Het Fonds geniet in het grondgebied van elk van zijn Leden de
					 voorrechten en immuniteiten die nodig zijn voor het vervullen van zijn taken en
					 voor de verwezenlijking van zijn doel. De vertegenwoordigers van de Leden, de
					 President en de staf van het Fonds genieten de voorrechten en immuniteiten die
					 nodig zijn voor de onafhankelijke vervulling van hun taken in verband met het
					 Fonds.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De in letter (a) bedoelde voorrechten en immuniteiten
					 zijn:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>in het grondgebied van een Lid dat ten aanzien van het
						  Fonds is toegetreden tot riet Verdrag nopens de voorrechten en immuniteiten van
						  de gespecialiseerde organisaties, die zoals omschreven in de standaardclausules
						  van dat Verdrag zoals gewijzigd bij een aanhangsel daarbij goedgekeurd door de
						  Raad van Bestuur;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>in het grondgebied van een Lid dat alleen ten aanzien van
						  andere organisaties dan het Fonds is toegetreden tot het Verdrag nopens de
						  voorrechten en immuniteiten van de gespecialiseerde organisaties, die zoals
						  omschreven in de standaardclausules van dat Verdrag, behalve indien een zodanig
						  Lid de depositaris ervan in kennis stelt dat deze clausules niet van toepassing
						  zijn op het Fonds dan wel van toepassing zijn met inachtneming van de
						  wijzigingen die zijn aangegeven in de kennisgeving;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
						<al>die zoals omschreven in andere door het Fonds gesloten
						  overeenkomsten.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>Ten aanzien van een Lid dat een groep van Staten is,
					 verzekert deze groep dat de in dit artikel bedoelde voorrechten en immuniteiten
					 worden toegepast in de grondgebieden van alle leden van de groep.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">Uitlegging en
				  arbitrage</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Uitlegging</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Meningsverschillen omtrent de uitlegging of de toepassing van
					 de bepalingen van deze Overeenkomst, die rijzen tussen een Lid en het Fonds of
					 tussen Leden van het Fonds, worden ter beslissing voorgelegd aan het College
					 van Bewindvoerders.</al> 
				  <al>Indien een Lid van het Fonds dat niet in het College van
					 Bewindvoerders is vertegenwoordigd, in bijzondere mate bij het desbetreffende
					 meningsverschil is betrokken, is dat Lid gerechtigd vertegenwoordigd te zijn
					 overeenkomstig door de Raad van Bestuur vast te stellen regelingen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>Wanneer het College van Bewindvoerders ingevolge het bepaalde
					 in letter (a) een beslissing heeft genomen, kan een Lid verzoeken dat de zaak
					 wordt verwezen naar de Raad van Bestuur, welks oordeel bindend is. Hangende de
					 beslissing van de Raad van Bestuur kan het Fonds, voor zover het zulks nodig
					 acht, handelen op grond van de beslissing van het College van
					 Bewindvoerders.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Arbitrage</tussenkop> 
			 <al>In geval van een geschil tussen het Fonds en een Staat die is
				opgehouden Lid te zijn, of tussen het Fonds en een Lid bij de be&#xEB;indiging van
				de verrichtingen van het Fonds, wordt een zodanig geschil onderworpen aan
				arbitrage door een tribunaal van drie scheidsmannen. Een van de scheidsmannen
				wordt benoemd door het Fonds, een andere door het betrokken Lid of betrokken
				voormalige Lid en de beide partijen benoemen de derde scheidsman, die als
				voorzitter optreedt. Indien binnen 45 dagen na ontvangst van het verzoek om
				arbitrage een der partijen geen scheidsman heeft benoemd, of indien binnen 30
				dagen na de benoeming van twee scheidsmannen de derde scheidsman niet is
				benoemd, kan een der partijen de President van het Internationale Gerechtshof,
				of een andere autoriteit voorgeschreven bij verordeningen vastgesteld door de
				Raad van Bestuur, verzoeken een scheidsman te benoemen. De arbitrageprocedure
				wordt Vastgesteld door de scheidsmannen, maar de voorzitter is volledig bevoegd
				alle vragen betreffende de procedure te regelen in geval van meningsverschil
				daaromtrent. Een meerderheid van stemmen van de scheidsmannen is voldoende om
				een uitspraak te doen die definitief en bindend is voor de partijen.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">12</nr> 
				<titel status="officieel">Wijzigingen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">(a)</lidnr> 
				<al>Behalve ten aanzien van Schema II:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li><li.nr>i.</li.nr> 
					 <al>wordt een door een Lid of door het College van
						Bewindvoerders gedaan voorstel tot wijziging van deze Overeenkomst medegedeeld
						aan de President, die alle Leden ervan in kennis stelt. De President legt door
						een Lid gedane voorstellen tot wijziging van deze Overeenkomst voor aan het
						College van Bewindvoerders, dat zijn aanbevelingen ter zake voorlegt aan de
						Raad van Bestuur;</al> 
				  </li> 
				  <li><li.nr> ii.</li.nr> 
					 <al>worden wijzigingen door de Raad van Bestuur aanvaard met
						een vier vijfde meerderheid van het totale aantal stemmen. Wijzigingen treden
						in werking drie maanden nadat zij zijn aanvaard, tenzij door de Raad van
						Bestuur anders bepaald, behalve dat wijzigingen van:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li><li.nr>A.</li.nr> 
						  <al>het recht zich uit het Fonds terug te trekken;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr> B.</li.nr> 
						  <al>de in deze Overeenkomst bepaalde vereisten inzake de
							 meerderheid van stemmen;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>C.</li.nr> 
						  <al>de beperking van de aansprakelijkheid bepaald in
							 artikel 3, derde lid;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>D.</li.nr> 
						  <al>de procedure tot wijziging van deze Overeenkomst,</al> 
						   
						</li> 
					 </lijst> 
				  </li> 
				</lijst><al>niet in werking treden totdat de schriftelijke
							 aanvaarding van een zodanige wijziging door alle Leden is ontvangen door de
							 President.</al> 
			 </lid> 
			 <lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr> 
				<al>Ten aanzien van de verschillende onderdelen van Schema II
				  worden wijzigingen voorgesteld en aanvaard zoals in deze delen bepaald.</al> 
			 </lid> 
			 <lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr> 
				<al>De President stelt alle Leden en de depositaris onverwijld in
				  kennis van wijzigingen die zijn aanvaard en van de datum van inwerkingtreding
				  van deze wijzigingen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">13</nr> 
				<titel status="officieel">Slotbepalingen</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Eerste lid - Ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding,
				goedkeuring en toetreding</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Namens de Staten opgenomen in Schema I bij deze Overeenkomst
					 kan deze Overeenkomst worden geparafeerd op de Conferentie der Verenigde Naties
					 tot instelling van het Fonds; deze Overeenkomst staat open voor ondertekening
					 op de zetel van de Verenigde Naties te New York door de in dat Schema opgenomen
					 Staten zodra de daarin aangegeven oorspronkelijke bijdragen, die moeten worden
					 verstrekt in vrij inwisselbare valuta, ten minste het equivalent bedragen van
					 1000 miljoen US dollars (waarde per 10 juni 1976). Indien op 30 september 1976
					 niet aan bovenstaande voorwaarde is voldaan, roept de door die Conferentie
					 ingestelde Voorbereidende Commissie per 31 januari 1977 een vergadering bijeen
					 van de in Schema I opgenomen Staten, die met een twee derde meerderheid van
					 elke categorie het hierboven aangegeven bedrag kan verlagen en tevens andere
					 voorwaarden kan vaststellen voor de openstelling van deze Overeenkomst voor
					 ondertekening.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De ondertekenende Staten kunnen partij worden door
					 nederlegging van een akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;
					 niet-ondertekenende Staten opgenomen in Schema I kunnen partij worden door
					 nederlegging van een akte van toetreding. In de akten van bekrachtiging,
					 aanvaarding, goedkeuring en toetreding nedergelegd door Staten in categorie I
					 of II wordt het bedrag aangegeven van de oorspronkelijke bijdrage die de Staat
					 zich verbindt te verstrekken. Ondertekeningen kunnen worden geplaatst en akten
					 van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding kunnen worden
					 nedergelegd door deze Staten tot een jaar na de inwerkingtreding van deze
					 Overeenkomst.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(c)</li.nr> 
				  <al>De Staten opgenomen in Schema I die geen partij zijn geworden
					 bij deze Overeenkomst binnen een jaar nadat deze in werking is getreden en
					 Staten die niet zijn opgenomen kunnen, na goedkeuring van hun lidmaatschap door
					 de Raad van Bestuur, partij worden door nederlegging van een akte van
					 toetreding.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Tweede lid - Depositaris</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties is de
					 depositaris van deze Overeenkomst.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>(b)</li.nr> 
				  <al>De depositaris zendt kennisgevingen betreffende deze
					 Overeenkomst toe:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(i)</li.nr> 
						<al>tot een jaar na de inwerkingtreding ervan, aan de Staten
						  opgenomen in Schema I bij deze Overeenkomst, en na de inwerkingtreding aan alle
						  Staten die partij zijn bij deze Overeenkomst, alsmede aan de Staten waarvan het
						  lidmaatschap is goedgekeurd door de Raad van Bestuur;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
						<al>aan de Voorbereidende Commissie ingesteld door de
						  Conferentie van de Verenigde Naties inzake de oprichting van het Fonds, zolang
						  deze blijft bestaan, en daarna aan de President.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Derde lid - Inwerkingtreding</tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>(a)</li.nr> 
				  <al>Deze Overeenkomst treedt in werking na ontvangst door de
					 depositaris van akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
					 van ten minste 6 Staten in categorie I, 6 Staten in categorie II en 24 Staten
					 in categorie III, mits deze akten zijn nedergelegd door Staten in de
					 categorie&#xEB;n I en II waarvan de oorspronkelijke bijdragen, zoals aangegeven in
					 deze akten, te zamen ten minste het equivalent bedragen van 750 miljoen US
					 dollars (waarde per 10 juni 1976) en mits voorts aan de bovenstaande vereisten
					 is voldaan binnen 18 maanden na de datum waarop deze Overeenkomst is
					 opengesteld voor ondertekening dan wel op een latere datum die aan het einde
					 van dat tijdvak door de Staten die deze akten hebben nedergelegd, wordt
					 vastgesteld met een twee derde meerderheid in elke categorie, welke datum zij
					 ter kennis brengen van de depositaris.</al> 
				<al>Ten aanzien van Staten die een akte van bekrachtiging,
					 aanvaarding, goedkeuring of toetreding nederleggen na de inwerkingtreding van
					 deze Overeenkomst, treedt de Overeenkomst in werking op de datum van deze
					 nederlegging.</al></li> 
				 
			 <li><li.nr>(c)</li.nr><al>De verplichtingen die de oorspronkelijke en niet-oorspronkelijke
Leden voor 26 januari 1995 uit hoofde van deze Overeenkomst zijn aangegaan
blijven onverlet en blijven verplichtingen van elk Lid van het
Fonds.</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>Verwijzingen in deze Overeenkomst naar categorie&#xEB;n of naar de
categorie&#xEB;n I, II en III worden geacht te verwijzen naar de categorie&#xEB;n van Leden die golden voor 26 januari 1995, zoals vervat in Schema III
hierbij, dat een integrerend onderdeel van deze Overeenkomst vormt.</al></li></lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vierde lid - Voorbehouden</tussenkop> 
			 <al>Er kunnen alleen voorbehouden worden gemaakt ten aanzien van
				artikel 11, tweede lid, van deze Overeenkomst.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">Vijfde lid - Gezaghebbende teksten</tussenkop> 
			 <al>De teksten van deze Overeenkomst in de Arabische, de Engelse, de
				Franse en de Spaanse taal zijn gelijkelijk gezaghebbend.</al> 
		  </artikel> 
		</wettekst> 
		<wetsluiting status="goed"> 
		  <slotformulering> 
			 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
				gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend in &#xE9;&#xE9;n oorspronkelijk
				exemplaar in de Arabische, de Engelse, de Franse en de Spaanse taal.</al> 
		  </slotformulering> 
		</wetsluiting> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop><label>Schema</label><nr status="officieel">I</nr> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al><nadruk type="cur">Deel I - Staten die in aanmerking komen voor
				het oorspronkelijk lidmaatschap</nadruk></al> 
			 <table frame="none"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie I</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie II</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie III</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Australi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Algerije</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentini&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belgi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Gabon</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bangladesh</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Canada</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Indonesi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bolivia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Denemarken</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Irak</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Botswana</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bondsrepubliek</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iran</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Brazili&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Duitsland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Koeweit</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Chili</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Libische Arabische</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Colombia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Frankrijk</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Costa Rica</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ierland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nigeria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Cuba</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Itali&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Qatar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Dominicaanse</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Japan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Saoedi-Arabi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Luxemburg</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Venezuela</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ecuador</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nederland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde Arabische</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Egypte</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nieuw-Zeeland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Emiraten</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>El Salvador</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Noorwegen</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ethiopi&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Oostenrijk</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Filippijnen</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Spanje</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ghana</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigd Koninkrijk van</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>Griekenland</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Groot-Brittanni&#xEB; en</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guatemala</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Noord-Ierland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guinee</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde Staten van</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ha&#xEF;ti</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Amerika</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Honduras</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zweden</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>India</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zwitserland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Isra&#xEB;l <sup>1</sup>)</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Jamaica</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Joegoslavi&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kaapverdi&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde Republiek</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kameroen</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kongo</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek Korea</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Liberia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mali</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Malta</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Marokko</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mexico</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nicaragua</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Oeganda</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pakistan</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Panama</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Papoea-Nieuw-Guinea</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Peru</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Portugal</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Roemeni&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Rwanda</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Senegal</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sierra Leone</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Soedan</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Somali&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Swaziland</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Syrische Arabische</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde Republiek</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tanzania</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Thailand</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tsjaad</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunesi&#xEB;</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkije</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Uruguay</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Za&#xEF;re</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zambia</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <al>1) Wat betreft artikel 7, eerste lid, letter (b), inzake het
				gebruik van middelen van het Fonds voor &#x201E;ontwikkelingslanden&#x201D; zal dit land
				niet vallen onder het bepaalde in dit lid en zal het geen financiering van het
				Fonds vragen of ontvangen.</al> 
			 <al><nadruk type="cur">Deel II - Toezeggingen van oorspronkelijke
				bijdragen</nadruk> 
				<noot id="f3e3696884" type="voet"> 
				  <noot.nr>2) </noot.nr> 
				  <noot.al>Behoudens verkrijging, waar vereist, van de
					 noodzakelijke wettelijke goedkeuring.</noot.al> 
				</noot></al> 
			 <table frame="top"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>Staat</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>Valuta eenheid</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>Bedrag in valuta</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>Equivalent in</al> 
						  <al>bijzondere</al> 
						  <al>trekkingsrechten <sup>3</sup>)</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie I</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Australi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Austr. $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 609 840</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belgi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Belg. Frank</al> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000 000 a) </al><al>1 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>11 930 855</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Canada</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Can. $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>33 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>29 447 446</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Denemarken</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 500 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>6 559 163</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Duitsland,</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>55 000 000a)b)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>48 100 525</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bondsrepubliek</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Finse mark</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>12 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 692 320</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Frankrijk</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 863 875</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ierland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>&#xA3; Sterling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>570 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>883 335</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Itali&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>21 863 875</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Japan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>55 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>48 100 525</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Luxemburg</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bijz. Trekkingsrechten</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>320 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>320 000</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nederland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Gulden</al> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000 000</al> 
						  <al>3 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>34 594 265</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nieuw-Zeeland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>N.Z. $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 721 998</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Noorwegen</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Noorse Kroon</al> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>75 000 000 a)</al> 
						  <al>9 981 851</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 612 228</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Oostenrijk</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 800 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 197 864</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Spanje</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 000 000c)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 749 110</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigd</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>&#xA3; Sterling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>18 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>27 894 780</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Koninkrijk</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ver. Staten</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>174 911 000</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zweden</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zweedse Kroon</al> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000 000</al> 
						  <al>3 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 325 265</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zwitserland</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Zwitserse Frank</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>7 720 790</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sub-totaal</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>496 149 059</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <table frame="none"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie II</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Algerije</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>10 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 745 550</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Gabon</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Indonesi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 250 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>1 093 194</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Irak</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>17 491 100</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Iran</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>124 750 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>109 100 736</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Koeweit</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>36 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>31 483 398</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Libische Arabische Rep.</al></entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>17 491 100</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					  
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nigeria</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>26 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>22 738 430</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Qatar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>9 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 870 995</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Saoedi-Arabi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>105 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>92 265 553</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Venezuela</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>66 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>57 720 630</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ver. Arabische</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>16 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>14 430 158</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Emiraten</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sub-totaal</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>380 868 704</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <table frame="top"> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0"> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Staat</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Valuta eenheid</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bedrag in valuta</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
							 <al>Equivalent in bijzondere trekkingsrechten
								<sup>3</sup>)</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
							 <al>Vrij</al> 
							 <al>inwisselbaar</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
							 <al>Niet vrij</al> 
							 <al>inwisselbaar</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Categorie III</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentini&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Argentijnse peso</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>240 000 000d)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>1 499 237</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Bangladesh</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Taka</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>437 278</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Chili</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>50 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>43 728</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ecuador</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>21 864</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Egypte</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Egyptisch pond</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>262 367</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Filippijnen</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ f)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>250 000f)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>43 728</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>174 911</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ghana</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>87 456</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Guinee</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sily</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000 000a)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>1 012 145</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Honduras</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>25 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>21 864</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>India</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>2 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>2 186 388</al> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Ind. Rupee</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 2 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>2 186 388</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Isra&#xEB;l</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Isr. &#xA3;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v. ca)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 150 000a)e)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry morerows="0" rotate="0"/> 
							 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
								<al>131 183</al> 
							 </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Joegoslavi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Joeg. Dinar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>262 367</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kenya shilling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 1 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>874 555</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Kameroen,</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek v.</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>10 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>8 746</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Korea,</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek v.</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Won</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>87 456</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Mexico</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>5 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>4 372 775</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Nicaragua</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Cordobas</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>24 894</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Oeganda</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Oegandese shilling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>200 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>20 832</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pakistan</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Pak. Rupee</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>437 278</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Roemeni&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Lei</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 1 000 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>874 555</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sierra Leone</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Leone</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>20 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>15 497</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>437 278</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sri Lanka Rupee</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $ 500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>437 278</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Syrische Arabische Republiek</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Syrisch pond</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>500 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
							 <al>111 409</al> 
						  </entry> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tanzania,</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Verenigde</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Republiek v.</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tanz. shilling</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>300 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>31 056</al> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Thailand</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunesi&#xEB;</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Tunesische Dinar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>50 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>100 621</al> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkije</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Turkse lire</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>(equiv. v.)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>US $100 000</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>87 456</al> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Sub-totaal</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>7 836 017</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>9 068 763</al> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Totaal vrij inwisselbaar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>884 853 780 *)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  <al>Totaal-generaal (vrij inwisselbaar</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry> 
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
						  </entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/> 
					 </row> 
					 <row valign="top"> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>plus niet vrij inwisselbaar)</al> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
						  <al>893 922 543</al> 
						</entry> 
						<entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
			 <al>3) Bijzondere Trekkingsrechten van het Internationale Monetaire
				Fonds, waarde per 10 juni 1976. Deze equivalente waarden worden alleen
				aangegeven ter informatie in het licht van artikel 5, tweede lid, letter (a)
				van de overeenkomst, met dien verstande dat de toegezegde oorspronkelijke
				bijdragen overeenkomstig artikel 4, tweede lid, letter (a), betaalbaar zullen
				zijn tot het bedrag en in de valuta aangegeven door de betrokken Staat.</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a)</li.nr> 
				  <al>Betaalbaar in drie termijnen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>b)</li.nr> 
				  <al>Dit bedrag omvat een aanvullende toezegging van US $ 3 000
					 000, aangekondigd onder voorbehoud van de noodzakelijke begrotingsregeling in
					 het fiscale jaar 1977.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>c)</li.nr> 
				  <al>Betaalbaar in twee termijnen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>d)</li.nr> 
				  <al>Aan te wenden binnen het grondgebied van Argentini&#xEB; voor de
					 betaling van goederen en diensten welke het Fonds nodig heeft.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>e)</li.nr> 
				  <al>Te gebruiken voor technische hulp.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>f)</li.nr> 
				  <al>200 000 US $ hiervan zijn toegezegd onder voorbehoud van
					 bevestiging. Ook de betalingsvoorwaarden en de valuta dienen bevestigd te
					 worden. Dit bedrag is derhalve voorlopig in de &#x201E;niet vrij inwisselbare&#x201D; kolom
					 opgenomen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>*) Equivalent van US $ 1,011,776,023 waarde per 10 juni
				1976.</al>
		  </tekst> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop><label>Schema</label><nr status="officieel"> II</nr><titel status="officieel">Verdeling der stemmen en
			 verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders</titel> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			  
			 <table> 
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.22*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="2.07*"/> 
				  <tbody valign="top"> 
					 <row> 
						 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						 
						</entry> 
						<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Deel I:</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						  <al>Categorie I</al> 
						</entry><entry colname="col3" rotate="0"/> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie A: </al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in de Raad van Bestuur</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie B:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
							 en van hun plaatsvervangers</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie C:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in het College van
							 Bewindvoerders</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie D:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Wijzigingen</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						 
						</entry> 
						<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Deel II:</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						  <al>Categorie II</al> 
						</entry><entry colname="col3" rotate="0"/> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie A:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in de Raad van Bestuur</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie B:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
							 en van hun plaatsvervangers</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie C:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in het College van
							 Bewindvoerders</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie D:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Wijzigingen</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						 
						</entry> 
						<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Deel III:</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0"> 
						  <al>Categorie III</al> 
						</entry><entry colname="col3" rotate="0"/> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie A:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in de Raad van Bestuur</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie B:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
							 en van hun plaatsvervangers</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie C:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Verdeling der stemmen in het College van
							 Bewindvoerders</al> 
						</entry> 
					 </row> 
					 <row> 
						<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"> 
						  <al>Sectie D:</al> 
						</entry> 
						<entry morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0"> 
						  <al>Wijzigingen</al> 
						</entry> 
					 </row> 
				  </tbody> 
				</tgroup> 
			 </table> 
		  </tekst> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>DEEL</label><nr status="officieel">I:</nr><titel status="officieel">CATEGORIE I</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">A. <nadruk>Verdeling der stemmen in de Raad van
				Bestuur</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>17,5 procent van de stemmen van categorie I wordt gelijkelijk
					 verdeeld onder de Leden in die categorie</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>De resterende 82,5 procent van de stemmen wordt onder de
					 Leden in categorie I verdeeld naar verhouding van:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>de oorspronkelijke bijdrage van elk Lid zoals aangegeven
						  in zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, en</al>
						
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>de aanvullende bijdragen en verhogingen in bijdragen van
						  elk Lid, verstrekt overeenkomstig artikel 4, vijfde lid, letter (c), tot het
						  totaal van de bijdragen van Leden in categorie I.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>Bij de vaststelling van het aantal stemmen ingevolge
					 paragraaf 2 wordt de waarde van de bijdragen uitgedrukt in hun equivalent in
					 Bijzondere Trekkingsrechten op de datum van inwerkingtreding van de
					 Overeenkomst en daarna telkens wanneer er een verhoging is in het totaal der
					 bijdragen van Leden in categorie I ten gevolge van toetreding van een nieuw Lid
					 in categorie I, een verhoging in de bijdrage van een Lid in categorie I of
					 aanvullende bijdragen van Leden in categorie I.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>4.</li.nr> 
				  <al>In de Raad van Bestuur heeft elke Bestuurder die een Lid in
					 categorie I vertegenwoordigt, het recht de stemmen van dat Lid uit te
					 brengen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">B. <nadruk>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
				en hun plaatsvervangers</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>Alle leden en plaatsvervangers van het College van
					 Bewindvoerders uit categorie I hebben een ambtstermijn van drie jaar, hierbij
					 inbegrepen degenen die werden gekozen bij de eerste verkiezing van leden van
					 het College van Bewindvoerders.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>Bij de stemming voor de verkiezing van de leden van het
					 College van Bewindvoerders die Leden in categorie I vertegenwoordigen, brengt
					 elke Bestuurder die zulk een Lid vertegenwoordigt alle stemmen waarop het Lid
					 dat de Bestuurder heeft benoemd recht heeft, uit op &#xE9;&#xE9;n kandidaat.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>Wanneer bij een stemming het aantal kandidaten gelijk is aan
					 het aantal te kiezen leden, wordt elke kandidaat geacht te zijn gekozen met het
					 aantal stemmen dat bij deze stemming op hem is uitgebracht.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>4.</li.nr> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>Wanneer bij een stemming het aantal kandidaten groter is
						  dan het aantal te kiezen leden, worden de zes kandidaten op wie het hoogste
						  aantal stemmen is uitgebracht, verkozen, met de uitzondering dat een kandidaat
						  op wie minder dan 9 procent van het totale aantal stemmen van categorie I is
						  uitgebracht, niet als gekozen wordt beschouwd.</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>Indien bij de eerste stemming zes leden zijn gekozen,
						  worden de stemmen uitgebracht op de niet gekozen kandidaten geacht te hebben
						  meegeteld bij de verkiezing van een van de zes leden, gekozen door elke
						  Bestuurder die deze stemmen bezit.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>5.</li.nr> 
				  <al>Wanneer bij de eerste stemming geen zes leden zijn gekozen,
					 wordt een tweede stemming gehouden, waarbij het Lid waarop het laagste aantal
					 stemmen werd uitgebracht bij de vorige stemming, niet verkiesbaar is en waarin
					 alleen hun stem uitbrengen:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>de Bestuurders die bij de voorgaande stemming voor een
						  niet gekomen kandidaat hebben gestemd, en,</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>de Bestuurders wier stemmen voor een gekozen Lid
						  ingevolge paragraaf 6 worden geacht het aantal op dat Lid uitgebrachte stemmen
						  te hebben verhoogd tot boven 15 procent van de stemmen die mogen worden
						  uitgebracht.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>6.</li.nr> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>Bij het bepalen of de door een Bestuurder uitgebrachte
						  stemmen moeten worden geacht het totaal van een Lid te hebben verhoogd tot
						  boven 15 procent van de stemmen die mogen worden uitgebracht, wordt de 15
						  procent geacht te omvatten, ten eerste de stemmen van de Bestuurder die het
						  grootste aantal stemmen op dit Lid uitbrengt, dan de stemmen van de Bestuurder
						  die het daaropvolgende aantal stemmen uitbrengt en zo voorts tot er 15 procent
						  is bereikt.</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>Indien bij een stemming twee of meer Bestuurders die een
						  gelijk aantal stemmen bezitten, op dezelfde kandidaat hun stem hebben
						  uitgebracht en de stemmen van een of meer, doch niet alle, zodanige Bestuurders
						  geacht zouden kunnen worden het totaal aantal stemmen te hebben verhoogd tot
						  boven 15 procent van de stemmen die mogen worden uitgebracht, wordt bij loting
						  bepaald wie het recht heeft bij de volgende stemming zijn stem uit te
						  brengen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li><li.nr>7.</li.nr> 
				  <al>Iedere Bestuurder van wiens stemmen een gedeelte moet worden
					 meegeteld ten einde het totaal van een lid te verhogen tot boven 12 procent,
					 wordt geacht al zijn stemmen op zulk een lid uit te brengen, zelfs indien het
					 totale aantal stemmen voor zulk een lid zodoende meer bedraagt dan 15
					 procent.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>8.</li.nr> 
				  <al>Indien na de tweede stemming geen zes leden zijn verkozen,
					 wordt een volgende stemming gehouden volgens dezelfde beginselen totdat zes
					 leden zijn gekozen, met dien verstande dat nadat vijf leden zijn gekozen, de
					 zesde kan worden gekozen met een enkelvoudige meerderheid van de overblijvende
					 stemmen en dat de overblijvende stemmen worden geacht te hebben meegeteld voor
					 zijn verkiezing.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>9.</li.nr> 
				  <al>Elk in het College van Bewindvoerders gekozen lid kan een
					 plaatsvervanger benoemen uit de Leden wier stemmen worden beschouwd het lid te
					 hebben gekozen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">C. <nadruk>Verdeling der stemmen in het College van
				Bewindvoerders</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>In het College van Bewindvoerders is een lid, gekozen door
					 een Bestuurder of Bestuurders die een Lid of Leden in categorie I
					 vertegenwoordigt of vertegenwoordigen, gerechtigd de stemmen van dat Lid of die
					 Leden uit te brengen. Wanneer het lid meer dan &#xE9;&#xE9;n Lid vertegenwoordigt, kan
					 het de stemmen van de Leden die het vertegenwoordigt afzonderlijk
					 uitbrengen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>Indien het stemrecht van een Lid van categorie I wordt
					 gewijzigd tussen de tijdstippen bepaald voor de verkiezing van leden van het
					 College van Bewindvoerders:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>wordt er geen wijziging aangebracht in deze leden als
						  gevolg daarvan;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>worden de stemrechten van elk lid van het College van
						  Bewindvoerders aangepast met ingang van de datum van inwerkingtreding van de
						  wijziging in stemrechten van het Lid of de Leden die het vertegenwoordigt;</al>
						
					 </li> 
					 <li><li.nr>(c)</li.nr> 
						<al>kan de Bestuurder van een nieuw Lid van categorie I een
						  bestaand lid van het College van Bewindvoerders aanwijzen dit Lid te
						  vertegenwoordigen en zijn stemmen uit te brengen tot de volgende verkiezing van
						  leden van het College. Tijdens die periode wordt een aldus aangewezen lid
						  geacht te zijn gekozen door de Bestuurder die het lid heeft aangewezen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">D. <nadruk>Wijzigingen</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>De Bestuurders die Leden in categorie I vertegenwoordigen,
					 kunnen bij een met eenparigheid van stemmen genomen besluit de bepalingen van
					 secties A en B wijzigen. Tenzij anders besloten, treedt de wijziging
					 onmiddellijk in werking. Wijzigingen van secties A en B worden ter kennis van
					 de President gebracht.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>De Bestuurders die Leden in categorie I vertegenwoordigen,
					 kunnen de bepalingen van sectie C wijzigen bij een met een meerderheid van 75
					 procent van het totale aantal stemmen van deze Bestuurders genomen besluit.
					 Tenzij anders besloten, treedt de wijziging onmiddellijk in werking.
					 Wijzigingen van sectie C worden ter kennis van de President gebracht.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>DEEL</label><nr status="officieel">II:</nr><titel status="officieel">CATEGORIE II</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">A. <nadruk>Verdeling der stemmen in de Raad van
				Bestuur</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>25 procent van de stemmen in categorie II wordt gelijkelijk
					 verdeeld tussen de Leden in die categorie.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>De resterende 75 procent van de stemmen wordt verdeeld tussen
					 de Leden in categorie II naar verhouding van de bijdrage van elk Lid (verstrekt
					 overeenkomstig artikel 4, vijfde lid, letter (c)), tot het totaal van de
					 bijdragen van de Leden in categorie II.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>In de Raad van Bestuur is elke Bestuurder die een Lid in
					 categorie II vertegenwoordigt, gerechtigd de stemmen van dat Lid uit te
					 brengen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">B. <nadruk>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
				en van hun plaatsvervangers</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>Alle leden en plaatsvervangende leden van het College van
					 Bewindvoerders uit categorie II hebben een ambtstermijn van drie jaar, hierbij
					 inbegrepen degenen die werden gekozen bij de eerste verkiezing van leden van
					 het College van Bewindvoerders.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>Elke kandidaat voor lidmaatschap van het College van
					 Bewindvoerders kan, in overleg met alle andere Leden in categorie II, met een
					 ander Lid in deze categorie overeenkomen dat de laatstgenoemde kandidaat is als
					 zijn plaatsvervanger. Een stem uitgebracht op de kandidaat voor lidmaatschap
					 wordt tevens gerekend als stem voor zijn plaatsvervanger.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>Bij de stemming voor leden en plaatsvervangende leden van het
					 College van Bewindvoerders brengt elke Bestuurder op zijn kandidaten alle
					 stemmen uit waartoe het Lid dat die Bestuurder heeft benoemd, gerechtigd
					 is.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>4.</li.nr> 
				  <al>Wanneer bij een stemming het aantal kandidaten waarop stemmen
					 zijn uitgebracht:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>gelijk is aan het aantal te vervullen posten, worden al
						  deze kandidaten als gekozen beschouwd;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>kleiner is dan het aantal te vervullen posten, worden al
						  deze kandidaten als gekozen beschouwd en wordt er verder gestemd om de
						  overblijvende posten te vervullen;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(c)</li.nr> 
						<al>groter is dan het aantal te vervullen posten, vervalt de
						  kandidaat (of vervallen de kandidaten waarop hetzelfde aantal stemmen is
						  uitgebracht) waarop de minste stemmen zijn uitgebracht en, indien het aantal
						  van de overblijvende kandidaten waarop stemmen zijn uitgebracht:</al> 
						<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						  <li><li.nr>(i)</li.nr> 
							 <al>gelijk is aan het aantal te vervullen posten, worden
								al deze kandidaten als gekozen beschouwd;</al> 
						  </li> 
						  <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
							 <al>kleiner is dan het aantal te vervullen posten, worden
								al deze kandidaten als gekozen beschouwd en wordt er verder gestemd om de
								overblijvende posten te vervullen; deelneming aan deze stemmingen is beperkt
								tot de Bestuurders wier stemmen niet hebben meegeteld voor de verkiezing van
								een reeds gekozen lid;</al> 
						  </li> 
						  <li><li.nr>(iii)</li.nr> 
							 <al>groter is dan het aantal te vervullen posten, wordt
								er verder gestemd; deelneming aan deze stemmingen is beperkt tot de Bestuurders
								wier stemmen niet hebben meegeteld voor de verkiezing van een reeds gekozen
								lid.</al> 
						  </li> 
						</lijst> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">C. <nadruk>Verdeling der stemmen in het College van
				Bewindvoerders</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>In het College van Bewindvoerders is een lid, gekozen door
					 een Bestuurder of Bestuurders die een Lid of Leden in categorie II
					 vertegenwoordigt of vertegenwoordigen, gerechtigd de stemmen van dat Lid of die
					 Leden uit te brengen. Een lid van het College dat meer dan &#xE9;&#xE9;n Lid
					 vertegenwoordigt, kan de stemmen van de Leden die het vertegenwoordigt
					 afzonderlijk uitbrengen.</al> 
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>Indien het stemrecht van een Lid in categorie II wordt
					 gewijzigd tussen de tijdstippen bepaald voor de verkiezing van leden van het
					 College van Bewindvoerders:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li><li.nr>(a)</li.nr> 
						<al>wordt er geen wijziging aangebracht in deze leden als
						  gevolg daarvan;</al> 
					 </li> 
					 <li><li.nr>(b)</li.nr> 
						<al>worden de stemrechten van elk lid van het College van
						  Bewindvoerders aangepast met ingang van de datum van inwerkingtreding van de
						  wijziging in stemrechten van het Lid of de Leden die het vertegenwoordigt;</al>
						
					 </li> 
					 <li><li.nr>(c)</li.nr> 
						<al>kan de Bestuurder van een nieuw Lid in categorie II een
						  bestaand lid van het College van Bewindvoerders aanwijzen dit Lid te
						  vertegenwoordigen en zijn stemmen uit te brengen tot de volgende verkiezing van
						  leden van het College. Tijdens die periode wordt een aldus aangewezen lid
						  geacht te zijn gekozen door de Bestuurder die het lid heeft aangewezen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">D. <nadruk>Wijzigingen</nadruk></tussenkop> 
			 <al>De bepalingen in de secties A-D kunnen worden gewijzigd bij een
				stemming van de Bestuurders die twee derde van de Leden in categorie II waarvan
				de bijdragen (verstrekt overeenkomstig artikel 4, vijfde lid, letter (c)) 70
				procent bedragen van de bijdragen van alle Leden van categorie II,
				vertegenwoordigen. Wijzigingen worden ter kennis gebracht van de
				President.</al> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop><label>DEEL</label><nr status="officieel">III:</nr><titel status="officieel">CATEGORIE III</titel> 
			 </kop> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">A. <nadruk>Verdeling der stemmen in de Raad van
				Bestuur</nadruk></tussenkop> 
			 <al>De 600 stemmen van categorie III worden gelijkelijk verdeeld
				tussen de Leden in die categorie.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">B. <nadruk>Verkiezing van leden van het College van Bewindvoerders
				en van hun plaatsvervangers</nadruk></tussenkop> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li><li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>Van de zes leden en zes plaatsvervangende leden van het
					 College van Bewindvoerders die worden gekozen uit Leden in categorie III,
					 moeten twee leden en twee plaatsvervangende leden afkomstig zijn uit elk der
					 volgende regio's: Afrika, Azi&#xEB; en Latijns-Amerika, zoals deze zijn erkend
					 volgens de praktijk van de V.N.-Conferentie inzake Handel en Ontwikkeling.</al>
				  
				</li> 
				<li><li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>De procedures voor verkiezing van leden en plaatsvervangende
					 leden van het College van Bewindvoerders uit categorie III ingevolge artikel 6,
					 vijfde lid, letter (a) van de Overeenkomst en, ingevolge het vijfde lid, letter
					 (b) van genoemd artikel, de ambtstermijn van de leden en plaatsvervangende
					 leden die zijn gekozen bij de eerste verkiezing, worden v&#xF3;&#xF3;r de
					 inwerkingtreding van de Overeenkomst vastgesteld met een enkelvoudige
					 meerderheid van de Staten opgenomen in Deel I van Schema I als toekomstige
					 leden in categorie III of na de inwerkingtreding van de Overeenkomst met een
					 enkelvoudige meerderheid van de Leden in categorie III.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">C. <nadruk>Verdeling der stemmen in het College van
				Bewindvoerders</nadruk></tussenkop> 
			 <al>Elk lid van het College van Bewindvoerders uit categorie III
				bezit 100 stemmen.</al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur">D. <nadruk>Wijzigingen</nadruk></tussenkop> 
			 <al>Sectie B kan van tijd tot tijd worden gewijzigd met een twee
				derde meerderheid van de Leden in categorie III. Wijzigingen worden ter kennis
				gebracht van de President.</al> 
		  </divisie> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
  </verdrag>
</wetgeving>
  	