<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028921" dtdversie="2.0" id="447689" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 7&#xA0;oktober
2010, nr.&#xA0;233714, houdende de toedeling van toezichtsbevoegdheden
aan de functionarissen voor de gegevensbescherming van het Ministerie
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (Regeling toezichtsbevoegdheden
functionarissen voor de gegevensbescherming
OCW)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64, derde lid, van de Wet bescherming
persoonsgegevens</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
minister:</nadruk> de Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
ministerie:</nadruk> het Ministerie van Onderwijs, Cultuur
en
Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">OCW:</nadruk> Onderwijs,
Cultuur en
Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">DUO:</nadruk> Dienst
Uitvoering
Onderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
wet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming
persoonsgegevens</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
functionarissen voor de gegevensbescherming:</nadruk> de
bij het ministerie benoemde functionarissen voor de
gegevensbescherming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de
wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
functionaris voor de gegevensbescherming OCW:</nadruk> de
bij het ministerie, inclusief de daaronder ressorterende diensten en
instellingen, met uitzondering van DUO, benoemde functionaris voor de
gegevensbescherming;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
functionaris voor de gegevensbescherming DUO:</nadruk> de
bij het ministerie, voor zover het betreft verwerkingen van
persoonsgegevens door of ten behoeve van DUO, benoemde functionaris
voor de
gegevensbescherming.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
toezicht van de functionarissen voor de gegevensbescherming strekt zich
uit tot de verwerking van alle persoonsgegevens waarvoor de minister de
verantwoordelijke
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming kunnen onderling
schriftelijke afspraken maken over vervanging van elkaars
werkzaamheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Ook
verwerkingen van persoonsgegevens die ten behoeve van de minister
buiten het departement plaatsvinden door bewerkers, vallen onder het
toezicht, bedoeld in het eerste
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het bereik
van het toezicht van de functionarissen voor de gegevensbescherming kan
worden uitgebreid, indien een andere verantwoordelijke dan de minister
daarom uitdrukkelijk verzoekt en de minister met dit verzoek
instemt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Betreden
plaatsen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming zijn bevoegd, met
medeneming van de benodigde apparatuur, elke plaats te betreden in de
gebouwen en op de terreinen die bij het ministerie in gebruik zijn,
waar persoonsgegevens worden
verwerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij
zijn bevoegd daarbij personen mee te nemen die daartoe door hen zijn
aangewezen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Vorderen
inlichtingen</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming zijn bevoegd inlichtingen
te vorderen van een ieder die onder het gezag van de minister werkzaam
is alsmede van
bewerkers.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Vorderen
inzage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming zijn bevoegd inzage te
vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden waarin persoonsgegevens
zijn
verwerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij
zijn bevoegd van de gegevens en bescheiden kopie&#xEB;n te
maken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Als het
maken van kopie&#xEB;n niet ter plaatse kan geschieden, zijn zij
bevoegd de gegevens en bescheiden voor dat doel voor korte tijd mee te
nemen tegen een door hen af te geven schriftelijk
bewijs.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Onderzoeken
zaken</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming zijn bevoegd zaken te
onderzoeken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij
zijn bevoegd daartoe verpakkingen te
openen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Als het
onderzoek niet ter plaatse kan geschieden, zijn zij bevoegd de zaken
voor dat doel voor korte tijd mee te nemen tegen een door hen af te
geven schriftelijk
bewijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
beheerder wordt zo spoedig mogelijk in kennis gesteld van de resultaten
van het
onderzoek.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Gebruik
bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming maken van de in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028921&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 6</intref> beschreven bevoegdheden alleen gebruik voor
zover dat redelijkerwijs voor de uitoefening van hun taken nodig
is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Legitimatiebewijs</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij
de uitoefening van hun bevoegdheden dragen de functionarissen voor de
gegevensbescherming een legitimatiebewijs bij zich, dat is uitgegeven
door de minister en dat een foto bevat van de functionaris voor de
gegevensbescherming en in ieder geval diens naam en hoedanigheid
vermeldt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming tonen hun legitimatiebewijs
desgevraagd
aanstonds.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Verplichte
medewerking</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Eenieder
die werkzaam is onder het gezag van de minister dan wel een bewerker is
verplicht aan de functionarissen voor de gegevensbescherming binnen de
door hen gestelde redelijke termijn alle medewerking te verlenen die
deze redelijkerwijs kunnen vorderen bij de uitoefening van hun
bevoegdheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
minister wijst op verzoek van de functionarissen voor de
gegevensbescherming &#xE9;&#xE9;n of meer ambtenaren aan die in
voorkomend geval ten behoeve van de functionarissen voor de
gegevensbescherming systemen of bronnen van gegevens kunnen
ontsluiten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
is aan de functionarissen voor de gegevensbescherming om te bepalen of
systemen of bronnen van gegevens voor hun onderzoek relevante
informatie kunnen
bevatten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Rapportage
over
onregelmatigheden</titel>
        </kop>
        <al>Indien
een functionaris voor de gegevensbescherming bij de uitoefening van
zijn toezichttaak onregelmatigheden aantreft bij de verwerking van
persoonsgegevens brengt hij aan de minister rechtstreeks verslag uit,
nadat hij de betreffende beheerder over de aangetroffen
onregelmatigheden heeft ge&#xEF;nformeerd. Hij kan dit verslag
vergezeld doen gaan van een aanbeveling die strekt tot een betere
bescherming van de gegevens die worden
verwerkt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Verslag</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming stellen ieder, jaarlijks
v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;april, een verslag op van hun werkzaamheden en
bevindingen in het daaraan voorafgaande kalenderjaar. Zij sturen een
kopie van hun verslag ter kennisneming aan de departementale
ondernemingsraad (DOR), aan de ondernemingsraad van DUO en aan het
College bescherming persoonsgegevens. Tevens bieden de functionarissen
voor de gegevensbescherming, jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;mei, een
gezamenlijk verslag aan de minister
aan.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Privacy-audits</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming kunnen privacy-audits uit
laten voeren ter ondersteuning van hun toezichttaak. Een privacy-audit
is een beoordeling bij een organisatie of organisatie-onderdeel van een
verwerking van persoonsgegevens of van een systeem of project dat als
doel heeft persoonsgegevens te verwerken of te gaan verwerken, waarbij
het accent ligt op de naleving van wettelijke eisen ter bescherming van
persoonsgegevens.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Register</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming houden op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel
30 van de wet</extref> een register bij van de bij hen aangemelde
gegevensverwerkingen. Het register kan door eenieder worden
geraadpleegd via de websites van het ministerie en DUO. Verzoeken om
inzage in het register worden door de verantwoordelijke functionaris
voor de gegevensbescherming
afgehandeld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Aanbevelingen</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming kunnen rechtstreeks
aanbevelingen doen aan de minister, die strekken tot een betere
bescherming van de gegevens die worden verwerkt. In gevallen van
twijfel overleggen zij met het College bescherming
persoonsgegevens.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Geheimhouding</titel>
        </kop>
        <al>De
functionarissen voor de gegevensbescherming alsmede de in voorkomend
geval door hen ingeschakelde personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028921&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
lid</intref>, zijn verplicht tot geheimhouding van hetgeen hen op grond van een
klacht of een verzoek van betrokkene is bekend geworden, tenzij de
betrokkene met bekendmaking
instemt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
regelingen</titel>
        </kop>
        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017039" compleet="nee">Regeling taken en bevoegdheden functionaris gegevensbescherming OCW</extref> en
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015004" compleet="nee">Regeling taken en bevoegdheden van de functionaris voor de
gegevensbescherming Informatie Beheer Groep</extref> worden
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant, waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling toezichtsbevoegdheden
functionarissen voor de gegevensbescherming
OCW.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs,
Cultuur en
Wetenschap,</organisatie><naam><voornaam>A.</voornaam><achternaam>Rouvoet</achternaam></naam></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	