<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009844" dtdversie="2.0" id="221179" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">         <intitule>Regeling be&#xEB;diging ambtenaren</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, van     het Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Bijzondere     Commissie;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder eed of belofte: de eed of     belofte als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51 van het Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref>, af     te leggen volgens het formulier zoals dat als bijlage is vastgesteld bij het     Besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken, Staatscourant 18 mei 1998, nr     92. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De ambtenaar die aangesteld of te werk gesteld wordt bij het     Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, legt de eed of     belofte af.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de ambtenaar reeds     eerder in het kader van een aanstelling of tewerkstelling bij het Rijk, de eed     of belofte heeft afgelegd. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De eed of belofte wordt zo spoedig mogelijk, doch in elk geval     binnen een maand na aanstelling of tewerkstelling afgelegd. De ambtenaar     ontvangt daartoe een oproep.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij het aanstellingsgesprek wordt de ambtenaar in de gelegenheid     gesteld de voorkeur aan te geven voor de eed dan wel de belofte. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De eed of belofte wordt afgelegd door:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> ambtenaren die ressorteren onder een DG, HBVD of PSG: ten       overstaan van de desbetreffende DG, HBVD of PSG;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> de DG&#x2019;s, HBVD en PSG: ten overstaan van de SG;</al>      </li>      <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al> de SG: ten overstaan van de Minister.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De eed of belofte wordt afgelegd in aanwezigheid van een getuige     die, al naar gelang bovengenoemde situatie, wordt aangewezen door de DG, HBVD,     PSG, SG of Minister. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al> In afwijking van het eerste lid, onder a, en het tweede lid     wordt voor de ambtenaren wier standplaats is gelegen buiten Den Haag de     bevoegdheid tot het afnemen van de eed of belofte en de aanwijzing van de     getuige gemandateerd aan de directeur waaronder zij ressorteren. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het afleggen van de eed geschiedt door voorlezing van de tekst     van het formulier, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009844&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, door degene ten overstaan van wie de     eed wordt afgelegd, waarna de ambtenaar woordelijk uitspreekt: &#x2019;Zo waarlijk     helpe mij God Almachtig&#x2019;.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het afleggen van de belofte geschiedt door voorlezing van de     tekst van het formulier, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009844&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, door degene ten overstaan van     wie de belofte wordt afgelegd, waarna de ambtenaar woordelijk uitspreekt: &#x2019;Dat     verklaar en beloof ik&#x2019;.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De eed wordt staande afgelegd, waarbij de ambtenaar de twee     voorste vingers van de rechterhand opsteekt. De belofte wordt staande afgelegd,     zonder handopsteken. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het eed/belofte formulier, in tweevoud opgemaakt, wordt door de     ambtenaar, de getuige en degene ten overstaan van wie de eed/belofte wordt     afgelegd, ondertekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De ambtenaar ontvangt een exemplaar, het andere exemplaar wordt     in het personeelsdossier van de ambtenaar opgeborgen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De ambtenaar aangesteld dan wel te werkgesteld bij het Ministerie     van Binnenlandse Zaken en Koninkrijks-relaties, die geen eed of belofte heeft     afgelegd en op wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009844&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, niet van toepassing is, legt alsnog     zo spoedig mogelijk de eed of belofte af volgens het gestelde in deze regeling.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>9</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling be&#xEB;diging     ambtenaren.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Peper</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	