<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028363" dtdversie="2.0" id="442109" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Begrafeniswet
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze wet verstaan onder openbaar lichaam: het
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1a</nr>
        </kop>
        <al>Het lijk van een persoon of doodgeboren kind wordt
in eene gesloten kist begraven, hetzij in een geheel of gedeeltelijk
aarden graf, hetzij in een grafkelder, op eene begraafplaats als
zoodanig vanwege het bestuurscollege aangelegd of toegelaten.</al>
        <al>&#xAB;Met afwijking in zooverre van het
daaromtrent bij deze wet bepaalde, is het op het eiland Saba geoorloofd
ook op andere dan de in dit artikel bedoelde plaatsen lijken ter aarde
te bestellen en blijkt ten aanzien van zoodanige graven en grafkelders
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=17">artikel 17</intref> buiten toepassing.</al>
        <al>Ook is het
geoorloofd volgens nader bij wet vast te stellen regelen lijken te
verbranden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Lijken, die in een zoodanigen staat verkeeren, dat
zij niet naar eene begraafplaats kunnen worden overgebracht, worden ter
plaatse, waar zij gevonden zijn of in de onmiddellijke nabijheid,
zonder kist, mits ter diepte van 1 Meter, begraven en overdekt, zoo
mogelijk met ongebluschte kalk ter hoogte van 2 d.M. en in ieder geval
met aangestampte aarde. Is op de plaats, waar een lijk gevonden wordt,
een lijkkist aanwezig, dan kan het lijk daarin begraven worden.</al>
        <al>De begraving geschiedt ter plaatse door de
ambtenaren van de gezondheidsdienst van het openbaar lichaam of van de
politie aangewezen, zoo mogelijk in domeingrond en anders in
particulieren grond. In het laatste geval zijn de eigenaars of
gebruikers van den grond verplicht de begraving te gedoogen. De plaats
van begraven op particulieren grond zal in overleg met de eigenaars of
gebruikers van den grond worden gekozen.</al>
        <al>De
schade, die aan den eigendom mocht worden veroorzaakt, wordt door den
Kantonrechter begroot en door het openbaar lichaam vergoed, naar de
onderscheiding gemaakt in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=11">artt. 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=12">12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=13">13</intref>. Als schade komt niet
in aanmerking de aanwezigheid van het graf zelf.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Zijn er omstandigheden, die een gewelddadigen dood
doen vermoeden, dan geschiedt de begraving niet dan met toestemming,
van de officier van
justitie, zoo mogelijk na voorafgegane gerechtelijk
schouwing.</al>
        <al>In het daarvan of te maken
proces-verbaal worden, zooveel mogelijk, vermeld de voornamen, de naam,
de ouderdom, de geboorteplaats, het beroep en de woonplaats van den
overledene, of andere gegevens, die tot herkenning kunnen
dienen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Geene begraving geschiedt zonder schriftelijk
verlof van den ambtenaar van den Burgerlijken Stand, vrij van zegel en
kosteloos af te geven, waarin de begraafplaats, of de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=2">art. 2</intref>
bedoelde plaats, waar het lijk ter aarde zal worden besteld, wordt
vermeld.</al>
        <al>Bij het vragen van verlof tot
begraven moet worden overgelegd eene der schriftelijke verklaringen als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199" compleet="nee">Wet verklaringen van overlijden BES</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4a</nr></kop><al>In
gevallen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, van de Wet verklaringen
van overlijden BES</extref> wordt geen verlof tot begraving afgegeven zolang
niet is overgelegd een verklaring waaruit blijkt van geen bezwaar van
de officier van justitie tegen begraving. Indien de officier van
justitie meent niet tot de afgifte van een verklaring van geen bezwaar
tegen begraving te kunnen overgaan, stelt deze de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel
4 van de Wet verklaringen van overlijden BES</extref> aangewezen geneeskundige
en de regionale toetsingscommissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=19c" compleet="nee">artikel 19c van de Wet
toetsing levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp bij zelfdoding</extref>,
hiervan onverwijld op de
hoogte.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De bewoner van een woning waarin zich een lijk
bevindt, is verplicht aan de met de gerechtelijke schouwing of het
afhalen van het lijk ter begraving of verbranding of het vervoer naar
het lijkenhuis belaste personen bij de uitvoering van hun taak de
benodigde medewerking te verlenen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Begraving geschiedt niet eerder dan 36 uren na het
overlijden en uiterlijk op de zesde werkdag na die van overlijden.</al>
        <al>Ontheffing van deze bepaling kan worden verleend
door de gezaghebber de door het bestuurscollege aan te wijzen
geneeskundige gehoord.</al>
        <al>In dit geval wordt
door de gezaghebber onmiddellijk aan den betrokken ambtenaar van den
Burgerlijken Stand van zijn beschikking kennis gegeven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een lijk
mag niet worden begraven dan tussen des morgens 6 uur en des namiddags
6 uur, tenzij de ambtenaar van de Burgerlijke Stand op grond van
dringende of buitengewone omstandigheden in individuele gevallen verlof
verleent om op een ander uur te begraven. Het verlof wordt steeds
verleend wanneer godsdienstige redenen zulks noodzakelijk maken en, zo
nodig, in de gevallen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=8">8</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ingeval
in een openbaar lichaam een algemene behoefte bestaat om na
zonsondergang lijken te begraven, kan in afwijking van het bepaalde in
het eerste lid, bij eilandsbesluit houdende algemene maatregelen de
mogelijkheid daartoe worden geopend. Bij een zodanig besluit worden
tevens nadere regelen vastgesteld welke in het belang van de openbare
orde en volksgezondheid in acht moeten worden genomen bij het begraven
na zonsondergang&#xBB;.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Opgevischte lijken worden vanwege
Gezondheidsdienst van het openbaar lichaam begraven, nadat de
doodschouw of, in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, de gerechtelijke schouwing
zal hebben plaats gehad.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Tenzij op rechtelijk bevel mogen lijken niet
opgegraven en vervoerd worden dan met toestemming, van de gezaghebber,
de door het bestuurscollege aangewezen geneeskundige gehoord.</al>
        <al>Het vervoer van een opgegraven lijk kan aan nader
te stellen voorwaarden verbonden worden, maar het geschiedt niet,
tenzij de opgegraven lijkkist met zijn inhoud is geplaatst in eene goed
gesloten, volkomen dichte houten of metalen kist.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Indien een lijkkist niet op een draagbaar wordt
gedragen, moet worden gebruik gemaakt van een uitsluitend voor het
vervoer van lijken bestemd voertuig.</al>
        <al>In de
buitendistricten kan, indien de afstand van sterfhuis tot begraafplaats
te groot is, ter beoordeeling van den betrokken districtmeester, door
hem vergunning worden verleend om het lijk per kar te vervoeren. Deze
bepaling is echter niet toepasselijk voor het vervoer van lijken van
aan besmettelijke ziekten overledenen.</al>
        <al>Het
verbod van het eerste lid is niet van kracht voor het vervoer van het
lijk van een kind beneden den leeftijd van &#xE9;&#xE9;n jaar, dat
gemakkelijk door &#xE9;&#xE9;n persoon kan worden gedragen.</al>
        <al>Echter geldt de vrijstelling van het vorig lid
niet, indien de ambtnaar van den Burgerlijken Stand het dragen van een
kinderlijk verboden heeft, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=11" compleet="nee">art. 11 der Wet verklaringen van
overlijden BES</extref>.</al>
        <al>Bij het ter aarde bestellen
van lijken worden de desbetreffende bepalingen dezer wet stipt
opgevolgd en verder de wenken in acht genomen, door de ambtenaren van
de gezondheidsdienst van het openbaar lichaam of van de politie, in het
belang van gezondheid of van orde gegeven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>De naaste bloedverwanten van de overleden persoon
of het doodgeboren kind zijn aansprakelijk voor de begrafenis, terwijl
de erfgenamen aansprakelijk zijn voor de begrafeniskosten.</al>
        <al>De lijken van onvermogenden echter worden, voor
zooveel kerk- of armbestuur of andere instellingen daarvoor niet
zorgen, op kosten van het openbaar lichaam begraven ter plaatse
daarvoor door het openbaar gezag aangewezen.</al>
        <al>Van het onvermogen moet blijken op de wijze door
het bestuurscollege te bepalen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>De begrafenis van lijken, welker begraving zich
niemand aantrekt, geschiedt door de gezondheidsdienst van het openbaar
lichaam, komende de kosten daarvan ten last van het openbaar lichaam,
voor zoover zij niet op de nalatenschap of op de erfgenamen verhaalbaar
zijn.&#xBB;</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Het begraven van lijken van personen overleden in
inrichtingen, die hetzij geheel of gedeeltelijk onder beheer van het
openbaar gezag staan, geschiedt door de zorg van het bestuur dier
inrichtingen, met inachtneming van de voorschriften daaromtrent bij
eilandsbesluit, houdende algemene maatregelen, te geven.</al>
        <al>De kosten dier begrafenissen kunnen, wanneer het
sterfgeval plaats had in een inrichting tot ziekenverpleging, worden
verhaald op dengene, die voor de verpleegkosten van den lijder
aansprakelijk is.</al>
        <al>Slechts wanneer ter goede
rekening eene daartoe voldoende som is gestort, kan de begrafenis
anders geschieden dan op de wijze voor onvermogenden gebruikelijk. In
elk geval blijft de beslissing omtrent de wijze van begraving, wanneer
die vanwege de inrichting geschiedt, aan het bestuur der
inrichting.</al>
        <al>Tenzij wegens overlijden aan eene
besmettelijke ziekte of andere redenen hiertegen met het oog op de
openbare gezondheid bezwaar bestaat, worden zoodanige lijken aan
aanverwanten ter begraving afgegeven, wanneer aanvraag daartoe binnen
drie uren na het overlijden bij het bestuur der inrichting is ingekomen
en naar het oordeel van dat bestuur een behoorlijke begrafenis door den
aanvrager voldoende gewaarborgd is.</al>
        <al>Geschiedt
de aanvraag later, dan kan de afgifte nog geschieden, wanneer daartegen
bij het bestuur der inrichting geen bezwaar bestaat.</al>
      </artikel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Van de
begraafplaatsen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>In ieder openbaar lichaam zullen een of meer
algemeene begraafplaatsen worden aangelegd, zoodra zich de behoefte
daaraan doet gevoelen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>Bijzondere begraafplaatsen kunnen worden aangelegd
met verlof van het bestuurscollege.</al>
          <al>Verlof
tot het aanleggen van een bijzondere begraafplaats ten behoeve van de
leden eener kerkelijke gemeente wordt aan het bestuur dier gemeente
niet geweigerd, dan wanneer de aangewezen plaats niet aan de wettelijke
voorschriften voldoet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Elke begraafplaats wordt door een muur, heining,
rasterwerk of heg ter hoogte van ten minste twee Meter afgesloten.</al>
          <al>Daarvan kan door het bestuurscollege ontheffing
worden verleend, indien op andere wijze in de afsluiting behoorlijk is
voorzien.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Zonder vergunning van het bestuurscollege, de door
het bestuurscollege aangewezen geneeskundige gehoord, mogen geene
begraafplaatsen worden aangelegd op een afstand van minder dan 50 Meter
van gebouwen tot bewoning dienende of bestemd en zonder die vergunning
mogen, binnen gelijken afstand van eene begraafplaats, geene gebouwen
ter bewoning worden opgericht of putten worden gegraven.</al>
          <al>Van dit verbod zijn uitgezonderd:
doodgravers-woningen en pastorie&#xEB;n of kostershuizen, ten dienste
der begraafplaats te stichten.</al>
          <al>Het uitbreiden
eener bestaande begraafplaats wordt, voor deze wet, met het aanleggen
eener nieuwe begraafplaats gelijk gesteld.</al>
          <al>Het verbod in het eerste lid vermeld omtrent het
oprichten van gebouwen ter bewoning is niet toepasselijk op het
oprichten van gebouwen ter bewoning binnen de op 1&#xA0;September 1918
bestaande bebouwde lijnen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Bij de schriftelijke aanvrage om de vergunning, in
het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=17">vorig artikel</intref> bedoeld, wordt eene op schaal vervaardigde,
nauwkeurige teekening overgelegd van het terrein, tevens aangevende de
plaatsen, waar zich woningen of putten bevinden, als in het vorig
artikel bedoeld.</al>
          <al>Ook wordt de diepte van
aarde op het terrein aanwezig
aangegeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Eene nieuwe begraafplaats wordt aangelegd naar een
in kaart gebracht, vast plan van verdeeling in vakken en rijen, waarbij
de noodige ruimte voor paden is uitgespaard, terwijl elke ruimte voor
graf of grafkelder op de kaart is aangegeven.</al>
          <al>Een exemplaar van deze kaart wordt, v&#xF3;&#xF3;r
de ingebruikneming der begraafplaats aan het bestuurscollege
gezonden.</al>
          <al>Het bijzetten van lijken moet naar
het vastgestelde en in kaart gebrachte plan geschieden.</al>
          <al>Op bestaande begraafplaatsen wordt eene
verdeeling, als in het eerste lid bedoeld, zooveel mogelijk gevolgd,
maar in ieder geval bij het aanleggen van nieuwe vakken, voor begraven
bestemd, en bij het ledigen van alle oude graven in bestaande
vakken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Voor elke begraafplaats wordt, hetzij door de zorg
van de eigenaars eener particuliere begraafplaats, hetzij door of van
wege de ambtenaren in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=36">art. 36</intref> genoemd, nauwkeurig en regelmatig een
register bijgehouden, bevattende, in afzonderlijke kolommen, een
doorloopend nummer, dag en jaar der begraving, naam, voornamen,
leeftijd en geslacht van de begraven personen, benevens eene duidelijke
aanwijzing van het graf of van den grafkelder, eventueel der plaats in
den grafkelder, waar de bijzetting plaats vond.</al>
          <al>Het hiervoor bedoelde register is openbaar en
wordt in het geval <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=33">artikel 33</intref> toepassing vindt overgebracht naar de
archieven van het openbaar lichaam waarin de begraafplaats was
gelegen.</al>
          <al>Graven een grafkelders moeten van
duidelijke zichtbare merkpaaltjes of van andere merkteekenen voorzien
zijn, aangevende het vastgestelde nummer der
graven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Eene begraafplaats, daaronder begrepen: omheining,
gebouwen, graven, grafkelders, monumenten, kruisen, boomen of andere
gewassen en verder alles wat tot het kerkhof behoort, moet zorgvuldig
in goeden staat worden onderhouden.</al>
          <al>Zoonoodig
kan het Bestuurscollege op kosten van de eigenaars van particuliere
begraafplaatsen, of op kosten van de eigenaars van graven en
grafkelders, op alle begraafplaatsen de noodige herstellingen en
verbeteringen doen aanbrengen, indien voornoemde eigenaars in gebreke
bleven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Op elke nieuwe begraafplaats wordt v&#xF3;&#xF3;r
het in gebruik stellen en op elke bestaande begraafplaats uiterlijk
binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na het in werking treden dezer wet, een
lokaal ingericht voor tijdelijke bewaring van lijken.</al>
          <al>Bij verzuim wordt vanwege het bestuurscollege, op
kosten van de eigenaars der begraafplaats, ten spoedigste een
lijkenhuis, als in het vorig lid bedoeld,
ingericht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>De onderlinge afstand der graven zoo aan het
hoofd- en het voeteneinde als van de zijden bedraagt minstens 0,3
M.</al>
          <al>De graven zullen ten minste 1 M diep
zijn.</al>
          <al>De bovenste of de eenige kist in een
graf wordt met eene laag aangestampte aarde van minstens 0,65 M.
bedekt.</al>
          <al>Deze bepalingen zijn niet
toepasselijk op gemetselde
grafkelders.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Op de begraafplaatsen mogen grafkelders worden
gesticht, mits deze voldoen aan de navolgende
voorwaarden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
wanden en het dak worden van stevig steen-materiaal
vervaardigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
bodem zij bedekt, tot eene hoogte van minstens 30 c.M., met
aangestampte aarde en worde licht hellend
gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de wanden
van een grafkelder moeten minstens 25 c.M. beneden de bodem-oppervlakte
van het kerkhof
reiken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>is het onder
c. bepaalde niet mogelijk, dan worden de wanden aan de buiten-beneden
zijde bedekt met eenen zoom van aangestampte aarde van minstens 30 c.M.
hoogte en breedte.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>Aan nieuw te bouwen grafkelders kunnen
lucht-openingen worden voorgeschreven, wier aantal, plaats, vorm en
inrichting door het bestuurscollege worden
bepaald.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>In een grafkelder moet, voor elke daarin opgenomen
lijkkist van een volwassen overledene, eene ruimte van minstens 2
M<sup>3</sup> beschikbaar zijn.</al>
          <al>Eene zelfde
ruimte, als in het eerste lid genoemd, kan voor meer dan &#xE9;&#xE9;n
kinderlijk worden gebruikt, indien de gezamenlijke maat de lijkkisten,
die van de lijkkist van een volwassen overledene niet
overtreft.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>In een grafkelder mogen twee of meer lijkkisten in
&#xE9;&#xE9;n horizontaal vlak worden geplaatst, mits gescheiden door
lucht- en vochtdichte tusschenmuren, van steen-materiaal, die de
geheelde grafruimte verdeelen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>In een grafkelder mogen twee of meer lijkkisten
boven elkander worden gezet, indien de plaats, waar eene lijkkist
staat, geheel omgeven en aangevuld wordt door vast aangedreven aarde,
die de kist minstens 30 c.M. bedekt.</al>
          <al>De
scheidende laag aarde in het vorig lid bedoeld, kan vervangen worden
door eene lucht- en waterdichte afscheiding van steen-materiaal,
aansluitende, in grafkelders als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=27">art. 27</intref> bedoeld, aan den staanden
scheidingsmuur.</al>
          <al>Indien in een grafkelder niet
meer dan &#xE9;&#xE9;ne lijkkist wordt begraven, worde de plaats, waar
de lijkkist staat, op de wijze, als in het eerste lid bepaald,
aangevuld met vast aangedreven aarde, ter dikte van ongeveer 20
c.M.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>Op grafkelders, waarin niet meer wordt begraven,
zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=24">artt. 24&#x2013;28</intref> niet van
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>Voor het bijzetten van lijken in bestaande
grafkelders kan door het bestuurscollege vrijstelling worden verleend
van het voorschrift van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=27">art. 27</intref>, mits tusschen twee naast elkander
geplaatste lijkkisten eene laag vast aangedreven aarde van minstens 30
c.M. wordt aangebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>Een graf mag niet geroerd worden dan na drie jaren
na de begraving.</al>
          <al>De overblijfselen van lijken
en kisten worden in een afzonderlijk gedeelte van de begraafplaats
begraven of, met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028203&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Crematiewet BES</extref>, in
een crematorium verbrand.</al>
          <al>Voor zover
begraving plaatsvindt, mogen zij niet in een geruimd graf of grafkelder
worden achtergelaten.</al>
          <al>Het verbod van alinea 1
is niet van toepassing op graven, waaruit eene lijkkist wordt
weggenomen na verkregen toestemming, als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=9">eerste lid van
artikel 9</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>onder het roeren van graven wordt in deze wet
verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>bij
graven of grafkelders met &#xE9;&#xE9;n lijkkist: het openen en
verandering brengen in den toestand van den inhoud dier graven of
grafkelders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bij
graven of grafkelders met meer lijkkisten, het verandering brengen: in
de beschuttende aardlaag, als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=23">artikelen 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=28">28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=30">30</intref> en
in lijkkisten met haar
inhoud.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>Een algemeene begraafplaats, waarvan geen gebruik
meer wordt gemaakt, wordt bij besluit door het bestuurscollege gesloten
verklaard.</al>
          <al>Wordt het besluit genomen, dat van
een bijzondere begraafplaats geen gebruik meer zal worden gemaakt, dan
heeft het bestuur dier begraafplaats daarvan onverwijld schriftelijk
kennis aan het bestuurscollege.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>Een gesloten begraafplaats blijft gedurende ten
minste tien jaren onaangeroerd liggen. Na dien tijd is het verbod in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=17">art. 17</intref> opgeheven en mag de grond ter bezaaiing en beplanting worden
vergraven, mits niet dieper dan 0,5 M.</al>
          <al>Uitgraving ter meerdere diepte is binnen dertig
jaren na de sluiting niet dan met vergunning van het bestuurscollege
geoorloofd.</al>
          <al>Overblijfselen van lijken, die
bij de ontgraving voor den dag mochten komen, worden door hem, die de
ontgraving verrichtte of deed verrichten, op een begraafplaats
begraven.</al>
          <al>Daartoe wordt den eigenaar eener
zoodanige begraafplaats kosteloos de gelegenheid verstrekt op een door
het bestuurscollege aan te wijzen
plaats.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>De begraafplaatsen staan onder toezicht van het
bestuurscollege.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>De zorg en het beheer over de algemeene
begraafplaatsen is opgedragen aan de ambtenaren van den Burgerlijken
Stand.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het
toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet bepaalde zijn
belast de ambtenaren van politie, alsmede andere daartoe bij
landsbesluit aangewezen personen. Een zodanige aanwijzing wordt
bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid bedoelde personen zijn, uitsluitend voor zover dat voor de
vervulling van hun taak redelijkerwijze noodzakelijk is,
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle
inlichtingen te
vragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>inzage te
verlangen van alle boeken, bescheiden en andere informatiedragers en
daarvan afschrift te nemen of deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>goederen aan
opneming en onderzoek te onderwerpen en deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>alle
plaatsen, met uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke
toestemming van de bewoner, te betreden, vergezeld van door hen
aangewezen
personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ter
verrichting van de gerechtelijke schouwing of het afhalen van een lijk
ter begraving of verbranding of het vervoer naar het lijkenhuis,
woningen zonder de uitdrukkelijke toestemming van de bewoner binnen te
treden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zo nodig,
wordt de toegang tot een plaats als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel d, verschaft met behulp van de sterke arm.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Op het
binnentreden in woningen als bedoeld in het tweede lid, onderdeel e, is
titel X van het Derde boek van het Wetboek van Strafvordering BES van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de artikelen 155,
vierde lid, 156, tweede lid, 157, tweede en derde lid, 158, eerste lid,
laatste zinsnede, en 160, eerste lid, en met dien verstande dat de
machtiging wordt verleend door de Gezaghebber.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot de wijze van taakuitoefening van de in het eerste lid
bedoelde personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Een ieder
is verplicht aan de in het eerste lid bedoelde personen alle
medewerking te verlenen die op grond van het tweede lid wordt
gevorderd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>Voor een vergunning tot het beaarden, bijzetten of
opdelven van een lijk op een algemene begraafplaats zijn ten behoeven
van de kas van het openbaar lichaam de bedragen verschuldigd als
vastgesteld bij eilandsbesluit houdende algemene maatregelen.</al>
          <al>De vergunning wordt, vrij van zegel, afgegeven
door den ambtenaar van den Burgerlijken Stand van het district, waarin
de begraafplaats is gelegen.</al>
          <al>Het recht moet
v&#xF3;&#xF3;r de begrafenis of het opdelven worden betaald.</al>
          <al>Geen recht wordt geheven voor de begraving of
opdelving van lijken van krijgslieden in werkelijken
dienst.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Van het
verkrijgen in eigendom van graf- en
kelderplaatsen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>Op een algemene begraafplaats kunnen graf- en
kelderplaatsen in eigendom worden verkregen tegen betaling ten behoeve
van de kas van het openbaar lichaam van de bij eilandsbesluit, houden
algemene maatregelen, vastgestelde bedragen.</al>
          <al>De eigendom van de graf- en kelderplaatsen, die
ieder een volgnummer krijgen, wordt in afwijking van art. 665 van het
Burgerlijk Wetboek BES, verkregen door een verklaring af te geven, vrij
van zegel, door den ambtenaar van den Burgerlijken Stand van het
district, waarin de begraafplaats is gelegen.</al>
          <al>De verklaring moet inhouden de voornamen, den
naam, het beroep en de woonplaats van den kooper, de oppervlakte en het
volgnummer van de graf- of kelderplaats en de betaling van de
koopsom.</al>
          <al>Indien een vereeniging of
vennootschap kooper is, dan worden de benaming en de plaats van
vestiging daarvan in de verklaring vermeld, in plaats van voornamen,
naam, beroep en
woonplaats.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Van het
vervoer van lijken uit en naar een openbaar
lichaam</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <al>Het vervoer van een lijk uit een openbaar lichaam
naar elders of van elders naar een openbaar lichaam, is slechts
toegestaan indien voldaan wordt aan bij algemene maatregel van bestuur
te stellen regelen.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>Onverminderd de straffen bij de gewone strafwetten
gesteld tegen andere feiten, die gelijktijdig of in samenhang met de in
deze wet genoemde mochten worden gepleegd, worden overtredingen van
deze wet gestraft als
volgt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>met
geldboete van ten hoogste de eerste
categorie:</al>
              <al>hij, die een lijk begraaft of doet
begraven zonder een verlof als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=7">eerste lid van artikel 7</intref>
of in strijd met de voorschriften krachtens het tweede lid van dat
artikel vastgesteld;</al>
              <al>hij die handelt in strijd
met het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=9">artikel 9</intref>;</al>
              <al>hij , die
zonder de ontheffing, bedoeld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=6">art. 6, tweede lid</intref>, een lijk begraaft
of doet begraven meer dan vijf dagen na het
overlijden;</al>
              <al>hij, die in strijd met het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=19">derde
lid van art. 19</intref> bij het bijzetten van lijken het in dat lid bedoeld
plan niet volgt;</al>
              <al>hij, die verzuimt
aanteekening te houden, zooals voorgeschreven bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=20">art. 20</intref> dezer
wet;</al>
              <al>hij, die tusschen zonsondergang en
zonsopgang op een begraafplaats wordt aangetroffen, anders dan om daar
een begrafenis bij te wonen of iets te verrichten, wat hem door het
bevoegd gezag is
opgedragen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>met
hechtenis van ten hoogste eene maand of geldboete van ten hoogste de
eerste categorie:</al>
              <al>hij, die een lijk begraaft
of doet begraven anders dan op de wijze en op de plaats als vermeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=1">art. 1</intref>, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=2">art. 2</intref>;</al>
              <al>hij,
die een lijk vervoert of doet vervoeren in een niet uitsluitend tot
vervoer van lijken bestemd voertuig;</al>
              <al>hij, die
in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=4">art. 4</intref> een lijk begraaft of doet begraven zonder het
daarin vermeld verlof;</al>
              <al>hij, die zonder de
ontheffing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=6">art. 6, tweede lid</intref>, een lijk begraaft of doet
begraven binnen 36 uren na het
overlijden;</al>
              <al>Hij, die in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=17">art. 17</intref> een
gebouw opricht of een put graaft;</al>
              <al>hij, die een
lijk begraaft in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=23">art. 23</intref>, of in een grafkelder plaatst in
strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=24">artt. 24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=26">26</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=27">27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=28">28, 1ste en 2de lid</intref>, behoudens de
vrijstelling bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=30">art. 30</intref>;</al>
              <al>hij, die een
graf roert of doet roeren, in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=31">art.
31</intref>;</al>
              <al>hij, die een lijk begraaft of doet
begraven op een begraafplaats, waaromtrent eene verklaring of eene
kennisgeving is uitgegeven, als bedoeld in de eerste en tweede alinea
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=33">art. 33</intref>;</al>
              <al>hij, die op een begraafplaats als
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=34">art. 34</intref> bedoeld, ontgravingen doet of doet uitvoeren in strijd met
de voorschriften van dat artikel.</al>
              <al>Bij het
veroordeelend vonnis kan het opruimen van de gebouwen en het dempen der
putten, in strijd met het verbod gemaakt, op kosten der overtreders,
worden
gelast.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>met
hechtenis van ten hoogste een jaar of geldboete van ten hoogste de
eerste categorie:</al>
              <al>hij, die een lijk vervoert
of begraaft in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=3">art. 3</intref> in strijd met dat
artikel;</al>
              <al>hij, die het lijk van iemand, die aan
een gewelddadigen dood is gestorven verbergt of poogt te
verbergen;</al>
              <al>hij, die een lijk uit een
begraafplaats of een lijkenhuis wegneemt of poogt weg te
nemen;</al>
              <al>hij, die de afgifte, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=5">art. 5</intref>,
van een lijk weigert;</al>
              <al>hij, die geen
geneeskundige zijnde of buiten toezicht van een geneeskundige een
lijkopening of ontleding van een lijk
verricht;</al>
              <al>hij die een lijk vervoert of doet
vervoeren in strijd met de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=40">artikel 40</intref> gegeven
voorschriften.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>De bij deze wet strafbaar gestelde feiten worden
beschouwd als overtredingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44bis</nr>
          </kop>
          <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=38">artikelen 38</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=39">39</intref> genoemde tarieven
kunnen bij eilandsverordening worden
gewijzigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Begrafeniswet
BES.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	