<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031523" dtdversie="2.0" id="473709" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Productschap Diervoeder van 2 november 2011, houdende regels ter zake van de aan de onder het Productschap Diervoeder ressorterende ondernemers op te leggen heffing (Verordening PDV financieringsheffing 2012)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Diervoeder;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100" compleet="nee">100, derde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126, eerste lid en vierde lid onder b van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> en op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016234&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016234&amp;artikel=19" compleet="nee">19 van het Instellingsbesluit Akkerbouwproductschappen</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>Deze verordening verstaat onder:</al>
<table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2.61*"/>
<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.00*"/>
<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="6.97*"/>
<tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>productschap</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productschap Diervoeder;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>secretaris</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>secretaris van het productschap;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>ondernemer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>natuurlijke of rechtspersoon die een onderneming drijft waarvoor het productschap is ingesteld;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>landbouwhuisdieren</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>dieren, behorend tot soorten die normaal door de mens worden gevoederd en gehouden, en die worden gegeten dan wel waarvan de producten worden geconsumeerd of een andere bestemming hebben (inclusief pelsdieren);</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>mengvoeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>mengsels van voedermiddelen, met of zonder toevoegingsmiddelen, bestemd voor vervoedering in de vorm van volledige diervoeders of aanvullende diervoeders; </al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>producten van plantaardige of dierlijke oorsprong in natuurlijke staat, vers of verduurzaamd en de afgeleide producten van hun industri&#xEB;le verwerking, alsmede organische of anorganische stoffen, met of zonder toevoegingsmiddelen, bestemd om te worden gebruikt voor vervoedering, hetzij als zodanig, hetzij na bewerking, voor de bereiding van mengvoeders dan wel als dragers in voormengsels;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>kunstmelkvoeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>mengvoeders die in droge staat of na oplossing in een bepaalde hoeveelheid vloeistof kunnen dienen voor de voeding van jonge dieren in aanvulling op of in plaats van de postcolostrale melk of voor de voeding van vleeskalveren;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>huisdiervoeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>diervoeders, in de vorm van voedermiddelen of van mengvoeders, kennelijk als zodanig bestemd voor de voeding van honden en katten;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>droge voeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>huisdiervoeders met een vochtgehalte van 14% of minder;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>halfvochtige voeders (semi-moist)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>huisdiervoeders met een vochtgehalte van meer dan 14% en minder dan 60%;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>vochtige voeders (moist)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>huisdiervoeders met een vochtgehalte van 60% of meer;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>vochtrijke voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>voedermiddelen met een vochtgehalte van meer dan 15%;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>droge voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>voedermiddelen met een vochtgehalte van 15% of minder;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>handelaar in voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>de ondernemer die voedermiddelen in het verkeer brengt, verkoopt of aflevert voor zover deze niet door hemzelf zijn geproduceerd;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>gedroogde voedergewassen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>de voedergewassen die minder dan 15% vocht bevatten en zijn opgenomen in de bijlage;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>toevoegingsmiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>stoffen, micro-organismen en preparaten die geen voedermiddelen nog voormengsels zijn en die opzettelijk aan diervoeder of water worden toegevoegd met name met het oog op een of meer van de volgende functies; het toevoegmiddel moet (a) de eigenschappen van het diervoeder gunstig be&#xEF;nvloeden, (b) de eigenschappen van dierlijke producten gunstig be&#xEF;nvloeden, (c) de kleuren van siervissen en -vogels gunstig be&#xEF;nvloeden, (d) voldoen aan de voedingsbehoeften van dieren, (e) het milieu-effect van de dierlijke productie gunstig be&#xEF;nvloeden, (f) de dierlijke productie, prestaties of welzijn gunstig be&#xEF;nvloeden, met name door in te werken op de maag- en darmflora of op de verteerbaarheid van diervoeders, of (g) een coccidiostatische of histomonostatische werking teweeg brengen.</al></entry></row>






</tbody>
</tgroup>
</table>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Heffingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>mengvoeders voor landbouwhuisdieren (inclusief vlees- en overige kalveren)</al></li><li><al>concentraten of voormengsels</al></li><li><al>huisdiervoeders</al></li><li><al>vochtrijke voedermiddelen zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> onder D.</al></li></lijst><al>produceert, is verplicht aan het productschap over de zelf geproduceerde hoeveelheid een heffing te betalen per 1.000 kg product, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.A.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De heffing op de productie van huisdiervoeders wordt vermenigvuldigd met de volgende 
omrekeningsfactor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>1,00 voor droge voeders</al></li><li><al>0,74 voor halfvochtige (semi-moist) voeders</al></li><li><al>0,23 voor vochtige (moist) voeders.</al></li></lijst></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>


<al>De ondernemer die:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>gedroogde bietenpulp en</al></li><li><al>gedroogde voedergewassen, zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> onder C</al></li></lijst><al>produceert, is verplicht over de zelf geproduceerde en in het binnenland afgeleverd hoeveelheid aan het productschap een heffing te betalen per 1.000 kg product, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.A. De hoeveelheid die ten genoegen van het productschap aantoonbaar aan bereiders van mengvoeders wordt afgeleverd, is van deze heffing vrijgesteld.</al></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De handelaar in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>droge voedermiddelen</al></li><li><al>vochtrijke voedermiddelen</al></li></lijst><al>zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> onder A. respectievelijk onder B., is verplicht over de in het binnenland, rechtstreeks dan wel indirect via de tussenhandel, aan veehouderijbedrijven afgeleverde hoeveelheid aan het productschap een heffing te betalen per 1.000 kg product, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.A.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer die mengvoeders voor landbouwhuisdieren produceert, is verplicht over de in het binnenland afgeleverde hoeveelheid droge voedermiddelen, zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> onder A. aan het productschap een heffing te betalen per 1.000 kg product, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.A.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op het in het eerste lid verschuldigde bedrag wordt in mindering gebracht het heffingsbedrag dat ten genoegen van het productschap aantoonbaar over de betrokken producten reeds eerder aan het productschap is afgedragen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>


<al>De ondernemer die toevoegingsmiddelen produceert of in de handel brengt, is verplicht aan het productschap een heffing te betalen, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.B. De heffing is afhankelijk van de omzet in euro's in het voorgaande jaar.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>	De heffingen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 5</intref> zijn bestemd voor:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol">
<li><al>de basisvoorziening van het productschap, waarmee de algemene zaken worden bekostigd;</al></li>
<li><al>informatievoorziening en sectorcommunicatie;</al></li><li><al>de algemene (bestuurs)kosten van het Hoofdproductschap Akkerbouw (HPA).</al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De heffingen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=3">3</intref> zijn tevens bestemd voor de verankering arbeid.</al></lid>


</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer is verplicht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>binnen 2 maanden na afloop van ieder kwartaal voor de vaststelling van de heffing bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 4</intref>;</al></li><li><al>binnen 2 maanden na afloop van het kalenderjaar voor de vaststelling van de heffing 
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;
</al></li></lijst><al>aan het productschap de benodigde gegevens te verstrekken door middel van een hiertoe dienend opgavenformulier. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031144" compleet="nee">Verordening PDV algemene bepalingen 2011</extref> is hierbij van toepassing.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 4</intref> is eveneens verplicht het opgavenformulier in te dienen, indien hij in het betrokken kwartaal geen diervoeders heeft geproduceerd dan wel verhandeld.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer die gedurende een kalenderjaar geen diervoeders heeft geproduceerd dan wel heeft verhandeld, moet jaarlijks in januari van het daaropvolgende jaar een daaromtrent informatieve verklaring indienen bij het productschap. Deze verklaring wordt tevens gebruikt als aanname voor het lopende jaar, zodat de opgaven ingevolge het eerste lid niet behoeven te worden gedaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Ingeval de secretaris zulks verlangt, is de ondernemer verplicht een door een accountant afgegeven verklaring te overleggen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De ondernemer is verplicht alle medewerking te verlenen aan de Interne Auditdienst van het Hoofdproductschap Akkerbouw:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ter controle van de in het eerste lid bedoelde opgave indien de in het vierde lid bedoelde accountantsverklaring niet afkomstig is van een registeraccountant;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ter controle van de in het derde lid bedoelde verklaring.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op verzoek van de heffingsplichtige kan de secretaris namens het bestuur in individuele gevallen beslissen tot afwijking van het model van het opgavenformulier bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op verzoek van de heffingsplichtige die ingevolge deze verordening jaarlijks minder dan &#x20AC; 1.000,- aan het productschap verschuldigd is kan de secretaris namens het bestuur beslissen om in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, jaarlijks een opgave met de voor de vaststelling van de heffing benodigde gegevens aan het productschap te verstrekken.</al></lid>
</artikel></paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Ambtshalve heffing</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de ondernemer de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref> niet, niet tijdig of naar het oordeel van de secretaris niet volledig heeft verstrekt, is de secretaris bevoegd namens het bestuur de verschuldigde heffing voor het betreffende kwartaal ambtshalve bij aanslag vast te stellen.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de heffingsplichtige binnen 21 dagen na ontvangst van de heffingsaanslag bedoeld in het eerste lid, alsnog de gevraagde gegevens verstrekt, wordt de aanvankelijk vastgestelde heffing ingetrokken en een nieuwe heffing vastgesteld op basis van de door hem verstrekte gegevens.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien het productschap, op verzoek van de ondernemer nadat de termijn genoemd in het tweede lid is verstreken, alsnog overgaat tot wijziging van de ambtshalve vastgestelde heffing, kunnen de voor het productschap daaruit voortvloeiende extra kosten in rekening worden gebracht.</al></lid>
</artikel></paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Betaling van de heffing</titel></kop>





<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ingevolge deze verordening verschuldigde heffingsbedragen worden betaald uiterlijk op de eenentwintigste dag volgend op die waarop zij door of vanwege het productschap in rekening zijn gebracht, dan wel, indien de secretaris van het productschap zulks verlangt, voor een door deze te bepalen datum.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het Hoofdproductschap Akkerbouw wordt gemachtigd de verschuldigde heffingsbedragen in rekening te brengen, in te vorderen en in ontvangst te nemen.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop>
<al>Het productschap kan besluiten nota's van minder dan &#x20AC; 50,- samen te voegen tot verzamelnota's welke betrekking hebben op meerdere perioden.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop>


<al>Aan de ondernemer die niet of niet geheel binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031523&amp;artikel=10">artikel 10</intref> gestelde termijn heeft betaald, kan door het productschap de wettelijke interest over het niet betaalde bedrag in rekening worden gebracht, te berekenen vanaf de dag waarop de betaling uiterlijk diende te zijn verricht ingevolge de aanmaning bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127, tweede lid, van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al>
</artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr></kop>
<al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2012. Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 1 januari 2012, treedt zij in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van dat Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt terug tot en met 1 januari 2012, met uitzondering van de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031144" compleet="nee">Verordening PDV algemene bepalingen 2011</extref>.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14</nr></kop>

<al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening PDV financieringsheffing 2012.</al>
</artikel>



</paragraaf>





</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Den Haag</plaats>
<datum isodatum="2011-11-02">2 november 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>Th.A.M.</voornaam>
<achternaam>Meijer</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>M.</voornaam>
<achternaam>Elema</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">: Heffingstarieven</titel></kop>
<divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I.A</nr><titel status="officieel">Tarieven financieringsheffing (in eurocenten per 1.000 kg)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><colspec colname="4"/><colspec colname="5"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>Totaal</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Bestuur algemeen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Informatievoorzieningen en sectorcommunicatie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Verankering arbeid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van mengvoerders (excl. kunstmelkvoeders voor kalveren)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van concentraten en voormengsels</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van huisdiervoeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van kunstmelkvoeders voor vleeskalveren</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van kunstmelkvoeders voor overige kalveren</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van gedroogde bietenpulp en gedroogde voedergewassen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Productie van vochtrijke voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,8</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,8</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0,8</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Handel in droge voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>3,5</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,9</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>-</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Handel in vochtrijke voedermiddelen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>4,0</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1,8</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2,2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>-</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie>

<divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I.B</nr><titel status="officieel">Financieringsheffing toevoegingsmiddelen (in euro per onderneming)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Omzetklasse (omzet vorig kalenderjaar)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>Heffingtarief</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>&lt; &#x20AC; 400.000</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 96,00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 400.000 - &lt; &#x20AC; 1.000.000:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 96,00 &#x20AC; 96,00 + (werkelijke omzet - &#x20AC; 400.000)</al><al>&#x20AC; 600.000</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 144,00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>&gt; &#x20AC; 1.000.000 </al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 240,00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Geen opgave</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 240,00</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie></bijlage>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Voedermiddelen waarop de regeling van toepassing is</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">A</nr><titel status="officieel">Handel in droge voedermiddelen (15% of minder vocht)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Omschrijving</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>GN-code</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>producten, bestemd voor diervoederdoeleinden en afkomstig van:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- graan- (incl. rijst-)verwerkende ind.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2302 10, 2302 20, 2302 30 2302 40, 2303 10 19 en ex 2303 10 90</al><al>2306 90 90, 
ex 2309 90 31, 2309 90 41 en 2309 90 51
</al></entry></row><row><entry colname="1" morerows="0" nameend="2" namest="1" rotate="0"><al>(v.w.b. producten, afkomstig van de Ned. graanzetmeelindustrie zijn heffingsplichtig, producten van de volgende GN-codes:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>2302 10 10</al><al>2302 30 10</al><al>2303 10 19</al><al>2303 10 90</al><al>2306 991)</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- maalderijen en pellerijen van peulvr.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2302 50 50</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- aardappelzetmeelfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 10 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- overige aardappelverwerkende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- suikerindustrie&#xEB;n</al> </entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20 en 2309 90 91</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- bierbrouwerijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- verwerking van oliehoudende zaden, vruchten en kiemen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2304, 2305 en 2306</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- gistproducerende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- groenvoederdrogerijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1214 10 00 en ex 1214 90 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorts:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- peulvruchten, al dan niet gebroken of gemalen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 0713 en 1209 29 50</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- melen en pellets van natuurlijke (zon-)gedroogde groenvoeders</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1214 10 00 en ex 1214 90 90</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">B</nr><titel status="officieel">Handel in vochtrijke voedermiddelen (meer dan 15% vocht)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Omschrijving</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>GN-code</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Producten, bestemd voor diervoederdoeleinden en afkomstig van:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- graan- (incl. rijst-)verwerkende ind. (ma&#xEF;sglutenvoer en afval van tarwezetmeelfabrieken)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2303 10 19 en ex 2303 10 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- aardappelzetmeelfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 10 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- overige aardappelverwerkende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- suikerindustrie&#xEB;n</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20 en 2309 90 91</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- bierbrouwerijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- distilleerderijen</al> </entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00 en 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- alcoholfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- gist-producerende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- branderijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- vruchtensappenindustrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- industri&#xEB;le vruchtenwijnproductie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- zuivelfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 0401, 0402 91, 0402 99, 0403 90, 0404 10 en 0404 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- corncobmix</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">C</nr><titel status="officieel">Productie gedroogde bietenpulp en gedroogde voedergewassen (minder dan 15% vocht)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Omschrijving</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>GN-code</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>De volgende producten bestemd voor diervoederdoeleinden, afkomstig van groenvoederdrogerijen en suikerindustrie&#xEB;n:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- bietenpulp</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- gemelasseerde bierenpulp</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2309 90 91</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- gras- en klavermeel (-pellets)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 1214 90 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- luzernemeel en luzerne in pellets</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1214 10 00</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">D</nr><titel status="officieel">Productie vochtrijke voedermiddelen (meer dan 15% vocht)</titel></kop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Omschrijving</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>GN-code</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Producten, bestemd voor diervoederdoeleinden en afkomstig van:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- graan- (incl. rijst-)verwerkende ind. (ma&#xEF;sglutenvoer en afval van tarwezetmeelfabrieken)</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2303 10 19 en ex 2003 10 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- aardappelzetmeelfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 10 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- overige aardappelverwerkende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- suikerindustrie&#xEB;n</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20 en 2309 90 91</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- bierbrouwerijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- distilleerderijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00 en 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- alcoholfabrieken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 20 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- gist-producerende industrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00 90</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- branderijen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2303 30 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- vruchtensappenindustrie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>- industri&#xEB;le vruchtenwijnproductie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>ex 2308 00</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	