<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022186" dtdversie="2.0" id="380339" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 25&#xA0;juni 2007, nr.&#xA0;VO/B&amp;B/2007/26205, houdende regels met betrekking tot aanvullende bekostiging voor praktijkgerichte leeromgeving (Regeling aanvullende bekostiging praktijkgerichte leeromgeving 2007)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89, eerste en derde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.2.3" compleet="nee">artikel 2.2.3 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Minister: de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en, voor zover het betreft het voorbereidend beroepsonderwijs op het gebied van landbouw en natuurlijke omgeving de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
            </li>
            
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>WVO: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>vbo: voorbereidend beroepsonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de WVO</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>school voor praktijkonderwijs: school of afdeling voor praktijkonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10f" compleet="nee">artikel 10f van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>AOC: agrarisch opleidingscentrum als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=1.3.3" compleet="nee">1.3.3 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>vbo-groen in een AOC: voorbereidend beroepsonderwijs in de sector landbouw, verzorgd in een agrarisch opleidingscentrum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>praktijkgerichte leeromgeving: praktijklokalen, daarbij inbegrepen de bijbehorende inventaris, magazijnen en de ruimten voor theorie en docentenwerkplekken voor zover opgenomen in de praktijklokalen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>project: een activiteit in de vorm van een:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>aanpassing: ingrepen in een bestaand gebouw ten behoeve van een praktijkgerichte leeromgeving en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>nieuwe inrichting: vernieuwing van de inventaris van een praktijkgerichte leeromgeving, in samenhang met aanpassing;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>BBL: basisberoepsgerichte leerweg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikel 10b, eerste lid, van de WVO</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>KBL: kaderberoepsgerichte leerweg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikel 10b, eerste lid, van de WVO</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>GL: gemengde leerweg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10d" compleet="nee">artikel 10d, eerste lid, van de WVO</extref></al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>meetellende leerling: leerlingen tellen mee op basis van de &#x2013; door de accountant gecontroleerde &#x2013; telling per 1&#xA0;oktober 2005 voor zover die leerlingen staan ingeschreven bij die vestigingen en sectoren waarvoor de praktijklokalen worden aangepast; daarbij tellen de leerlingen voor het bepalen van de hoogte van de aanvullende bekostiging als volgt mee:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>praktijkonderwijs en vbo-groen: de leerlingen van alle leerjaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>BBL, KBL en GL: de leerlingen in leerjaar 3 en 4 per vestiging en per sector;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>leerlingen in de leerjaren 1 en 2: naar rato van het aandeel BBL, KBL en GL in leerjaar 3 en 4 op schoolniveau;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>bevoegd gezag van een school:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het bevoegd gezag van een school voor praktijkonderwijs of vbo;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het bevoegd gezag van een scholengemeenschap waarvan een afdeling of school voor praktijkonderwijs of vbo deel uitmaakt; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het bevoegd gezag van een agrarisch opleidingscentrum waarvan een vbo-groen deel uitmaakt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte regeling</titel>
          </kop>
          <al>De Minister kan aanvullende bekostiging verstrekken voor aanpassing en nieuwe inrichting van een praktijkgerichte leeromgeving die tot doel heeft praktijklokalen geschikter te maken voor onderwijs in praktijkgerichte vakken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aanvrager aanvullende bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aanvullende bekostiging wordt slechts verstrekt aan het bevoegd gezag van een school.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Geen aanvullende bekostiging wordt verstrekt voor een vestiging of sector van een vestiging van een school, waarvoor al aanvullende bekostiging is verstrekt op basis van de &#x2018;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019085" compleet="nee">Regeling aanvullende subsidie praktijkgerichte leeromgeving 2006</extref>&#x2019; kenmerk VO/B&amp;B-2005/55174 d.d. 21&#xA0;november 2005 (Stcrt 2005; 239), of voor zover voor de betreffende praktijklokalen reeds voor 1 mei 2007 verplichtingen zijn aangegaan met een aannemer voor aanpassing en nieuwe inrichting.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Vaststelling bekostigingsplafond</titel>
          </kop>
          <al>Voor verstrekking van aanvullende bekostiging op grond van deze regeling is &#x20AC;&#xA0;12.000.000 beschikbaar.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Bedrag aanvullende bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvullende bekostiging bedraagt, wanneer het project betrekking heeft op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>drie of meer afdelingen van de sector techniek: &#x20AC;&#xA0;858 per meetellende leerling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n of twee afdelingen van de sector techniek: &#x20AC;&#xA0;644 per meetellende leerling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de sector Zorg en Welzijn: &#x20AC;&#xA0;644 per meetellende leerling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de sector landbouw, waarin begrepen het vbo-groen in een AOC: &#x20AC;&#xA0;644 per meetellende leerling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de sector economie: &#x20AC;&#xA0;429 per meetellende leerling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het praktijkonderwijs: &#x20AC;&#xA0;429 per meetellende leerling.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij samenvoeging per 1&#xA0;augustus 2006 dan wel 1&#xA0;augustus 2007 van twee vbo-vestigingen wordt de aanvullende bekostiging voor &#xE9;&#xE9;n vestiging aangewend.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag aanvullende bekostiging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag aanvullende bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een aanvraag wordt uiterlijk op 30&#xA0;september 2007 ingediend bij CFI.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een aanvraag als bedoeld in het eerste lid wordt ingediend met gebruikmaking van het formulier, kenmerk CFI 67073.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag dient, overeenkomstig hetgeen in het formulier is vermeld, inzicht te worden gegeven in het project, waarbij in elk geval per vestiging en per sector vermeld wordt of de bijdrage wordt aangevraagd voor uitsluitend aanpassing of mede voor nieuwe inrichting.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verstrekking aanvullende bekostiging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Criteria verdeling bij verstrekking aanvullende bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij verstrekking van de aanvullende bekostiging op grond van deze regeling wordt voorrang gegeven aan aanvragen ten behoeve van een vestiging, waarvoor geen standaardbijdrage, als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019085" compleet="nee">Regeling aanvullende subsidie praktijkgerichte leeromgeving 2006</extref>, is ontvangen. Indien bij volledige toekenning van de in dit lid bedoelde aanvragen het bekostigingsplafond wordt overschreden, wordt de aanvullende bekostiging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, per aanvraag verlaagd naar rato van deze overschrijding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien bij volledige honorering van de aanvragen als bedoeld in het eerste lid het bekostigingsplafond genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=4">artikel 4</intref> nog niet is bereikt, komen aanvragen voor die sectoren van een vestiging waarvoor geen standaardbijdrage als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019085" compleet="nee">Regeling aanvullende subsidie praktijkgerichte leeromgeving 2006</extref> is verkregen, voor honorering in aanmerking. Indien bij volledige toekenning van de in dit lid bedoelde aanvragen het bekostigingsplafond wordt overschreden, wordt de aanvullende bekostiging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, van de aanvragen in dit lid verlaagd naar rato van deze overschrijding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Verstrekking van de aanvullende bekostiging</titel>
          </kop>
          <al>De Minister beschikt uiterlijk op 1&#xA0;december 2007 op de aanvragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=6">artikel 6</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen ontvanger aanvullende bekostiging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Termijnen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het project wordt gerealiseerd binnen 24 maanden nadat de aanvullende bekostiging is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag stuurt binnen 3 maanden nadat het project is gerealiseerd een verklaring naar de Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien zich bijzondere omstandigheden voordoen, waardoor het project niet kan worden gerealiseerd in de periode, bedoeld in het eerste lid, dient het bevoegd gezag tenminste 3 maanden voor afloop van deze periode een gemotiveerd verzoek om verlenging in bij de Minister. Van bijzondere omstandigheden is slechts sprake bij overmacht, brand, samenvoeging per 1&#xA0;augustus 2008 of 1&#xA0;augustus 2009.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Meldingsplicht bij wijziging project</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag doet onverwijld mededeling aan de Minister, indien het de aanvullende bekostiging wil aanwenden voor andere sectoren, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid a tot en met f</intref>, dan aangegeven in de aanvraag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Na mededeling als bedoeld in het eerste lid, wordt de aanvullende bekostiging aangepast overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, met dien verstande dat de aanvullende bekostiging niet hoger kan worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Informatieplicht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag werkt mee aan een door of namens de Minister ingesteld onderzoek dat erop gericht is inlichtingen te verschaffen over de voortgang en de realisatie van projecten en de effecten van projecten ten behoeve van de ontwikkeling van het beleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag werkt mee aan een door of namens de Minister verricht bouwkundig onderzoek, naar de uitvoering van het project waarvoor het aanvullende bekostiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=2">artikel 2</intref> heeft aangevraagd. Dit leidt tot een bouwkundige prestatieverklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor het onderzoek, bedoeld in het tweede lid, overlegt het bevoegd gezag de volgende documenten waaruit de aanpassing of nieuwe inrichting blijkt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tenminste twee foto&#x2019;s die een goed overzicht bieden van de feitelijke situatie voor en na de uitvoering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle offertes, opdrachten, facturen en andere relevante documenten gedateerd en gespecificeerd en geparafeerd samenhangend met de in het kader van deze aanvullende bekostiging uitgevoerde aanpassingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvullende bekostiging wordt verstrekt als tegemoetkoming in de uitgaven die zijn verbonden aan het in de regeling omschreven doel. Verrekening van eventueel niet bestede middelen of overschotten vindt niet plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De verklaring van de accountant bij de jaarrekening omvat tevens een oordeel over de rechtmatige besteding van de aanvullende bekostiging. Daarbij wordt de bouwkundige prestatieverklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, betrokken. Door de accountant geconstateerde onrechtmatigheden bij de besteding zullen leiden tot het geheel of gedeeltelijk terugvorderen van de aanvullende bekostiging. Van terugvordering zal tevens sprake zijn als de besteding, zonder toestemming van de Minister de realisatietermijn overschrijdt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Betaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Betaling</titel>
          </kop>
          <al>Het bekostigingsbedrag wordt ineens betaald binnen vier weken na verstrekking van de aanvullende bekostiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022186&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking twee dagen na dagtekening van de publicatie in de Staatscourant en vervalt met ingang van 1&#xA0;januari 2015.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling aanvullende bekostiging praktijkgerichte leeromgeving 2007.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M. van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	