<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001948" dtdversie="2.0" id="77909" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 31 juli 1930, houdende vaststelling van voorschriften
    omtrent openbare wegen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is voorschriften vast te stellen omtrent
            openbare wegen, hetgeen ingevolge <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 190 der
            Grondwet</extref> bij de wet zal moeten geschieden;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemeene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet is uitsluitend van toepassing op openbare wegen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder wegen worden in deze wet mede verstaan: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>I.</li.nr>
                <al>voetpaden, rijwielpaden, jaagpaden, dreven,
                    molenwegen, kerkwegen en andere verkeersbanen voor
                    beperkt gebruik;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>II.</li.nr>
                <al>bruggen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Onder waterschappen worden in deze wet begrepen veenschappen en veenpolders.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Onder rechthebbende wordt in deze wet verstaan de rechthebbende
        krachtens burgerlijk recht.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De openbaarheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een weg is openbaar: </al><lijst><li><li.nr>I.</li.nr><al>wanneer hij, na het tijdstip van dertig jaren v&#xF3;&#xF3;r
                    het in werking treden van deze wet, gedurende dertig
                    achtereenvolgende jaren voor een ieder toegankelijk
                    is geweest;</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>wanneer hij, na het tijdstip van tien jaren v&#xF3;&#xF3;r het
                    in werking treden van deze wet, gedurende tien
                    achtereenvolgende jaren voor een ieder toegankelijk
                    is geweest en tevens gedurende dien tijd is
                    onderhouden door het Rijk, eene provincie, eene
                    gemeente of een waterschap;</al></li><li><li.nr>III.</li.nr><al>wanneer de rechthebbende daaraan de bestemming van
                    openbaren weg heeft gegeven.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het onder I en II bepaalde lijdt uitzondering wanneer,
            loopende den termijn van dertig of van tien jaren, gedurende
            een tijdvak van ten minste een jaar duidelijk ter plaatse is
            kenbaar gemaakt, dat de weg slechts ter bede voor een ieder
            toegankelijk is.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Dit kenbaar maken kan geschieden door het stellen van
            opschriften als: eigen weg, particuliere weg, private weg en
            soortgelijke, of door andere kenteekenen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na de inwerkingtreding dezer wet kan de onder III van het
            eerste lid van het voorgaande artikel bedoelde bestemming
            slechts worden gegeven met medewerking van den raad der
            gemeente, waarin de weg is gelegen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Deze medewerking wordt niet vereischt wanneer die
            bestemming gegeven wordt door het Rijk, door eene provincie
            of door een waterschap.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Op een verzoek tot medewerking wordt door den Raad binnen
            zestig dagen beslist. Die termijn kan bij een besluit van
            den Raad &#xE9;&#xE9;nmaal voor gelijken tijd worden verlengd; dit
            besluit wordt onverwijld ter kennis gebracht van hem, die de
            medewerking heeft verzocht.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Bij weigering van deze medewerking van een gemeente staat
            aan hem, die de medewerking heeft verzocht beroep op
            Gedeputeerde Staten open.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Van een besluit tot medewerking als bedoeld in dit artikel
            wordt, indien dit wordt genomen door de gemeenteraad,
            mededeling gedaan aan gedeputeerde staten door toezending
            van een afschrift ervan.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Het bestaan van eene beperking in het gebruik, anders dan
        krachtens een wettelijk voorschrift tot regeling van het
        verkeer, mag mede worden aangenomen op grond van de gesteldheid
        van den weg en van het gebruik, dat van den weg pleegt gemaakt
        te worden.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Een weg heeft opgehouden openbaar te zijn: </al><lijst><li><li.nr>I.</li.nr><al>wanneer hij gedurende dertig achtereenvolgende jaren
                niet voor een ieder toegankelijk is geweest;</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>wanneer hij door het bevoegd gezag aan het openbaar
                verkeer is onttrokken.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een weg, welke door het Rijk wordt onderhouden, kan aan het
            openbaar verkeer worden onttrokken bij een door Ons te nemen besluit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een weg, welke door eene provincie wordt onderhouden of
            door een waterschap, en een weg, niet vallende onder de
            hiervoren genoemde, waarop een waterschap krachtens zijn
            inrichting of zijn reglement heeft toe te zien, kunnen aan
            het openbaar verkeer worden onttrokken bij een besluit van
            de Provinciale Staten.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een weg, niet behoorende tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            bedoelde, kan aan het openbaar verkeer worden onttrokken bij
            een besluit van den raad der gemeente, waarin de weg is gelegen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het besluit, bedoeld in het eerste lid, wordt meegedeeld
            aan Gedeputeerde Staten.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ieder belanghebbende bij een weg, niet behoorende tot de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            bedoelde, heeft het recht aan den raad der gemeente, waarin
            de weg is gelegen ten opzichte van dien weg toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=9">artikel 9</intref> te verzoeken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beslissing op het verzoek is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> van
toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Weigert de raad aan het verzoek te voldoen, dan staat aan
            den verzoeker beroep op Gedeputeerde Staten open.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Een afschrift van een uitspraak in beroep waarbij een weg aan
        het openbaar verkeer wordt onttrokken wordt door Burgemeester en
        Wethouders van de gemeente waarin de weg is gelegen gedurende
        tenminste twee weken voor een ieder ter gemeentesecretarie ter
        inzage gelegd, nadat van die terinzagelegging vooraf op de in
        die gemeente gebruikelijke wijze mededeling is gedaan.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Bepalingen in het bijzonder
            betreffende burgerlijke rechten ten aanzien van wegen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De eigendom van wegen wordt, zoolang en voor zoover niet het
            tegendeel blijkt, vermoed te zijn bij de provincie, de
            gemeente of het waterschap, door welke of door hetwelk de
            weg wordt onderhouden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Dit vermoeden werkt niet tegen dengene, van wien wel het
            onderhoud is overgenomen doch niet de eigendom.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">14</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Behoudens de beperkingen in het gebruik, als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=6">artikel 6</intref> en behoudens het bepaalde
		bij het volgend lid, hebben de rechthebbende op en de onderhoudplichtige van
		een weg alle verkeer over den weg te dulden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De rechthebbende op en de onderhoudplichtige van een tot den weg
		behoorenden berm hebben alle verkeer over den berm te dulden, voor zoover het
		door omstandigheden wordt gebillijkt.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De rechthebbende op en de onderhoudplichtige van een weg of een tot
		den weg behoorenden berm of een tot den weg behoorende bermsloot hebben
		bovendien te dulden: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>I.</li.nr> 
		  <al>de uitvoering van alle werken tot onderhoud of verbetering van den
			 weg;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>II.</li.nr> 
		  <al>de uitvoering van alle werken vereischt voor aansluiting van wegen
			 en uitwegen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>III.</li.nr> 
		  <al>het aanwezig zijn, plaatsen en onderhouden van voorwerpen, boven,
			 op en in den weg, of den daartoe behoorenden berm of de daartoe behoorende
			 bermsloot ten behoeve van het verkeer over den weg, van de onder I en II
			 omschreven werken en van de uitvoering daarvan.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De rechthebbende op en de onderhoudplichtige van een tot den weg
		behoorenden berm of een tot den weg behoorende bermsloot hebben ter zake, in
		het voorgaande lid omschreven, recht op schadevergoeding doch, voor zooveel
		schade wordt geleden door hetgeen strekt tot onderhoud of verbetering van den
		weg, alleen dan, wanneer het recht op den berm of de bermsloot meer is beperkt,
		of de onderhoudslast daarvan meer is verzwaard, dan gebruikelijk was ten
		opzichte van dien berm of die bermsloot.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het eerste en tweede lid laten onverlet de heffing van de
		mobiliteitstarieven, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013854" compleet="nee">Wet
		bereikbaarheid en mobiliteit</extref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Het onderhoud</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Rijk, de provincie, de gemeente en het waterschap is
            verplicht een weg te onderhouden, wanneer dat openbare
            lichaam dien tot openbaren weg heeft bestemd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het Rijk, de provincie, de gemeente en het waterschap is
            verplicht een weg en een in een weg zich bevindenden duiker
            te onderhouden, wanneer dat openbare lichaam dien weg of
            dien duiker gedurende tien achtereenvolgende jaren heeft
            onderhouden, ook al was bij den aanvang van die tien jaren
            de weg, welke is onderhouden of waarin de duiker is gelegen,
            nog niet openbaar.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Tot het onderhoud van een weg als in het eerste en het
            tweede lid bedoeld, behoort mede het onderhoud van een tot
            dien weg behoorenden berm of een tot dien weg behoorende
            bermsloot, echter slechts voor zoover het onderhoud van den
            berm of de bermsloot dient ten behoeve van de instandhouding
            en de bruikbaarheid van den weg en voor zoover het onderhoud
            niet, uit welken hoofde ook, tot de verplichting van anderen behoort.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>De gemeente heeft te zorgen, dat de binnen haar gebied liggende
        wegen, met uitzondering van de wegen, welke door het Rijk of
        eene provincie worden onderhouden, van die bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">artikel 17</intref> en van
        die, waarop door een ander tol wordt geheven, verkeeren in
        goeden staat.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>Het waterschap heeft te zorgen, dat de wegen welke het
        onderhoudt, en die waarop het krachtens zijne inrichting of
        krachtens zijn reglement heeft toe te zien, verkeeren in goeden staat.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>De gemeente en het waterschap worden geacht aan het in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=16">artikelen 16</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">17</intref> bepaalde te hebben
        voldaan: </al><lijst><li><li.nr>I.</li.nr><al>in het geval dat een ander dan de gemeente of het
                waterschap tot het onderhouden van den weg verplicht is,
                wanneer diens verplichting is nagekomen;</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>in de overige gevallen, wanneer:</al></li></lijst><al>de weg goed is onderhouden;</al><al>aard, breedte en lengte van de verharding gelijk zijn aan aard,
        breedte en lengte van de verharding, zooals die zijn aangegeven
        op den in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
        bedoelden legger.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Overdracht eener verplichting tot onderhoud van een weg door
            een gemeente of waterschap aan een gemeente of waterschap
            vereischt de goedkeuring van Gedeputeerde Staten der
            provincie, waarin de weg is gelegen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In het geval dat een gemeente haar verplichting tot
            onderhoud van een weg aan een andere gemeente overdraagt, is
            in afwijking van het eerste lid geen goedkeuring vereist. De
            overeenkomst tot overdracht wordt aan gedeputeerde staten medegedeeld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Gedeputeerde
Staten kunnen het onderhoud van een weg,
            welke door de provincie wordt onderhouden, brengen ten laste
            van de gemeente, waarin de weg is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij dit besluit zal de provincie zich verbinden tot eene
            afkoopbare jaarlijksche uitkeering aan de gemeente, die met
            onderhoud wordt belast, welke uitkeering niet lager mag
            worden gesteld dan hetgeen per jaar voor behoorlijk
            onderhoud werd vereischt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bestuur van een waterschap kan onder goedkeuring van
            Gedeputeerde Staten het onderhoud van een weg, waarop het
            krachtens zijne inrichting of zijn reglement heeft toe te
            zien, ten laste van het waterschap brengen, voor zoover de
            bevoegdheid daartoe uitdrukkelijk bij het reglement der
            instelling is toegekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij het besluit van het waterschapsbestuur, als in het
            derde lid bedoeld, kunnen zij, die van het onderhoud of het
            geven van bijdragen tot het onderhoud worden bevrijd, worden
            verplicht tot afkoopbare jaarlijksche uitkeeringen, welke
            gezamenlijk niet hooger mogen worden gesteld dan hetgeen per
            jaar voor behoorlijk onderhoud werd vereischt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien echter voor het gebruik van den weg tol wordt
            geheven, wordt wegens het gemis van de opbrengst der
            tolheffing eene schadevergoeding toegekend, welke in het
            besluit van het waterschapsbestuur, in het derde lid
            bedoeld, wordt opgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen het onderhoud van een binnen de gemeente
            liggenden weg ten laste van de gemeente brengen. Het besluit
            van burgemeester en
wethouders wordt aan Gedeputeerde Staten meegedeeld.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze bepaling is niet van toepassing op wegen, welke door
            het Rijk of eene provincie worden onderhouden, en op wegen,
            welke door een waterschap worden onderhouden of waarop een
            waterschap krachtens zijne inrichting of zijn reglement
            heeft toe te zien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij het besluit van burgemeester en wethouders als in het eerste lid
            bedoeld kunnen zij, die van het onderhoud of het geven van
            bijdragen tot het onderhoud worden bevrijd worden verplicht
            tot afkoopbare jaarlijksche uitkeeringen, welke gezamenlijk
            niet hooger mogen worden gesteld, dan hetgeen per jaar voor
            behoorlijk onderhoud werd vereischt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien echter voor het gebruik van den weg tol wordt
            geheven, wordt behoudens het geval dat ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=54">artikel 54</intref>
            schadevergoeding wordt gegeven, wegens het gemis van de
            opbrengst der tolheffing eene schadevergoeding toegekend,
            welke in het besluit van burgemeester en
wethouders in het eerste lid bedoeld,
            wordt opgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20a</nr></kop><al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, tweede, vierde en vijfde
        lid</intref> en het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=20">artikel 20, derde en vierde
        lid</intref>, bepaalde is alleen van toepassing, indien
        omtrent de overneming geen overeenstemming is verkregen.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het voorstel tot het nemen van een besluit, als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, eerste en tweede
            lid</intref>, en het besluit zelf worden medegedeeld
            aan burgemeester en wethouders van de
gemeente ten laste van welke het onderhoud wordt
            gebracht; het voorstel tot het nemen van een besluit als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, derde, vierde en
                vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=20">artikel 20</intref> en
            het besluit zelf worden medegedeeld aan hen, die van
            onderhoud worden bevrijd en aan degenen, die ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, vierde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=20">artikel 20, derde
            lid</intref>, verplicht worden tot afkoopbare
            jaarlijksche uitkeeringen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De mededeeling aan bijzondere personen geschiedt bij
            aangeteekenden brief.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wanneer degene, aan wien mededeeling moet geschieden, geen
            bekende woonplaats binnen het Rijk in Europa heeft, en mede
            wanneer de onderhoudsplicht op grondstukken rust, kan met
            eene openbare kennisgeving worden volstaan, met dien
            verstande echter, dat wanneer degene, die geen bekende
            woonplaats binnen het Rijk in Europa heeft, een hier te
            lande aan het daarbij betrokken bestuur bekenden
            gemachtigde, die een aan dat bestuur bekende woonplaats
            heeft, heeft aangesteld, de mededeeling aan dien gemachtigde geschiedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De openbare kennisgeving, als in het vorig lid bedoeld,
            geschiedt door aanplakking in de gemeente, waarin de weg is
            gelegen, en verder op de in die gemeente gebruikelijke wijze.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde Staten
maken hun besluit op een verzoek om goedkeuring van een krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, derde, vierde en vijfde lid</intref>, genomen besluit onverwijld
bekend aan het bestuur van het waterschap of aan burgemeester en
wethouders, alsmede aan hen, die volgens het besluit van het bestuur
van het waterschap of het besluit van burgemeester en wethouders van
onderhoud worden bevrijd, en aan degenen, die volgens dat besluit van
het bestuur van het waterschap of dat besluit van burgemeester en
wethouders ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikel 19, vierde lid</intref>, verplicht worden tot
jaarlijkse afkoopbare
uitkeringen.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=21">tweede, derde en vierde lid van
                artikel 21</intref> zijn van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verplichting om een weg te onderhouden is te niet gegaan,
            wanneer gedurende twintig achtereenvolgende jaren daaraan
            door den verplichte in geenerlei opzicht is voldaan. De
            werking van deze bepaling wordt gestuit door een bevel van
            de bevoegde macht om aan de verplichting te voldoen, tenzij
            dat bevel wordt ingetrokken of ongegrond verklaard.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De verplichting om een weg of een duiker in een weg te
            onderhouden is te niet gegaan, wanneer gedurende tien
            achtereenvolgende jaren daaraan niet is voldaan en tevens
            gedurende dien tijd de weg of de duiker is onderhouden door
            het Rijk, eene provincie, eene gemeente of een waterschap.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verplichting om tot het onderhoud van een weg eene
            geldsom bij te dragen is te niet gegaan, wanneer gedurende
            twintig achtereenvolgende jaren aan die verplichting in
            geenerlei opzicht is voldaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De werking van deze bepaling wordt gestuit door het
            instellen van eene vordering tot voldoening, tenzij de
            vordering niet wordt toegewezen, alsmede door eene aanmaning
            aan den verplichte tot voldoening, uitgebracht bij deurwaardersexploit.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het verschuldigde uit hoofde van eene op een grondstuk
            rustende verplichting om een weg of een deel daarvan te
            onderhouden of om tot het onderhoud daarvan bij te dragen
            kan alleen worden verhaald op de gronden, waarop de
            verplichting rust, en op de rechten van erfpacht,
            vruchtgebruik en beklemming waaraan deze onderworpen zijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien een grondstuk als in het eerste lid bedoeld, in
            eigendom overgaat of aan een recht van erfpacht,
            vruchtgebruik of beklemming wordt onderworpen, blijft het
            verbonden voor al hetgeen over de laatste twee
            onderhoudsjaren en het loopende onderhoudsjaar uit hoofde
            van eene verplichting, als in het eerste lid bedoeld, is verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het verschuldigde, als in het eerste en tweede lid bedoeld,
            is bevoorrecht op de gronden, waarop de verplichting rust,
            en op de rechten van erfpacht, vruchtgebruik en beklemming
            waaraan deze zijn onderworpen. Dit voorrecht gaat boven
            hypotheek en wordt gerangschikt onmiddellijk na het
            voorrecht der besturen van waterschappen, omschreven in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005108&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68, vierde lid, van de
            Waterschapswet</extref>. Het strekt zich uit tot het
            verschuldigde over de laatste twee onderhoudsjaren en het
            loopende onderhoudsjaar.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verplichting om een weg te onderhouden of tot het
            onderhoud daarvan bij te dragen kan worden overgedragen bij
            een schriftelijke overeenkomst, goed te keuren door burgemeester en
wethouders
            van de gemeente of het bestuur van het waterschap, dat
            volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=16">artikel 16</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">artikel 17</intref>
            heeft te zorgen, dat de weg in goeden staat verkeert, en
            gaat over op den dag volgende op dien, waarop de goedkeuring
            is verleend, of zooveel later als bij de overeenkomst is
            bepaald. De verplichting om tot het onderhoud van een weg
            bij te dragen, kan worden afgekocht of kwijtgescholden bij
            een schriftelijke overeenkomst, welke gelijke goedkeuring
            behoeft als hiervoren is aangegeven; zoodanige overeenkomst
            wordt van kracht op den dag, volgende op dien, waarop de
            goedkeuring is verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing, wanneer de
            verplichting op grondstukken rust of op den weg tol wordt geheven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Overdracht, afkoop of kwijtschelding als in het eerste lid
            bedoeld, door of aan het Rijk, eene provincie, eene gemeente
            of een waterschap kan krachtens deze bepaling niet geschieden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De overeenkomst en het besluit, waarbij deze is
            goedgekeurd, worden in afschrift medegedeeld aan
            Gedeputeerde Staten. Is de goedkeuring verleend door het
            bestuur van een waterschap, dan worden die stukken bovendien
            in afschrift medegedeeld aan burgemeester en wethouders van de
gemeente,
            waarin de weg is gelegen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>De leggers der wegen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De inhoud van den legger</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In iedere gemeente wordt van de buiten de bebouwde kom, of
            kommen gelegen wegen alsmede van de toegangswegen naar
            stations als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel
					 26, tweede lid, van de Spoorwegwet</extref>, ook al zijn deze binnen een
            bebouwde kom gelegen, een legger opgemaakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Gedeputeerde Staten stellen vast, welke voor de toepassing
            van deze wet de grenzen van de bebouwde kom of kommen der
            gemeente zijn.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><al>Van wegen, welke deels binnen deels buiten de bebouwde kom of
        kommen der gemeente zijn gelegen, wordt ook het binnen een
        bebouwde kom gelegen deel op den legger gebracht, indien en
        voorzoover dat deel niet door de gemeente wordt onderhouden.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Naast elkander gelegen wegen kunnen onder &#xE9;&#xE9;n nommer op den
            legger worden gebracht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bruggen worden alleen dan onder een afzonderlijk nommer op
            den legger gebracht, wanneer ze geen deel uitmaken van een
            op den legger gebrachten weg.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De legger houdt in: </al><lijst><li><li.nr>I.</li.nr><al>het nommer van den weg;</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>den naam, waaronder de weg bekend staat;</al></li><li><li.nr>III.</li.nr><al>de eindpunten en de richting van den weg;</al></li><li><li.nr>IV.</li.nr><al>de beperkingen in het gebruik van den weg, als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=6">artikel
                    6</intref>, alsmede de afschuttingen, welke
                    zich op den weg bevinden;</al></li><li><li.nr>V.</li.nr><al>de verharding met vermelding van haren aard, breedte
                    en lengte;</al></li><li><li.nr>VI.</li.nr><al>de zich in den weg bevindende bruggen en duikers,
                    met vermelding van hunnen aard, hoofdafmetingen en samenstelling;</al></li><li><li.nr>VII.</li.nr><al>de onderhoudsplichtigen van den weg en van de zich
                    daarin bevindende bruggen en duikers;</al></li><li><li.nr>VIII.</li.nr><al>den omvang van den onderhoudsplicht;</al></li><li><li.nr>IX.</li.nr><al>degenen, die tot het onderhoud hebben bij te dragen,
                    met vermelding van de hoegrootheid der bijdrage;</al></li><li><li.nr>X.</li.nr><al>het gezag, dat volgens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=16">artikelen
                    16</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">17</intref> heeft te
                    zorgen, dat de weg in goeden staat verkeert.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Van bruggen, welke onder een afzonderlijk nommer op den
            legger worden gebracht, worden aard, hoofdafmetingen en
            samenstelling onder VI vermeld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Tot den legger behoort eene overzichtskaart op geen
            kleinere schaal dan 1 op 25 000, waarop de wegen met hunne
            nommers zijn aangewezen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>De omvang van een op het Rijk of eene provincie rustenden
        onderhoudsplicht wordt met afwijking van het onder
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=30">VIII van artikel 30</intref>
        bepaalde in den legger niet omschreven.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>Rust de verplichting om een weg te onderhouden of tot het
        onderhoud daarvan bij te dragen op grondstukken, dan worden op
        den legger in plaats van de onderhoudsplichtigen of de
        verplichten tot bijdragen de kadastrale perceelen of gedeelten
        van die perceelen vermeld, waarop de verplichting rust.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><al>De legger wordt overigens ingericht volgens bij algemeenen
        maatregel van bestuur vast te stellen model.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het opmaken en vaststellen van den legger</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>34</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het ontwerp van den legger wordt door Burgemeester en
            Wethouders opgemaakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de
voorbereiding van het ontwerp is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing. Het opgemaakte ontwerp wordt, vergezeld
van de naar voren gebrachte zienswijzen en van het oordeel van
burgemeester en wethouders daaromtrent, toegezonden aan gedeputeerde
staten.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>35</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde Staten stellen den legger vast al dan niet met
            afwijking van het door Burgemeester en Wethouders opgemaakte ontwerp.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien gedeputeerde staten voornemens zijn af te wijken van
            het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=34">artikel 34, tweede
            lid</intref>, bedoelde ontwerp, dan is op de vaststelling van de legger <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> van
toepassing.</al></lid></artikel>
    
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><al>De legger wordt opgemaakt in twee exemplaren. Een exemplaar
            wordt bewaard in het archief van de provincie en het ander
            in het archief van de gemeente.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Het wijzigen van den legger</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De legger wordt door Gedeputeerde Staten gewijzigd in geval
            van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>I.</li.nr>
                <al>het onttrokken worden van een weg aan het openbaar
                    verkeer krachtens een besluit als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;hoofdstuk=II">Hoofdstuk II</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>II.</li.nr>
                <al>afkoop en kwijtschelding van de verplichting om bij
                    te dragen tot onderhoud van den weg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>III.</li.nr>
                <al>het krachtens eene wet, een besluit, als bedoeld bij
                    de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">artikelen
                    19</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=20">20</intref> dezer
                    wet of bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 der
                        Waterstaatswet 1900</extref>, of een bij
                    een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=18a">artikelen 18<nadruk type="cur">a</nadruk>
                    </intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=26">26</intref> dezer
                    wet goedgekeurde of toegezonden overeenkomst
                    overgaan van de verplichting om een weg te onderhouden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>IV.</li.nr>
                <al>het in gewijsde gaan van een vonnis, als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;paragraaf=4">paragraaf 4 van dit hoofdstuk</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>V.</li.nr>
                <al>de overgang van onderhoudsplicht als bedoeld
                        in<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=54"> art.
                    54</intref>, voor zoover deze nog niet onder
                    de overige bepalingen van dit artikel mocht zijn begrepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>VI.</li.nr>
                <al>de wijziging of overgang van onderhoudsplicht, als
                    gevolg van het in werking treden van een besluit tot
                    vaststelling of wijziging van eene provinciale
                    verordening, het reglement van een waterschap, eene
                    gemeenteverordening of een waterschapsverordening,
                    waarbij onderhoudsplicht van wegen wordt opgelegd,
                    aan onderhoudsplichtigen van wegen verplichtingen
                    worden opgelegd of de verplichtingen van
                    onderhoudsplichtigen van wegen worden vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>VII.</li.nr>
                <al>het inwerking treden van een besluit tot
                    vaststelling of wijziging van het reglement van een
                    waterschap, waardoor een ander gezag, dan het in den
                    legger vermelde, wordt aangewezen als het gezag, dat
                    volgens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=16">artikelen
                    16</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">17</intref> heeft te
                    zorgen, dat de weg in goeden staat verkeert.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zoover dit niet reeds ingevolge de overige bepalingen
            dezer wet moet geschieden, deelen burgemeester en
wethouders en
            waterschapsbesturen vanwege de gemeente of het waterschap
            genomen besluiten en vastgestelde verordeningen, waarvan
            wijziging of overgang van onderhoudsplicht als in het eerste
            lid onder V of VI bedoeld, het gevolg is, in afschrift aan
            Gedeputeerde Staten mede.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In andere gevallen, dan de in het vorig artikel bedoelde,
            wordt de legger door Gedeputeerde Staten gewijzigd met
            inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=41">artikel 41</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tot afvoering van een weg van den legger en tot wijziging
            van hetgeen de legger ter voldoening aan het onder
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=30">III, IV, V, VII, VIII, IX of X
                van artikel 30</intref> bepaalde reeds inhoudt,
            wordt door hen slechts overgegaan op grond dat een weg heeft
            opgehouden openbaar te zijn krachtens het bepaalde onder
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=7"> I van artikel
            7</intref>, dat de verplichting om een weg of duiker
            te onderhouden krachtens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, of
            die om tot het onderhoud van een weg bij te dragen krachtens
            het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=24">artikel 24</intref> is
            te niet gegaan of in het algemeen, op grond van een feit,
            dat na de vaststelling van hetgeen gewijzigd wordt, heeft
            plaats gehad, of eindelijk naar aanleiding van een gewijsde,
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;paragraaf=4">paragraaf 4 van dit
            hoofdstuk</intref>, dat eene verdere wijziging van
            den legger noodig maakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>41</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Betreft de in het vorig artikel bedoelde, door Gedeputeerde
            Staten voorgenomen, wijziging van den legger uitsluitend
            hetgeen de legger ter voldoening aan het onder
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=30">I, II of VI van artikel
            30</intref> bepaalde inhoudt, dan wordt enkel het
            advies van Burgemeester en Wethouders der gemeente of het
            bestuur van het waterschap, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=16">artikelen 16</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=17">17</intref> ingewonnen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In alle overige gevallen, in het vorig artikel bedoeld,
            vinden ten aanzien van de behandeling van de wijziging van
            den legger de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=34">artikelen 34</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=35">35</intref> overeenkomstige toepassing, met dien
            verstande, dat voor wijziging van den legger het ontwerp in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=34">artikel 34</intref>
            bedoeld ook door Gedeputeerde Staten kan worden opgemaakt en
            daarvoor ook in de plaats kan treden een verzoek van
            belanghebbenden aan Gedeputeerde Staten tot wijziging van
            den legger om redenen als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=40">artikel 40, tweede
            lid</intref>, bedoeld, waarbij duidelijk de reden,
            de aard en de strekking van de beoogde wijziging wordt omschreven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>42</nr></kop><al>De wijzigingen welke de legger heeft ondergaan, worden door
        Gedeputeerde Staten in beide exemplaren van dien legger
        aangeteekend. Aan ieder dier exemplaren wordt een afschrift of
        uittreksel van de wet, het besluit, de overeenkomst of het
        vonnis gehecht.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Het beroep op den rechter</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><al>Wijziging van den legger kan worden gevorderd op grond: </al><lijst><li><li.nr>I.</li.nr><al>dat de legger ten onrechte aangeeft: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat een weg of een deel daarvan is openbaar;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dat het gebruik van den weg, als bedoeld in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=6">artikel
                        6</intref>, niet is beperkt of op andere
                        wijze is beperkt dan in werkelijkheid het geval is;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>dat iemand verplicht is een weg of duiker te
                        onderhouden of tot het onderhoud daarvan bij te dragen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>dat de omvang van den onderhoudsplicht, zooals die op
                den legger is aangegeven, anders, of de geldsom, die
                volgens den legger tot het onderhoud moet worden
                bijgedragen, grooter is dan in werkelijkheid het geval is.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De rechtsvordering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43</intref>,
            staat ter kennisneming van de rechtbank, binnen wier gebied
            de gemeente is gelegen, waarvoor de legger geldt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De wettelijke voorschriften omtrent twistgedingen over
            burgerlijke rechten zijn, voor zoover daarvan niet bij deze
            wet is afgeweken, van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> In kracht van gewijsde gegane rechterlijke uitspraken,
            welke wijzigingen van den legger tengevolge kunnen hebben,
            worden door den Griffier van het betrokken rechtscollege in
            afschrift aan Gedeputeerde Staten medegedeeld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>45</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Wijziging op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43 onder I, <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk></intref> vermelde gronden kan alleen worden
            gevorderd door den eigenaar, erfpachter, vruchtgebruiker en
            beklemden meier van den weg of van den tot den weg
            behoorenden berm en door hem, die bij den legger is
            aangewezen als onderhoudsplichtige of als belast met het
            bijdragen van eene geldsom tot het onderhoud van den weg.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Wijziging op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43 onder I, <nadruk type="cur">c</nadruk> en II</intref> vermelde
            gronden kan alleen worden gevorderd door hem, die bij den
            legger is aangewezen als onderhoudsplichtige of als belast
            met het bijdragen van eene geldsom tot het onderhoud.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechtsvordering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43</intref>,
            wordt ingesteld tegen de provincie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Commissaris is verplicht onmiddellijk een afschrift
            van de dagvaarding te doen toekomen aan burgemeester en wethouders van de
gemeente, binnen wier gebied de weg is gelegen, en aan het
            bestuur van het waterschap dat heeft te zorgen, dat de weg
            in goeden staat verkeert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De gemeente en het waterschap kunnen zonder vormelijke
            toelating in het geding als gevoegde of tusschenkomende
            partij optreden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>47</nr></kop><al>De rechtsvordering tot wijziging in de gevallen in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43</intref> vermeld
        vervalt, voor zooveel zij niet steunt op feiten, die na de
        vaststelling van de betrokken bepalingen van den legger hebben
        plaats gevonden, indien zij niet is ingesteld binnen &#xE9;&#xE9;n jaar,
        nadat de bepaling van den legger, tegen welke men opkomt, bij
        eindbeslissing is vastgesteld of gehandhaafd.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>48</nr></kop><al>De gemeente, waarin de weg is gelegen, vergoedt aan de provincie
        de kosten van het geding, waarin deze mocht zijn veroordeeld,
        indien en voor zoover de vermelding op den legger, die ingevolge
        het vonnis op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=43">artikel 43</intref> genoemde
        gronden is gewijzigd, door Gedeputeerde Staten overeenkomstig
        het door Burgemeester en Wethouders opgemaakte ontwerp van den
        legger of ontwerp tot wijziging van den legger - voor zoover
        door Burgemeester en Wethouders volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=34">artikel 34</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=41">artikel 41</intref> advies
        is uitgebracht, met inachtneming van dat advies - was vastgesteld.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De kracht van den legger</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>49</nr></kop><al>Een weg, welke op den legger voorkomt, wordt aangemerkt als te
        zijn openbaar onder geen andere dan de uit den legger blijkende
        beperkingen in het gebruik, tenzij bewezen mocht worden dat na
        de vaststelling van den legger of na de wijziging, waarbij de
        weg op den legger is gebracht, de weg heeft opgehouden openbaar
        te zijn.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>Hij, die door den legger wordt aangewezen als
        onderhoudsplichtige van een weg of van een duiker of als
        verplichte om tot het onderhoud eene geldsom bij te dragen, is
        onderhoudsplichtig of verplicht om tot het onderhoud bij te
        dragen in voege als bij den legger is bepaald, voor zoover hij
        niet bewijst, dat na de vaststelling van den legger of na de
        wijziging, waarbij de aanwijzing als onderhoudsplichtige of als
        verplichte om tot onderhoud bij te dragen heeft plaats gehad, de
        verplichting om te onderhouden of om tot het onderhoud bij te
        dragen is te niet gegaan of gewijzigd.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Onteigening van wegen, bruggen,
            bermen, bermslooten en onteigening voor aanleg en
            verbetering van wegen en bruggen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie></al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Tolheffing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn op tolheffingen op eene
            brug slechts van toepassing, voor zoover die heffingen
            geschieden voor het verkeer over de brug.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bepalingen van dit hoofdstuk zijn niet van toepassing op
            tolheffingen krachtens een in een tolrecht of een brugrecht
            omgezet veerrecht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>54</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bij concessie of octrooi of anderszins verleende rechten
            tot tolheffing kunnen bij een besluit van Ons of bij een
            besluit van de Staten der provincie of van den raad der
            gemeente, waarbinnen de weg, waarop de tol wordt geheven, is
            gelegen, worden vervallen verklaard.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een zoodanig besluit is niet van kracht, dan nadat
            overeenkomstig de bestaande wettelijke bepalingen te dezen,
            het onderhoud van den weg waarop de tol wordt geheven,
            onderscheidenlijk ten laste van het Rijk, de provincie of de
            gemeente is gebracht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Degene, wiens recht tot tolheffing wordt vervallen
            verklaard, heeft recht op schadevergoeding van het Rijk, de
            provincie of de gemeente, al naar gelang het vervallen
            verklaren geschiedt bij een besluit van Ons, van de Staten
            der provincie of van de raad der gemeente. Het bedrag der
            schadevergoeding wordt, tenzij bij minnelijke schikking
            daaromtrent is overeengekomen, door den bevoegden rechter bepaald.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De bepalingen van de voorgaande leden van dit artikel doen
            niet te kort aan de bestaande bepalingen krachtens welke
            rechten tot tolheffing, als in het eerste lid bedoeld,
            eindigen of kunnen worden be&#xEB;indigd, terwijl het bepaalde in
            het derde lid alsdan niet van toepassing is.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>55</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Binnen 25 jaar en 3 maanden, te rekenen van af de dag van
            inwerkingtreding van deze wet, moeten de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
            bedoelde leggers zijn vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor zoover voor het einde van dien termijn de leggers nog
            niet zijn vastgesteld blijven de bij de inwerkingtreding
            dezer wet uit anderen hoofde vastgestelde leggers en de
            daarop betrekking hebbende bepalingen, alsmede de verdere
            bepalingen betreffende openbaarheid en onderhoudsplicht van
            wegen, van kracht, met dien verstande echter, dat hierdoor
            niet wordt belet dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=6">artikelen 6 tot en met
            11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=11a">11<nadruk type="cur">a,</nadruk></intref><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=12">12 tot en met
            17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=18a">18<nadruk type="cur">a</nadruk></intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19">19 tot en met
            26</intref> van deze wet aanstonds bij de
            inwerkingtreding van kracht zijn.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=25">Artikel 25</intref> dezer
        wet geldt niet ten aanzien van hetgeen op het oogenblik van het
        in werking treden dezer wet reeds verschuldigd is uit hoofde van
        eene op een grondstuk rustende verplichting om een weg of een
        deel daarvan te onderhouden of om tot het onderhoud daarvan bij
        te dragen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>57</nr></kop><al>Bij provinciale en gemeentelijke verordeningen, alsmede bij
        verordeningen van waterschappen, kunnen met inachtneming van de
        overige te dien opzichte bestaande wettelijke bepalingen regelen
        worden gesteld omtrent punten, waarin bij deze wet niet is voorzien.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>58</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen tijdstip.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder den titel "Wegenwet".</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">den 31sten Juli 1930</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. J. REYMER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den een en twintigsten Augustus 1930.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. DONNER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	