<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029600" dtdversie="2.0" id="454479" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
van 3 februari 2011, houdende vaststelling van voorschriften inzake de
kerndoelen WPO BES
                (Besluit
kerndoelen WPO
BES)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van
22 september 2010, nr. WJZ/236423 (2710), directie Wetgeving en
Juridische Zaken, gedaan mede namens de Staatssecretaris van
Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, vierde lid</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vierde lid, van de Wet primair onderwijs
BES</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Afdeling
advisering van de Raad van State gehoord (advies van 20&#xA0;oktober
2010, no. W05.10.449/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, van 31&#xA0;januari
2011, nr. WJZ 255997 (2710), directie Wetgeving en Juridische Zaken,
uitgebracht mede namens Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De kerndoelen, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11, vierde
lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=12" compleet="nee">12, vierde lid, van de Wet primair onderwijs BES</extref>, worden
vastgesteld als aangegeven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029600&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit
besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1
augustus 2011 in Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
kerndoelen WPO BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-02-03">3
februari 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. M.
van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-02-16">de <nadruk type="cur">zestiende</nadruk>
februari 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en
Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage
</label><titel status="officieel">kerndoelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280" compleet="nee">WPO BES</extref></titel>
      </kop>
      <al>Basisonderwijs
bevordert brede vorming van kinderen. Het onderwijs richt zich op de
emotionele en verstandelijke ontwikkeling, op de ontwikkeling van de
creativiteit en het verwerven van sociale, culturele en lichamelijke
vaardigheden. De kerndoelen zijn een operationalisering hiervan. Het
geheel van samenhangende en daarom doorgenummerde kerndoelen geeft een
beeld van het inhoudelijk aanbod van het basisonderwijs. De kerndoelen
in deze opsomming zijn ingedeeld in hoofdstukken voor Nederlandse taal,
de Engelse taal, het Papiaments, rekenen en wiskunde, ori&#xEB;ntatie
op jezelf en de wereld, kunstzinnige ori&#xEB;ntatie, en
bewegingsonderwijs. Kerndoelen zijn streefdoelen. Ze geven aan wat
iedere school in elk geval nastreeft bij leerlingen. Daarbij kunnen
drie kanttekeningen geplaatst worden.</al>
      <al>In de
eerste plaats omschrijven de doelen het eind van een leerproces, niet
de wijze waarop ze bereikt worden. Met andere woorden, kerndoelen doen
geen uitspraken over didactiek. Gezien het karakter van het
basisonderwijs dienen leraren een beroep te doen op de natuurlijke
nieuwsgierigheid en de behoefte aan ontwikkeling en communicatie van
kinderen, en deze te stimuleren. Door een gestructureerd en interactief
onderwijsaanbod, vormen van ontdekkend onderwijs, interessante
thema&#x2019;s en activiteiten worden kinderen uitgedaagd in hun
ontwikkeling.</al>
      <al>In de tweede plaats dienen
inhouden en doelen zo veel mogelijk op elkaar te worden afgestemd,
verbinding te hebben met het dagelijks leven en in samenhang te worden
aangeboden. In concreet onderwijs zijn doorgaans doelen uit
verschillende hoofdstukken tegelijk van belang. Taal bijvoorbeeld komt
voor bij alle vakken. Aandacht voor cultuur is niet beperkt tot het
kunstzinnig domein. Omgaan met informatietechnologie geldt voor alle
gebieden.</al>
      <al>In de derde plaats dient er
aandacht te worden besteed aan doelen die voor alle leergebieden van
belang zijn: goede werkhouding, gebruik van leerstrategie&#xEB;n,
reflectie op eigen handelen en leren, uitdrukken van eigen gedachten en
gevoelens, respectvol luisteren en kritiseren van anderen, verwerven en
verwerken van informatie, ontwikkelen van zelfvertrouwen, respectvol en
verantwoordelijk omgaan met elkaar, zorg voor en waardering van de
leefomgeving.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Kerndoelen
openbaar lichaam Bonaire</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Papiaments en
Nederlands</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>Taalonderwijs is van belang omdat de rol
van taal bij het verwerven van inhouden en vaardigheden in alle
leergebieden (en de transfer daartussen) evident is. Het is van belang
voor het succes dat kinderen in het onderwijs zullen hebben en voor de
plaats die ze in de maatschappij zullen innemen.</al>
            <al>Daarnaast heeft taal een sociale functie. Kinderen
dienen hun taalvaardigheid te ontwikkelen, omdat ze die nu en straks in
de maatschappij hard nodig hebben. Dat houdt onder meer in dat het
onderwijs waar mogelijk uitgaat van communicatieve situaties:
levensechte en boeiende leesteksten, gesprekken over onderwerpen die
kinderen bezig houden, een echte correspondentie met kinderen van
andere scholen.</al>
            <al>Taalverwerving en -onderwijs
verlopen als het ware in cirkels: het gaat vaak om dezelfde inhouden,
maar de complexiteit en de mate van beheersing nemen toe. Anders
gezegd: het onderwijs in de Nederlandse taal en in het Papiaments is er
op gericht dat kinderen in de beheersing van deze talen in en buiten
school steeds competenter taalgebruikers worden. Die competenties zijn
te typeren in vier trefwoorden: kopi&#xEB;ren, beschrijven,
structureren en beoordelen. Die zijn niet zonder meer tot formuleringen
in kerndoelen te verwerken, omdat het vaak gaat om een combinatie van
competenties.</al>
            <al>Met &#xAB;kopi&#xEB;ren&#xBB;
wordt bedoeld: zo letterlijk mogelijk een handeling nadoen
(overschrijven van het bord bijvoorbeeld).</al>
            <al>&#xAB;Beschrijven&#xBB; is op eigen wijze (in
eigen woorden) toepassen van een vaardigheid. Dat kan inhouden: verslag
uitbrengen, informatie geven of vragen.</al>
            <al>&#xAB;Structureren&#xBB; houdt in: op eigen
manieren ordening aanbrengen.</al>
            <al>&#xAB;Beoordelen&#xBB; is reflectie op
mogelijkheden, evalueren.</al>
            <al>In het aanbod neemt
de schriftelijke taalvaardigheid een belangrijke plaats in.
&#xAB;Geletterdheid&#xBB; veronderstelt meer dan alleen de techniek van
lezen en schrijven. Ook inzicht in de maatschappelijke functie ervan en
een positieve attitude maken er deel van uit. Deze ontwikkeling begint
eigenlijk al voor de basisschool, bij voorlezen en vertellen in het
gezin, en wordt verder ontwikkeld in alle groepen.</al>
            <al>Ook al is de ontwikkeling van de schriftelijke
taalvaardigheid van belang, de ontwikkeling van de mondelinge
taalvaardigheid verdient blijvende aandacht. Uitbreiding van de
woordenschat, aandacht voor taal en denken, toepassen van
luisterstrategie&#xEB;n, voorlezen en vertellen: het zijn activiteiten
die de mondelinge taalvaardigheid verder ontwikkelen, maar daarnaast
voorwaardelijk zijn voor het schriftelijk domein.</al>
            <al>Beschouwing van taal en taalgebruik geeft kinderen
&#xAB;gereedschappen&#xBB; om over taal te praten en na te denken.
Traditioneel ging het hierbij om grammatica, soms ook om de beschouwing
van interessante taalverschijnselen. Tegenwoordig denkt men hierbij
vooral aan inzicht in eigen en andermans taalgebruikstrategie&#xEB;n,
zodat een kind leert deze steeds bewuster en doelgerichter in te
zetten. Naast aandacht voor taal als systeem is er ook reflectie op
taalgebruik. Taalbeschouwing dient geen op zichzelf staand onderdeel te
vormen, maar ge&#xEF;ntegreerd te worden met (onderdelen uit) de
overige domeinen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Mondeling
taalonderwijs</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie te
verwerven uit gesproken taal. Ze leren tevens die informatie, mondeling
of schriftelijk, gestructureerd weer te geven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren zich naar
vorm en inhoud uit te drukken bij het geven en vragen van informatie,
het uitbrengen van verslag, het geven van uitleg, het instrueren en bij
het discussi&#xEB;ren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie te
beoordelen in discussies en in een gesprek dat informatief of
opini&#xEB;rend van karakter is en leren met argumenten te
reageren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Schriftelijk
taalonderwijs</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie te
achterhalen in informatieve en instructieve teksten, waaronder
schema&#x2019;s, tabellen en digitale bronnen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren naar inhoud
en vorm teksten te schrijven met verschillende functies, zoals:
informeren, instrueren, overtuigen of plezier
verschaffen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren informatie en meningen te ordenen bij het lezen van
school- en studieteksten en andere instructieve teksten, bij
systematisch geordende bronnen, waaronder digitale.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>7.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie en
meningen te vergelijken en te beoordelen in verschillende
teksten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren informatie en meningen te ordenen bij het schrijven
van een brief, een verslag, een formulier of een werkstuk. Zij besteden
daarbij aandacht aan zinsbouw, correcte spelling, een leesbaar
handschrift, bladspiegel, eventueel beeldende elementen en
kleur.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>9.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen krijgen plezier in het lezen en schrijven van voor hen
bestemde verhalen, gedichten en informatieve
teksten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Taalbeschouwing, waaronder
strategie&#xEB;n</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>10.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren bij de
doelen onder &#xAB;mondeling taalonderwijs&#xBB; en &#xAB;schriftelijk
taalonderwijs&#xBB; strategie&#xEB;n te herkennen, te verwoorden, te
gebruiken en te beoordelen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>11.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren een aantal
taalkundige principes en regels. Zij kunnen in een zin het onderwerp,
het werkwoordelijk gezegde en delen van dat gezegde
onderscheiden.</al>
                  <al>De leerlingen
kennen</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het spellen van
werkwoorden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het spellen van andere woorden dan
werkwoorden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het gebruik van leestekens.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>12.</li.nr>
                  <al>De leerlingen verwerven een
adequate woordenschat en strategie&#xEB;n voor het begrijpen van voor
hen onbekende woorden. Onder &#xAB;woordenschat&#xBB; vallen ook
begrippen die het leerlingen mogelijk maken over taal te denken en te
spreken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Engels</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>Beheersing van de Engelse taal wordt
voor iedereen steeds belangrijker door de toenemende
internationalisering, groeiende mobiliteit en de uitbreidende
mogelijkheden om te communiceren via nieuwe media. De plaats van Engels
in het basisonderwijs wordt gefundeerd door het uitgangspunt dat een
redelijke beheersing van die taal bereikt wordt wanneer er vroeg met
het onderwijs in Engels begonnen wordt.</al>
            <al>Het
doel van Engels is om een eerste basis te leggen om te kunnen
communiceren met moedertaalsprekers of anderen die buiten de school
Engels spreken. Die eerste aanzet wordt later, in de onderbouw van het
voortgezet onderwijs, verder ontwikkeld. In de basisschool wordt het
onderwijs in de Engelse taal waar mogelijk in samenhang gebracht met
inhouden van andere vakken. Bijvoorbeeld met inhouden in de
ori&#xEB;ntatie op jezelf en de wereld. Het gaat dan om eenvoudige
alledaagse onderwerpen als &#xAB;woonomgeving&#xBB;, &#xAB;vrije tijd
en hobby&#x2019;s&#xBB;, &#xAB;het lichaam&#xBB;, &#xAB;het
weer&#xBB;.</al>
            <al>In het basisonderwijs gaat het
bij het onderwijs in de Engelse taal vooral om mondelinge communicatie
en om het lezen van eenvoudige teksten. Het schrijven beperkt zich tot
het kennismaken met de schrijfwijze van een beperkt aantal vaak
voorkomende Engelse woorden. Voorts leren kinderen om woordbetekenissen
en schrijfwijzen van woorden op te zoeken met behulp van het
woordenboek.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>13.</li.nr>
                <al>De leerlingen leren informatie
te verwerven uit eenvoudige gesproken en geschreven Engelse
teksten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>14.</li.nr>
                <al>De
leerlingen leren in het Engels informatie te vragen of geven over
eenvoudige onderwerpen en zij ontwikkelen een attitude waarbij ze zich
durven uit te drukken in die taal.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.</li.nr>
                <al>De leerlingen leren de
schrijfwijze van enkele eenvoudige woorden over alledaagse
onderwerpen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>16.</li.nr>
                <al>De
leerlingen leren om woordbetekenissen en schrijfwijzen van Engelse
woorden op te zoeken met behulp van het
woordenboek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Kerndoelen
openbare lichamen Sint Eustatius en Saba</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Engels en
Nederlands</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>Taalonderwijs is van belang omdat de rol
van taal bij het verwerven van inhouden en vaardigheden in alle
leergebieden (en de transfer daartussen) evident is. Het is van belang
voor het succes dat kinderen in het onderwijs zullen hebben en voor de
plaats die ze in de maatschappij zullen innemen.</al>
            <al>Daarnaast heeft taal een sociale functie. Kinderen
dienen hun taalvaardigheid te ontwikkelen, omdat ze die nu en straks in
de maatschappij hard nodig hebben. Dat houdt onder meer in dat het
onderwijs waar mogelijk uitgaat van communicatieve situaties:
levensechte en boeiende leesteksten, gesprekken over onderwerpen die
kinderen bezig houden, een echte correspondentie met kinderen van
andere scholen.</al>
            <al>Taalverwerving en -onderwijs
verlopen als het ware in cirkels: het gaat vaak om dezelfde inhouden,
maar de complexiteit en de mate van beheersing nemen toe. Anders
gezegd: het onderwijs in de Engelse taal en in de Nederlandse taal is
er op gericht dat kinderen in de beheersing van deze talen in en buiten
school steeds competenter taalgebruikers worden. Die competenties zijn
te typeren in vier trefwoorden: kopi&#xEB;ren, beschrijven,
structureren en beoordelen. Die zijn niet zonder meer tot formuleringen
in kerndoelen te verwerken, omdat het vaak gaat om een combinatie van
competenties.</al>
            <al>Met &#xAB;kopi&#xEB;ren&#xBB;
wordt bedoeld: zo letterlijk mogelijk een handeling nadoen
(overschrijven van het bord bijvoorbeeld).</al>
            <al>&#xAB;Beschrijven&#xBB; is op eigen wijze (in
eigen woorden) toepassen van een vaardigheid. Dat kan inhouden: verslag
uitbrengen, informatie geven of vragen.</al>
            <al>&#xAB;Structureren&#xBB; houdt in: op eigen
manieren ordening aanbrengen.</al>
            <al>&#xAB;Beoordelen&#xBB; is reflectie op
mogelijkheden, evalueren.</al>
            <al>In het aanbod neemt
de schriftelijke taalvaardigheid een belangrijke plaats in.
&#xAB;Geletterdheid&#xBB; veronderstelt meer dan alleen de techniek van
lezen en schrijven. Ook inzicht in de maatschappelijke functie ervan en
een positieve attitude maken er deel van uit. Deze ontwikkeling begint
eigenlijk al voor de basisschool, bij voorlezen en vertellen in het
gezin, en wordt verder ontwikkeld in alle groepen.</al>
            <al>Ook al is de ontwikkeling van de schriftelijke
taalvaardigheid van belang, de ontwikkeling van de mondelinge
taalvaardigheid verdient blijvende aandacht. Uitbreiding van de
woordenschat, aandacht voor taal en denken, toepassen van
luisterstrategie&#xEB;n, voorlezen en vertellen: het zijn activiteiten
die de mondelinge taalvaardigheid verder ontwikkelen, maar daarnaast
voorwaardelijk zijn voor het schriftelijk domein.</al>
            <al>Beschouwing van taal en taalgebruik geeft kinderen
&#xAB;gereedschappen&#xBB; om over taal te praten en na te denken.
Traditioneel ging het hierbij om grammatica, soms ook om de beschouwing
van interessante taalverschijnselen. Tegenwoordig denkt men hierbij
vooral aan inzicht in eigen en andermans taalgebruikstrategie&#xEB;n,
zodat een kind leert deze steeds bewuster en doelgerichter in te
zetten. Naast aandacht voor taal als systeem is er ook reflectie op
taalgebruik. Taalbeschouwing dient geen op zichzelf staand onderdeel te
vormen, maar ge&#xEF;ntegreerd te worden met (onderdelen uit) de
overige domeinen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Mondeling
taalonderwijs</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>17.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie
te verwerven uit gesproken taal. Ze leren tevens die informatie,
mondeling of schriftelijk, gestructureerd weer te geven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>18.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren zich naar
vorm en inhoud uit te drukken bij het geven en vragen van informatie,
het uitbrengen van verslag, het geven van uitleg, het instrueren en bij
het discussi&#xEB;ren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>19.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie
te beoordelen in discussies en in een gesprek dat informatief of
opini&#xEB;rend van karakter is en leren met argumenten te
reageren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Schriftelijk
taalonderwijs</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>20.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie
te achterhalen in informatieve en instructieve teksten, waaronder
schema&#x2019;s, tabellen en digitale bronnen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>21.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren naar inhoud
en vorm teksten te schrijven met verschillende functies, zoals:
informeren, instrueren, overtuigen of plezier
verschaffen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>22.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren informatie en meningen te ordenen bij het lezen van
school- en studieteksten en andere instructieve teksten, bij
systematisch geordende bronnen, waaronder digitale.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>23.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren informatie
en meningen te vergelijken en te beoordelen in verschillende
teksten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>24.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren informatie en meningen te ordenen bij het schrijven
van een brief, een verslag, een formulier of een werkstuk. Zij besteden
daarbij aandacht aan zinsbouw, correcte spelling, een leesbaar
handschrift, bladspiegel, eventueel beeldende elementen en
kleur.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>25.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen krijgen plezier in het lezen en schrijven van voor hen
bestemde verhalen, gedichten en informatieve
teksten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Taalbeschouwing, waaronder
strategie&#xEB;n</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>26.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren bij de
doelen onder &#xAB;mondeling taalonderwijs&#xBB; en &#xAB;schriftelijk
taalonderwijs&#xBB; strategie&#xEB;n te herkennen, te verwoorden, te
gebruiken en te beoordelen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>27.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren een aantal
taalkundige principes en regels. Zij kunnen in een zin het onderwerp,
het werkwoordelijk gezegde en delen van dat gezegde
onderscheiden.</al>
                  <al>De leerlingen
kennen</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het spellen van
werkwoorden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het spellen van andere woorden dan
werkwoorden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>regels
voor het gebruik van leestekens.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>28.</li.nr>
                  <al>De leerlingen verwerven een
adequate woordenschat en strategie&#xEB;n voor het begrijpen van voor
hen onbekende woorden. Onder &#xAB;woordenschat&#xBB; vallen ook
begrippen die het leerlingen mogelijk maken over taal te denken en te
spreken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Kerndoelen
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Rekenen/wiskunde</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>In de loop van het basisonderwijs
verwerven kinderen zich &#x2013; in de context van voor hen
betekenisvolle situaties &#x2013; geleidelijk vertrouwdheid met
getallen, maten, vormen, structuren en de daarbij passende relaties en
bewerkingen. Ze leren &#xAB;wiskundetaal&#xBB; gebruiken en worden
&#xAB;wiskundig geletterd&#xBB; en gecijferd. De wiskundetaal betreft
onder andere reken-wiskundige en meetkundige zegswijzen, formele en
informele notaties, schematische voorstellingen, tabellen, grafieken en
opdrachten voor de rekenmachine. &#xAB;Wiskundig geletterd&#xBB; en
gecijferd betreft onder andere samenhangend inzicht in getallen,
maatinzicht en ruimtelijk inzicht, een repertoire van parate kennis,
belangrijke referentiegetallen en -maten, karakteristieke voorbeelden
en toepassingen en routine in rekenen, meten en meetkunde. Meetkunde
betreft ruimtelijke ori&#xEB;ntatie, het beschrijven van verschijnselen
in de werkelijkheid en het redeneren op basis van ruimtelijk
voorstellingsvermogen in twee en drie dimensies.</al>
            <al>De onderwerpen waaraan kinderen hun
&#xAB;wiskundige geletterdheid&#xBB; ontwikkelen zijn van verschillende
herkomst: het leven van alledag, andere vormingsgebieden en de wiskunde
zelf. Bij de selectie en aanbieding van de onderwerpen wordt rekening
gehouden met wat kinderen al weten en kunnen, met hun verdere vorming,
hun belangstelling en de actualiteit, zodat kinderen zich uitgedaagd
voelen tot wiskundige activiteit en zodat ze op eigen niveau, met
plezier en voldoening, zelfstandig en in de groep uit eigen vermogen
wiskunde doen: wiskundige vragen stellen en problemen formuleren en
oplossen.</al>
            <al>In de reken-wiskundeles leren
kinderen een probleem wiskundig op te lossen en een oplossing in
wiskundetaal aan anderen uit te leggen. Ze leren met respect voor
ieders denkwijze wiskundige kritiek te geven en te krijgen. Het
uitleggen, formuleren en noteren en het elkaar kritiseren leren
kinderen als specifiek wiskundige werkwijze te gebruiken om alleen en
samen met anderen het denken te ordenen, te onderbouwen en fouten te
voorkomen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Wiskundig inzicht en
handelen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>29.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren wiskundetaal
gebruiken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>30.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren praktische en formele reken-wiskundige problemen op te
lossen en redeneringen helder weer te geven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>31.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren aanpakken
bij het oplossen van reken-wiskundeproblemen te onderbouwen en leren
oplossingen te beoordelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Getallen en
bewerkingen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>32.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren structuur en
samenhang van aantallen, gehele getallen, kommagetallen, breuken,
procenten en verhoudingen op hoofdlijnen te doorzien en er in
praktische situaties mee te rekenen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>33.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren de
basisbewerkingen met gehele getallen in elk geval tot 100 snel uit het
hoofd uitvoeren, waarbij optellen en aftrekken tot 20 en de tafels van
buiten gekend zijn.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>34.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren schattend
tellen en rekenen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>35.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren handig
optellen, aftrekken, vermenigvuldigen en delen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>36.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren schriftelijk
optellen, aftrekken, vermenigvuldigen en delen volgens meer of minder
verkorte standaardprocedures.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>37.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren de
rekenmachine met inzicht te gebruiken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Meten en
meetkunde</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>38.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren eenvoudige
meetkundige problemen op te lossen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>39.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren meten en
leren te rekenen met eenheden en maten, zoals bij tijd, geld, lengte,
omtrek, oppervlakte, inhoud, gewicht, snelheid en
temperatuur.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Ori&#xEB;ntatie op jezelf en de
wereld</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>In dit leergebied ori&#xEB;nteren
leerlingen zich op zichzelf, op hoe mensen met elkaar omgaan, hoe ze
problemen oplossen en hoe ze zin en betekenis geven aan hun bestaan.
Leerlingen ori&#xEB;nteren zich op de natuurlijke omgeving en op
verschijnselen die zich daarin voordoen. Leerlingen ori&#xEB;nteren
zich ook op de wereld, dichtbij, veraf, toen en nu en maken daarbij
gebruik van cultureel erfgoed.</al>
            <al>Kinderen zijn
nieuwsgierig. Ze zijn voortdurend op zoek om zichzelf en de wereld te
leren kennen en te verkennen. Die ontwikkelingsbehoefte is een
aangrijpingspunt voor dit leergebied. Tegelijk stelt de samenleving
waarin kinderen opgroeien haar eisen. Kinderen vervullen nu en straks
taken en rollen, waarop ze via onderwijs worden voorbereid. Het gaat om
rollen als consument, als verkeersdeelnemer, als burger in een
democratische rechtstaat. Kennis over en inzicht in belangrijke waarden
en normen, en weten hoe daarnaar te handelen, zijn voorwaarden voor
samenleven. Respect en tolerantie zijn er verschijningsvormen van.</al>
            <al>Bij het leren kennen van de wijze waarop mensen
hun omgeving inrichten spelen economische, politieke, culturele,
technische en sociale aspecten een belangrijke rol. Het gaat daarbij om
datgene wat van belang is voor betekenisverlening aan het bestaan, om
duurzame ontwikkeling, om (voedsel)veiligheid en gezondheid en om
technische verworvenheden.</al>
            <al>Bij het
ori&#xEB;nteren op de natuur gaat het om jezelf, om dieren en planten
en natuurverschijnselen. Bij de ori&#xEB;ntatie op de wereld gaat het
om de vorming van een wereldbeeld in ruimte en tijd. Leerlingen
ontwikkelen een geografisch wereldbeeld aan de hand van gebieden en met
behulp van kaartvaardigheden. Ze ontwikkelen een historisch
wereldbeeld. Dat betekent dat ze kennis hebben van historische
verschijnselen in delen van de wereld en van chronologie. Leerlingen
leren hun wereldbeeld (over henzelf en de wereld), aan de hand van
actuele onderwerpen, voortdurend &#xAB;bij de tijd&#xBB; te
brengen.</al>
            <al>Waar mogelijk worden
onderwijsinhouden over mensen, de natuur en de wereld in samenhang
aangeboden. Dit komt het &#xAB;begrijpen&#xBB; door leerlingen ten
goede en draagt voorts bij aan vermindering van de overladenheid van
het onderwijsprogramma. Ook inhouden uit andere leergebieden worden
betrokken op de &#xAB;ori&#xEB;ntatie op jezelf en de wereld&#xBB;. Te
denken valt aan het lezen en maken van teksten (begrijpend lezen), het
meten en het verwerken van informatie in onder andere tabellen,
tijdlijn en grafieken (rekenen/wiskunde) en het gebruik van beelden en
beeldend materiaal (kunstzinnige ori&#xEB;ntatie). Onderwijs is er
immers vooral op gericht om leerlingen zicht te geven op betekenis en
samenhang.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Mens en
samenleving</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>40.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren zorg te
dragen voor de lichamelijke en psychische gezondheid van henzelf en
anderen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>41.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren zich redzaam te gedragen in sociaal opzicht, als
verkeersdeelnemer en als consument.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>42.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren hoofdzaken
van de staatsinrichting van Caribisch Nederland en hun rol als
burger.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>43.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren zich te gedragen vanuit respect voor algemeen
aanvaarde waarden en normen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>44.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren hoofdzaken
over geestelijke stromingen die in een multiculturele samenleving een
belangrijke rol spelen, en ze leren respectvol om te gaan met
verschillen in opvattingen van mensen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>45.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren met zorg om
te gaan met het milieu.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Natuur en
techniek</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>46.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren in de eigen
omgeving veel voorkomende planten en dieren onderscheiden en benoemen
en leren hoe ze functioneren in hun leefomgeving.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>47.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren over de bouw
van planten, dieren en mensen en over de vorm en functie van hun
onderdelen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>48.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren onderzoek doen aan materialen en natuurkundige
verschijnselen, zoals licht, geluid, elektriciteit, kracht, magnetisme
en temperatuur.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>49.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren hoe je weer en klimaat kunt beschrijven met behulp van
temperatuur, neerslag en wind.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>50.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren bij
producten uit hun eigen omgeving relaties te leggen tussen de werking,
de vorm en het materiaalgebruik.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>51.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren oplossingen
voor technische problemen te ontwerpen, deze uit te voeren en te
evalueren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>52.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren dat de positie van de aarde ten opzichte van de zon
leidt tot natuurverschijnselen zoals seizoenen en
dag-/nachtritme.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Ruimte</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>53.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren de
ruimtelijke inrichting van de eigen omgeving te vergelijken met die in
omgevingen elders, vanuit de perspectieven landschap, wonen, werken,
bestuur, verkeer, recreatie, welvaart, cultuur en levensbeschouwing. In
ieder geval wordt daarbij aandacht besteed, aan Zuid-Amerika, de
Verenigde Staten, de Europese Unie, Azi&#xEB; en Afrika.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>54.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren over de
mondiale ruimtelijke spreiding van bevolkingsconcentraties en
godsdiensten, van klimaten, energiebronnen en van natuurlandschappen
zoals vulkanen, woestijnen, tropische regenwouden, hooggebergten en
rivieren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>55.</li.nr>
                  <al>De
leerlingen leren omgaan met kaart en atlas, beheersen de
basistopografie van de Caribische regio, het Europese deel van
Nederland, Europa en de rest van de wereld en ontwikkelen een
eigentijds geografisch wereldbeeld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">Tijd</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>56.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren gebruik te
maken van eenvoudige historische bronnen, zoals aanwezig in het
cultureel erfgoed van de Caribische regio, en ze leren aanduidingen van
tijd en tijdsindeling te hanteren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>57.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren over
kenmerkende aspecten van de volgende tijdvakken: Precolumbiaanse
culturen, Kolonisatie en verdeling van de Cariben, Nederlandse
koloni&#xEB;n en Afrikaanse slavernij, opkomst olie-industrie en de
toename van migratie binnen de Cariben, Modernisering, autonomie en de
ontmanteling van de Nederlandse Antillen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.</li.nr>
                  <al>De leerlingen leren over de
belangrijke historische personen en gebeurtenissen uit de geschiedenis
van Caribisch Nederland en kunnen die aan de hand van voorbeelden
verbinden met de
wereldgeschiedenis.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Kunstzinnige
ori&#xEB;ntatie</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>Door middel van een kunstzinnige
ori&#xEB;ntatie maken kinderen kennis met kunstzinnige en culturele
aspecten in hun leefwereld. Het gaat bij dit domein om kennismaking met
di&#xE9; aspecten van cultureel erfgoed waarmee mensen in de loop van
de tijd vorm en betekenis hebben gegeven aan hun bestaan. Het gaat bij
kunstzinnige ori&#xEB;ntatie ook om het verwerven van enige kennis van
de hedendaagse kunstzinnige en culturele diversiteit. Dit vindt zowel
op school plaats, als via regelmatige interactie met de (buiten)wereld.
Kinderen leren zich aan de hand van kunstzinnige ori&#xEB;ntatie open
te stellen: ze kijken naar schilderijen en beelden, ze luisteren naar
muziek, ze genieten van taal en beweging. Kunstzinnige ori&#xEB;ntatie
is er ook op gericht bij te dragen aan de waardering van leerlingen
voor culturele en kunstzinnige uitingen in hun leefomgeving. Ze leren
daarnaast zichzelf te uiten met aan het kunstzinnige domein ontleende
middelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ze
leren de beeldende mogelijkheden van diverse materialen onderzoeken,
aan de hand van de aspecten kleur, vorm, ruimte, textuur en
compositie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ze
maken tekeningen en ruimtelijke
werkstukken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ze
leren liedjes en leren ritme-instrumenten te gebruiken als
ondersteuning bij het
zingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ze
spelen en bewegen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Waar mogelijk worden daarbij onderwerpen gebruikt
die samenhangen met die uit andere leergebieden. Het onderwijs wordt
daardoor meer samenhangend en mede daardoor betekenisvoller voor
leerlingen. Maar voorop staat natuurlijk de authentieke bijdrage van
kunstzinnige ori&#xEB;ntatie aan de ontwikkeling van
kinderen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>59.</li.nr>
                <al>De leerlingen leren beelden,
taal, muziek, spel en beweging te gebruiken om er gevoelens en
ervaringen mee uit te drukken en om er mee te
communiceren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>60.</li.nr>
                <al>De
leerlingen leren op eigen werk en dat van anderen te
reflecteren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>61.</li.nr>
                <al>De
leerlingen verwerven enige kennis over en krijgen waardering voor
aspecten van cultureel erfgoed.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bewegingsonderwijs</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Karakteristiek</titel>
            </kop>
            <al>Kinderen bewegen veel en graag. Dat zien
we bijvoorbeeld op het schoolplein tijdens het buitenspelen van de
kleuters. Het behouden van die actieve leefstijl is een belangrijke
doelstelling van dit leergebied. Om dat doel te bereiken leren kinderen
in het bewegingsonderwijs deelnemen aan een breed scala van
bewegingsactiviteiten, zodat ze een ruim
&#xAB;bewegingsrepertoire&#xBB; opbouwen. Dat repertoire bevat
motorische aspecten, maar ook sociale vaardigheden.</al>
            <al>Leerlingen leren de hoofdbeginselen van de
belangrijkste bewegings- en spelvormen ervaren in aansprekende
bewegingssituaties. Het gaat daarbij om bewegingsvormen als balanceren,
springen, klimmen, schommelen, duikelen, hardlopen en bewegen op
muziek. En om spelvormen als tikspelen, doelspelen, spelactiviteiten
waarbij het gaat om mikken en jongleren en stoeispelen.</al>
            <al>Vanuit dit aanbod zullen kinderen zich ook kunnen
ori&#xEB;nteren op de buitenschoolse bewegings- en sportcultuur.</al>
            <al>De meeste bewegings- en sportactiviteiten worden
gezamenlijk ondernomen en dus is het nodig om te leren afspreken wat de
regels zijn, hoe die na te leven en wie welke rol speelt. Verder hoort
daarbij elkaar helpen, op veiligheid letten, elkaars mogelijkheden
respecteren en eigen mogelijkheden verkennen.</al>
            <al>Het is eigen aan &#xAB;bewegen&#xBB; dat er
plezier aan te beleven valt. Dat plezier is van groot belang voor een
blijvende deelname aan bewegingsactiviteiten.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Kerndoelen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>62.</li.nr>
                <al>De leerlingen leren op een
verantwoorde manier deelnemen aan de omringende bewegingscultuur en
leren de hoofdbeginselen van de belangrijkste bewegings- en spelvormen
ervaren en uitvoeren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>63.</li.nr>
                <al>De leerlingen leren samen met
anderen op een respectvolle manier aan bewegingsactiviteiten deelnemen,
afspraken maken over het reguleren daarvan, de eigen
bewegingsmogelijkheden inschatten en daarmee bij activiteiten rekening
houden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	