<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007906" dtdversie="2.0" id="215939" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Griekse voorschriften tot uitvoering van de op 16 juli 1981 tussen   Nederland en Griekenland gesloten Overeenkomst tot het vermijden van dubbele   belasting </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n</wie>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al>Door plaatsing in de Staatscourant het navolgende ter kennis     van belanghebbende inwoners van Nederland te brengen:</al><al>Regeling inzake vermindering van Griekse belasting op     dividenden, interest, royalty&#x2019;s en enige andere soorten van inkomsten uit     Griekse bron, genoten door inwoners van Nederland </al></afkondiging>          </aanhef>    <regeling-tekst>   <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Aanspraken van inwoners van Nederland</titel>     </kop>      <al>Aan de op 16 juli 1981 tussen Nederland en Griekenland gesloten     Overeenkomst tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het     ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar     het vermogen (Trb. 1981, nr. 178) kunnen inwoners van Nederland onder meer de     volgende aanspraken ontlenen, geregeld in de hieronder tussen haakjes vermelde     artikelen van de Overeenkomst:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> Vermindering tot 35% van de Griekse belasting op dividenden,       betaald door een lichaam dat inwoner van Griekenland is aan een inwoner van       Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is (artikel 10, tweede lid,       onderdeel b).</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> Vermindering tot 8% van de Griekse belasting op uit       Griekenland afkomstige interest, indien deze wordt betaald aan een bank of een       financi&#xEB;le instelling in Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is       (artikel 11, tweede lid).</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> Vermindering tot 10% van de Griekse belasting op niet onder       onderdeel b vallende interest, afkomstig uit Griekenland en betaald aan een       inwoner van Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is (artikel 11,       tweede lid).</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> Vermindering tot 5% van de Griekse belasting op culturele       royalty&#x2019;s (vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van, of voor het       recht van gebruik van, een auteursrecht op een werk op het gebied van       letterkunde, kunst of wetenschap, daaronder begrepen bioscoopfilms), afkomstig       uit Griekenland en betaald aan een inwoner van Nederland die de uiteindelijk       gerechtigde daarvan is (artikel 12, tweede lid, onderdeel a).</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> Vermindering tot 7% van de Griekse belasting op niet onder       onderdeel d vallende royalty&#x2019;s, afkomstig uit Griekenland en betaald aan een       inwoner van Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is (artikel 12,       tweede lid, onderdeel b).</al>      </li></lijst>      <al>De in de onderdelen a tot en met e van dit artikel vermelde     verminderingen zijn te berekenen over het bruto-bedrag van de dividenden,     interest en royalty&#x2019;s.</al>      <al>De in de onderdelen a tot en met e van dit artikel vermelde     verminderingen zijn niet van toepassing indien de uiteindelijk gerechtigde tot     de dividenden, de interest of de royalty&#x2019;s in Griekenland een bedrijf uitoefent     door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting of in Griekenland     zelfstandige arbeid verricht vanuit een aldaar gevestigd vast middelpunt, en     het aandelenbezit uit hoofde waarvan de dividenden worden betaald, de     schuldvordering uit hoofde waarvan de interest wordt betaald of het recht of de     zaak uit hoofde waarvan de royalty&#x2019;s verschuldigd zijn, tot het     bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat     vast middelpunt behoort (artikel 10, vierde lid, respectievelijk artikel 11,     vierde lid, en artikel 12, vierde lid). </al>           </artikel><artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007906&amp;artikel=1">artikel 1</intref> is van Griekse zijde de volgende     regeling getroffen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al> Griekse belasting</al>        <al>Volgens de huidige Griekse wetgeving zijn :</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> dividenden uit bronnen in Griekenland die door een         niet-inwoner worden verkregen, in het algemeen vrijgesteld van         inkomstenbelasting;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> interest en royalty&#x2019;s uit bronnen in Griekenland die         door een niet-inwoner worden verkregen, onderworpen aan een bronbelasting van         onderscheidenlijk 40% en 25%.</al>        <al>Deze bronbelasting op interest en royalty&#x2019;s is voor de         niet-inwoner eindheffing, tenzij hij deze inkomsten ontvangt door middel van         een vaste inrichting in Griekenland.</al>        </li></lijst>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al> Verzoek om vermindering bij de bron</al>        <al>Als algemene regel geldt dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007906&amp;artikel=1">artikel 1</intref> vermelde       verminderingen in Griekenland bij de bron worden verleend.</al>        <al>Tot het verkrijgen van de vermindering bij de bron dient de       belanghebbende inwoner van Nederland gebruik te maken van een formulier &#x2019;Claim       for the application of the Double Taxation Convention&#x2019;. Dit formulier, luidende       in de Griekse en in de Engelse taal, bestaat uit een exemplaar.</al>        <al>Het formulier &#x2019;Claim for the application of the Double       Taxation Convention&#x2019; moet de belanghebbende inwoner van Nederland, na invulling       en ondertekening, zenden aan het hoofd van de eenheid van de Belastingdienst       binnen wiens ambtsgebied hij woont of gevestigd is.</al>        <al>Vorenbedoeld hoofd voorziet het formulier van dagtekening en       ondertekening van de daarop voorkomende bevestiging, maakt vervolgens daarvan       een fotocopie ten behoeve van de legger van de aanvrager en zendt het formulier       daarna aan hem terug. Nadat de belanghebbende inwoner van Nederland het       formulier van vorenbedoeld hoofd heeft terugontvangen, zendt hij dit naar de       Griekse schuldenaar van de inkomsten, die vervolgens die inkomsten mag       uitbetalen onder inhouding van Griekse belasting naar ten hoogste het in de       Nederlands-Griekse belastingovereenkomst neergelegde percentage.</al>        <al>Voor elke Griekse schuldenaar van de inkomsten moet een apart       formulier &#x2019;Claim for the application of the Double Taxation Convention&#x2019; worden       gebruikt. Dit formulier is geldig vanaf de datum waarop het bij de Griekse       schuldenaar van de inkomsten is ingediend tot en met 31 december van het jaar       van indiening. Indien bijvoorbeeld de belanghebbende inwoner van Nederland het       formulier op 1 maart 1996 voor de eerste keer bij de Griekse schuldenaar van de       inkomsten heeft ingediend, mag die schuldenaar die inkomsten gedurende de       periode van 1 maart 1996 tot en met 31 december 1996 uitbetalen onder inhouding       van Griekse belasting naar ten hoogste het in de Overeenkomst neergelegde       percentage.</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr>        <al> Verzoek om teruggaaf van de te veel ingehouden       belasting</al>        <al>Indien bij de uitbetaling van de Griekse inkomsten de Griekse       belasting ten volle is ingehouden, dan kan teruggaaf van de op grond van de       Overeenkomst te veel ingehouden belasting worden verzocht door middel van een       formulier E 230 in tweevoud.</al>        <al>Hoewel het formulier E 230 uitsluitend geldt voor royalty&#x2019;s,       mag het niettemin ook voor het verkrijgen van teruggaaf van Griekse belasting       ingehouden op andere Griekse inkomsten, zoals interest, vergoedingen voor het       verrichten van diensten, aanneemsommen, inkomsten uit vrij beroep, etc., worden       gebruikt. Wel dient alsdan het formulier te worden aangepast.</al>        <al>De belanghebbende inwoner van Nederland moet het formulier E       230, nadat beide exemplaren volledig zijn ingevuld en ondertekend, zenden aan       het hoofd van de eenheid van de Belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij       woont of gevestigd is.</al>        <al>Vorenbedoeld hoofd voorziet de beide, in de Engelse en in de       Griekse taal luidende, exemplaren van het formulier van een verklaring,       inhoudende dat de aanvrager inwoner van Nederland is in de zin van de       Overeenkomst en zendt het eerste exemplaar aan de aanvrager terug. Het tweede       exemplaar wordt door het vorenbedoelde hoofd behouden.</al>        <al>Nadat de belanghebbende inwoner van Nederland het eerste       exemplaar van het formulier van het vorenbedoelde hoofd heeft terugontvangen,       zendt hij dit met het desbetreffende bewijs/de desbetreffende bewijzen van       inhouding van Griekse belasting naar The Ministry of Finance, International       Relations Division, Section A: Tax Affairs, 20,</al>        <al>Panepistimiou Street, GR-101 84 Athens, Greece.</al>      </li><li><li.nr>4.</li.nr>        <al> Termijn van indiening van verzoeken om teruggaaf van       belasting</al>        <al>In de gevallen waarin teruggaaf van de te veel ingehouden       Griekse belasting wordt verzocht moet het formulier E 230 worden       ingediend:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> met betrekking tot interest en royalty&#x2019;s binnen een         tijdvak van drie jaren na het einde van het kalenderjaar waarin de belasting is         geheven (onderdeel II van het Protocol bij de Overeenkomst);</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> met betrekking tot de overige Griekse inkomsten binnen         de termijn die daarvoor geldt in de Griekse nationale wetgeving.</al>        </li></lijst>      </li><li><li.nr>5.</li.nr>        <al> Verkrijgbaarheid van de Griekse formulieren</al>        <al>Exemplaren van de Griekse formulieren &#x2019;Claim for the       application of the Double Taxation Convention&#x2019; en E 230 zijn op aanvraag       verkrijgbaar, in Nederland bij de Belastingdienst/Centrum voor facilitaire       dienstverlening, Afdeling Logistiek reprografisch centrum, Postbus 1314, 7301       BN Apeldoorn, en in Griekenland bij The Ministry of Finance, International       Relations Division, Section A: Tax Affairs, 20, Panepistimiou Street, GR-101 84       Athens, Greece.</al>        <al> </al>      </li></lijst>            </artikel><artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De regeling van de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 27 november     1990, nr. IFZ90/1906 (Stcrt. van 27 november 1990, nr. 231) wordt ingetrokken.     </al>            </artikel><artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Griekse       uitvoeringsvoorschriften belastingovereenkomst Nederland-Griekenland.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zij treedt in werking met ingang van de tweede dag na die van       de dagtekening van de Staatscourant waarin zij is geplaatst.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zij vindt met inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007906&amp;artikel=2">artikel 2,       vierde lid</intref>, toepassing met betrekking tot Griekse inkomsten die betaald zijn of       betaalbaar zijn gesteld in belastingjaren en -tijdvakken die op of na 1 januari       1981 aanvangen.</al>      </lid>            </artikel>   </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De  <functie>Staatssecretaris</functie>       van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,<naam>      <voornaam>W.A.F.G.</voornaam>      <achternaam>Vermeend</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	