<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007347" dtdversie="2.0" id="177949" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Reglement klachtencommissie sexuele intimidatie Ministerie van   Justitie </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Justitie</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 6 van het Besluit     van de Minister van Binnenlandse Zaken van 22 juli 1994, nummer AD94/U854     inzake de klachtenregeling sexuele intimidatie burgerlijk     rijkspersoneel;</considerans.al>      <considerans.al>Gelet op bijlage 3f van het Handboek     Arbeidsomstandigheden Ministerie van Justitie inzake behandeling klachten     sexuele intimidatie;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is met betrekking tot de     klachtencommissie Justitie specifieke regels te stellen;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Bijzondere Commissie     Ministerie van Justitie;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Begripsomschrijvingen </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>       <term>minister:</term>       <definitie>       <al> de Minister van Justitie;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>       <term>bevoegd gezag:</term>       <definitie>       <al> het hoofd van de diensteenheid waarbij een dienstcommissie       is ingesteld;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>       <term>commissie:</term>       <definitie>       <al> de klachtencommissie sexuele intimidatie Ministerie van       Justitie;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>       <term> klager: </term>       <definitie>       <al>de persoon die zich met een klacht over sexuele intimidatie       wendt tot het bevoegd gezag, de vertrouwens-persoon sexuele intimidatie of de       commissie;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>       <term> beklaagde:</term>       <definitie>       <al> de persoon tegen wie de klacht gericht is;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr>       <term>sexuele intimidatie:</term>       <definitie>       <al> sexueel getinte aandacht voor een persoon, die tot uiting       komt in verbaal, fysiek of ander non-verbaal gedrag, dat zowel onopzettelijk       als opzettelijk kan zijn en dat door de persoon in kwestie als ongewenst,       kwetsend of bedreigend wordt ervaren.</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr>       <term>derde:</term>       <definitie>       <al> persoon die niet werkzaam is in dienst van of onder het       gezag van de Minister. </al>       </definitie>     </definitie-item></definitielijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Taak en samenstelling van de commissie </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Er is een commissie, genaamd klachtencommissie sexuele       intimidatie Justitie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie heeft tot taak het onderzoeken en beoordelen van       klachten betreffende sexuele intimidatie en het adviseren aan het bevoegde       gezag danwel aan de Minister over de afhandeling van een klacht. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie bestaat uit een voorzitter en ten minste twee doch       ten hoogste zes leden met dien verstande dat bij een even aantal tenminste de       helft en bij oneven aantal de meerderheid uit vrouwen moet bestaan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De minister benoemt, schorst en ontslaat de voorzitter en de       leden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De benoeming geldt voor vier jaren. Herbenoeming is mogelijk.       De commissie stelt een rooster van aftreden op.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De zittingsduur van het lid, dat is benoemd op een tussentijds       opengevallen plaats, is gelijk aan de duur van de resterende zittingsperiode       van het lid in wiens plaats dit lid is benoemd. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De minister voegt aan de commissie een secretaris toe. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Het indienen van een klacht </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ieder persoon werkzaam in dienst van of onder het gezag van de       Minister kan een klacht indienen over daden, gedragingen of uitingen van       personen werkend in dienst van of onder het gezag van de Minister die door de       indiener van de klacht als sexuele intimidatie worden ervaren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een klacht omtrent sexuele intimidatie dient zo spoedig       mogelijk doch uiterlijk twee jaar na de in het eerste lid bedoelde daden,       gedragingen of uitingen te worden ingediend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een klacht wordt ingediend bij de commissie, hetzij       rechtstreeks, hetzij door tussenkomst van het bevoegd gezag of de       vertrouwenspersoon sexuele intimidatie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Een klacht bevat naast de naam van de klager en een dagtekening       ten minste een omschrijving van de daden, gedragingen of uitingen, als bedoeld       in het eerste lid, het tijdstip of de periode waarop deze betrekking hebben, de       identiteit van de beklaagde(n), alsmede een overzicht van door de klager       ondernomen stappen en daarop betrekking hebbende schriftelijke stukken voor       zover aanwezig.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Een klacht over sexuele intimidatie is vatbaar voor onderzoek       door de commissie indien:</al>      <al>a) naar het oordeel van het bevoegd gezag sprake is van een       zodanig ernstige vorm van sexuele intimidatie dat hij inschakeling van de       commissie noodzakelijk acht;</al>      <al>b) de klager schriftelijk de wens te kennen heeft gegeven prijs       te stellen op onderzoek door de commissie;</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De commissie onderzoekt geen klachten van personen die van       rechtswege van hun vrijheid zijn beroofd.</al>      <al>De commissie onderzoekt geen klachten tegen personen die van       rechtswege van hun vrijheid zijn beroofd. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Binnen drie weken na ontvangst van een klacht, waaruit blijkt       dat de indiener behandeling door de commissie wenst, zendt het bevoegd gezag       onderscheidenlijk de vertrouwenspersoon de klacht door naar de commissie en       bericht het bevoegd gezag onderscheidenlijk de vertrouwenspersoon aan de klager       dat doorzending heeft plaatsgevonden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij doorzending van de klacht zenden het bevoegd gezag       onderscheidenlijk de vertrouwenspersoon een overzicht van de door hen in       verband met de klacht ondernomen handelingen tezamen met de daarop betrekking       hebbende stukken aan de commissie. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Werkwijze van de commissie </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Zo spoedig mogelijk doch uiterlijk binnen twee weken na ontvangst     van een klacht zendt de secretaris van de commissie de klager bericht van     ontvangst van de klacht en een beknopt overzicht van de werkwijze van de     commissie. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Binnen vier weken na ontvangst van een klacht doet de voorzitter     een uitspraak omtrent de ontvankelijkheid van de klacht en/of de bevoegdheid     van de commissie. Tegen de uitspraak dat een klacht niet ontvankelijk is, kan     de klager binnen zes weken na de datum van de uitspraak bedenkingen indienen     bij de commissie. De commissie beslist binnen drie weken over de     ontvankelijkheid of de gegrondheid van de bedenkingen. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie behandelt een klacht in de volgende       samenstelling:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash">       <li>       <al>de voorzitter en twee leden, waarvan ten minste een       vrouw;</al>       </li>       <li>       <al>de secretaris;</al>       </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De voorzitter bepaalt binnen zes weken na ontvangst van de       klacht de datum en plaats(en) waar partijen door de commissie zullen worden       gehoord. De hoorzitting vindt plaats binnen dertien weken nadat de klacht is       ingekomen bij de commissie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De hoorzittingen van de commissie zijn besloten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De betrokken partijen worden in beginsel in elkaars       aanwezigheid gehoord. Ambtshalve of op verzoek kunnen partijen afzonderlijk       worden gehoord, indien het aannemelijk is dat gezamenlijk horen een zorgvuldige       behandeling zal belemmeren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Op verzoek van een der partijen kan een hoorzitting worden       aangehouden, met dien verstande dat een hoorzitting binnen vijf maanden na       ontvangst van de klacht dient te zijn gehouden. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie is bevoegd personen werkzaam in dienst van of       onder het gezag van de Minister op te roepen voor hoorzittingen of het afleggen       van verklaringen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Partijen kunnen de commissie verzoeken getuigen of deskundigen       te doen horen. Een verzoek tot het horen van getuigen dient te worden ingediend       ten minste twee weken voor de datum van de hoorzitting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De secretaris roept de in het tweede lid bedoelde getuigen of       deskundigen zo spoedig mogelijk na ontvangst van het verzoek op.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De hoofden van diensteenheden van het Ministerie van Justitie       zijn verplicht getuigen of deskundigen, als bedoeld in het eerste lid,       medewerking te verlenen tot het verschijnen op een hoorzitting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Getuigen die vanwege mogelijke bedreiging door een der partijen       anoniem wensen te blijven, kunnen een verzoek tot bescherming van de gegevens       omtrent de identiteit doen aan de commissie. Indien dit verzoek wordt       toegestaan, wordt de betrokken getuige door de voorzitter en ten minste &#xE9;&#xE9;n lid       van de commissie in het bijzijn van de secretaris in een afzonderlijke       hoorzitting gehoord. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien de klager of de beklaagde van rechtswege van hun       vrijheid zijn beroofd nadat de klacht is ingediend, vindt de hoorzitting plaats       in een beveiligde inrichting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien een getuige van rechtswege van zijn vrijheid is beroofd       nadat de klacht is ingediend, wordt de betrokken getuige in een beveiligde       inrichting gehoord door de voorzitter en ten minste &#xE9;&#xE9;n lid van de commissie in       het bijzijn van de secretaris in een afzonderlijke hoorzitting. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Van de hoorzitting maakt de secretaris een schriftelijk       verslag.</al>      <al>In geval van toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007347&amp;artikel=10">artikel 10, vijfde lid</intref>, bevat het       verslag niet de gegevens waaruit de identiteit van de getuige is te       herleiden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie doet binnen zes weken na de hoorzitting een       schriftelijke uitspraak. Daarbij kan zij tevens een advies geven omtrent een       eventueel te treffen maatregel of sanctie. De uitspraak van de commissie wordt       gezonden aan de betrokken partijen, het hoofd van de betrokken diensteenheid       en, indien toepasselijk, het hoofd van de directie waaronder de diensteenheid       ressorteert.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In haar uitspraak draagt de commissie er zorg voor dat de       identiteit van een eventuele anonieme getuige gewaarborgd is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien de termijn van zes weken niet haalbaar is, stelt de       commissie betrokken partijen daarvan in kennis en noemt daarbij een termijn       waarbinnen de uitspraak zal worden gedaan. Deze termijn is ten hoogste vier       weken. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Klachten van derden </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Een derde kan een klacht indienen bij de commissie over daden,       gedragingen of uitingen van personen werkend in dienst van of onder het gezag       van de Minister die door de derde als sexuele intimidatie wordt ervaren, indien       deze sexuele intimidatie heeft plaatsgevonden tijdens een functioneel contact       tussen de derde en de beklaagde.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007347&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 12</intref> worden bij de afhandeling van       klachten van derden overeenkomstig toegepast. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Bijstand </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De bij de klacht betrokken partijen kunnen zich laten bijstaan       door een vertegenwoordiger.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De eventuele hieruit voortvloeiende kosten alsmede die van door       partijen meegebrachte deskundigen of getuigen komen ten laste van de betrokken       partij. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Slotbepalingen </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking op 1 mei 1995. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Reglement klachtencommissie     sexuele intimidatie Ministerie van Justitie.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Den Haag</plaats>      <datum isodatum="19950419">19 april 1995</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>, </ondertekening>     <ondertekening>Namens de Minister, </ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Secretaris-Generaal</functie>     <naam>      <voornaam>J.J.H.</voornaam>      <achternaam>Suyver</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	