<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009200" dtdversie="2.0" id="24659" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Besluit van 17 december 1997 tot vaststelling van regels als
    bedoeld in artikel 8, elfde lid, van de Wet
    arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen (Inkomensbesluit Waz)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 4 november 1997, nr.
            SV/WV/97/4413; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 8, elfde
            lid, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsverzekering
            zelfstandigen</extref>; </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 5 december
            1997, no. W12.97.0713); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 15 december 1997,
            nr. SV/WV/97/5234;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel status="officieel">Algemeen </titel></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder de Wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering
        zelfstandigen</extref>. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel status="officieel">Winst zelfstandige </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van artikel 8, tweede lid, van de Wet worden onder
		winst mede verstaan: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>algemene bijstand als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015711&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van het Besluit
			 bijstandverlening zelfstandigen 2004</extref>; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bijstand om niet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007335&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007335&amp;artikel=21" compleet="nee">21 van het Besluit bijstandverlening
			 zelfstandigen</extref>. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onder winst worden niet verstaan de bestanddelen van de winst, bedoeld
		in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.78" compleet="nee">artikel 3.78, derde lid, onderdelen a, b en c, van de
		Wet inkomstenbelasting 2001</extref>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de
        Wet</extref> wordt voor de vaststelling van de grondslag
        waarnaar de arbeidsongeschiktheidsuitkering wordt berekend,
        onder inkomsten verstaan al hetgeen anders dan uit
        dienstbetrekking wordt genoten als belastbaar loon uit
        tegenwoordige arbeid of belastbaar resultaat uit overige
        werkzaamheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">7 van de Wet inkomstenbelasting
        2001</extref>, behoudens voorzover het een werkzaamheid
        betreft als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.91" compleet="nee">artikelen 3.91, eerste lid,
            onderdelen a en b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.92" compleet="nee">3.92 van die wet</extref>.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Grondslag
bij toepassing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=12a" compleet="nee">artikel 12a van de Wet op de loonbelasting 1964</extref></titel></kop><al>Zonodig in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009200&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt voor de verzekerde,
ten aanzien van wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=12a" compleet="nee">artikel 12a van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>
toepassing heeft gevonden in het kalenderjaar onmiddellijk voorafgaande
aan het intreden van zijn arbeidsongeschiktheid, de grondslag waarnaar
de arbeidsongeschiktheidsuitkering wordt berekend gesteld op het bedrag
van het in dat kalenderjaar genoten loon, vastgesteld op grond van dit
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=12a" compleet="nee">artikel 12a</extref>, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zevende lid, van de
Wet</extref>.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Grondslag meewerkende echtgenoot en
            echtgenoot/zefstandige </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van artikel 8, vierde lid, van de Wet
            wordt ter vaststelling van de inkomsten die de meewerkende
            echtgenoot, bedoeld in artikel 6 van de Wet, geacht kan
            worden te hebben genoten, de winst van zijn echtgenoot uit
            de onderneming waarin hij meewerkt, vermenigvuldigd met de
            factor X/Y, waarbij: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>X is het loon van de werknemer, die in
                    dienstbetrekking een gelijkwaardige functie
                    uitoefent als die meewerkende echtgenoot; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Y is de som van het in onderdeel a bedoelde loon en
                    het loon van de werknemer, die in dienstbetrekking
                    een gelijkwaardige functie uitoefent als zijn
                    echtgenoot. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van artikel 8, tweede lid, van de Wet
            wordt ter vaststelling van de winst van de zelfstandige,
            bedoeld in artikel 4 van de Wet, die &#xAB;zijn echtgenoot&#xBB; is in
            de zin van het eerste lid, zijn winst vermenigvuldigd met de
            factor A/B, waarbij: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>A is het loon van de werknemer, die in
                    dienstbetrekking een gelijkwaardige functie
                    uitoefent als die zelfstandige; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>B is de som van het in onderdeel a bedoelde loon en
                    het loon van de werknemer, die in dienstbetrekking
                    een gelijkwaardige functie uitoefent als zijn
                    meewerkende echtgenoot die verzekerde is, bedoeld in
                    artikel 6 van de Wet. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel status="officieel">Winst of inkomsten over minder dan &#xE9;&#xE9;n
            jaar </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de persoon die recht heeft op toekenning van een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering op grond van de Wet
            voorafgaande aan zijn werkzaamheden als verzekerde arbeid
            heeft verricht in dienstbetrekking en als gevolg daarvan
            slechts een gedeelte van het boekjaar of kalenderjaar
            onmiddellijk voorafgaande aan het intreden van zijn
            arbeidsongeschiktheid als verzekerde werkzaam is geweest
            worden de winst en de inkomsten die hij als verzekerde heeft
            verworven in het boekjaar of kalenderjaar onmiddellijk
            voorafgaande aan het intreden van zijn
            arbeidsongeschiktheid, berekend volgens de volgende formule: </al><al>[ (WWI / AW) / 5 ] x 261; waarbij: </al><al>WWI is het totaal aan werkelijk door de persoon als
            verzekerde behaalde winst en inkomsten in het desbetreffende
            boekjaar of kalenderjaar, en </al><al>AW is het aantal weken waarin de persoon als verzekerde
            arbeid in het bedrijfs- of beroepsleven heeft verricht
            gericht op het verwerven van winst of inkomsten in het
            desbetreffende boekjaar of kalenderjaar. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing indien een persoon in
            de vier boekjaren of kalenderjaren voorafgaand aan het in
            het eerste lid bedoelde boekjaar of kalenderjaar gemiddeld
            per boekjaar of kalenderjaar als verzekerde een gelijk of
            hoger bedrag aan winst of inkomsten heeft verworven dan de
            werkelijk door de persoon als verzekerde behaalde winst en
            inkomsten in het in het eerste lid bedoelde boekjaar of
            kalenderjaar. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel status="officieel">Gemiddeld per dag genoten winst en
            inkomsten </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bedrag van de gemiddeld per dag genoten winst of
            inkomsten wordt, indien artikel 8, tweede lid, onderdeel a,
            of derde lid, onderdeel a, van de Wet toepassing vindt,
            gevonden door hetgeen de verzekerde in het boekjaar of
            kalenderjaar, onmiddellijk voorafgaande aan het intreden van
            zijn arbeidsongeschiktheid als verzekerde aan winst of
            inkomsten heeft genoten te delen door 261. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bedrag van de gemiddeld per dag genoten winst of
            inkomsten wordt, indien artikel 8, tweede lid, onderdeel b,
            of derde lid, onderdeel b, van de Wet toepassing vindt,
            gevonden door hetgeen de verzekerde in de vijf boekjaren of
            kalenderjaren, onmiddellijk voorafgaande aan het intreden
            van zijn arbeidsongeschiktheid, als verzekerde aan winst of
            inkomsten heeft genoten te delen door 1305. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel status="officieel">Indexering grondslagbedragen </titel></kop><al>Bij de toepassing van dit besluit worden de winst en de
        inkomsten van de verzekerde in elk boekjaar of kalenderjaar, die
        grondslag vormen voor een uitkering op grond van de Wet, herzien
        naar de mate waarin herziening van het minimumloon heeft
        plaatsgevonden vanaf het jaar volgende op het boekjaar of
        kalenderjaar waarin de desbetreffende winst en inkomsten zijn
        verworven, tot de datum van ingang van de uitkering. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel status="officieel">Nihilstelling negatieve winst en
            inkomsten </titel></kop><al>Indien de totaalsom van de door een verzekerde als zodanig
        verworven winst en inkomsten, waaronder begrepen de
        inkomensbestanddelen die op grond van dit besluit mede worden
        gerekend tot die winst of inkomsten in enig boekjaar of
        kalenderjaar als bedoeld in artikel 8, tweede of derde lid, van
        de Wet, leidt tot een negatief bedrag, worden die winst en
        inkomsten op nihil gesteld. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel status="officieel">Hardheidsclausules </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan
            afwijken van artikel 8 van de Wet of dit besluit voor zover
            de toepassing daarvan, gelet op het tijdstip van verwerving
            van een bestanddeel van de winst of de inkomsten, zal leiden
            tot een onbillijkheid van overwegende aard. Alsdan bepaalt
            het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen op welke
            periode dat bestanddeel betrekking heeft en hoe dit
            bestanddeel is verdeeld over die periode. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan
            afwijken van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009200&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van dit besluit voor zover toepassing
            daarvan, gelet op de berekening van de gemiddeld per dag
            genoten winst of inkomsten, zal leiden tot een onbillijkheid
            van overwegende aard. Alsdan bepaalt het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een ander getal
            dan het getal, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009200&amp;artikel=7">artikel 7, eerste of tweede lid</intref>. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan
            afwijken van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, onderdeel
                a, of derde lid, onderdeel a, van de
            Wet</extref> of dit besluit voor zover de toepassing
            daarvan, gelet op het tijdstip waarop de
            arbeidsongeschiktheid is ingetreden, zal leiden tot een
            onbillijkheid van overwegende aard. Alsdan bepaalt het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen in plaats van
            het boekjaar of kalenderjaar een andere aaneengesloten
            periode van 12 maanden waarover de grondslag van de
            uitkering wordt berekend, welke periode evenwel ingaat na de
            dag van ingang van bedoeld boekjaar of kalenderjaar. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In het derde lid, tweede zin, wordt in het geval van recht
            op uitkering in verband met bevalling voor &#xAB;welke periode
            evenwel ingaat na de dag van ingang van bedoeld boekjaar of
            kalenderjaar&#xBB; gelezen: welke periode evenwel ingaat
            uiterlijk 12 maanden voor de maand waarin de zwangerschap
            een aanvang nam. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel status="officieel">Grondslagwijziging amvb in verband met
            Aanpassingswet </titel></kop><al>Indien het bij koninklijke boodschap van 21 juni 1997 ingediende
        voorstel van wet tot aanpassing van een aantal wetten in verband
        met de invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008655" compleet="nee">Wet premiedifferentiatie en
            marktwerking bij
        arbeidsongeschiktheidsverzekeringen</extref>, de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering
        zelfstandigen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsvoorziening
        jonggehandicapten</extref> en de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Organisatiewet sociale verzekeringen
        1997</extref> (Aanpassingswet nieuwe en gewijzigde
        arbeidsongeschiktheidsregelingen: kamerstuk nr. 25 415) tot wet
        wordt verheven en in werking treedt, berust <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009200&amp;artikel=8">dit besluit op
        artikel 8</intref>, achttiende lid, van de Wet. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr><titel status="officieel">Inwerkingtreding </titel></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 januari 1998. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr><titel status="officieel">Citeertitel </titel></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Inkomensbesluit Waz. </al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 december 1997 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>F. H. G. de Grave </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> december 1997 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	