<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024634" dtdversie="2.0" id="404819" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 20 oktober 2008, houdende de vereisten gesteld aan het
vaderschapsonderzoek in verband met erkenning bedoeld in artikel 4,
vierde lid, Rijkswet op het Nederlanderschap en van artikel II, eerste
lid, onder b, van de rijkswet van 27 juni 2008, houdende wijziging van
de Rijkswet op het Nederlanderschap ter invoering van een verklaring
van verbondenheid, en tot aanpassing van de regeling van de verkrijging
van het Nederlanderschap na erkenning (Stb. 270)
                (Besluit DNA-onderzoek
vaderschap)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij
de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau,
enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op
de voordracht van Onze Minister van Justitie van 29 juli 2008, Directie
Wetgeving, nr. 5553785/08/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, zesde lid,
Rijkswet op het Nederlanderschap</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024168&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, derde lid, van de
rijkswet van 27 juni 2008, houdende wijziging van de Rijkswet op het
Nederlanderschap ter invoering van een verklaring van verbondenheid, en
tot aanpassing van de regeling van de verkrijging van het
Nederlanderschap na erkenning</extref>
(Stb.
270);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad
van State van het Koninkrijk gehoord (advies van 27 augustus 2008, nr.
W03.08.0364/II/K);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de Minister
van Justitie van 13 oktober 2008, Directie Wetgeving, nr.
5566748/08/6;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het
Statuut voor het Koninkrijk in acht genomen
zijnde;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
Nederlander die een minderjarige vreemdeling erkent of heeft erkend
toont het biologisch vaderschap, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid,
Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>, aan door middel van
DNA-onderzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
vreemdeling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024168&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, eerste lid, onder b, van de
rijkswet van 27 juni 2008, houdende wijziging van de Rijkswet op het
Nederlanderschap ter invoering van een verklaring van verbondenheid, en
tot aanpassing van de regeling van de verkrijging van het
Nederlanderschap na erkenning</extref>
(Stb.
270) toont het biologisch vaderschap van zijn erkenner aan
door middel van DNA-onderzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
DNA-bewijs, bedoeld in het eerste en tweede lid, wordt geleverd door
middel van een als zodanig herkenbaar en ondertekend rapport van een
laboratorium als bedoeld in het zesde lid.</al>
        </lid>
        <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Het
DNA-bewijs, bedoeld in het eerste lid, wordt overgelegd aan de bevoegde
autoriteit, die verantwoordelijk is voor de basisadministratie van
persoonsgegevens of, in het buitenland, aan het hoofd van de
diplomatieke of consulaire
post.</al>
                           </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het
DNA-bewijs, bedoeld in het tweede lid, wordt overgelegd aan de
autoriteit die bevoegd is tot bevestiging van de verkrijging van het
Nederlanderschap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>DNA-onderzoek
wordt verricht in een
laboratorium:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>dat door de Raad voor
Accreditatie is geaccrediteerd aan de hand van de criteria genoemd in
de NEN-EN ISO/IEC 17025 of de NEN-EN ISO/IEC 15189 en de aanbevelingen
van de Paternity Testing Commission van de International Society of
Forensic Genetics (FSI 2007);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>dat is gevestigd in het
buitenland en door een met de Raad voor Accreditatie vergelijkbare
instantie of door een bevoegde autoriteit is geaccrediteerd aan de hand
van de criteria genoemd in de NEN-EN ISO/IEC 17025 of de NEN-EN ISO/IEC
15189 en de aanbevelingen van de Paternity Testing Commission van de
International Society of Forensic Genetics (FSI
2007).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere eisen worden gesteld met
betrekking tot de in het zesde lid bedoelde
laboratoria.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking op de dag waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024168" compleet="nee">rijkswet van 27 juni
2008, houdende wijziging van de Rijkswet op het Nederlanderschap ter
invoering van een verklaring van verbondenheid, en tot aanpassing van
de regeling van de verkrijging van het Nederlanderschap na erkenning</extref>
(Stb.
270) in werking treedt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit DNA-onderzoek
vaderschap.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad, in het Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het
Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-10-20">20
oktober 2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie,
          
        </functie><naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-10-30">de <nadruk type="cur">dertigste</nadruk>
oktober 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	