<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019602" dtdversie="2.0" id="341639" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire wijziging van verschillende provinciale rechtspositiebesluiten en -regelingen</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      
    <context><context.al type="aan-wie">Aan: De commissarissen van de Koningin en de provinciebesturen</context.al></context></circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Recentelijk zijn diverse rechtspositiebesluiten c.q. -regelingen voor provinciebestuurders gewijzigd. Het betreft wijzigingen in onder meer</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006738" compleet="nee">Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning</extref>,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006533" compleet="nee">Rechtspositiebesluit gedeputeerden</extref>,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534" compleet="nee">Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref>,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016419" compleet="nee">Regeling rechtspositie commissarissen van de Koning</extref> en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016416" compleet="nee">Regeling rechtspositie gedeputeerden</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De wijzigingen van de rechtspositiebesluiten zijn gepubliceerd in het Staatsblad 2006, nummer 8. De wijzigingen van de rechtspositieregelingen zijn gepubliceerd in de Staatscourant van 2&#xA0;februari 2006, nr. 24.</al>
          <al>Het besluit met betrekking tot de wijzigingen van de rechtspositiebesluiten en van de rechtspositieregelingen treedt in werking op 1&#xA0;maart 2006. Verschillende wijzigingen hebben echter terugwerkende kracht tot een datum die voor 1&#xA0;maart 2006 ligt. De redenen daarvoor vindt u in de toelichting bij het besluit.</al>
          <al>Zowel de wijzigingen van als de toelichting op deze wijzigingen van de verschillende rechtspositiebesluiten en rechtspositieregelingen heb ik voor uw informatie als bijlage bij deze circulaire gevoegd.</al>
          <al>De integrale tekst van de verschillende rechtspositiebesluiten en -regelingen kunt u vinden op de internetsite www.overheid.nl, onder wet- en regelgeving.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Wijzigingen in de regelgeving</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De aanpassingen in de bovengenoemde regelingen betreffen onder meer het volgende.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">A</nr>
            <titel status="officieel">Computer- en communicatieapparatuur</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006738&amp;artikel=7" compleet="nee">Artikel 7 van het Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006533&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikel 22a van het Rechtspositiebesluit gedeputeerden</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikel 6a van het Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016419&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling rechtspositie commissarissen van de Koning</extref> zijn aangepast, in die zin dat (onder meer) de mogelijkheid is opgenomen om een tegemoetkoming te verstrekken voor de belastingheffing over ter beschikking gestelde computerapparatuur. Een en ander is het gevolg van het vervallen van de zogenoemde PC-priv&#xE9;regeling en de wijziging van de fiscale regels ten aanzien van de door de werkgever aan de werknemer ter beschikking gestelde PC-apparatuur.</al>
            <al>Verder wordt in verschillende artikelen ingegaan op het ter beschikking stellen van communicatieapparatuur.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten gepubliceerd in het Staatsblad en de Staatscourant, waarin de genoemde wijzigingen zijn opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijzigingen.</al>
            <al>Voor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006738" compleet="nee">Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning</extref>: Staatsblad artikel I, onderdeel B.</al>
            <al>Voor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006533" compleet="nee">Rechtspositiebesluit gedeputeerden</extref>: Staatsblad artikel II, onderdeel H.</al>
            <al>Voor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006536" compleet="nee">Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref>: Staatsblad artikel III, onderdeel C.</al>
            <al>Voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016419" compleet="nee">Regeling rechtspositie commissarissen van de Koning</extref>: Staatscourant artikel I, onderdeel A.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">B</nr>
            <titel status="officieel">Arbeidsongeschiktheidsuitkering lid provinciale staten in relatie met vergoeding</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van het Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref> wordt een derde lid toegevoegd, waarin wordt bepaald dat een statenlid die een uitkering ontvangt vanwege arbeidsongeschiktheid, geen nadeel ondervindt van zijn inkomsten als statenlid. Door de inwerkingtreding van dit artikellid kan op verzoek van een statenlid met een arbeidsongeschiktheidsuitkering bij verordening de eigen vergoeding worden verlaagd.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten gepubliceerd in het Staatsblad, waarin de genoemde wijziging is opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijziging.</al>
            <al>Voor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534" compleet="nee">Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref>: Staatsblad artikel III, onderdeel F.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">C</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging fiscale positie gedeputeerden</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als gevolg van de dualisering van het provinciebestuur is de gedeputeerde geen lid meer van provinciale staten. De gedeputeerde heeft nu uitsluitend de status van een benoemde bestuurder en is aangesteld in openbare dienst. Fiscaal gezien betekent dit dat deze direct onder de werking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting</extref> valt. Dit heeft gevolgen voor de regeling van de onkostenvergoeding.</al>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006533&amp;artikel=21" compleet="nee">Artikel 21 van het Rechtspositiebesluit gedeputeerden</extref> is op dit punt aangepast.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten gepubliceerd in het Staatsblad, waarin de genoemde wijziging is opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijziging.</al>
            <al>Voor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006533" compleet="nee">Rechtspositiebesluit gedeputeerden</extref>: Staatsblad artikel II, onderdeel F.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">D</nr>
            <titel status="officieel">Saldering reiskosten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016419&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikel 6a van de Regeling rechtspositie commissarissen van de Koning</extref> en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016416&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4a van de Regeling rechtspositie gedeputeerden</extref> worden bepalingen ingevoerd, waardoor aanspraak op saldering van de reiskosten voor zakelijk reizen mogelijk wordt gemaakt.</al>
            <al>In de toelichting op dit artikel wordt uitvoerig en met een voorbeeld ingegaan op de toepassing van dit artikel.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten gepubliceerd in de Staatscourant, waarin de genoemde wijzigingen zijn opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijzigingen.</al>
            <al>Voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016419" compleet="nee">Regeling rechtspositie commissarissen van de Koning</extref>: Staatscourant artikel I, onderdeel C.</al>
            <al>Voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016416" compleet="nee">Regeling rechtspositie gedeputeerden</extref>: Staatscourant artikel II, onderdeel B.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">E</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging reisafstand woon-werkverkeer</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016416&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Regeling rechtspositie gedeputeerden</extref> wordt een wijziging doorgevoerd waardoor reiskosten voor woon-werkverkeer bij een enkele reisafstand van minder dan 10 kilometer kunnen worden vergoed.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten gepubliceerd in de Staatscourant, waarin de genoemde wijziging is opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijziging.</al>
            <al>Voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016416" compleet="nee">Regeling rechtspositie gedeputeerden</extref>: Staatscourant artikel II, onderdeel A.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">F</nr>
            <titel status="officieel">Verdere aanpassingen in de regelgeving</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verder zijn in de verschillende rechtspositiebesluiten en -regelingen een aantal (technische) aanpassingen doorgevoerd, zoals gratificatie bij een dienstjubileum van de commissaris, het vervallen van de compensatieregeling voor de belastingheffing van de dienstauto voor woon-werkverkeer voor de commissaris en de gedeputeerde, etc.</al>
            <al>Voor verdere inhoudelijke informatie daarover verwijs ik u naar bijgevoegde besluiten, waarin de genoemde wijzigingen zijn opgenomen en naar de nota van toelichting op die wijzigingen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">G</nr>
            <titel status="officieel">Informatie op internet</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Informatie die betrekking heeft op politieke ambtsdragers, kunt u vinden op de internetsite van het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties: www.minbzk.nl, openbaar bestuur, politieke ambtsdragers.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>Hoogachtend, de <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>
        <deze>namens deze:</deze></ondertekening><ondertekening>de <functie>Directeur-Generaal Koninkrijksrelaties en Bestuur</functie>,</ondertekening><ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>L.A.M. van</voornaam>
          <achternaam>Halder</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	