<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014559" dtdversie="2.0" id="303159" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire over de benodigde gegevens van chemische
    stoffen ten behoeve van een zorgvuldige besluitvorming inzake
    aanvragen voor een Wm- of Wvo-vergunning</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef><al>Geacht College/Bestuur,</al><al>Geachte Hoofdingenieur Directeur,</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst>
      <tekst status="goed"><al>Met deze circulaire vragen wij uw aandacht voor de besluitvorming
          over vergunningaanvragen die (mede) betrekking hebben op te emitteren
          of te lozen chemische stoffen<noot><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>In praktijk is daarbij veelal sprake van een
              geco&#xF6;rdineerde behandeling van dergelijke aanvragen. Waar in het
              vervolg van deze circulaire wordt gesproken over
              'milieuvergunning' en 'milieugevolgen van de
              inrichting' dient dit ruim te worden opgevat en hieronder
              tevens 'lozingsvergunning' respectievelijk
              'gevolgen voor de doelmatige werking van de
              rioolwaterzuiveringsinrichting en de kwaliteit van het
              oppervlaktewater' te worden verstaan.</noot.al></noot>. Het gaat hierbij om
          aanvragen om een vergunning, een revisievergunning of een
          veranderingsvergunning voor inrichtingen als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 8
          van de Wet milieubeheer</extref>, alsmede vergunningaanvragen voor lozingen als
          bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 1 van de Wet verontreiniging oppervlaktewateren</extref>.</al><al>Achtereenvolgens zal de aanleiding van deze circulaire worden
          toegelicht, waarna nader ingegaan wordt op bestaande relevante
          wettelijke voorschriften en recente jurisprudentie met betrekking tot
          de vergunningpraktijk. Daarna zal het vigerende milieubeleid inzake
          chemische stoffen aan bod komen. Vervolgens zal worden toegelicht
          waarom wij er groot belang aan hechten dat u als bevoegde
          gezagsinstantie bij de voorbereiding van besluiten op aanvragen om
          milieuvergunningen nadrukkelijk aandacht besteedt aan de
          beschikbaarheid van toereikende informatie over eigenschappen van
          chemische stoffen.</al><al>Samengevat verzoeken wij de provincies, de gemeenten en de
          waterkwaliteitsbeheerders (in hun functie van bevoegde gezagsinstantie
          op grond van de Wm en de Wvo) ervoor te zorgen dat zij bij de
          voorbereiding van besluiten over aanvragen voor een milieuvergunning
          met betrekking tot te emitteren of te lozen chemische stoffen - voor
          zover zij zulks al niet deden - bij voorkeur reeds in de fase van
          vooroverleg over een vergunningaanvraag, en in ieder geval bij de
          ontvankelijkheidbeoordeling van een vergunningaanvraag, uitdrukkelijk
          aandacht besteden aan de beschikbaarheid van toereikende gegevens over
          relevante chemische stoffen en hun mogelijke milieugevolgen.</al><al>Zonodig is het van belang dat bevoegde gezagsinstanties in het kader
          van de ontvankelijkheidbeoordeling van een aanvraag nadere informatie
          over chemische stoffen verlangen van de vergunningaanvrager ten
          behoeve van een zorgvuldige besluitvorming.</al><al>Het verdient voorts aanbeveling dat bevoegde gezagsinstanties de
          toereikendheid van de beschikbare informatie over gevaarseigenschappen
          van chemische stoffen expliciet bij hun oordeelsvorming en motivering
          van een besluit over een aanvraag, revisie of verandering van een
          milieuvergunning betrekken.</al><al>In deze circulaire worden tevens relevante aandachtspunten uit het
          vigerende kabinetsbeleid inzake chemische stoffen toegelicht die van
          belang kunnen zijn voor uw besluitvorming en motivering en wordt de
          ondersteunde rol van InfoMil, Steunpunt Emissies (RIZA) en het Stoffen
          Expertise Centrum (SEC) onder uw aandacht gebracht.</al><al>Voor alle duidelijkheid benadrukken wij dat deze circulaire
          uitsluitend betrekking heeft op besluitvorming over nieuwe aanvragen
          voor vergunningen, revisievergunningen en veranderingsvergunningen.
          Deze circulaire heeft niet het doel om met terugwerkende kracht
          bestaande vergunningen te doen beoordelen op de beschikbaarheid van
          voldoende informatie over chemische stoffen en behelst derhalve geen
          verzoek om actualisering van bestaande vergunningen.</al><al>Tenslotte wordt benadrukt dat deze circulaire geen uitspraken doet
          over de aard en inhoud van al dan niet noodzakelijke maatregelen of
          beperkende vergunningvoorwaarden. Dat oordeel is voorbehouden aan u
          als bevoegde gezagsinstanties.</al><al>Wij verzoeken u kennis te nemen van deze circulaire en deze door te
          geleiden naar de betrokken afdeling van uw dienst, dan wel de
          behandelend ambtenaar die met vergunningverlening is belast. De
          circulaire is overigens ook beschikbaar op de website van InfoMil (www.infomil.nl).</al></tekst>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>
        Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>  De <functie>Staatssecretaris</functie> van
          <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>P.L.B.A. van</voornaam><achternaam>Geel</achternaam></naam></ondertekening><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van
          <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
      </ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>M.H.</voornaam><achternaam>Schultz van Haegen</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting>
    <bijlage status="goed"><kop><titel>Aanleiding</titel></kop><al>Aanleiding voor deze circulaire is de brief van 28 februari 2003 aan
        de Tweede Kamer (Kamerstukken II, 2002-2003, 27 646, nr. 11) die mede
        naar aanleiding van recente jurisprudentie van de Afdeling
        Bestuursrechtspraak van de Raad van State is opgesteld. In
        deze brief is de Tweede Kamer ge&#xEF;nformeerd over de conclusies die aan
        deze uitspraken worden verbonden. Verder wordt een circulaire
        aangekondigd gericht tot de bevoegde gezagsinstanties teneinde hen te
        informeren over de betekenis ervan voor de vergunningenpraktijk. Dit
        tegen de achtergrond van het thans geldende stoffenbeleid.</al><al>In het onderstaande zal aan de hand van de geldende wettelijke
        voorschriften met betrekking tot de vergunningverlening de recente
        jurisprudentie worden toegelicht tegen de achtergrond van het vigerende
        chemische stoffenbeleid. Voorts zullen de daaruit voortvloeiende
        vereisten voor besluitvorming over emissies en lozingen van chemische
        stoffen onder uw aandacht worden gebracht. </al><divisie opmaak="default"><kop><nr>1</nr><titel>Beschikbaarheid van voldoende gegevens over chemische stoffen
            is wettelijke eis</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>1.1</nr><titel>Verplichting aanvrager</titel></kop><al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005829&amp;artikel=5.1" compleet="nee">artikel 5.1 van het Inrichtingen- en vergunningenbesluit
            milieubeheer</extref> dient bij een aanvraag om een vergunning voor het
            oprichten of in werking hebben van een inrichting onder meer
            voldoende informatie te worden verstrekt. Op basis hiervan kan de
            belasting van het milieu als gevolg van de normale bedrijfsvoering
            van de inrichting worden bepaald. Naast gegevens over emissies naar
            lucht, water en bodem ziet deze bepaling ook op doelmatige
            verwijdering van afvalstoffen. Onderdeel van de gegevens die bij een
            vergunningaanvraag overgelegd dienen te worden, is informatie over
            de eigenschappen van chemische stoffen die worden ge&#xEB;mitteerd<noot><noot.nr>4</noot.nr><noot.al> Daarbij zij overigens aangetekend dat het
              inrichtingenregime in beginsel niet is opgezet om de binnen de
              inrichting te vervaardigen stoffen of producten en de daarvoor
              benodigde grondstoffen bij een vergunningaanvraag te betrekken. Er
              moet immers onderscheid gemaakt worden tussen de inrichting als
              bron van milieubelasting en stoffen of producten als bron van
              milieubelasting. Zo kunnen in de milieuvergunning geen eisen
              worden gesteld aan de samenstelling of eigenschappen van binnen
              een inrichting vervaardigde stoffen of producten met het oog op de
              toepassing ervan buiten de inrichting (zie o.m. ABRvS, 3 april
              2002, nr. 200101634/1). Voor wat betreft een aanvraag voor een
              vergunning tot lozing op het oppervlaktewater geldt mutatis
              mutandis hetzelfde.</noot.al></noot>.</al><al>Voor lozingen op rijkswateren is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002729&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede lid van het
            Uitvoeringsbesluit verontreiniging rijkswateren</extref> vastgelegd welke
            gegevens door een aanvrager moeten worden verstrekt bij een aanvraag
            om een vergunning ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002682" compleet="nee">Wet verontreiniging
            oppervlaktewateren</extref> (Wvo). Specifiek dient de aanvraag op grond
            daarvan een beschrijving van de aard, samenstelling, eigenschappen
            van de grondstoffen, hulpstoffen, tussenproducten en eindproducten
            te bevatten, voor zover die al dan niet rechtstreeks in het
            oppervlaktewater kunnen geraken. Ook moet sprake zijn van een
            beschrijving van de aard en omvang van de belasting van het
            oppervlaktewater ten gevolge van deze lozing. Voor lozingen op
            niet-rijkswateren is in de verordeningen van de waterschappen
            omschreven dat dergelijke informatie in de aanvraag voor een
            Wvo-vergunning moet worden opgenomen. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>1.2</nr><titel>Verplichting bevoegd gezag</titel></kop><al>Ten aanzien van de besluitvorming over een vergunningaanvraag is
            het bevoegd gezag ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel 3:2 Awb</extref> gehouden voldoende
            zorgvuldigheid te betrachten. Het dient daarom te beschikken over
            voldoende kennis omtrent de relevante feiten en af te wegen
            belangen. Dit wettelijke vereiste is niet nieuw en geldt dus
            onverkort bij besluitvorming over vergunningverlening. In het kader
            van deze circulaire betekent het dat de bevoegde gezagsinstantie van
            de vergunningaanvrager toereikende informatie omtrent de
            gevaarseigenschappen van chemische stoffen dient te verkrijgen,
            alvorens tot besluitvorming over te gaan. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>1.3</nr><titel>Recente jurisprudentie</titel></kop><al>In recente jurisprudentie van de Afdeling
            Bestuursrechtspraak van de Raad van State zijn genoemde algemene
            vereisten bevestigd in het licht van besluitvorming over
            vergunningverlening met betrekking tot chemische stoffen.</al><al>Genoemde jurisprudentie van de Afdeling Bestuursrechtspraak van de
            Raad van State bevestigt de gangbare uitleg inzake de te betrachten
            zorgvuldigheid bij het verlenen van een vergunning. In geval van het
            ontbreken van voldoende inzicht in de eigenschappen van chemische
            stoffen en bij een gegrond vermoeden van schadelijkheid van een te
            emitteren of te lozen stof is het achterwege laten van nader
            onderzoek naar ontbrekende gegevens over stofeigenschappen in
            verband met de mogelijke gevolgen van emissies of lozingen in strijd
            met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel 3:2 Awb</extref>.</al><al>Een en ander betekent derhalve dat in het onderhavige geval waar
            nadelige gevolgen voor mens en milieu werden verondersteld,
            inachtneming van het zorgvuldigheidsvereiste als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel
            3:2 Awb</extref> niet had mogen leiden tot verlening van een vergunning
            zonder daarbij te beschikken over voldoende gegevens over de
            betreffende stof.</al><al>Bovendien bestaat er ook recente jurisprudentie waarin het
            weigeren van een vergunning wegens onvoldoende inzicht in de
            nadelige gevolgen voor het milieu als strijdig met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel 3:2 Awb</extref>
            wordt geacht indien is nagelaten met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 Awb</extref>
            de aanvrager in de gelegenheid te stellen zijn aanvraag aan te vullen.</al><al>De genoemde uitspraken van de Afdeling Bestuursrechtspraak van de
            Raad van State passen binnen de in wetgeving en jurisprudentie
            vastgelegde lijn dat voldoende gegevens aanwezig moeten zijn voor de
            beoordeling van een vergunningaanvraag. Vanwege het belang van deze
            uitspraken wordt een aantal aspecten met betrekking tot de praktijk
            van vergunningverlening onder de aandacht gebracht, voor zover de
            vergunningverlening mede betrekking heeft op chemische stoffen.</al></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>2</nr><titel>Vigerend kabinetsbeleid ten aanzien van chemische stoffen</titel></kop><al>Het uitgangspunt van het huidige stoffenbeleid dat ook
          is opgenomen in het NMP4, is zorgdragen voor een zodanig
          veilige productie en een veilig gebruik van stoffen, in alle fasen van
          de levenscyclus (van chemische grondstof via (consumenten)producten
          naar afval en hergebruik), dat mens en milieu geen - of
          verwaarloosbare - gevaren en risico's lopen. Ook in de
          werkomgeving dienen veiligheids- en gezondheidsrisico's als
          gevolg van beroepsmatig gebruik van stoffen te worden geminimaliseerd.
          Daartoe dienen bedrijven in beginsel te beschikken over toereikende
          gegevens over de eigenschappen van de stoffen die geproduceerd en
          gebruikt worden. Niet de overheid dient de risico's van stoffen
          aan te tonen maar het bedrijfsleven dient over voldoende stofgegevens
          te beschikken waaruit blijkt dat productie en gebruik van die stoffen
          geen onaanvaardbare risico's voor mens of milieu met zich brengt.</al><al>In het vigerende stoffenbeleid worden vier categorie&#xEB;n van zorg
          onderscheiden, namelijk zeer ernstige zorg (ZEZ), ernstige zorg (EZ),
          zorg (Z) en geringe zorg (GZ). Voor het bepalen van de mate van zorg
          over een chemische stof zijn in de eerste Voortgangsrapportage
          Uitvoering Strategie Omgaan met Stoffen door het kabinet
          criteria vastgelegd. Deze criteria zijn relevant voor bevoegde
          gezagsinstanties omdat voor stoffen die in de categorie&#xEB;n zeer
          ernstige zorg (ZEZ), ernstige zorg (EZ) kunnen worden ingedeeld,
          nadelige gevolgen voor mens of milieu moeten worden verondersteld. De
          te onderscheiden categorie&#xEB;n van zorg corresponderen immers met de
          mate van gevaar die een stof voor mens of milieu kan veroorzaken.</al><al>Bedrijven kunnen in het algemeen op grond van de gegevens waarover
          zij beschikken (of redelijkerwijs kunnen beschikken ingevolge de
          bestaande Nederlandse en Europese regelgeving en op grond van
          bestaande openbare literatuur) een verantwoorde uitspraak doen over de
          gevaarseigenschappen van de stoffen die zij vervaardigen of gebruiken.
          Op basis van de informatie waarover bedrijven beschikken, of
          redelijkerwijs kunnen beschikken, kunnen zij systematisch nagaan welke
          eigenschappen aan een stof verbonden zijn en welke mate van zorg aan
          die stof kan worden toegekend.</al><al>Onderdeel van het vigerende stoffenbeleid is dat het ontbreken van
          informatie over stofeigenschappen ertoe leidt dat vooralsnog voor de
          betreffende stof moet worden aangenomen dat daarover zeer ernstige
          zorg (ZEZ) bestaat omtrent de nadelige gevolgen van die stof voor mens
          of milieu totdat nadere informatie eventueel tot een ander oordeel
          leidt. Dat betekent dus niet dat daarmee de veronderstelde nadelige
          gevolgen van de stof vaststaan. Het betekent slechts dat nadelige
          gevolgen van die stof voor mens of milieu moeten worden verondersteld
          als gevolg waarvan nadere informatie nodig is om de daadwerkelijke
          milieugevolgen van die stof vast te kunnen stellen, onder andere in
          het kader van vergunningverlening.</al><divisie opmaak="default"><kop><nr>2.1</nr><titel>Wanneer is sprake van toereikende informatie over chemische stoffen?</titel></kop><al>Op grond van het vigerende stoffenbeleid en de geldende wettelijke
            verplichtingen ter zake van milieuvergunningen moeten bevoegde
            gezagsinstanties, in het kader van besluitvorming over
            vergunningaanvragen, voldoende inzicht hebben om de gevolgen voor
            het milieu als gevolg van de normale bedrijfsvoering van de
            inrichting te kunnen bepalen. Voor wat betreft chemische stoffen kan
            de indeling van een stof in een categorie van zorg voor de bevoegde
            gezagsinstantie een aanknopingspunt bieden.</al><al>Om de mate van zorg vast te stellen zijn de volgende
            stofeigenschappen relevant: persistentie, bioaccumulatie, (eco)
            toxiciteit, schadelijkheid voor de gezondheid van de mens (zeer
            vergiftig, vergiftig, schadelijk, bijtend, irriterend of
            sensibiliserend), carcinogeniteit, mutageniteit, reprotoxiciteit en
            hormoonontregelende werking. Er bestaan evenwel geen specifieke
            eisen met betrekking tot de aard en inhoud van de gegevens die voor
            de indeling van een stof in een categorie van zorg nodig zijn. Die
            gegevens kunnen het resultaat zijn van onderzoek dat naar de stof is
            verricht maar zij kunnen ook verkregen zijn uit de (openbare)
            vakliteratuur of expert-statements. De beoordeling van deze gegevens
            is voorbehouden aan de bevoegde gezagsinstantie en komt tot
            uitdrukking in de motivering van diens besluit op een vergunningaanvraag.</al><al>In alle gevallen geldt dat de vergunningaanvrager verantwoordelijk
            is voor de betrouwbaarheid van de overgelegde informatie. De
            bevoegde gezagsinstantie is ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A46" compleet="nee">artikel 3:46 Awb</extref> gehouden in
            haar beschikking expliciet de toereikendheid van de aan haar oordeel
            ten grondslag liggende informatie te motiveren. Zij geeft hiermee
            tevens invulling aan de zorgplicht als verwoord in artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">3.2 Awb</extref>.</al><al>Het is dus van belang om bij de behandeling van een
            vergunningaanvraag uitdrukkelijk onderscheid te maken tussen de
            beoordeling van de informatie die een vergunningaanvraag bevat
            (geeft de aanvraag voldoende informatie om daarop een besluit te
            kunnen nemen of is aanvullende informatie nodig?) en de beoordeling
            van de milieuhygi&#xEB;nische aanvaardbaarheid alsmede de eventueel
            noodzakelijke beperkende maatregelen of eisen die aan emissies en
            lozingen in een vergunning moeten worden gesteld. Deze circulaire
            heeft uitdrukkelijk geen betrekking op de milieuhygi&#xEB;nische
            aanvaardbaarheid en eventuele maatregelen of eisen. Het oordeel
            daarover is geheel en al voorbehouden aan de bevoegde
            gezagsinstanties. W&#xE9;l beoogt deze circulaire aandacht te vragen voor
            een toereikende motivering van besluiten over een aanvraag om een
            milieuvergunning met betrekking tot de beschikbaarheid van
            toereikende informatie over chemische stoffen.</al></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>3</nr><titel>Eisen aan emissies en lozingen</titel></kop><al>Bovenstaande uitgangspunten zijn reeds bestaand beleid en zijn
          uitgewerkt in het kader van de Nederlandse emissierichtlijn Lucht
          (NeR)<noot><noot.nr>10</noot.nr><noot.al>Nederlandse emissierichtlijn Lucht zoals laatstelijk
              gewijzigd op 8 april 2003.</noot.al></noot> voor emissies naar de lucht en de Algemene
          Beoordelings Methodiek (ABM)<noot><noot.nr>11</noot.nr><noot.al>CIW-rapport 'De beoordeling van stoffen en
              preparaten voor de uitvoering van het emissiebeleid', mei 2000</noot.al></noot> voor lozingen naar het
          oppervlaktewater (al of niet via de riolering). Daarin zijn namelijk
          die uitgangspunten verdisconteerd.</al><al>In algemene zin geldt zowel voor de NeR als de ABM dat de
          vergunningaanvrager verantwoordelijk is voor de informatie die hij
          overlegt aan de vergunningverlener in het kader van zijn
          vergunningaanvraag. Vervolgens is het aan de vergunningverlener om te
          bepalen of de informatie voldoende is om een vergunningaanvraag als
          ontvankelijke aanvraag in behandeling te kunnen nemen.</al><al>In de NeR is bepaald dat reeds in de fase van vooroverleg over een
          vergunningaanvraag de emissiesituatie van de inrichting waarvoor
          vergunning wordt aangevraagd aan de orde komt. Daarbij behoort onder
          meer de vraag beantwoord te worden welke stoffen worden ge&#xEB;mitteerd,
          wat de emissieconcentratie en de gereinigde massastroom van de
          ge&#xEB;mitteerde stoffen is. Het is dus van belang om reeds in de fase van
          vooroverleg te zorgen dat alle relevante informatie over stoffen
          beschikbaar is en indien een vergunningaanvraag zonder deze informatie
          wordt ingediend, resteert geen andere mogelijkheid dan de
          vergunningaanvraag buiten behandeling te laten. Dit geldt ook voor
          lozingen naar het oppervlaktewater.</al><al>Onderstaand worden de NeR en de ABM kort samengevat weergegeven. </al><divisie opmaak="default"><kop><nr>3.1</nr><titel>Nederlandse emissierichtlijn Lucht (NeR)</titel></kop><al>De NeR omschrijft hoe moet worden bepaald welke relevante emissies
            van stoffen er optreden. De NeR kent daarbij drempelwaarden,
            aangeduid als 'grensmassastroom'. Indien ge&#xEB;mitteerde
            stoffen voorkomen op een daartoe vastgestelde stoffenlijst geldt
            voor die stoffen een minimalisatieverplichting<noot><noot.nr>12</noot.nr><noot.al> De minimalisatieverplichting in het kader van de NeR
              impliceert dat blijvend naar een nulemissie van de aan de
              verplichting onderhevige chemische stof moet worden gestreefd.</noot.al></noot>. De
            lijst is vastgesteld op grond van de criteria die gelden voor
            stoffen die in de categorie zeer ernstige zorg (ZEZ) kunnen worden
            ingedeeld. De lijst zal jaarlijks worden geactualiseerd<noot><noot.nr>13</noot.nr><noot.al>Het ministerie van VROM heeft overigens de
              mogelijkheid om stoffen op deze lijst aan te wijzen die bij
              uitzondering niet onder de minimalisatieverplichting vallen. Het
              ministerie van VROM zal bij de jaarlijkse vaststelling van de
              stoffenlijst aangeven welke stoffen van de
              minimalisatieverplichting zijn uitgezonderd. Tenslotte geldt de
              minimalisatieverplichting ook voor een kleine groep Extreem
              Risicovolle Stoffen (ERS), die nader in paragraaf 3.2.1 van de NeR
              zijn toegelicht.</noot.al></noot>.</al><al>Als een ge&#xEB;mitteerde stof niet op de stoffenlijst voorkomt en ook
            geen gegevens beschikbaar zijn op basis waarvan de stof kan worden
            ingedeeld in een categorie van zorg, moet worden aangenomen dat over
            die stof zeer ernstige zorg (ZEZ) bestaat vanwege het ontbreken van
            gegevens omtrent de nadelige gevolgen ervan voor mens of milieu. Die
            aanname leidt er evenwel niet toe dat daardoor de
            minimalisatieverplichting automatisch van toepassing is. In een
            dergelijke situatie geldt slechts dat nadere informatie over de stof
            dient te worden verzameld alvorens over de emissie van deze stof een
            besluit genomen kan worden door de bevoegde gezagsinstantie. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>3.2</nr><titel>Algemene BeoordelingsMethodiek (ABM)</titel></kop><al>De Commissie Integraal Waterbeheer (CIW) heeft in mei 2000 het
            rapport 'De beoordeling van stoffen en preparaten voor de
            uitvoering van het emissiebeleid' vastgesteld. Dit rapport
            beschrijft de Algemene BeoordelingsMethodiek (ABM), die de
            waterbezwaarlijkheid van stoffen en preparaten op grond van hun
            eigenschappen indeelt in categorie&#xEB;n. Deze categorie&#xEB;n geven de mate
            van inspanning aan, die wordt verlangd om de lozing naar water te
            reduceren. Overigens geeft de methodiek geen antwoord op de vraag
            welke maatregelen in een concreet geval moeten worden getroffen om
            een lozing te voorkomen of te verminderen. Ook kan de restlozing
            niet met deze methodiek worden beoordeeld. Beide zal de aanvrager
            zelf moeten doen en het resultaat daarvan wordt getoetst door het
            bevoegde gezag.</al><al>De ABM is uitgewerkt voor directe en indirecte lozingen die vallen
            onder de Wvo en voor indirecte lozingen die vallen onder de Wm. Zij
            sluit aan bij de huidige Europese regelgeving inzake het indelen,
            verpakken en kenmerken van stoffen en preparaten.</al><al>De ABM vereist dat informatie over de waterbezwaarlijkheid van
            stoffen en preparaten wordt aangeleverd door de aanvrager aan het
            bevoegde gezag. Het betreft alle grondstoffen, hulpstoffen en
            tussen- en eindproducten die in het water (kunnen) geraken en
            geloosd worden. Vanaf 1 augustus 2002 wordt van producenten verwacht
            dat zij 'hun' stoffen en preparaten screenen volgens de
            ABM en de resultaten daarvan verstrekken aan hun afnemers en
            gebruikers. Deze procedure sluit aan bij de programma's
            'responsible care' en 'product stewardship', die
            binnen de chemische industrie breed worden gedragen. </al></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>4</nr><titel>Betekenis van deze circulaire voor de vergunningpraktijk</titel></kop><al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005829&amp;artikel=5.1" compleet="nee">artikel 5.1 van het Inrichtingen- en vergunningenbesluit
          milieubeheer</extref> dient bij een aanvraag om een vergunning voor het
          oprichten of in werking hebben van een inrichting onder meer voldoende
          informatie te worden verstrekt om de belasting van het milieu als
          gevolg van de normale bedrijfsvoering van de inrichting te kunnen
          bepalen. In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002729&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Uitvoeringsbesluit verontreiniging
          rijkswateren</extref> is vastgelegd welke gegevens door een aanvrager moeten
          worden verstrekt bij een aanvraag om een Wvo-vergunning voor een
          lozing op Rijkswater. Voor lozingen op niet-rijkswateren is in de
          verordeningen van de waterschappen omschreven welke informatie in de
          aanvraag voor een Wvo-vergunning moet worden opgenomen.</al><al>Uitgangspunt is dat de aanvrager van de vergunning verantwoordelijk
          is voor aanlevering van voldoende informatie aan de bevoegde
          gezagsinstantie om een verantwoord besluit te kunnen nemen.</al><al>Het verdient verder aanbeveling dat de bevoegde gezagsinstantie al
          tijdens het vooroverleg in verband met een vergunningaanvraag aangeeft
          welke informatie over chemische stoffen noodzakelijk is voor een
          zorgvuldige beoordeling van de vergunningaanvraag. Voor zover de
          beschikbaarheid van toereikende informatie over stoffen niet reeds
          tijdens het vooroverleg over een vergunningaanvraag aan de orde komt,
          dient de toereikendheid van overgelegde informatie in ieder geval een
          criterium te zijn bij de formele beoordeling van de ontvankelijkheid
          van de vergunningaanvraag.</al><al>Een aantal scenario's kan worden onderscheiden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De door de aanvrager verstrekte informatie omtrent eigenschappen
              van stoffen wordt toereikend geacht door de bevoegde
              gezagsinstantie. De bevoegde gezagsinstantie neemt een besluit en
              motiveert haar oordeel over de toereikendheid van de beschikbare informatie.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De door de aanvrager verstrekte informatie over de
              gevaarseigenschappen van stoffen wordt niet toereikend geacht door
              de bevoegde gezagsinstantie. Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A18" compleet="nee">artikel 3.18 Awb</extref> dient de
              bevoegde gezagsinstantie binnen acht weken nadat de aanvraag is
              ontvangen de aanvrager in de gelegenheid te stellen zijn aanvraag
              aan te vullen.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Wanneer de aanvrager van deze gelegenheid gebruik maakt en
                  wanneer dit naar het oordeel van de bevoegde gezagsinstantie
                  leidt tot de beschikbaarheid van toereikende informatie neemt
                  de bevoegde gezagsinstantie een besluit en motiveert zij ook
                  in dit geval de toereikendheid van de beschikbare informatie.</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Ongeacht of de aanvrager van deze gelegenheid gebruik maakt,
                  laat de bevoegde gezagsinstantie de aanvraag buiten
                  behandeling wanneer deze naar haar oordeel ontoereikende
                  informatie bevat.</al></li></lijst></li></lijst><al>In onderstaand stroomschema is een en ander grafisch weer gegeven.</al><plaatje><illustratie bin-id="143958" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/143958"/></plaatje></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>5</nr><titel>Ondersteuning van bevoegde gezagsinstanties</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>5.1</nr><titel>InfoMil, Steunpunt Emissies (RIZA) en het Stoffen Expertise
              Centrum (SEC)</titel></kop><al>InfoMil biedt informatie aan vergunningverleners en -handhavers
            over milieubeleid en milieuwet- en regelgeving. Per 1 september 2003
            zal InfoMil een helpdesk openen over het vigerende stoffenbeleid
            (SOMS) waar vergunningverleners met vragen terecht kunnen over deze
            circulaire of over de minimalisatieverplichting voor ZEZ-stoffen van
            de NeR. Daarnaast zal InfoMil in november 2003 vier regionale
            voorlichtingsbijeenkomsten houden over de NeR waarbij de nieuwe
            methodiek voor stoffen met minimalisatieverplichting uitvoerig aan
            bod zal komen. Recent is als onderdeel van het Rijksinstituut voor
            Volksgezondheid en Milieu (RIVM) een zogenaamd Stoffen Expertise
            Centrum (SEC) ingesteld dat mede tot taak heeft te adviseren over
            risico's van stoffen ten behoeve van bevoegde gezagsinstanties.
            Infomil zal in haar loketfunctie (front office) voor bevoegde
            gezagsinstanties ook gebruik maken van het SEC (back office) met het
            oog op advisering omtrent de beoordeling en de betrouwbaarheid van
            gegevens over chemische stoffen. Bevoegde gezagsinstanties kunnen
            dus via InfoMil gebruik maken van de aanwezige expertise bij het
            RIVM/SEC. Voor advisering over aanvragen van Wvo-vergunningen is bij
            het RIZA het Steunpunt Emissies beschikbaar alwaar nadere informatie
            te verkrijgen is. </al><divisie opmaak="default"><kop><titel>Infomil</titel></kop><al>Postbus 93144</al><al>1509 AC Den Haag</al><al>telefoonnummer: 070-373 55 75</al><al>faxnummer: 070-373 56 00</al><al>E-mail: mailto:info&lt;\@&gt;infomil.nl</al><al>Website: http://www.infomil.nl </al></divisie><divisie><kop><titel>Steunpunt Emissies</titel></kop><al>Postbus 17</al><al>8200 AA Lelystad</al><al>telefoonnummer: 0320 - 298 428</al><al>faxnummer: 0320 - 298 932</al><al>E-mail: steunpunt&lt;\@&gt;wateremissies.nl</al><al>Website: http://www.steunpunt.wateremissies.nl</al></divisie></divisie></divisie></bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	