<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018784" dtdversie="2.0" id="340159" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 15 september 2005, houdende regels over de verplichting om bij de
overheidsorganen, bij de uit de openbare kas bekostigde
onderwijsinstellingen, alsmede bij de examens waarvoor wettelijke
voorschriften zijn vastgesteld, de schrijfwijze van de Nederlandse taal
te volgen, waartoe de Nederlandse Taalunie beslist

				(Spellingwet)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is om de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002027" compleet="nee">wet van 14&#xA0;februari 1947</extref>
(Stb. H52) over de spelling van de Nederlandse taal te vervangen door
een eenvoudiger wet, die geen spellingregels meer bevat, maar waarin
het voorschrift om bij de overheidsorganen, bij de uit de openbare kas
bekostigde onderwijsinstellingen en bij de examens waarvoor wettelijke
voorschriften zijn vastgesteld, de spellingregels te volgen van de
Nederlandse Taalunie direct gekoppeld is aan die
spellingregels;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze wet
wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Comit&#xE9; van Ministers: het orgaan, bedoeld
in artikel 6, onder a, van het op 9&#xA0;september 1980 tot stand
gekomen Verdrag inzake de Nederlandse Taalunie (Trb. 1980,
147);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister
van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1a</nr>
                        </kop>
                        <al>Deze wet is mede van toepassing in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De schrijfwijze van de Nederlandse taal
waartoe het Comit&#xE9; van Ministers beslist, wordt gevolgd bij de
overheidsorganen, bij de uit de openbare kas bekostigde
onderwijsinstellingen, alsook bij de examens waarvoor wettelijke
voorschriften zijn vastgesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onder een overheidsorgaan als bedoeld in het
eerste lid wordt
verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een orgaan van een rechtspersoon die krachtens
publiekrecht is ingesteld, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een
ander persoon of college met enig openbaar gezag
bekleed.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Iedere beslissing van het Comit&#xE9; van
Ministers betreffende de schrijfwijze van de Nederlandse taal treedt
voor de toepassing van deze wet in werking met ingang van de tweede dag
na de dagtekening van de Staatscourant waarin Onze Minister die
beslissing bekendmaakt, tenzij Onze Minister met het oog op de belangen
van het onderwijs daarbij een later tijdstip van inwerkingtreding
vaststelt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze Minister maakt een
beslissing als bedoeld in het eerste lid terstond bekend in de
Staatscourant.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien een
beslissing als bedoeld in het eerste lid betrekking heeft of mede
betrekking heeft op een lijst met woorden, kan Onze Minister in
afwijking van het tweede lid die lijst bekendmaken door
terinzagelegging. Van een terinzagelegging wordt door Onze Minister
terstond mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Op het tijdstip waarop deze wet in werking
treedt, geldt als schrijfwijze van de Nederlandse taal de schrijfwijze
waartoe het Comit&#xE9; van Ministers op 21&#xA0;maart 1994,
24&#xA0;oktober 1994 en 25&#xA0;september 1995 heeft
beslist.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018784&amp;artikel=3">Artikel 3</intref> is van
overeenkomstige toepassing op een beslissing van het Comit&#xE9; van
Ministers betreffende de schrijfwijze van de Nederlandse taal, die na
25&#xA0;september 1995 maar voor het tijdstip van inwerkingtreding
van deze wet is genomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002027" compleet="nee">De wet van
14&#xA0;februari 1947, houdende voorschriften met betrekking tot de
schrijfwijze van de Nederlandsche taal</extref> (Stb. H52), wordt
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet
treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van
het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet
wordt aangehaald als:
Spellingwet.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="15 september 2005">15
september 2005</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>M. J.
A.</voornaam>
          <achternaam>van der
Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-02-21">de <nadruk type="cur">eenentwintigste</nadruk>
februari 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	