<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015740" id="264779" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Subsidieregeling nieuwe agrarische schadeverzekeringen 2003</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n;</considerans.al>
        <considerans.al>Na overleg met de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 87, derde lid,
          onderdeel c, EG-Verdrag;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de communautaire richtsnoeren
          voor staatssteun in de landbouwsector;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de Mededeling van de
          Commissie betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het
          EG-verdrag op staatssteun in de vorm van garanties;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de goedkeuring van de
          Commissie van de Europese Gemeenschappen bij beschikking nr. SG (2003)
          D/232294 van 16 oktober 2003;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009194&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009194&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de
          Kaderwet LNV-subsidies</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>minister: Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>verzekeraar:  een schadeverzekeraar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref> die in Nederland het bedrijf van schadeverzekeraar mag uitoefenen in de branche Brand en natuurevenementen of de branche Andere schaden aan zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Dienst Regelingen: Dienst Regelingen van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>normale opbrengst: gemiddelde opbrengst in de betrokken
                productierichting op het bedrijf van verzekerde over de
                voorafgaande drie jaren waarbij een voorafgaand jaar waarin in
                de betrokken productierichting op het bedrijf van verzekerde
                een, ten opzichte van andere bedrijven met dezelfde
                productierichting, aanmerkelijk productieverlies is geleden,
                buiten beschouwing wordt gelaten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>risicofactor: kans dat de garantie door de verzekeraar wordt
                ingeroepen gebaseerd op ervaringen met het inroepen van
                garanties van onder soortgelijke omstandigheden toegekende garanties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>minimumverzekeringspremie: minimumbedrag dat verzekeringnemers
                in een verzekeringsperiode van &#xE9;&#xE9;n jaar in totaal aan premies
                aan de verzekeraar zijn verschuldigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>subsidie-equivalent: garantiebedrag vermenigvuldigd met de
                risicofactor, minus de betaalde minimumverzekeringspremie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>subsidieplafond: maximaal bedrag per jaar waarvoor subsidie
                wordt verleend;</al>
            </li>
          </lijst><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i.</li.nr><al>MKB-ondernemingen: ondernemingen zoals omschreven in artikel 2, onderdeel b, van verordening (EG) nr. 70/2001 van de Commissie van 12&#xA0;januari 2001 betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het EG-Verdrag op staatssteun voor kleine en middelgrote ondernemingen (PbEG L 10).</al></li></lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Subsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister kan in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n aan verzekeraars subsidie in de vorm van een garantie verlenen ten behoeve van door een verzekeraar af te sluiten verzekeringen, voor de volgende schade:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>schade aan gewassen in de agrarische sector als gevolg van zware regenval;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schade aan gewassen in de fruitteeltsector als gevolg van extreme vorst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie, bedoeld in het eerste lid, onder a wordt verleend voor de resterende periode tot 1 januari 2014.</al>
          </lid>
        <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De subsidie, bedoeld in het eerste lid, onder b, wordt verleend voor de resterende periode tot 1&#xA0;november 2017.</al>
              </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aanvragen tot verlening van een subsidie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, kunnen door verzekeraars worden ingediend in de periode van 7&#xA0;april 2008 tot en met 25&#xA0;april 2008.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Aanvragen tot verlening van een subsidie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel b</intref>, kunnen door verzekeraars worden ingediend in de periode van 7&#xA0;april 2008 tot en met 25&#xA0;april 2008.</al></lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Voorwaarden subsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref> wordt slechts verleend indien de
            verzekering voldoet aan elk van de navolgende voorwaarden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de schadeverzekeringen bieden dekking voor in Nederland
                optredende schade aan gewassen als gevolg van zware regenval;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de verzekeringsovereenkomst, genoemd in onderdeel a, is
                aangegaan voor een periode van ten minste 12 maanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de risicofactor, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel e</intref>, bedraagt
                ten hoogste 0,22654;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de minimumverzekeringspremie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel
                f</intref>, bedraagt 2,2&#x2030;.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de schade waarvoor de verzekering dekking biedt bedraagt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                  <al>ten minste 25% van de normale opbrengst in de betrokken
                    productierichting op het bedrijf van verzekerde over drie
                    jaren voorafgaand aan het jaar waarin de schade optreedt, danwel</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                  <al>ten minste 10% van de normale opbrengst in het eerste jaar
                    nadat schade aan meerjarige productiegewassen is opgetreden,
                    indien is voldaan aan elk van de volgende voorwaarden:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de schade veroorzaakt in de daaropvolgende jaren productieverliezen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>het percentage van de productieverliezen in het eerste
                        jaar, vermenigvuldigd met het aantal jaren waarin
                        productieverliezen optreden, bedraagt ten minste 25% van
                        de normale opbrengst.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst></lid>
        <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>, wordt slechts verleend indien de verzekering voldoet aan elk van de navolgende voorwaarden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de schadeverzekeringen bieden dekking voor in Nederland optredende schade aan gewassen van MKB-ondernemingen in de fruitteeltsector als gevolg van extreme vorst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de risicofactor, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel e</intref>, bedraagt ten hoogste 0,082;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de minimumverzekeringspremie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel f</intref>, bedraagt 1,25&#x2030;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, onder b en e.</al>
              </li>
            </lijst></lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>, wordt slechts verleend indien en
            voorzover de financi&#xEB;le verplichtingen van de verzekeraar het bedrag
            van &#x20AC;&#xA0;46.500.000,&#x2013; overschrijden bij de verzekerde waarde, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, met dien verstande dat dit bedrag
            rechtevenredig afneemt met de eventuele afname van de door de
            verzekeraar totale verzekerde waarde.</al></lid>
        <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>, wordt slechts verleend voorzover de financi&#xEB;le verplichtingen van de verzekeraar het bedrag van &#x20AC;&#xA0;6.677.400,&#x2013; overschrijden bij de verzekerde waarde, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, met dien verstande dat dit bedrag rechtevenredig afneemt met de eventuele afname van de door de verzekeraar totale verzekerde waarde.</al>
              </lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Omvang subsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <al>De subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedraagt na de omrekening van de
            garantie tot een subsidie-equivalent als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1,
            onderdeel g</intref>, maximaal 50% van het bedrag dat verzekeringsnemers in
            een verzekeringsperiode van &#xE9;&#xE9;n jaar in totaal aan premies aan de
            verzekeraar zijn verschuldigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het subsidieplafond van de subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>, bedraagt &#x20AC;&#xA0;46.500.000,&#x2013; bij een maximale verzekerde waarde van &#x20AC;&#xA0;3.255.000.000,&#x2013; met dien verstande dat dit bedrag rechtevenredig afneemt met de eventuele afname van de totale verzekerde waarde.</al>
          </lid>
          <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het subsidieplafond van de subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>, bedraagt &#x20AC;&#xA0;14.250.000,&#x2013; bij een maximale verzekerde waarde van &#x20AC;&#xA0;762.600.000,&#x2013; met dien verstande dat dit bedrag rechtevenredig afneemt met de eventuele afname van de totale verzekerde waarde.</al>
              </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De minister kan de hoogte van het subsidieplafond en de daarbij
              behorende maximale verzekerde waarde, bedoeld in het eerste en tweede lid,
              wijzigen indien inflatiegegevens daartoe aanleiding geven.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De minister kan bepalen dat indien met de door alle verzekeraars
            afgesloten verzekeringspolissen de maximale verzekerde waarde, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=7">artikel 7, eerste en tweede lid</intref>, is bereikt, de garantieovereenkomst slechts
            betrekking heeft op de verzekerde waarde die op dat tijdstip door de
            afgesloten verzekeringspolissen wordt vertegenwoordigd.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7; </label>
          <nr>5</nr>
        <titel>Aanvraag subsidieverlening</titel></kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvraag voor de verlening van de subsidie wordt ingediend
              bij Dienst Regelingen, op een daartoe vastgesteld formulier.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag, bedoeld in het eerste lid, gaat vergezeld van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>documenten waaruit genoegzaam blijkt dat de aanvrager een
                  verzekeraar is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b</intref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de polisvoorwaarden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een verantwoording van de toegepaste risicofactor;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gehanteerde verzekeringspremie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een verantwoording van de hoogte van de verzekeringspremie
                  waarbij tot uitdrukking is gebracht hoe de verstrekte garantie
                  in de hoogte van de verzekeringspremie is verdisconteerd, en</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de geschatte te verzekeren waarde.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Alvorens een besluit tot subsidieverlening als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=12">artikel 12</intref> wordt genomen, sluit de verzekeraar met de Staat een
              garantieovereenkomst af.</al></lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7; </label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Garantieovereenkomst</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De garantieovereenkomst, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=9">artikel 9, derde lid</intref>,
              bevat in ieder geval de volgende elementen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een procedure voor het inroepen van de garantie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een procedure voor het wijzigen van polissen of dekkingstoezeggingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een procedure volgens welke schadegevallen worden afgewikkeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een procedure voor het nemen van incassomaatregelen en het
                  treffen van maatregelen ter beperking van de schade;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de bepaling dat de verzekeraar voor de subsidie, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=2">artikel 2</intref> aan de Staat een in de garantieovereenkomst nader te
                  bepalen percentage van de door de verzekeraar totale
                  verzekerde waarde is verschuldigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de bepaling dat de verzekeraar van de verzekeringnemers een
                  vergoeding van administratiekosten zal verlangen en de
                  vaststelling van de hoogte daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een bepaling inzake de administratie van de uit de
                  garantstelling voortvloeiende verplichtingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een bepaling inzake de afrekening en controle, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>een bepaling inzake de duur van de overeenkomst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De garantieovereenkomst wordt namens de Staat gesloten door de
              minister in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Monitoring</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na het afsluiten van de garantieovereenkomst wordt door de
              verzekeraar jaarlijks de volgende informatie aan Dienst Regelingen verstrekt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor 1 september een voortgangsrapportage over het lopende
                  jaar van de uitvoering van de garantieovereenkomst, en </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor 1 september over het voorafgaande jaar een
                  jaarrapportage over de uitvoering van de garantieovereenkomst
                  over dat jaar. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voortgangsrapportage en de jaarrapportage vermelden per jaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de stand van zaken met betrekking tot de introductie van de
                  overeenkomsten van schadeverzekeringen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de afzonderlijke verzekeringen en de totale verzekerde
                  waarde die deze verzekeringen vertegenwoordigen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een overzicht van de gehanteerde verzekeringspremies, en </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een overzicht van het gehanteerde eigen risico. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> In afwijking van het eerste lid wordt door de verzekeraar in
              het jaar van het afsluiten van de garantieovereenkomst ieder
              kwartaal, te weten voor 1 april, 1&#xA0;juni, 1 augustus en voor 1
              oktober, de in het eerste lid bedoelde informatie verstrekt
              voorzover deze informatie ten opzichte van het voorliggende
              kwartaal is gewijzigd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Indien in een jaar een stijging van de totale verzekerde waarde
              van meer dan 10% ten opzichte van de door een verzekeraar totale
              verzekerde waarde van het voorafgaande jaar wordt bereikt, stelt
              die verzekeraar Dienst Regelingen hiervan binnen &#xE9;&#xE9;n maand nadien in kennis.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Indien wijziging optreedt in bij de aanvraag van de subsidie
              verstrekte gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, stelt de
              verzekeraar Dienst Regelingen hiervan binnen &#xE9;&#xE9;n maand in kennis. </al></lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>8</nr>
          <titel>Subsidieverlening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Binnen &#xE9;&#xE9;n maand na afloop van de periode, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
              neemt de minister een besluit op de aanvragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De besluiten, bedoeld in het eerste lid worden aan alle
              aanvragers op hetzelfde moment meegedeeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de termijn, bedoeld in het eerste lid, niet kan worden
              gehaald, stelt de minister de aanvragers daarvan in kennis en
              noemt hij daarbij een redelijke termijn waarop de beschikkingen
              tegemoet kunnen worden gezien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De subsidie wordt verleend voor de totale door de verzekeraar
              verzekerde waarde, mits de maximale verzekerde waarde, bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=7">artikel 7, eerste en tweede lid</intref>, niet wordt overschreden en de verzekeraar
              voldoet aan de eisen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=11">artikel 11</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op verzoek van de verzekeraar, ingediend overeenkomstig de
            procedure, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid, onderdeel a</intref>, besluit
            de minister tot uitbetaling van een voorschot ten bedrage van 100%
            van het subsidiebedrag voor de daadwerkelijk geleden schade, indien
            is voldaan aan de financi&#xEB;le vereisten van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al></lid>
        <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De verzekeraar vergoedt de daadwerkelijk geleden schade als bedoeld in het eerste lid binnen vier jaar na de betrokken gebeurtenis.</al>
              </lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>9</nr>
          <titel>Weigering, wijziging of intrekkingsubsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De subsidieverlening wordt geweigerd indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de overeenkomsten van een schadeverzekering betrekking
                  hebben op dezelfde risico&#x2019;s als overeenkomsten van
                  schadeverzekering waarvoor voor hetzelfde of een vergelijkbaar
                  risico vanwege de staat, een ander overheidsorgaan of de
                  Europese Gemeenschap een subsidie is verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>uit de verantwoording, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid,
                  onderdeel e</intref>, niet blijkt dat de verstrekte subsidie naar
                  redelijkheid in de hoogte van de verzekeringspremie is verdisconteerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie wordt gewijzigd of ingetrokken indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uit de informatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=11">artikel 11</intref> blijkt dat de
                  verzekeraar bij de aanvraag niet op een behoorlijke wijze
                  rekening en verantwoording heeft afgelegd omtrent de
                  afgesloten of af te sluiten verzekeringsovereenkomsten en de
                  terzake verschuldigde premies, voor zover deze voor de
                  vaststelling van de subsidie van belang zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>uit de informatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=11">artikel 11</intref> blijkt dat de
                  verzekeraar onjuiste of onvolledige gegevens heeft verstrekt
                  en de verstrekking van juiste of volledige gegevens tot een
                  andere beschikking op de aanvraag tot subsidieverlening zou
                  hebben geleid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uit de resultaten van de evaluatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
                  blijkt dat de garantie naar het oordeel van de minister in
                  redelijkheid niet langer in verhouding staat tot de verzekerde
                  waarde en de daarmee samenhangende financi&#xEB;le verplichtingen
                  van de verzekeraar voortvloeiende uit de overeenkomsten van
                  schadeverzekering ter dekking van schade, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>10</nr>
          <titel>Evaluatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Gedurende de looptijd van de garantie wordt deze regeling iedere
              twee jaar door de minister ge&#xEB;valueerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij de evaluatie, bedoeld in het vorige lid, wordt met name
              aandacht geschonken aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de solvabiliteit van de verzekeraars;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de polisvoorwaarden en de tariefstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de omvang van het te verzekeren risico;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het marktperspectief voor schadeverzekering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het aantal afgesloten schadeverzekeringsovereenkomsten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de uitgekeerde schadevergoedingen over de periode waarop de
                  garantieovereenkomst van toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het aantal keren dat de garantie is ingeroepen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het besluit tot verlening van de subsidie kan worden gewijzigd
              of ingetrokken indien de resultaten van de evaluatie van dien aard
              zijn dat de solvabiliteit van de verzekeraars, het
              marktperspectief voor schadeverzekering of het risico voor de
              verzekeraar of de Staat zodanig zijn, dat in redelijkheid niet
              langer sprake is van een levensvatbare verzekering.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>11</nr>
          <titel>Vaststelling subsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvraag voor de vaststelling van de subsidie wordt binnen
              zes maanden na afloop van het laatste jaar waarop de
              garantieovereenkomst van toepassing is, ingediend bij Dienst Regelingen op een
              daartoe vastgesteld formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvraag gaat vergezeld van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een opgaaf van de door de verzekeraar ontvangen premies voor
                  de verzekeringsovereenkomsten waarop de garantieovereenkomst
                  van toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een opgaaf van het aantal afgesloten
                  verzekeringsovereenkomsten gedurende de periode waarop de
                  garantieovereenkomst van toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een verklaring overeenkomstig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> vastgesteld model van een accountant of een
                  accountant-administratieconsulent als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel
                  2:393, eerste lid, van het Burgerlijk Wetboek</extref>, waaruit blijkt
                  dat is voldaan aan de in deze regeling gestelde voorwaarden en
                  verplichtingen. De accountant of
                  accountant-administratieconsulent controleert met inachtneming
                  van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> bij deze regeling opgenomen controleprotocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een totaaloverzicht van de op grond van de afgesloten
                  verzekeringsovereenkomsten uitgekeerde schadevergoedingen over
                  de periode waarop de garantieovereenkomst van toepassing is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <al>De minister stelt, in overeenstemming met de Minister van
            Financi&#xEB;n, na ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=16">artikel 16, tweede lid</intref>, bedoelde
            bescheiden, de subsidie vast.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>12</nr>
          <titel>Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <al>Als toezichthouders worden door de minister ambtenaren van het
            Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit aangewezen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al>De Subsidieregeling nieuwe agrarische schadeverzekeringen wordt ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Subsidieregeling nieuwe
            agrarische schadeverzekeringen 2003.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
            dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2003-10-17">17 oktober 2003</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>         De <functie>Minister</functie> van
            <organisatie>Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>C.P.</voornaam>
            <achternaam>Veerman</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr> I</nr><titel>Tekst accountantsverklaring, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=16">artikel
          16, tweede lid, onderdeel c</intref></titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Goedkeurende verklaring</nadruk></tussenkop><tussenkop><nadruk type="cur">Accountantsverklaring</nadruk></tussenkop><al>Wij hebben de bijgevoegde opgaaf van de premie inzake agrarische
        schadeverzekeringen over de periode van ... tot ... met betrekking tot
        de subsidieverlening in het kader van de Subsidieregeling nieuwe
        agrarische schadeverzekeringen van ... (naam instelling) te ... (zetel)
        gecontroleerd. De opgaaf van de premie is opgesteld onder
        verantwoordelijkheid van ... (de leiding van naam instelling). Het is
        onze verantwoordelijkheid een accountantsverklaring inzake de opgaaf van
        de premie te verstrekken.</al><al>Voor het onderhavige project is met brief van Dienst Regelingen, kenmerk ... (nr.)
        d.d. ... (datum) een subsidie verleend tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;... (bedrag).</al><al>Onze controle is verricht overeenkomstig algemeen aanvaarde
        richtlijnen met betrekking tot controle-opdrachten en overeenkomstig de
        aanwijzingen die de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit in
        het controleprotocol, behorende bij vorenbedoelde ministeri&#xEB;le regeling,
        heeft gegeven met betrekking tot de controle op de naleving van de
        subsidiebepalingen. Volgens de richtlijnen dient onze controle zodanig
        te worden gepland en uitgevoerd, dat een redelijke mate van zekerheid
        wordt verkregen dat de financi&#xEB;le verantwoording geen onjuistheden van
        materieel belang bevat. Een controle omvat onder meer een onderzoek door
        middel van deelwaarnemingen van informatie ter onderbouwing van de
        bedragen in de financi&#xEB;le verantwoording. Voorts is aanvullend
        specifieke aandacht besteed aan de in vorenbedoeld controleprotocol
        aangegeven aspecten.</al><al>Wij zijn van mening dat onze controle een deugdelijke grondslag vormt
        voor ons oordeel.</al><al>Wij zijn van oordeel dat de opgaaf van de premie voldoet aan de voor
        dit doel eraan te stellen eisen.</al><al>Tevens delen wij mede dat de subsidiebepalingen van de
        Subsidieregeling nieuwe agrarische schadeverzekeringen zijn nageleefd.</al><al>Plaats en datum: ...</al><al>Handtekening: ...</al><al>Naam accountant: ...</al><al>Naam accountantskantoor:...</al><al>Adres: ...</al><al>Postcode en woonplaats: ...</al><al>Telefoon: ...</al></bijlage>
    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr> II</nr><titel>Controleprotocol als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=16">artikel 16, tweede
          lid, onderdeel c</intref></titel></kop><al>Bij de controle, op basis waarvan de rapportage bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=16">tweede
        lid van artikel 16</intref> plaatsvindt, dient aan de naleving van de volgende
        artikelen op de daarbij aangegeven wijze aandacht te worden besteed.</al><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Artikel</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Soort aandacht</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Artikel 4</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>speciale aandacht</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Artikel 5</al><al>Artikel 6</al><al>Artikel 7</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>speciale aandacht</al><al>speciale aandacht</al><al>speciale aandacht</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Artikel 13</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>normale aandacht</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Artikel 14</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>normale aandacht</al></entry></row></tbody></tgroup></table><tussenkop><nadruk type="cur">Toelichting</nadruk></tussenkop><tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 4</nadruk></tussenkop><al>Vaststellen dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het premie-inkomen opgenomen in de opgaaf van de premies
            betrekking heeft op verzekeringsovereenkomsten voor de categorie van
            schades zoals omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de verzekerde schade en de optredende productieverliezen in
            Nederland optreden;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het premie-inkomen betrekking heeft op een verzekeringsperiode van
            &#xE9;&#xE9;n jaar, verschuldigd in het jaar, gerekend vanaf de datum van de
            eerste aanbieding van de verzekering.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>De subsidieontvanger niet reeds voor hetzelfde of een
            vergelijkbaar risico vanwege de staat, een andere overheidsorgaan of
            de Europese Gemeenschap een subsidie is verleend.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 5</nadruk></tussenkop><al>Vaststellen dat de subsidieontvanger de subsidie alleen heeft gebruikt
        voor de overeenkomsten van schadeverzekering die passen binnen de nadere
        voorwaarden, die door de minister op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015740&amp;artikel=5">artikel 5</intref> heeft bepaald.</al><al>Onder normale aandacht wordt verstaan:</al><al>Controle met een diepgang die gebruikelijk is voor het afgeven van een
        accountantsverklaring bij een verantwoording.</al><al>Onder speciale aandacht wordt verstaan:</al><al>Controle waarbij nadrukkelijk wordt bezien of de desbetreffende
        voorschriften zijn nageleefd. In dit geval moet dus verder worden gegaan
        dan normaal bij een controle van een verantwoording.</al><al>Aan de niet genoemde artikelen behoeft bij de controle geen aandacht
        te worden besteed, met dien verstande dat, teneinde de controle op de
        hierboven genoemde artikelen goed te kunnen verrichten, kennisneming van
        deze overige noodzakelijk is. Voor zover de subsidiebepalingen niet zijn
        nageleefd, maakt de accountant hiervan melding in zijn verklaring. De
        minister behoudt zich het recht voor om de Auditdienst van het
        Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit een review te laten
        uitvoeren op de door de accountant van de aanvrager, aan wie de subsidie
        ingevolge de Subsidieregeling nieuwe agrarische schadeverzekeringen 2003
        is verleend, verrichte werkzaamheden.</al></bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	