<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007365" dtdversie="2.0" id="16649" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 26 april 1995, tot herziening van de maatregel van
    ondertoezichtstelling van minderjarigen (artikelen 254 en volgende
    van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            maatregel van ondertoezichtstelling van kinderen, in het
            bijzonder ten aanzien van de bevoegdheden van de
            kinderrechter, de gezinsvoogd en de
            gezinsvoogdij-instelling, herziening behoeft;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <al>Een voor het tijdstip van inwerkingtreding van de wet door de
        kinderrechter uitgesproken ondertoezichtstelling geldt met
        ingang van dat tijdstip als een ondertoezichtstelling als
        bedoeld in deze wet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>X</nr>
    </kop>
    <al>Een voor het tijdstip van inwerkingtreding van de wet benoemde
        gezinsvoogd die in dienst is van een gezinsvoogdij-instelling
        wordt met ingang van dat tijdstip aangemerkt als een bij of
        krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004608" compleet="nee">Wet op de
        jeugdhulpverlening</extref> door deze
        gezinsvoogdij-instelling aangewezen gezinsvoogd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XI</nr>
    </kop>
    <al>Een door de kinderrechter benoemde gezinsvoogd, niet zijnde een
        gezinsvoogdij-instelling of in dienst daarvan, wordt door de
        kinderrechter binnen drie maanden na de inwerkingtreding van dit
        artikel vervangen door een gezinsvoogdij-instelling. Van de
        beslissing van de kinderrechter staat generlei voorziening open.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De inwerkingtreding van de wet heeft geen gevolg voor de
            bevoegdheid van de rechter voor wie voordien een geding is
            aangevangen, noch voor de aard van dat geding en voor de
            rechtsmiddelen tegen de uitspraak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het tevoren geldende recht blijft van toepassing indien een
            geding als bedoeld in het eerste lid aanhangig is.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een voor de inwerkingtreding van de wet door de gezinsvoogd
            gegeven aanwijzing geldt met ingang van dat tijdstip als een
            aanwijzing als bedoeld in artikel 258 van Boek 1 van het
            Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een beslissing van de rechter over een geschil als bedoeld
            in het tweede lid van artikel 260 van het tevoren geldende
            recht in eerste aanleg of in beroep, met inachtneming van
            het tevoren geldende recht gegeven, geldt als een aanwijzing
            als bedoeld in artikel 258 dan wel als een
            vervallenverklaring van een aanwijzing als bedoeld in
            artikel 259 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIV</nr>
    </kop>
    <al>Een voor de inwerkingtreding van de wet door de kinderrechter
        bevolen opneming in een op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004608" compleet="nee">Wet op de
        jeugdhulpverlening</extref> voor bekostiging in
        aanmerking gebrachte voorziening of elders geldt met ingang van
        dat tijdstip als een machtiging tot uithuisplaatsing als bedoeld
        in artikel 261 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek, behoudens
        de opneming in een semi-residenti&#xEB;le voorziening, welke wordt
        aangemerkt als een aanwijzing als bedoeld in artikel 258 van
        Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XV</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip, behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007365&amp;artikel=XI">artikel XI</intref> dat in werking treedt op
        de dag na plaatsing van deze wet in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">26 april 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. A. Schmitz</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zestiende mei 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	