<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012791" dtdversie="2.0" id="49669" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 27 augustus 2001, houdende nadere regels over het
    DNA-onderzoek in strafzaken (Besluit DNA-onderzoek in strafzaken)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            van 7 mei 2001, nr. 5096282/01/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikelen 151a, eerste, vierde,
                vijfde, zesde en negende lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151b" compleet="nee">151b, vijfde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195a" compleet="nee">195a, eerste, vierde en vijfde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195b" compleet="nee">195b, eerste en tweede
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195d" compleet="nee">195d, vijfde lid, van het Wetboek
                van Strafvordering</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 16 juli
            2001, nr. W03.01&#xA0;0218/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Justitie van 20 augustus 2001, nr. 5113447/01/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
   
  
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
		onder:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de wet: het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een DNA-onderzoek: een onderzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, eerste lid, eerste volzin, of zesde lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151b" compleet="nee">151b, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151d" compleet="nee">151d, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151da" compleet="nee">151da, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195a" compleet="nee">195a, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195b" compleet="nee">195b, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195d" compleet="nee">195d, eerste lid, eerste volzin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195f" compleet="nee">195f, eerste lid, eerste volzin</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195g" compleet="nee">195g, eerste lid, eerste volzin, van de wet</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, van de Wet DNA-onderzoek bij veroordeelden</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de DNA-databank: de DNA-databank voor strafzaken, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>Onze Minister: Onze Minister van Veiligheid en Justitie;</al> 
		</li> 
		<li>
<li.nr>e.</li.nr><al>opsporingsambtenaar: een ambtenaar van politie als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a, van de Politiewet 1993</extref>, een
ambtenaar van politie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder b,
van die wet</extref>, voorzover deze is aangesteld voor de uitvoering van taken
op het terrein van de technische recherche, of een militair van de
Koninklijke marechaussee als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141, onder c, van het
Wetboek van
Strafvordering</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>veroordeelde: een
persoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder c, of tweede lid,
van de Wet DNA-onderzoek bij
veroordeelden</extref>;</al></li><li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              onbekende verdachte: de verdachte, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste lid, van de wet</extref> van wie in het kader van het strafbare feit celmateriaal in beslag genomen is of veilig gesteld is;</al>
                        </li><li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>het instituut: het Nederlands Forensisch Instituut;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al>NEN-EN ISO/IEC 17025: Algemene eisen voor de bekwaamheid van
			 beproevings- en kalibratielaboratoria, uitgegeven door het Nederlands
			 Normalisatie-instituut, zoals deze luidde in januari 2007.</al> 
		</li> 
	 </lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Met een
veroordeling die in kracht van gewijsde is gegaan wordt voor de
toepassing van dit besluit gelijkgesteld een strafbeschikking die
onherroepelijk is
geworden.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <al>Als misdrijven als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, derde lid, van de wet</extref>, ten aanzien waarvan de hulpofficier van justitie de bevoegdheid heeft een DNA-onderzoek op basis van celmateriaal van een onbekende verdachte te verrichten, worden aangewezen de misdrijven, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=310" compleet="nee">artikelen 310</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=311" compleet="nee">311, eerste lid, onderdelen 1&#xB0;, 4&#xB0; en 5&#xB0;, van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1b</nr>
                     </kop>
                     <al>Als uiterlijk waarneembare persoonskenmerken van een onbekende verdachte of een onbekend slachtoffer waarop een DNA-onderzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151d" compleet="nee">artikel 151d, eerste lid, eerste volzin</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195f" compleet="nee">artikel 195f, eerste lid, eerste volzin, van de wet</extref> gericht kan zijn, worden aangewezen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het geslacht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het ras;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de oogkleur.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Wijze van afnemen van celmateriaal en
            waarborgen voor een zorgvuldige behandeling en registratie
            van afgenomen en inbeslaggenomen celmateriaal</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Degene die gevraagd wordt schriftelijk toe te stemmen in het afnemen
		van celmateriaal ten behoeve van DNA-onderzoek, kan zich bij het nemen van zijn
		beslissing door een raadsman doen bijstaan. De officier van justitie
		onderscheidenlijk de rechter-commissaris wijst hem op deze mogelijkheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op het formulier voor de schriftelijke toestemming, bedoeld in het
		eerste lid, wordt melding gemaakt van de gevolgen van de medewerking aan een
		DNA-onderzoek.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Degene die vrijwillig medewerking verleent aan een DNA-onderzoek, kan
		ten behoeve van dat onderzoek wangslijmvlies, bloed of haarwortels laten
		afnemen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het afnemen van wangslijmvlies geschiedt door van de binnenzijde van
		iedere wang twee monsters te nemen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het afnemen van bloed geschiedt door middel van een vingerprik.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het afnemen van haarwortels geschiedt door het uittrekken van ten
		minste tien haren uit de hoofdhuid.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het afnemen van wangslijmvlies, bloed of haarwortels geschiedt door een
		arts of een verpleegkundige. Ingeval de desbetreffende persoon daar
		afzonderlijk schriftelijk in toestemt, kan het afnemen van wangslijmvlies of
		haarwortels geschieden door een daartoe door de officier van justitie
		aangewezen opsporingsambtenaar die voldoet aan bij ministeri&#xEB;le regeling
		vastgestelde eisen.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Het afnemen van celmateriaal geschiedt met de hulpmiddelen die bij
		ministeri&#xEB;le regeling zijn voorgeschreven.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Indien de arts of de verpleegkundige bij de behandeling van de
		desbetreffende persoon betrokken is of is geweest, neemt hij bij hem geen
		celmateriaal af, tenzij de persoon daartoe schriftelijk een verzoek heeft
		ingediend bij de officier van justitie onderscheidenlijk de rechter-commissaris
		dan wel de functionaris, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, van de Penitentiaire
		beginselenwet</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder g, van de Beginselenwet verpleging ter
		beschikking gestelden</extref> of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder h, van de Beginselenwet justiti&#xEB;le
		jeugdinrichtingen</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het afnemen van wangslijmvlies, bloed of haarwortels ten
            behoeve van een DNA-onderzoek bij een verdachte ingevolge
            een bevel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151b" compleet="nee">artikel 151b, eerste
            lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195d" compleet="nee">artikel 195d, eerste lid, van de
            wet</extref> dan wel een veroordeelde ingevolge een bevel als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet DNA-onderzoek bij
veroordeelden</extref> geschiedt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>op de wijze als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=2">artikel 2, vierde tot en
                        met zesde lid</intref>, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>met de hulpmiddelen die bij ministeri&#xEB;le regeling
                    zijn voorgeschreven.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het afnemen van wangslijmvlies of haarwortels bij
een verdachte ingevolge een bevel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151b" compleet="nee">artikel 151b, eerste
lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195d" compleet="nee">artikel 195d, eerste lid, van de wet</extref> kan, ingeval de verdachte
daar afzonderlijk schriftelijk in toestemt, geschieden door een daartoe
door de officier van justitie aangewezen opsporingsambtenaar die
voldoet aan bij ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde
eisen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het afnemen van
wangslijmvlies of haarwortels bij een veroordeelde ingevolge een bevel
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet DNA-onderzoek bij
veroordeelden</extref> kan, ingeval de veroordeelde daartegen geen bezwaar
maakt, geschieden door een daartoe door de officier van justitie
aangewezen opsporingsambtenaar of een daartoe door de directeur van de
inrichting of instelling aangewezen persoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
onder f, van de Penitentiaire beginselenwet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder k, van de
Beginselenwet verpleging ter beschikking gestelden</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder
i, van de Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref> die voldoet
aan bij ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde
eisen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=2">Artikel 2, negende
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij het afnemen van wangslijmvlies, bloed of haarwortels is een
		opsporingsambtenaar dan wel een persoon als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder f, van de Penitentiaire
		beginselenwet</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder k, van de Beginselenwet verpleging ter
		beschikking gestelden</extref> of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder i, van de Beginselenwet justiti&#xEB;le
		jeugdinrichtingen</extref>, voorzover het afnemen van het celmateriaal
		plaatsvindt bij een veroordeelde en hij in een
inrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van de Penitentiaire
beginselenwet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, van de Beginselenwet verpleging ter
beschikking gestelden</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van de Beginselenwet
justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref> verblijft of vanuit de inrichting
vrijheden geniet, aanwezig
		die:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>daarvan proces-verbaal opmaakt of een verklaring, indien bij het
			 afnemen van het celmateriaal een persoon aanwezig is die geen
			 opsporingsambtenaar is, dat hij voorziet van een identiteitszegel waarop hij de
naam, de geboortedatum en -plaats en het geboorteland van de persoon van wie het celmateriaal is afgenomen
			 aanbrengt of, indien deze
gegevens onbekend zijn, andere gegevens
			 waarmee de identiteit van deze persoon kan worden vastgesteld en
waarin hij vermeldt dat, indien het celmateriaal bij een veroordeelde
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, is afgenomen door een ander persoon dan
een arts of een verpleegkundige, de veroordeelde daartegen geen bezwaar
heeft gemaakt,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verpakking waarin het van de persoon afgenomen celmateriaal is
			 gebracht, van een identiteitszegel voorziet dat gelijk is aan het
			 identiteitszegel, bedoeld onder a, en </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ervoor zorgt dat het celmateriaal,
			 bedoeld onder b, zo spoedig mogelijk in een verpakking die hij heeft voorzien
			 van een of meer sluitzegels, bij het instituut wordt bezorgd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De
opsporingsambtenaar die het proces-verbaal opmaakt, of de persoon die
de verklaring opmaakt, bedoeld in het eerste lid, is een ander persoon
dan de persoon die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=2">artikel 2, zevende lid, tweede volzin</intref>, of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=3">artikel 3, tweede of derde lid</intref>, wangslijmvlies of haarwortels
afneemt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld inzake het
		identiteitszegel en de sluitzegels, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De opsporingsambtenaar voorziet de verpakking van een in
            beslag genomen voorwerp waarop mogelijkerwijs celmateriaal
            aanwezig is, dan wel van celmateriaal dat niet is afgenomen
            op de wijze als voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, van
            een identiteitszegel zodra het voorwerp of celmateriaal in
            beslag is genomen dan wel zo spoedig mogelijk daarna.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De opsporingsambtenaar voorziet het proces-verbaal van de
            inbeslagneming van het voorwerp of het celmateriaal, bedoeld
            in het eerste lid, van een identiteitszegel dat gelijk is
            aan het identiteitszegel, bedoeld in het eerste lid. Indien
            het te onderzoeken celmateriaal van een bekende verdachte
            is, vermeldt hij in het proces-verbaal diens naam en
            geboortedatum,
-plaats en -land of, indien deze onbekend zijn, andere gegevens
            waarmee diens identiteit kan worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De opsporingsambtenaar zorgt ervoor dat het voorwerp of het
            celmateriaal, bedoeld in het eerste lid, na een opdracht van
            de officier van justitie, de hulpofficier van justitie onderscheidenlijk de rechter-commissaris tot het daaraan verrichten van
            DNA-onderzoek, zo spoedig mogelijk in een verpakking die hij
            heeft voorzien van een of meer sluitzegels bij het instituut
            wordt bezorgd.</al>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Voorzover een voorwerp waarop vermoedelijk
celmateriaal van de veroordeelde aanwezig is, in beslag is genomen,
verricht de functionaris, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, van de
Penitentiaire beginselenwet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder g, van de Beginselenwet
verpleging ter beschikking gestelden</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder h, van de
Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref>, de handelingen,
bedoeld in het eerste, tweede en derde
lid.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=4">Artikel 4, derde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">6</nr> 
  </kop> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Het instituut legt inzake het celmateriaal, bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=2">artikelen 2, derde lid</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=3">3, eerste lid</intref>, en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">5, eerste lid</intref>, alsmede inzake het
		voorwerp, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, in een centraal
		register de volgende gegevens vast:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de datum waarop het is ontvangen,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>het nummer van het identiteitszegel, bedoeld in de
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste lid, onder a en b</intref>,
			 en
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">5, eerste en tweede lid</intref>, alsmede het proces-verbaalnummer van de strafzaak waarin
het celmateriaal is afgenomen en het parketnummer,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>een aanduiding van het misdrijf in verband waarmee het
			 DNA-onderzoek wordt verricht alsmede van de maximale gevangenisstraf die op dat
			 misdrijf is gesteld,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>de naam van de officier van justitie, de hulpofficier van justitie onderscheidenlijk de rechter-commissaris die de opdracht tot het verrichten van DNA-onderzoek heeft
			 gegeven,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>de naam van het laboratorium dat het DNA-onderzoek zal verrichten
			 en de datum waarop het celmateriaal naar dat laboratorium is verzonden, tenzij
			 het DNA-onderzoek in het laboratorium van het instituut zal worden verricht,
			 en</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>f.</li.nr>
		  <al>in geval van celmateriaal van een bekende persoon, de naam,
de geboortedatum en -plaats en het geboorteland van deze persoon of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere gegevens waarmee zijn identiteit kan worden
			 vastgesteld, alsmede het aan hem
toegekende strafrechtsketennummer.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Voorts worden inzake het celmateriaal gegevens vastgelegd die van
		belang zijn in verband met het tijdstip waarop het bijbehorende DNA-profiel uit
		de DNA-databank dient te worden verwijderd. De Justiti&#xEB;le
Informatiedienst stelt het
		instituut daartoe in kennis van veroordelingen die in kracht van gewijsde zijn
		gegaan in zaken waarin DNA-onderzoek heeft plaatsgevonden.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Ten aanzien van het celmateriaal van een veroordeelde of een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14,
vierde lid, onder f</intref>, is het
		eerste lid, onder b, voorzover dit betrekking heeft op het
proces-verbaalnummer van de strafzaak waarin het celmateriaal is
afgenomen en het
parketnummer, niet van toepassing.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>Onze Minister is voor het centrale register, bedoeld in het eerste lid,
		verantwoordelijk. </al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
	 <al>De directeur van het instituut voert het beheer van het centrale
		register.</al>
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Verrichten van DNA-onderzoek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>DNA-onderzoek
wordt verricht in het laboratorium van het instituut, tenzij het
vanwege de capaciteit van het insituut noodzakelijk is dat het
DNA-onderzoek in het laboratorium van een ander instituut wordt
verricht dan wel de officier van justitie onderscheidenlijk de
rechter-commissaris opdracht heeft gegeven dat het DNA-onderzoek in een
laboratorium van een ander instituut wordt
verricht.</al></lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Als laboratorium
van een ander instituut als bedoeld in het eerste lid, komt slechts in
aanmerking:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>een
laboratorium dat door de Raad voor Accreditatie is geaccrediteerd
aan de hand van de algemene criteria voor het functioneren van
beproevingslaboratoria, genoemd in de NEN-EN ISO/IEC 17 025,
en deskundig is op het terrein van forensisch DNA-onderzoek, dan
wel</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>een laboratorium dat gevestigd
is in het buitenland, door een met de Raad voor Accreditatie
vergelijkbare instantie is geaccrediteerd aan de hand van criteria die
vergelijkbaar zijn met de criteria, genoemd in de NEN-EN ISO/IEC 17
025, en deskundig is op het terrein van forensisch
DNA-onderzoek.</al></li></lijst></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
niet van toepassing op de aanvraag om accreditatie, bedoeld in het
eerste en het tweede
lid.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien de accreditatie van een
laboratorium als bedoeld in het tweede
lid is ingetrokken, is geschorst of na haar
            vervaldatum niet is verlengd, kan in dit laboratorium niet
            langer DNA-onderzoek worden verricht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het DNA-onderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, zesde lid, eerste
            volzin</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195b" compleet="nee">artikel 195b, eerste lid, eerste
                volzin, van de wet</extref> wordt niet verricht door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de deskundige die het DNA-onderzoek als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, eerste lid,
                        eerste volzin</extref>,
                    onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195a" compleet="nee">artikel 195a, eerste lid,
                        eerste volzin, van de wet</extref> heeft
                    verricht, dan wel</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een deskundige die aan hetzelfde laboratorium is
                    verbonden als de deskundige, bedoeld onder a.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien het DNA-onderzoek in een ander laboratorium dan het
            laboratorium van het instituut zal worden verricht, zorgt
            het instituut ervoor dat het celmateriaal op basis waarvan
            het DNA-onderzoek zal worden verricht, in een verpakking die
            is voorzien van een of meer sluitzegels, wordt bezorgd bij
            het laboratorium dat het DNA-onderzoek zal verrichten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het instituut voorziet het celmateriaal, bedoeld in het
            eerste lid, van een etiket dat is voorzien van een nummer
            dat gelijk is aan het nummer van het identiteitszegel
            waarmee het instituut het celmateriaal heeft ontvangen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld
            inzake de sluitzegels, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">9</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>De deskundige verricht het DNA-onderzoek binnen de termijn die de officier van justitie, de hulpofficier van justitie onderscheidenlijk de rechter-commissaris die de opdracht
		tot het verrichten van het DNA-onderzoek heeft gegeven, heeft gesteld. De
		termijn wordt na overleg met het instituut vastgesteld.</al>
  </lid>
  
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>De deskundige verricht het DNA-onderzoek volgens een van de methoden
		die zijn goedgekeurd bij het verlenen van de accreditatie aan het laboratorium
		waaraan hij is verbonden. </al>
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">10</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De deskundige stelt een verslag op van de resultaten van het
		DNA-onderzoek en ondertekent het verslag.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het verslag bevat in ieder geval:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>ingeval het een DNA-onderzoek betreft aan celmateriaal van een
			 bekende persoon, de naam, de geboortedatum en -plaats en het
geboorteland van deze persoon of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere gegevens waarmee zijn identiteit kan worden
			 vastgesteld,</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het nummer van het identiteitszegel dan wel het etiket, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>,</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de methode met behulp waarvan het DNA-profiel is verkregen, en</al>
		  
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de resultaten en de conclusies van het DNA-onderzoek.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De deskundige doet uiterlijk een week na dagtekening van het
		verslag:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het verslag toekomen aan de officier van justitie, de hulpofficier van justitie onderscheidenlijk de rechter-commissaris,</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een afschrift van het verslag toekomen aan het instituut, alsmede
			 het DNA-profiel dat uit het DNA-onderzoek is verkregen, en</al> 
		</li> 
	 <li><li.nr>c.</li.nr><al>een
afschrift van het verslag toekomen aan de opsporingsambtenaar die betrokken is bij het
opsporingsonderzoek of het gerechtelijk vooronderzoek in het kader
waarvan het DNA-onderzoek is verricht waarover de deskundige het verslag
heeft opgesteld, met dien verstande dat dit afschrift geen DNA-profiel
bevat.</al></li></lijst> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien de deskundige het verslag, bedoeld in het derde lid, aan de hulpofficier van justitie doet toekomen, doet hij het tevens toekomen aan de officier van justitie.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
derde lid, onder a en c, is niet van toepassing ingeval het
DNA-onderzoek ingevolge een bevel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid,
van de Wet DNA-onderzoek</extref> bij veroordeelden is verricht en het
DNA-profiel van de veroordeelde niet overeenkomt met een ander in de
DNA-databank vastgelegd
DNA-profiel.</al>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De directeur van het instituut meldt de officier van justitie
		onderscheidenlijk de rechter-commissaris zo spoedig mogelijk of:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het DNA-profiel dat is verkregen uit het celmateriaal van een
			 bekende persoon overeenkomt met het DNA-profiel dat in verband met hetzelfde
			 strafbare feit is verkregen uit het celmateriaal, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, dat toebehoort
			 aan een onbekende verdachte, dan wel overeenkomt met een ander DNA-profiel dat
			 is vastgelegd in de DNA-databank of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het DNA-profiel dat is verkregen uit het celmateriaal, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, van een onbekende
verdachte, overeenkomt met een DNA-profiel dat is vastgelegd in de
			 DNA-databank.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
  <lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>In geval van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vijfde lid, van de Wet
DNA-onderzoek bij veroordeelden</extref> geeft de officier van justitie de
functionaris, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, van de Penitentiaire
beginselenwet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder g, van de Beginselenwet verpleging ter
beschikking gestelden</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder h, van de Beginselenwet
justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref> schriftelijk kennis van de uitslag
van het DNA-onderzoek.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De officier van
justitie geeft een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14, vierde lid, onder
f</intref>, schriftelijk kennis van de uitslag van het DNA-onderzoek indien zijn
DNA-profiel overeenkomt met een ander verwerkt DNA-profiel en het
belang van het onderzoek dat
toelaat.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De deskundige zendt zo spoedig mogelijk na het verrichten
            van het DNA-onderzoek het overgebleven celmateriaal in een
            verpakking die is voorzien van een sluitzegel, naar het
            instituut, tenzij hij is verbonden aan het laboratorium van
            het instituut.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=8">Artikel 8, tweede en derde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het aan de verdachte in rekening te brengen deel van de
            kosten, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikelen 151a, zevende
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195b" compleet="nee">195b, tweede lid, van de
            wet</extref>, voor het verrichten van een
            DNA-onderzoek op verzoek van de verdachte bedraagt &#x20AC; 136.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een DNA-onderzoek op verzoek van de verdachte wordt niet
            verricht dan nadat hij het bedrag, genoemd in het eerste
            lid, aan het instituut heeft betaald.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Bewaren en vernietigen van
            celmateriaal en DNA-profielen en het verstrekken van
            informatie daarover</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">13</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het instituut bewaart na afloop van een DNA-onderzoek zoveel
		celmateriaal als noodzakelijk is met het oog op een DNA-onderzoek als bedoeld
		in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, zesde lid, eerste
		volzin</extref>, of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195b" compleet="nee">artikel 195b, eerste lid, eerste volzin, van de
		wet</extref> dan wel met het oog op het opnieuw bepalen van het
		bijbehorende, in de DNA-databank vastgelegde DNA-profiel.</al> 
  </lid> 
   
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid vernietigt het instituut het celmateriaal van een derde terstond:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien is vastgesteld dat het bijbehorende DNA-profiel niet overeenkomt met het DNA-profiel dat in verband met hetzelfde strafbare feit is verkregen uit het celmateriaal, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, van een onbekende verdachte, of met het DNA-profiel van een overleden slachtoffer van een misdrijf, dan wel</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>zodra de derde het instituut heeft medegedeeld dat hij zijn toestemming tot het verwerken van zijn celmateriaal heeft ingetrokken.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op het celmateriaal
		van een overleden slachtoffer van een strafbaar feit, met dien verstande dat
		het instituut diens celmateriaal bewaart met het oog op het opsporen en
		vervolgen van de dader van het strafbare feit als gevolg waarvan het
		slachtoffer is overleden of waarbij het slachtoffer was betrokken.</al> 
  </lid> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>Met het celmateriaal, bedoeld in het tweede lid, vernietigt het
		instituut tevens het DNA-profiel dat uit het celmateriaal is verkregen, de
		gegevens, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, alsmede het afschrift van het
		verslag, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid, onder b</intref>.</al>
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het instituut houdt aantekening van iedere vernietiging ingevolge het
		eerste tot en met vierde lid.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">14</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Er is een DNA-databank voor strafzaken die tot doel heeft het voorkomen, opsporen, vervolgen en berechten van strafbare feiten en het vaststellen van de identiteit van een lijk te bevorderen.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Onze Minister is voor de DNA-databank verantwoordelijk.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>De directeur van het instituut voert het beheer van de
		DNA-databank.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>Het instituut legt in de DNA-databank het nummer van het
		identiteitszegel, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder b</intref>, vast,
		alsmede</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>het bijbehorende DNA-profiel van onbekende en bekende overleden slachtoffers van
			 misdrijven als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67,
eerste lid, van de wet</extref>,</al>
		</li>
		<li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het bijbehorende DNA-profiel van personen van wie vermoed wordt dat zij als gevolg van misdrijven als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref>, vermist zijn,</al>
                        </li><li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>het bijbehorende DNA-profiel van onbekende verdachten,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>het bijbehorende DNA-profiel van verdachten ter zake van misdrijven als omschreven in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref>,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>het bijbehorende DNA-profiel van veroordeelden ter zake van
			 misdrijven als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref>, dan wel</al>
		</li>
	 <li><li.nr>f.</li.nr><al>het bijbehorende DNA-profiel van
personen die hun straf of maatregel volledig hebben ondergaan ter zake
van misdrijven als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref> en die schriftelijk
hebben toegestemd in het afnemen van celmateriaal ten behoeve van het
bepalen en verwerken van hun
DNA-profiel.</al></li></lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
	 <al>De directeur van het instituut kan de DNA-profielen die in de
		DNA-databank zijn vastgelegd, opnieuw bepalen indien de stand van de techniek
		dat noodzakelijk maakt.</al>
  </lid>
  <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De directeur van het instituut kan de DNA-profielen die in de DNA-databank zijn vastgelegd, onderling vergelijken met het oog op het doel, bedoeld in het eerste lid. Indien de vergelijking een positief resultaat heeft, stelt hij de officier van justitie of de rechter-commissaris van dit resultaat in kennis.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De directeur van het instituut kan de DNA-profielen van de personen die ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=4%3A2" compleet="nee">artikel 4:2, eerste lid, onder k, onderdeel 4&#xB0;, van het Besluit politiegegevens</extref> aan de Minister van Veiligheid en Justitie worden verstrekt, vergelijken met de DNA-profielen van de personen, bedoeld in het vierde lid, onder d tot en met f. Indien de vergelijking een positief resultaat heeft, stelt hij de officier van justitie of de rechter-commissaris en het Korps landelijke politiediensten van dit resultaat in kennis.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">15</nr> 
  </kop> 
  <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Rechtstreekse
toegang tot de DNA-databank
hebben:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de ambtenaren die werkzaam zijn binnen het
instituut, voorzover zij deze nodig hebben voor een goede vervulling
van de aan hen door Onze Minister opgedragen taak, en</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de medewerkers van de nationale contactpunten, bedoeld in artikel 6,
eerste lid, van het Besluit 2008/615/JBZ van de Raad van de Europese
Unie van 23 juni 2008 inzake de intensivering van de
grensoverschrijdende samenwerking in het bijzonder ter bestrijding van
terrorisme en grensoverschrijdende criminaliteit (Pb. EU L&#xA0;210),
voor zover zij deze nodig hebben ter uitvoering van de artikelen 3,
eerste lid, en 4, eerste lid, van dat besluit en het de DNA-profielen
van de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14, vierde lid, onder c tot en met
f</intref>, betreft.</al></li></lijst><al>De binnen het
instituut werkzame ambtenaren hebben tevens rechtstreekse toegang tot
het centrale register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, voorzover zij deze nodig
hebben voor een goede vervulling van de aan hen door Onze Minister
opgedragen taak.</al></lid> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Het instituut verstrekt slechts gegevens uit de
DNA-databank en het centrale register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
lid</intref>, aan:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de met vervolging belaste leden van de rechterlijke macht,
			 voorzover zij deze nodig hebben voor de toepassing van het strafrecht, daarin
			 begrepen de uitvoering van een verzoek om rechtshulp als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552h" compleet="nee">artikel 552h van de wet</extref>, of voor de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017212" compleet="nee">Wet
DNA-onderzoek bij veroordeelden</extref>,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de met rechtspraak belaste leden van de rechterlijke macht,
			 voorzover zij deze nodig hebben voor de toepassing van het strafrecht,</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>de ambtenaren van politie, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a en c, en tweede lid van de
			 Politiewet 1993</extref>, en de militairen van de Koninklijke
			 marechaussee, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141, onder c, van het Wetboek van
			 Strafvordering</extref>, voorzover zij deze nodig hebben voor de
			 strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde,</al>
		</li>
	 <li><li.nr>d.</li.nr><al>het Korps
landelijke politiediensten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Politiewet
1993</extref>, voorzover het deze nodig heeft voor de strafrechtelijke
handhaving van de rechtsorde, en ten behoeve van de vaststelling van de identiteit van de overleden slachtoffers, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14, vierde lid, onder a</intref>, en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de Justiti&#xEB;le
Informatiedienst, voorzover het deze nodig heeft ten behoeve
van het ondersteunen van de leden van de rechterlijke macht, de
ambtenaren van politie en de militairen van de Koninklijke
marechaussee, bedoeld onder c, en het Centraal Justitieel
Incassobureau, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006713&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit Instelling Centraal
Justitieel Incassobureau</extref>, bij de uitvoering van hun
taken.</al></li></lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Het instituut
beperkt de verstrekking van gegevens aan de ambtenaren van politie en
de militairen van de Koninklijke Marechaussee, bedoeld in het tweede
lid, onder c, tot de naam van degene wiens DNA-profiel in de
DNA-databank is vastgelegd, alsmede zijn geboortedatum, -plaats en
-land of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere gegevens waarmee
zijn identiteit kan worden vastgesteld, alsmede het parketnummer dat
bij het DNA-profiel hoort.</al>
  </lid> 
  <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het instituut verstrekt aan het Korps landelijke politiediensten ten behoeve van de vaststelling van de identiteit van de overleden slachtoffers, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14, vierde lid, onder a</intref>, hun DNA-profielen, voor zover de identiteit van deze personen onbekend is, en beperkt de verstrekking van gegevens, voor zover het deze nodig heeft voor de strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde, tot de strafzaken die nog niet zijn opgelost en in het kader waarvan een opdracht tot DNA-onderzoek is gegeven, waarbij vermelding plaatsvindt</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>van het feit
dat in die strafzaken geen celmateriaal is gevonden waaruit het
DNA-profiel van een onbekende of bekende verdachte is verkregen,
alsmede van de bij die strafzaken behorende
proces-verbaalnummers,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>van het feit
dat in die strafzaken celmateriaal is gevonden waaruit het DNA-profiel
van een of meer onbekende of bekende verdachten is verkregen, alsmede
van de bij die strafzaken behorende proces-verbaalnummers en de naam,
de geboortedatum en -plaats en het geboorteland van de bekende
verdachte of verdachten of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere
gegevens waarmee de identiteit van de verdachte of de verdachten kan
worden vastgesteld en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>van het feit
dat in meer van die strafzaken het DNA-profiel van een of meer dezelfde
onbekende of bekende verdachten voorkomt, alsmede van de bij die
strafzaken behorende proces-verbaalnummers en de naam, de geboortedatum
en -plaats en het geboorteland van de bekende verdachte of verdachten
of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere gegevens waarmee de
identiteit van de verdachte of de verdachten kan worden
vastgesteld.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het
instituut beperkt de verstrekking van gegevens aan de Justiti&#xEB;le Informatiedienst tot de naam van degene wiens DNA-profiel in de
DNA-databank is vastgelegd, alsmede zijn geboortedatum, -plaats en
-land of, indien deze gegevens onbekend zijn, andere gegevens waarmee
zijn identiteit kan worden vastgesteld, alsmede het
nummer waaronder zijn DNA-profiel in de DNA-databank is
vastgelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het
instituut verstrekt de gegevens slechts op schriftelijk verzoek, tenzij
het een verstrekking aan het Korps landelijke politiediensten of de Justiti&#xEB;le Informatiedienst betreft. In de laatste gevallen vindt
de verstrekking rechtstreeks langs geautomatiseerde weg
plaats.</al></lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Bij iedere verstrekking van gegevens wordt aantekening gehouden van de
		datum van de verstrekking, de identiteit van de verzoeker en de aard van de
		verstrekte gegevens.</al> 
  </lid>
<lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Zodra zich een
omstandigheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=16">artikel 16</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=18">18</intref> voordoet op grond waarvan
het instituut een DNA-profiel dat in de DNA-databank is vastgelegd,
dient te vernietigen, stelt het instituut het Korps landelijke
politiediensten en de Justiti&#xEB;le Informatiedienst daarvan in
kennis. Terstond nadat het Korps landelijke politiediensten en de Justiti&#xEB;le Informatiedienst deze kennisgeving hebben ontvangen,
vernietigen zij de gegevens die bij hen over dat profiel zijn
vastgelegd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">16</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Zodra zich een omstandigheid voordoet die meebrengt dat degene wiens
		DNA-profiel in de DNA-databank is vastgelegd, niet langer kan worden aangemerkt
		als een verdachte ter zake van een misdrijf als
		omschreven in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref>,
		stelt de
Justiti&#xEB;le Informatiedienst het instituut daarvan in kennis.</al> 
  </lid> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Van een omstandigheid als bedoeld in het eerste lid is in ieder geval
		sprake bij een beslissing tot niet-vervolging, een kennisgeving van niet
		verdere vervolging, een onherroepelijke buitenvervolgingstelling, een
		rechterlijke verklaring dat de zaak ge&#xEB;indigd is, een vrijspraak of een
		onherroepelijk ontslag van alle rechtsvervolging waarbij niet een maatregel als
		bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">37a</extref> juncto
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">37b</extref> of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=38m" compleet="nee">38m</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=77s" compleet="nee">77s van het Wetboek van Strafrecht</extref> is
		opgelegd.</al>
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Terstond nadat het instituut een kennisgeving als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=16">artikel 16, eerste
            lid</intref>, heeft ontvangen, vernietigt het
            instituut het DNA-profiel van degene die niet langer kan
            worden aangemerkt als een verdachte ter zake van een misdrijf als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het instituut vernietigt met het DNA-profiel, bedoeld in het
            eerste lid, tevens de daarbij behorende gegevens, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, het
            celmateriaal waaruit het DNA-profiel is verkregen, alsmede
            het afschrift van het verslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid, onder b</intref>.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In afwijking van het
eerste lid bewaart het instituut het DNA-profiel indien dat profiel in
een andere zaak overeenkomt met het DNA-profiel van een onbekende
verdachte en degene wiens DNA-profiel het betreft, in die zaak als
verdachte is aangemerkt ter zake van een misdrijf als omschreven in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de
wet</extref>.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=13">Artikel 13, vijfde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">18</nr> 
  </kop> 
  <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
instituut vernietigt het DNA-profiel van een verdachte of
veroordeelde:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>twintig
jaar nadat een einduitspraak als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=351" compleet="nee">artikelen 351</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=352" compleet="nee">352,
tweede lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> is gedaan in verband met
een misdrijf waarop naar de wettelijke omschrijving een gevangenisstraf
van minder dan zes jaar is gesteld, en in het kader van het misdrijf
het DNA-profiel is verwerkt of nadat een strafbeschikking wegens het
misdrijf volledig ten uitvoer is gelegd, dan wel twaalf jaar na het
overlijden van
betrokkene,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>dertig
jaar nadat een einduitspraak als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=351" compleet="nee">artikelen 351</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=352" compleet="nee">352,
tweede lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> is gedaan in verband met
een misdrijf waarop naar de wettelijke omschrijving een gevangenisstraf
van zes jaar of meer is gesteld, en in het kader van het misdrijf het
DNA-profiel is verwerkt of nadat een strafbeschikking wegens het
misdrijf volledig ten uitvoer is gelegd, dan wel twintig jaar na het
overlijden van betrokkene,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>na het vervallen
van het recht tot strafvordering door
verjaring.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
termijn van twintig en dertig jaar, genoemd in het eerste lid, wordt
verlengd indien tegen de betrokkene een einduitspraak als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=351" compleet="nee">artikelen 351</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=352" compleet="nee">352, tweede lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> in
verband met een ander misdrijf is gedaan of een strafbeschikking in
verband met een ander misdrijf is uitgevaardigd. In dat geval wordt het
DNA-profiel vernietigd twintig dan wel dertig jaar nadat de
einduitspraak in verband met dat andere misdrijf is gedaan of de
strafbeschikking in verband met dat andere misdrijf volledig ten
uitvoer is gelegd, al naar gelang op het misdrijf naar de wettelijke
omschrijving minder dan zes jaar dan wel zes jaar of meer
gevangenisstraf is gesteld. De eerste twee volzinnen zijn niet van
toepassing in het geval op dat andere misdrijf naar de wettelijke
omschrijving een gevangenisstraf van minder dan zes jaar is gesteld,
terwijl op het eerdere misdrijf naar de wettelijke omschrijving een
gevangenisstraf van zes jaar of meer was gesteld en van de termijn van
dertig jaar nog niet meer dan tien jaar is verstreken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
termijn van dertig jaar, genoemd in het eerste lid, wordt met twintig
jaar verlengd indien de duur van de gevangenisstraf of
vrijheidsbenemende maatregel langer is dan twintig jaar. Indien de
gevangenisstraf levenslang is of de vrijheidsbenemende maatregel de
duur van veertig jaar overstijgt, wordt het DNA-profiel na tachtig jaar
vernietigd.</al>
                        </lid> 
  <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste tot en met derde lid wordt het DNA-profiel van
een verdachte of veroordeelde wegens een misdrijf als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=240b" compleet="nee">artikelen 240b tot en met 250 van het Wetboek van Strafrecht</extref> na tachtig
jaar vernietigd.</al>
                        </lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het instituut
vernietigt het DNA-profiel van een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=14">artikel 14,
vierde lid, onder f</intref>, twintig jaar na vastlegging in de DNA-databank of
zodra deze persoon het instuut heeft medegedeeld dat hij zijn
toestemming tot het verwerken van zijn DNA-profiel heeft
ingetrokken.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het instituut
vernietigt het DNA-profiel van een overleden
slachtoffer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>twintig jaar na
vastlegging in de DNA-databank indien het slachtoffer is overleden als
gevolg van of is betrokken bij een misdrijf waarop naar de wettelijke
omschrijving een gevangenisstraf van ten hoogste zes jaar of meer is
gesteld, dan wel</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>twaalf jaar na
vastlegging in de DNA-databank indien het slachtoffer is overleden als
gevolg van of is betrokken bij een misdrijf als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel
67, eerste lid, van de wet</extref> waarop naar de wettelijke omschrijving een
gevangenisstraf van minder dan ten hoogste zes jaar is
gesteld.</al></li></lijst></lid> 
  <lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>In afwijking van het zesde lid bewaart het
instituut het DNA-profiel van een overleden slachtoffer tachtig jaar
indien het slachtoffer is overleden als gevolg van of is betrokken bij
een misdrijf waarop levenslange gevangenisstraf is
gesteld.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Het instituut vernietigt het DNA-profiel van een vermist persoon overeenkomstig de termijnen, genoemd in het zesde en zevende lid, of zodra die persoon niet langer vermist is.</al>
                     </lid><lid>
<lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Het instituut vernietigt het DNA-profiel van een onbekende
verdachte overeenkomstig de termijnen, genoemd in het zesde en zevende lid.</al></lid><lid>
	 <lidnr status="officieel">10</lidnr>
	 <al>In afwijking van het negende lid vernietigt het instituut het
		DNA-profiel van een onbekende
verdachte zodra is vastgesteld dat het DNA-profiel
		van een verdachte of veroordeelde overeenkomt met dat DNA-profiel, en
		het openbaar ministerie het instituut ervan in kennis heeft gesteld dat diens
		veroordeling in verband met dat strafbare feit in kracht van gewijsde is
		gegaan of zich een omstandigheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid</intref>, heeft voorgedaan en er geen sprake is van een veroordeling die in kracht van gewijsde is gegaan. Vernietiging van het DNA-profiel van een onbekende
verdachte kan telkens tien jaar worden
		uitgesteld indien de verdachte of veroordeelde daartoe schriftelijk een
		verzoek heeft ingediend bij het openbaar ministerie. Het openbaar ministerie
		doet hem schriftelijk mededeling van de mogelijkheid een verzoek als bedoeld in
		de vorige zin in te dienen.</al>
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">11</lidnr> 
	 <al>Het instituut vernietigt met het DNA-profiel, bedoeld in het eerste tot en met tiende
lid, tevens de daarbij behorende gegevens, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, het celmateriaal waaruit het
		DNA-profiel is verkregen, alsmede het afschrift van het verslag, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid, onder b</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">12</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012791&amp;artikel=13">Artikel 13, vijfde lid</intref>, is van
		overeenkomstige toepassing.</al> 
  </lid>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">13</lidnr>
                           <al>De
Justiti&#xEB;le Informatiedienst verstrekt de informatie die deze
dienst ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026302&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Besluit identiteitsvaststelling
verdachten en veroordeelden</extref> van het openbaar ministerie heeft
verkregen, door aan het instituut, voor zover die informatie nodig is
om te kunnen voldoen aan het eerste tot en met vierde lid. Het openbaar
ministerie verstrekt het instituut de informatie die nodig is om te
kunnen voldoen aan het vijfde tot en met tiende
lid.</al>
                        </lid></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><al>Het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit
        DNA-onderzoeken</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip waarop de wet van
        5 juli 2001 tot wijziging van de regeling van het DNA-onderzoek
        in strafzaken (Stb. 2001, 335) in werking treedt.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit DNA-onderzoek in strafzaken.</al></artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">27 augustus 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">elfde</nadruk> september 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	