<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014528" id="303089" soort="circulaire"><intitule>Besluit beheer sociale-huursector (BBSH). Toepassing van het toezicht</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Geacht College/Bestuur,</context.al><context.al type="onbepaald">Met deze MG-circulaire wil ik u kort informeren over de wijziging van:</context.al><context.lijst type="onbepaald"><li><li.nr>I.</li.nr><al>De meldingsplicht als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11d BBSH</extref> en</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>De wijziging van bijlagen I en II als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 25b,
              tweede lid</extref>, respectievelijk <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 26, derde lid, van het BBSH</extref></al></li></context.lijst></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Ad I. De meldingsplicht als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11d BBSH</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>In de ministeri&#xEB;le <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013429" compleet="nee">regeling beperking meldingsplicht BBSH</extref> en in de
            daarbij behorende MG 2002-06 is neergelegd, dat de verkoop van
            huurwoningen aan eigenaar-bewoners niet gemeld behoefde te worden,
            indien terzake die verkoop prestatieafspraken waren gemaakt tussen
            de gemeente en de aldaar werkzame toegelaten instelling(en). Deze
            prestatieafspraken dienden tevens gemeld te zijn bij de toenmalige
            Inspectie van de Volkshuisvesting. In genoemde MG is aangekondigd,
            dat de eis van het hebben van prestatieafspraken per 1 januari 2003
            zal vervallen. Bij deze doe ik de toezegging van voormalig
            Staatssecretaris van VROM, de heer Remkes, gestand. Wel wijs ik u er
            op dat voor verkopen waarbij voor een lager percentage wordt
            verkocht dan 90% van de marktwaarde nog steeds ontheffing gevraagd
            dient te worden, tenzij het een woning betreft die verkocht wordt in
            het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011919" compleet="nee">Wet bevordering eigen woningbezit</extref> (BEW). Een
            verzoek om ontheffing van het 90% criterium dient aan mij voorgelegd
            te worden p/a de Directeur Stad en Regio van het
            Directoraat-Generaal Wonen van het Ministerie van Volkshuisvesting,
            Ruimtelijke ordening en Milieubeheer, Interne postcode 210, Postbus
            30941, 2500 GX Den Haag. Ik zal dergelijke verzoeken overigens
            slechts honoreren, indien in de verkoopcontracten beperkende
            voorwaarden, zoals waardedeling en teruggave van de verleende
            'korting' bij verkoop door de eigenaar-bewoner, zijn
            opgenomen. Dit vooruitlopend op de door mij voorgenomen wijziging
            van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005686" compleet="nee">BBSH</extref>, waarbij onder meer het minimum verkooppercentage van
            90 zal worden verlaagd tot 70 (voor verkoop aan zittende bewoners),
            dan wel tot 80 (voor verkoop aan toekomstige eigenaar-bewoners).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>II. De wijziging van bijlagen I en II als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
            25b, tweede lid</extref>, respectievelijk <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 26, derde lid, van het BBSH</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>Het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">BBSH</extref> is per 5 november 2001 en per 1 juli 2002 op een aantal
            punten gewijzigd. Het betreft vooral de toevoeging van een aantal
            onderwerpen, waarover de woningcorporaties verslag dienen uit te
            brengen. Dit geschiedt v&#xF3;&#xF3;raf terzake de beleidsvoornemens voor het
            jaar 2003 via <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">bijlage I BBSH</extref> en wat betreft de verantwoording
            achteraf voor het jaar 2002 over de geleverde prestaties via <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Bijlage II</extref>.</al><al>Aan <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Bijlage I</extref> is toegevoegd Rubriek 7 Wonen en Zorg (als zesde
            prestatieveld ingevoerd op 5 november 2001). Voorts is in bijlage I
            een tabel opgenomen inzake de voornemens (aantallen, omvang
            investeringen e.d.) voor herstructurering (rubriek 5). De diskette
            die u begin 2003 ontvangt om een samenvatting van uw voornemens voor
            2003 aan mij kenbaar te maken, zal de hierbij gevoegde gewijzigde
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">bijlage I</extref> bevatten.</al><al>In <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">bijlage II</extref> is definitief de rubriek 7 Wonen en Zorg toegevoegd.
            In het voorgaande jaar kon deze rubriek facultatief worden ingevuld,
            nu is invullen verplicht. Daarnaast is <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">bijlage II</extref> geactualiseerd
            onder meer voor wat betreft de per 1 juli j.l. gewijzigde
            huursubsidiebedragen in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Huursubsidiewet</extref> en de wijziging van het
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">BBSH</extref> per 1 juli. Wat dit laatste betreft gaat het met name om het
            vervallen van de stichtingskostengrens, welke is omgezet in een
            'verantwoordingsgrens', en de maximale gemiddelde
            huurstijging per woningcorporatie. De diskette voor het indienen van
            de kerngegevens over 2002 zult u begin 2003 ontvangen van het
            Centraal Fonds voor de Volkshuisvesting. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Slot</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze MG-circulaire en de regeling tot beperking van de
            meldingsplicht zullen in de Staatscourant worden geplaatst.</al><al>Deze MG-circulaire is met alle bijlagen tevens geplaatst op de
            internetsite van VROM (http://www.vrom.nl) en is aldaar te downloaden.</al><al>Voor nadere informatie over deze circulaire kunt u terecht bij de
            Directie Stad en Regio van het Directoraat-Generaal Wonen van het
            Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
            Milieubeheer (zie pagina 1 voor telefoonnummers en adresgegevens).</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
      </ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>H.G.J.</voornaam><achternaam>Kamp</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	