<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013602" id="304849" soort="beleidsregel"><intitule>Overgangsregeling in verband met het toevoegen van de formatie voor
    personeelsbeleid, kwaliteitsverbetering en innovatie (schoolprofielbudget)
    aan het schoolbudget</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Elders in deze uitgave van het Gele Katern treft u de publicatie
            aan over het schoolbudget per 1 augustus 2002. In die publicatie
            wordt aangegeven dat met ingang van 1 augustus 2002 de formatie voor
            personeelsbeleid, kwaliteitsverbetering en innovatie
            (schoolprofielbudget) wordt omgerekend in geld en een onderdeel gaat
            uitmaken van het schoolbudget. Daarbij is tevens een
            overgangsregeling in het vooruitzicht gesteld voor bevoegde
            gezagsorganen die vanwege de specifieke samenstelling van hun
            personeelsbestand negatieve rechtspositionele gevolgen ondervinden
            van die omzetting. In deze publicatie treft u nadere voorwaarden aan
            waaraan moet zijn voldaan om voor die overgangsregeling in
            aanmerking te komen. Ook treft u in deze publicatie informatie aan
            over de wijze waarop u een beroep kunt doen op deze overgangsregeling.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Negatieve rechtspositionele gevolgen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bevoegde gezagsorganen kunnen in aanmerking komen voor toekenning
            van extra formatie, als zich door de toevoeging van het
            schoolprofielbudget aan het schoolbudget per 1 augustus 2002 op
            bestuursniveau negatieve rechtspositionele gevolgen voordoen. Van
            negatieve rechtspositionele gevolgen is sprake bij dreigend ontslag,
            dan wel van een negatief effect op het totale pakket aan
            arbeidsvoorwaarden dat in schooljaar 2001-2002 wel, en na toevoeging
            van het schoolprofielbudget aan het schoolbudget per 1 augustus 2002
            niet meer betaald kan worden. Uitsluitend wanneer die negatieve
            rechtspositionele gevolgen worden veroorzaakt door de omzetting van
            het schoolprofielbudget (formatierekeneenheden) in geld ontstaat
            recht op extra middelen. Uitdrukkelijk maak ik u er op deze plaats
            op attent dat bij de beoordeling van de vraag of zich negatieve
            rechtspositionele gevolgen voordoen de effecten op de totale
            formatie op bestuursniveau worden betrokken (zie hieronder bij de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013602&amp;circulaire.divisie=">paragraaf beoordeling</intref>).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Peildatum</titel></kop><tekst status="goed"><al>Negatieve rechtspositionele gevolgen kunnen zich zowel in het
            schooljaar 2002 - 2003 als in de jaren daarna voordoen. Deze
            negatieve gevolgen doen zich alleen voor ten aanzien van het
            personeel dat op 31 juli 2002 bij het bevoegd gezag in dienst is.
            Bij nieuw aan te stellen personeel kan vanaf 1 augustus 2002 immers
            rekening worden gehouden met de gewijzigde regelgeving. Zowel voor
            het schooljaar 2002 -2003 als voor de komende jaren vindt daarom de
            beoordeling plaats aan de hand van het personeelsbestand per 31 juli
            2002. Slechts die bevoegde gezagsorganen die in het schooljaar 2002
            - 2003 in aanmerking komen voor deze overgangsregeling, kunnen daar
            ook de volgende jaren voor in aanmerking komen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordeling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Door de toevoeging van het schoolprofielbudget aan het
            schoolbudget kunnen zich ook positieve effecten voordoen die de
            negatieve effecten compenseren. Om in aanmerking te kunnen komen
            voor toekenning van extra formatie moet worden aangetoond dat de
            totale situatie van het bestuur inclusief de bovengenoemde positieve
            effecten, zodanig is dat zich negatieve rechtspositionele effecten voordoen.</al><al>Beoordeling vindt plaats op het niveau van bestuur. Bij de
            beoordeling wordt het schoolbudget plus de totale formatietoekenning
            en het formatieverbruik betrokken inclusief overdrachten van
            formatie tussen scholen.</al><al>Het deel van het schoolbudget dat scholen ontvangen omdat deze
            scholen worden bezocht door meer dan 50% cumi-leerlingen of door
            meer dan 70 % leerlingen die met de factor 0,9 bijdragen aan het
            schoolgewicht, wordt niet bij de beoordeling betrokken</al><al>Uitsluitend voor het schooljaar 2002 - 2003 wordt de toegekende
            formatie voor groepsgrootteverkleining of groei niet bij de
            beoordeling betrokken.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Aanvragen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Schoolbesturen kunnen aanvragen voor toekenning van extra formatie
            op grond van deze overgangsregeling voor het schooljaar 2002 - 2003
            v&#xF3;&#xF3;r 15 september 2002 en vervolgens jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 15 mei
            voorafgaande aan het schooljaar indienen bij C&#x192;i. Hierbij moet door
            de schoolbesturen worden aangetoond dat zich op bestuursniveau
            rechtspositionele gevolgen voordoen als gevolg van de toevoeging van
            het schoolprofielbudget aan het schoolbudget. Om een goede
            beoordeling mogelijk te maken is het noodzakelijk een vergelijking
            te kunnen maken van de &#x201D;oude&#x201D; en de &#x201D;nieuwe&#x201D; situatie; de &#x201D;oude&#x201D;
            situatie heeft betrekking op de periode tot en met 31-7-2002, de
            &#x201D;nieuwe&#x201D; situatie heeft betrekking op de periode vanaf 1-8-2002.
            Daarom is het ook noodzakelijk om alle onderstaande gegevens in te
            sturen. Zonder deze gegevens kan een aanvraag niet in behandeling
            worden genomen. Bij de aanvraag moeten ten minste de volgende
            gegevens worden meegestuurd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>het aantal fre&#x2019;s extra formatie dat wordt aangevraagd en de
                rechtspositionele gevolgen op basis waarvan deze extra formatie
                wordt aangevraagd;</al></li><li><al>het BRIN-nummer van de school waaraan de extra formatie moet
                worden toegekend;</al></li><li><al>een overzicht van de aangestelde formatie (functie,
                maximumschaal, betrekkingsomvang, fre-verbruik) bij alle scholen
                van het bestuur, zowel voor de &#x201D;oude&#x201D; situatie als voor de &#x201D;nieuwe&#x2019;;</al></li><li><al>een overzicht van de verzilvering en de besteding hiervan van
                alle scholen van het bestuur, zowel voor de &#x201D;oude&#x201D; situatie als
                voor de &#x201D;nieuwe&#x201D;;</al></li><li><al>een overzicht van de formatieoverdrachten van alle scholen van
                het bestuur, zowel voor de &#x201D;oude&#x201D; situatie als voor de &#x201D;nieuwe&#x2019;.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beslissing</titel></kop><tekst status="goed"><al>V&#xF3;&#xF3;r 15 november 2002 ontvangen schoolbesturen een beslissing op
            de aanvraag, mits deze aanvraag v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 2002 volledig en
            voorzien van alle benodigde gegevens was ingediend. Maximaal kan
            worden besloten het formatiebudget aan te vullen tot een
            vergelijkbare situatie is ontstaan als op 31 juli 2002.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening><deze>namens deze,</deze> <naam>
          <voornaam>mr. J. P. van</voornaam>
          <achternaam>Ham</achternaam>
        </naam> <functie>directeur primair onderwijs</functie>
      </ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	