<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022380" dtdversie="2.0" id="382279" soort="rijkswet">
  
  <intitule>Rijkswet
van 22 juli 1985 tot wijziging van het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden, houdende losmaking van Aruba uit het Staatsverband van de Nederlandse Antillen</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat een van 7 tot en met 12 maart 1983 te 's-Gravenhage gehouden conferentie van de Nederlandse Antillen, de eilanden van de Nederlandse Antillen en Nederland ermee heeft ingestemd dat Aruba als overgang naar de onafhankelijkheid voor een periode van tien jaren de hoedanigheid verkrijgt van land in het Koninkrijk op de grondslag van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref> en dat daarom wijziging van het Statuut nodig is;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het
Koninkrijk gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55 van het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref> in acht
genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden
en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop>
        <al>Op het tijdstip van inwerkingtreding van deze rijkswet in het Koninkrijk bestaande rijkswetten, wetten, landsverordeningen, algemene maatregelen van rijksbestuur, algemene maatregelen van bestuur, andere regelingen en besluiten die in strijd zijn met de bij deze rijkswet vastgestelde veranderingen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut</extref>, blijven gehandhaafd, totdat daarvoor met inachtneming van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut</extref> een voorziening is getroffen.</al>
      </artikel>
    <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop>
        <al>Waar in op het tijdstip van inwerkingtreding van deze rijkswet  geldende bepalingen in rijkswetten, wetten, algemene maatregelen van rijksbestuur, algemene maatregelen van bestuur en daarop gebaseerde regelingen en besluiten melding wordt gemaakt van de Nederlandse Antillen, wordt, zolang die bepalingen niet met deze rijkswet in overeenstemming zijn gebracht, daaronder mede begrepen Aruba.</al>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop>
        <al>De tekst van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref> wordt bij koninklijk besluit bekend gemaakt in het Staatsblad, in het Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba. Daarbij wordt het gebruik van hoofdletters in overeenstemming gebracht met het gebruik van hoofdletters in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref>.</al>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
        </kop>
        <al>Deze rijkswet treedt in werking met ingang van een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>
      </artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het Publicatieblad
van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal
worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand
zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					Nairobi</plaats>
          <datum isodatum="1 juni 2006">22 juli 1985</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister-President,</functie><functie>Minister</functie> van

          Algemene Zaken,
        
        <naam>
          <voornaam>R.F.M.</voornaam>
          <achternaam>Lubbers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           voorNederlands-Antilliaanse Zaken
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. de</voornaam>
          <achternaam>Koning</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           vanBinnenlandse Zaken
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam/>
          <achternaam>Rietkerk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening><uitgifte>
        <datum isodatum="2006-07-13">
          de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> augustus 1985</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>F.</voornaam>
            <achternaam>Korthals Altes</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	