<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007751" id="313319" soort="pbo"><intitule>Verordening van de Sociaal-Economische Raad van 15 december 1995
    houdende regelen krachtens welke de afgifte plaatsvindt van de in artikel
    21, zevende lid van de Wet assurantiebemiddelingsbedrijf bedoelde verklaringen</intitule><regeling><aanhef><wie>De Sociaal-Economische Raad;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, zevende lid van
          de Wet assurantiebemiddelingsbedrijf</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening en de daarop berustende bepalingen wordt
          verstaan onder:</al><table tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="Col1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colwidth="1.84*"/><colspec colname="Col3" colwidth="8.51*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>a.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de raad:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>de Sociaal-Economische Raad;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>b.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de wet:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet assurantiebemiddelingsbedrijf</extref>;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>c.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>verklaring:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>de verklaring bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, zevende lid, tweede
                    volzin, van de wet</extref>, inhoudende dat degene op wiens naam de
                    verklaring is gesteld, voldoet aan de vakbekwaamheidseisen
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, eerste lid onderdeel b, van de wet</extref>,
                    uitsluitend voor wat de eisen ter waarborging van een
                    vakkundige uitoefening van het verzekeringsbedrijf betreft.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De in deze verordening voorziene vakbekwaamheidsproeven worden
            mondeling afgelegd ten overstaan van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Commissie Vakproeven Wet Assurantiebemiddelingsbedrijf</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De proeven hebben betrekking op alle onderdelen van het
            verzekeringsbedrijf, waarvan de aanvrager ingevolge de vereisten van
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 6</extref> van deze verordening kennis dient te hebben.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Op aanvraag geeft de raad een verklaring af aan degene die bij de
          afgifte een onmiddellijk redelijk belang heeft en tevens voldoet aan
          de in deze verordening omschreven vereisten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De raad geeft een verklaring slechts af indien de aanvrager, gezien
          zijn persoonlijke omstandigheden, in het verleden redelijkerwijs niet
          in de gelegenheid is geweest een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, zevende lid,
          eerste volzin van de wet</extref> aangewezen diploma te</al><al>verwerven, dan wel zich de onder de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Wet Assurantiebemiddeling van
          1952</extref> (Stb. 1952, 34) of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet assurantiebemiddelingsbedrijf</extref> voor de
          vestiging als gevolmachtigde agent aangewezen bewijsstukken te verwerven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een verklaring wordt afgegeven aan degene die</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voldoet aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, onderdeel a van de
                wet</extref> bedoelde vakbekwaamheidseisen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten minste veertig jaar oud is;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ten minste vijftien jaar werkzaam is geweest in het
                verzekeringsbedrijf en daarbij gedurende ten minste acht jaar
                een functie heeft vervuld voor het vervullen waarvan een
                gelijkwaardige vakbekwaamheid is vereist als die welke
                voortvloeit uit het bezit van het diploma Gevolmachtigde Agent
                afgegeven door of namens de Minister van Financi&#xEB;n en in die
                functie geacht kan worden in theorie en praktijk voldoende
                bekend te zijn geworden met de navolgende onderdelen: (interne
                en externe omgeving)</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>de structuur van het verzekeringsbedrijf en de bedrijfskolom;</al></li><li><al>de verschillende organisaties en samenwerkingsvormen in
                    het provinciale bedrijf en het beursbedrijf;</al></li><li><al>de interne organisatie van het bedrijf van de verzekeraar;</al></li><li><al>het financi&#xEB;le beheer en de opbouw en betekenis van de jaarrekening;</al></li><li><al>de verschillende rechtsvormen en de belangrijkste
                    juridische en fiscale consequenties daarvan; (verzekeringstechniek)</al></li><li><al>algemene aspecten van risicobeoordeling en
                    acceptatietechniek bij schade- en levensverzekering;</al></li><li><al>het redigeren van polisvoorwaarden en clausules en het
                    toepassen daarvan;</al></li><li><al>algemene aspecten van schaderegeling en van de regeling
                    van uitkeringen bij levensverzekering;</al></li><li><al>vormen van reserves en de wijze waarop deze moeten worden berekend;</al></li><li><al>verschillende soorten herverzekering;</al></li><li><al>de gedragsregels die gelden voor verzekeraars; (volmachtgeving)</al></li><li><al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet assurantiebemiddelingsbedrijf</extref> in het algemeen en
                    het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">hoofdstuk Gevolmachtigde agent</extref> in het bijzonder;</al></li><li><al>de juridische positie van de gevolmachtigde agent en de
                    vertegenwoordiger volgens het Burgerlijk Wetboek;</al></li><li><al>de toezichtswetgeving op het verzekeringsbedrijf;</al></li><li><al>de nationale en europese wetgeving voor zover deze
                    gevolgen voor het verzekeringsprodukt of de verkoop daarvan heeft;</al></li></lijst></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>en bovendien, indien hij bij de indiening van zijn verzoek de
                leeftijd van vijftig jaar nog niet heeft bereikt en anders
                indien de raad zulks nodig oordeelt, met gunstig gevolg een
                vakbekwaamheidsproef heeft afgelegd, tenzij het afleggen van
                zulk een proef, gezien zijn persoonlijke omstandigheden, in
                redelijkheid niet kan worden verlangd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>
            De verklaring bedoeld
            in het voorgaande lid kan in bijzondere gevallen eveneens worden
            afgegeven aan degene die weliswaar niet volledig voldoet aan de
            vereisten van dat lid onder c, aangaande de duur en de aard van de
            verrichte werkzaamheden, maar wiens kennis van het
            verzekeringsbedrijf, mede gelet op zijn opleiding of vakstudie,
            desalniettemin is aan te merken als gelijkwaardig aan die,
            voortvloeiende uit het voldoen aan bedoelde vereisten en die ter
            aantoning van deze vakkennis met gunstig gevolg een
            vakbekwaamheidsproef heeft afgelegd, tenzij het afleggen van zulk
            een proef, gezien zijn persoonlijke omstandigheden in redelijkheid
            niet kan worden verlangd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze verordening wordt geplaatst in het Verordeningenblad
          Bedrijfsorganisatie en in de Staatscourant.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na
          de dagtekening van de Staatscourant.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening Verklaringen
          Vakbekwaamheid Gevolmachtigde Agent.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="19951215"> 15 december 1995</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>Th.</voornaam><achternaam>Quen&#xE9;</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie><naam><voornaam>R.</voornaam><achternaam>Gerritse</achternaam></naam><functie>algemeen secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	