<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016606" id="285129" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 13 april 2004 tot wijziging van onder meer de Wet educatie
    en beroepsonderwijs en de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
    onderzoek in verband met de aanscherping van een aantal voorschriften
    betreffende de bekostiging van het beroepsonderwijs en het hoger onderwijs</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is om ten aanzien van het beroepsonderwijs, bedoeld in de Wet educatie
          en beroepsonderwijs, en ten aanzien van het hoger beroepsonderwijs en
          het wetenschappelijk onderwijs een aantal voorschriften over de
          bekostiging aan te scherpen;</considerans.al>
        <considerans.al>dat daartoe onder meer de Wet educatie en
          beroepsonderwijs en de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
          onderzoek dienen te worden gewijzigd;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet educatie en beroepsonderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Les- en cursusgeldwet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al>Tot het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=8.1.1a" compleet="nee">artikel 8.1.1a van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>
in werking treedt, geldt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.2.2" compleet="nee">artikel 2.2.2, eerste lid,
onder a, van die wet</extref>, dat bij de vaststelling van de instroom van deelnemers
en het bepalen van het aantal deelnemers en examendeelnemers dat een diploma
heeft behaald, die deelnemers meetellen waarvan naam, adres en woonplaats
bij het bevoegd gezag bekend zijn. Het bevoegd gezag is gehouden ter verificatie
van die gegevens van de deelnemer te verlangen dat hij een niet langer dan
6 maanden voor het verzoek om verificatie afgegeven gewaarmerkt afschrift
van de benodigde gegevens uit de basisadministratie persoonsgegevens als bedoeld
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">Wet gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref> van zijn woonplaats
overlegt. Verificatie kan achterwege blijven in die gevallen waarin aan de
deelnemer een onderwijskaart is verstrekt als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 2, vierde
lid, van het Uitvoeringsbesluit Les- en cursusgeldwet</extref>. Deelnemers die niet
zijn opgenomen in de basisadministratie persoonsgegevens tellen alleen mee
als zij onderwijs in Nederland volgen en als de instelling de gegevens betreffende
naam, adres en woonplaats van de betrokken deelnemer heeft vastgesteld op
een wijze vergelijkbaar met hetgeen in de tweede volzin is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip
dat voor elk van de artikelen en de onderdelen daarvan verschillend kan worden
vastgesteld.</al></artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="13 april 2004">13 april 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Staatssecretaris
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          ,         </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. D. S. M.</voornaam>
          <achternaam>Nijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>C. P.</voornaam>
          <achternaam>Veerman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-04-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> april 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	