<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001876" dtdversie="2.0" id="61229" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 1 juli 1909, houdende bepalingen ter voorkoming van
    scheepsrampen, tot het instellen van een onderzoek omtrent
    voorgekomen scheepsrampen en omtrent maatregelen van tucht ten
    opzichte van kapiteins, stuurlieden of machinisten </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is bepalingen vast te stellen ter voorkoming van
            scheepsrampen, tot het instellen van een onderzoek omtrent
            voorgekomen scheepsrampen en omtrent maatregelen van tucht
            ten opzichte van schippers, stuurlieden of machinisten; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van deze rijkswet wordt verstaan onder:  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">buitengaats brengen</nadruk>, voor zover
            het betreft het verlaten van  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
Europese deel van het Nederlandse gebied en het Duitse gebied, gelegen
aan de landzijde van een bij algemene maatregel van bestuur aan te
wijzen lijn: het brengen van een schip aan de buitenzijde van deze
lijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b. </li.nr>
                              <al>de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba: het verlaten van een der
havens in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of
Saba;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten: het verlaten van een der havens in Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten;</al>
                           </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>andere gebieden dan vermeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, <nadruk type="cur">b</nadruk>
                    en <nadruk type="cur">c</nadruk>: het brengen van
                    een schip aan de buitenzijde van de lijn zoals deze
                    door de overheid ter plaatse voor het buitengaats
                    brengen is vastgesteld, dan wel volgens plaatselijke
                    gewoonte wordt aangenomen. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">het ondernemen van eene reis</nadruk>:
            het buitengaats brengen van een schip;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Onze Minister</nadruk>: Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">schepelingen</nadruk>: allen, die zich
            als scheepsofficieren of scheepsgezellen aan boord bevinden
            of zich als zoodanig hebben verbonden;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">kapitein</nadruk>: elk gezagvoerder van
            een schip of die dezen vervangt;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">passagiers</nadruk>: alle personen aan
            boord, met uitzondering van:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de kapitein en de schepelingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>andere personen, die in welke hoedanigheid ook, aan
                    boord ten behoeve van het schip in dienst of
                    tewerkgesteld zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>kinderen, die op de dag van inscheping de leeftijd
                    van een jaar nog niet hebben bereikt. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">passagiersschip:</nadruk> elk schip, dat
            door den eigenaar bestemd is om meer dan twaalf passagiers
            te vervoeren, dan wel een schip, dat meer dan twaalf
            passagiers vervoert;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vissersvaartuig:</nadruk> elk vaartuig,
            dat gebezigd wordt voor het vangen van vis, walvissen,
            zeehonden, walrussen of andere levende rijkdommen van de
            zee.</al>
        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze rijkswet wordt onder
            "schip" begrepen een vaartuig, een sleepschip, een
            dok en elk ander dergelijk drijvend voorwerp, hetwelk over
            zee naar zijne bestemming wordt gesleept. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze rijkswet wordt, ook wat de
            strafbepalingen betreft, onder "eigenaar" verstaan
            de persoon die het beheer over het schip heeft, hetzij hij
            eigenaar of boekhouder van de rederij van het schip is,
            hetzij hem het schip in gebruik is gegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bepalingen van deze rijkswet zijn van toepassing op de in
            Nederland thuis behoorende schepen, welke bestemd zijn dan
            wel gebezigd worden om eene reis te ondernemen, met
            uitzondering van:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Nederlandse oorlogsschepen, marinehulpschepen of
                    andere schepen die in gebruik zijn voor de
                    uitvoering van de militaire taak; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>reddingvaartuigen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onoverdekte visschersvaartuigen, welke in den regel
                    niet buiten het zicht van de Nederlandsche kust
                    worden gebracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>pleiziervaartuigen, welke uitsluitend als zodanig
                    worden gebezigd, voorzover zij geen passagiers tegen
                    vergoeding vervoeren; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>schepen, welke varen onder vreemde vlag en welke
                    niet vallen onder de omschrijving, voorkomende in
                    het derde lid van dit artikel onder II;   </al>
                <al>en, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">artikel 2bis</intref>: </al>
                <al/>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>schepen, welke slechts bij uitzondering, hetzij over
                    korten afstand, hetzij gesleept zonder bemanning,
                    buiten de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=1">artikel
                    1</intref> genoemde lijn varen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>schepen, welke hetzij hier te lande voor
                    buitenlandsche rekening zijn gebouwd, hetzij naar
                    het buitenland zijn verkocht, en welke over zee naar
                    hunne bestemmingsplaats moeten worden gebracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>schepen, welke uitsluitend voor het houden van eenen
                    proeftocht eene reis ondernemen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De bepalingen van deze rijkswet zijn mede van toepassing op
            bij Landsverordening van Aruba, van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint Maarten aangewezen landsvaartuigen of op
            daarbij aangewezen schepen, varende met een zeebrief van Aruba, van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint Maarten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bepaalde in het eerste lid wordt
            een schip geacht in Nederland thuis te behooren in de twee
            na te noemen gevallen:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>I.</li.nr>
                <al>indien het kantoor, waarvoor het vaart, in Nederland
                    is gevestigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>II.</li.nr>
                <al>indien het in Nederland wordt uitgerust en zijne
                    bemanning voor ten minste de helft uit Nederlanders
                    of Rijksingezetenen bestaat. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de bemanningen van schepen in openbare
            dienst zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=34">artikelen 34 tot en met
            41</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=48">48 tot en met 51</intref>
            niet van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2bis</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Kapiteins van schepen, bedoeld onder de uitzonderingen
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">f tot en met h van artikel 2, eerste
            lid</intref>, ondernemen met hun schip geen reis
            zonder vergunning van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Aan de vergunning kunnen voorschriften en beperkingen worden
            verbonden. De vergunning geldt voor een daarbij bepaalde
            periode. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten wordt een weigering
            van een vergunning schriftelijk en gemotiveerd gegeven. In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten kan tegen de weigering
            van een vergunning bezwaar worden gemaakt bij het Hoofd van
            de Scheepvaartinspectie. Voor de toepassing van wettelijke
            voorschriften over bezwaar en beroep worden in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten met het weigeren van een
            vergunning gelijkgesteld het schriftelijk weigeren een
            vergunning te verlenen alsmede het niet tijdig verlenen van
            een vergunning. In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten wordt
            een besluit omtrent het verlenen van een vergunning genomen
            binnen twaalf weken na ontvangst van de aanvraag. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Voorkoming van scheepsrampen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Veiligheidsvoorschriften </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er wordt geen reis ondernomen, tenzij de voor het schip
            benodigde certificaten zijn afgegeven, welke nog geldig zijn
            op het ogenblik van vertrek. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur wordt
            vastgesteld welke certificaten benodigd zijn. Aan
            certificaten kunnen door het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie voorschriften en beperkingen worden
            verbonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur wordt
            de geldigheidsduur van de certificaten vastgesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een certificaat wordt alleen afgegeven indien het schip en
            de bedrijfsvoering over het schip, zowel aan boord als aan
            de wal, voldoen aan de eisen, daartoe bij of krachtens
            algemene maatregel van rijksbestuur vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vaststelling van de eisen, bedoeld in het eerste lid,
            kan voor bepaalde bij of krachtens de maatregel aangewezen
            onderwerpen geschieden door het van toepassing verklaren van
            de regels, ter zake gegeven door bij of krachtens de
            maatregel aangewezen natuurlijke personen of rechtspersonen.
            Indien een aanwijzing plaatsvindt krachtens de maatregel
            wordt het besluit tot aanwijzing bekendgemaakt in de Staatscourant, in de Landscourant van Aruba, in de Cura&#xE7;aose Courant en in de Landscourant van Sint Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur wordt
            vastgesteld aan welke onderzoeken schepen, ter verkrijging
            van een certificaat of tijdens de geldigheidsduur daarvan,
            zijn onderworpen om vast te stellen of zij voldoen aan de
            eisen, bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur worden
            regels gegeven met betrekking tot de aanvraag voor het
            verkrijgen van een certificaat en de daarbij over te leggen
            bescheiden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein is verplicht, alvorens met zijn schip eene reis
            te ondernemen, te zorgen dat:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het schip volkomen zeewaardig is en alle daarvoor in
                    aanmerking komende openingen binnen en buiten boord
                    afdoende zijn gesloten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan boord de noodige redding- en
                    veiligheidsmiddelen, alsmede heel- en
                    verbandmiddelen en eene desbetreffende handleiding,
                    aanwezig zijn, in verband met den dienst, waarin het
                    schip wordt gebruikt, den aard en den duur der
                    voorgenomen reis en het aantal opvarenden en de
                    noodige aanwijzingen betrekkelijk een doelmatig
                    gebruik van de reddingmiddelen zijn aangebracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan boord de noodige zeekaarten, zeilaanwijzingen en
                    instrumenten aanwezig zijn en deze behoorlijk zijn
                    bijgehouden of op tijd zijn nagezien en gesteld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>alle hulpmiddelen, noodig om te kunnen voldoen aan
                    de bepalingen ter voorkoming van aanvaringen, aan
                    boord zijn en in deugdelijken staat verkeeren, de
                    lantaarns in overeenstemming met deze bepalingen
                    kunnen worden geplaatst, en in het algemeen de
                    uitrusting van het schip aan de eischen van
                    zeewaardigheid en veiligheid voldoet; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de lensinrichting in orde en van voldoende
                    capaciteit is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de aanwezige electrische inrichtingen voldoen aan de
                    vastgestelde voorschriften; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de radioinstallaties bedrijfsklaar zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de belading, de stuwage en het ballasten van het
                    schip aan de eischen van zeewaardigheid en
                    veiligheid voldoen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het schip zodanig is geladen, dat het geen geringer
                    vrijboord heeft dan blijkens de afgegeven
                    certificaten is toegestaan;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>het schip behoorlijk bemand is met voor zijne taak
                    berekend personeel, dat lichamelijk geschikt is voor
                    de hem opgedragen werkzaamheden, een en ander in
                    verband met de veiligheid van het schip;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de voorgeschreven stabiliteitsgegevens aan boord zijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>de met betrekking tot oorlog of oorlogsgevaar
                    gegeven voorschriften in acht zijn genomen;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>de met betrekking tot het vervoer van lading gegeven
                    voorschriften in acht zijn genomen. </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>indien het schip een passagiersschip is </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>niet meer passagiers zijn ingescheept dan
                            blijkens het de afgegeven certificaten
                            geoorloofd is, de alarmrol bekend is
                            gemaakt, de voorgeschreven app&#xE8;ls zijn
                            gehouden en op duidelijke wijze de nodige
                            aanwijzingen zijn aangebracht betreffende de
                            plaatsen, waar de reddingmiddelen zijn
                            opgeborgen of geplaatst, hoe deze plaatsen
                            zijn te bereiken en hoe de reddingmiddelen
                            moeten worden gebruikt. </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur wordt
            vastgesteld aan welke eisen ter voldoening aan het bepaalde
            in het eerste lid moet worden voldaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4a</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur worden voorschriften
        vastgesteld omtrent routering van schepen. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan voor schepen van een bepaalde categorie
            vrijstelling verlenen van &#xE9;&#xE9;n of meer van de bij of
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid</intref>, of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
            gestelde eisen, zonodig onder het geven van voorschriften en
            beperkingen, mits zulks zonder gevaar voor deze categorie
            schepen of hun opvarenden mogelijk is. Een
            vrijstellingsregeling wordt bekend gemaakt in de Staatscourant, in het Afkondigingsblad van Aruba, in de Cura&#xE7;aose Courant en in de Landscourant van Sint Maarten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie is bevoegd om in
            bijzondere gevallen voor een individueel schip, zonodig
            onder het geven van voorschriften en beperkingen, een
            ontheffing te verlenen van de bij of krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid</intref>, of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
            gestelde eisen. Een ontheffing kan door het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie worden gewijzigd of ingetrokken. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Certificaten worden afgegeven door of namens het Hoofd van
            de Scheepvaartinspectie. In bijzondere gevallen kan het
            Hoofd van de Scheepvaartinspectie aan buitenlandse
            autoriteiten verzoeken certificaten af te geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De ambtenaren van de Scheepvaartinspectie zijn belast met
            het verrichten van onderzoeken als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikel 3<nadruk type="cur">a</nadruk>, derde lid</intref>. Bij
            of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kan worden
            bepaald dat deze onderzoeken geheel of ten dele worden
            verricht door daartoe door Onze Minister aangewezen
            natuurlijke personen of rechtspersonen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan een aanwijzing als bedoeld in het tweede lid kunnen
            voorschriften worden verbonden. Bij ministeri&#xEB;le regeling
            kunnen regels worden gesteld met betrekking tot aan een
            aanwijzing te verbinden voorschriften, alsmede met
            betrekking tot de schorsing en de intrekking van een
            aanwijzing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Minister kan slechts door hem erkende natuurlijke
            personen of rechtspersonen aanwijzen. Bij ministeri&#xEB;le
            regeling worden regels gesteld met betrekking tot de wijze
            van erkenning van deze natuurlijke personen of
            rechtspersonen, de voorwaarden waaraan moet zijn voldaan om
            voor erkenning in aanmerking te komen, en de intrekking van
            de erkenning indien niet meer aan deze voorwaarden wordt
            voldaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Besluiten tot aanwijzing of erkenning van natuurlijke
            personen of rechtspersonen, besluiten tot schorsing van een
            aanwijzing, alsmede besluiten tot intrekking van een
            aanwijzing of erkenning, worden bekendgemaakt in de Staatscourant, in de Landscourant van Aruba, in de Cura&#xE7;aose Courant en in de Landscourant van Sint Maarten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Certificaten vervallen, wanneer:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het tijdvak, waarvoor zij gelden, is verstreken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de tijdens de geldigheidsduur daarvan verplicht
                    gestelde onderzoeken niet of niet tijdig hebben
                    plaatsgevonden, behoudens in bij algemene maatregel
                    van rijksbestuur omschreven bijzondere gevallen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het schip ophoudt te behooren tot de categorie van
                    schepen, waarop deze rijkswet van toepassing is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het schip wordt verbouwd of de aan boord zijnde
                    inrichtingen op ingrijpende wijze worden gewijzigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het schip van naam verandert of een ander
                    letterteeken of nummer krijgt. In dat geval worden
                    op aanvrage nieuwe certificaten afgegeven voor het
                    nog niet verstreken gedeelte van het tijdvak,
                    waarvoor de vervallen certificaten zouden hebben
                    gegolden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van rijksbestuur kan worden bepaald
            dat certificaten onder daarbij aangewezen omstandigheden
            bovendien vervallen, wanneer de eigenaar het schip aan zijn
            oorspronkelijke bestemming onttrekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Certificaten kunnen door den bevoegden ambtenaar van de
            scheepvaartinspectie worden ingetrokken, wanneer het schip
            schade heeft beloopen of eene herstelling niet naar behooren
            is geschied of wanneer daartoe uit anderen hoofde termen
            aanwezig zijn. In Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten wordt
            de intrekking van een certificaat schriftelijk en
            gemotiveerd bekendgemaakt aan de eigenaar. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beide exemplaren van vervallen of ingetrokken
            certificaten moeten door de eigenaar zo spoedig mogelijk aan
            het Hoofd van de Scheepvaartinspectie worden ingezonden door
            tussenkomst van de ambtenaren der Scheepvaartinspectie, de
            ambtenaren met de in- of uitklaring belast of de Nederlandse
            diplomatieke of consulaire ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor een ingezonden certificaat wordt desverlangd een
            bewijs van ontvangst afgegeven of toegezonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kapitein is verplicht om:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het roercommando in rechtstreekschen zin te bezigen
                    en te doen bezigen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gedurende de reis alles wat tot de uitrusting van
                    het schip behoort in deugdelijken staat en voor
                    onmiddellijk gebruik gereed te houden, voor zoover
                    zulks is voorgeschreven de openingen binnen en
                    buiten boord gesloten te houden, de voorgeschreven
                    app&#xE8;ls en oefeningen te houden en ook overigens aan
                    alle krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikelen 3<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste
                    lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">4</intref> en
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=11">11, tweede
                    lid</intref>, gestelde eisen en
                    voorschriften te voldoen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien gedurende de reis aan het schip, de
                    machinerie&#xEB;n of de uitrusting gebreken blijken,
                    zooveel mogelijk deze gebreken te doen herstellen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>den diepgang van het schip telkens na het innemen
                    van lading en van brandstoffen op te nemen en zorg
                    te dragen, dat het schip geen geringer vrijboord
                    krijgt dan blijkens de afgegeven certificaten is
                    toegestaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>maatregelen te nemen ter voorkoming van misbruik van
                    het internationale noodsein en van het gebruik van
                    seinen, welke met een internationaal noodsein kunnen
                    worden verward; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>hulp te verleenen aan in nood verkeerende schepen en
                    vliegtuigen en bij het vragen van hulp zich te
                    gedragen naar de daaromtrent gegeven voorschriften; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>zorg te dragen dat de voorschriften voor de
                    radiowacht, alsmede die betreffende het waarschuwen
                    omtrent de gevaren ter zee, worden nageleefd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>naar gelang der zaak in het scheepsdagboek of in het
                    machinedagboek te doen opteekenen, wat ter
                    voldoening aan de onder <nadruk type="cur">b</nadruk> tot en met <nadruk type="cur">g</nadruk> opgelegde verplichtingen is
                    geschied; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>zorg te dragen dat de benodigde certificaten te
                    allen tijde aan boord aanwezig zijn en dat
                    schepelingen deze of afschriften daarvan steeds
                    kunnen inzien; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>zorg te dragen, dat de met betrekking tot oorlog of
                    oorlogsgevaar gegeven voorschriften worden nageleefd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>zorg te dragen, dat de met betrekking tot het
                    vervoer van lading gegeven voorschriften worden
                    nageleefd. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De kapitein is verplicht voor het behoorlijk bijhouden van
            de dagboeken zorg te dragen. Hij
zal op eerste vordering inzage geven aan en afschrift laten nemen door of
            namens het Hoofd van de Scheepvaartinspectie, terwijl hij
            voorts verplicht is steeds op eerste aanvrage inzage van de
            dagboeken te geven aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=63">artikel 63</intref>
            bedoelde ambtenaren. Hij is bovendien verplicht bij
            binnenkomst in een Nederlandse haven of een haven van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten aan Scheepvaartinspectie
            kennis te geven van de op de afgelopen reis voorgekomen
            averijen en ongevallen; het overleggen der dagboeken, onder
            verwijzing naar de aantekening omtrent de averij of het
            ongeval, wordt als zodanige kennisgeving beschouwd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In het geval, bedoeld in het eerste lid onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, is de kapitein voorts verplicht om
            bij het aandoen van de eerste haven in het ontbrekende te
            voorzien, voor zoover dit noodzakelijk is om de veiligheid
            van het schip en van de opvarenden te verzekeren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kunnen
            nadere voorschriften worden gegeven met betrekking tot de in
            de voorgaande leden van dit artikel genoemde verplichtingen. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle schepen blijven aan een voortdurend toezicht van
            Regeeringswege onderworpen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder de bevelen van Onzen Minister wordt dit toezicht
            opgedragen aan overeenkomstig de in het
            Rijksambtenarenreglement vervatte voorschriften te benoemen,
            alsmede voorzover betreft het toezicht in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, aan door of vanwege de Gouverneur te benoemen
            ambtenaren, van welke een door Ons als hoofd van de scheepvaartinspectie
            wordt aangewezen. Ook kunnen door Ons voor bepaalde
            werkzaamheden ambtenaren van andere diensttakken ter
            beschikking van den dienst der scheepvaartinspectie worden
            gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De werkkring en de bevoegdheden van de in het vorige lid
            bedoelde ambtenaren worden bij algemeenen maatregel van
            bestuur geregeld; voor wat betreft de ambtenaren, belast met
            het toezicht in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, worden
            dienaangaande zonodig bij Landsverordening aanvullende
            regelingen getroffen. </al>
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De bij of krachtens deze rijkswet aan de ambtenaren van de scheepvaartinspectie,
uitgezonderd het krachtens het tweede lid benoemde hoofd, opgedragen taken
of toegekende bevoegdheden worden in Nederland en ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel
2, eerste lid</intref>, bedoelde schepen, verricht onderscheidenlijk uitgeoefend door
de daartoe door Onze Minister aangewezen ambtenaren van de Inspectie Verkeer
en Waterstaat.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>De bij of krachtens deze rijkswet aan de ambtenaren van de scheepvaartinspectie
opgedragen taken of toegekende bevoegdheden kunnen in Nederland ten aanzien
van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde schepen, ook worden verricht onderscheidenlijk
uitgeoefend door de ambtenaren die in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten zijn belast met de uitvoering van en het toezicht op de naleving
van deze rijkswet.</al>
              </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het hoofd van de scheepvaartinspectie zendt jaarlijks aan
            Onzen Minister een beredeneerd verslag over de werking en
            toepassing van de wettelijke voorschriften en den gang van
            den dienst gedurende het afgeloopen jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Dit verslag wordt overgelegd aan de Staten-Generaal,
            alsmede aan de Gouverneur en de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=10">artikel 10</intref> bedoelde
        ambtenaren hebben ter uitoefening van het toezicht op de
        naleving van de bij of krachtens deze rijkswet gestelde
        voorschriften toegang tot de in deze rijkswet genoemde schepen
        met inbegrip van de woongedeelten van deze schepen, tot de
        ligplaatsen daarvan, alsmede tot de plaatsen, waar deze schepen
        of hun werktuiglijke inrichtingen worden gebouwd of hersteld,
        voor zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak
        nodig is. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>De ambtenaren van de Scheepvaartinspectie in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba zijn bevoegd inlichtingen te vorderen, voor
        zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak nodig
        is. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een ieder is verplicht aan een ambtenaar van de
            Scheepvaartinspectie in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
            binnen de door hem gestelde redelijke termijn alle
            medewerking te verlenen die deze redelijkerwijs kan vorderen
            bij de uitoefening van zijn bevoegdheden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De eigenaar en de kapitein, alsmede een of meer door elk
            hunner aan te wijzen personen, zijn bevoegd bij het
            onderzoek van het schip tegenwoordig te zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Meent een ambtenaar der scheepvaartinspectie, dat niet is of
            zal worden voldaan aan alle bij of krachtens de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikelen 3a, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=11">11, tweede lid</intref>,
            bepaalde eisen en voorschriften, dan bericht hij dit zoo
            spoedig mogelijk aan den eigenaar en aan den kapitein van
            dat schip en gelijktijdig aan zijnen onmiddellijken chef,
            onder mededeeling aan ieder hunner van hetgeen naar zijne
            meening ontbreekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op verlangen van den eigenaar of van den kapitein bericht
            hij dezen op welke wijze naar zijne meening in het
            ontbrekende kan worden voorzien. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Blijkt hem ten slotte, dat niet in voldoende mate aan zijne
            aanwijzingen gevolg is gegeven, dan geeft hij van zijn
            gevoelen onder vermelding van redenen aan den eigenaar en
            aan den kapitein en aan den in het eerste lid bedoelden chef
            kennis. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien aan eenen ambtenaar der scheepvaartinspectie blijkt,
            dat een schip niet voorzien is van de noodige geldige
            certificaten, is hij gerechtigd het schip aan te houden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Indien een ambtenaar van de Scheepvaartinspectie
                    gegronde redenen heeft voor twijfel of een schip,
                    niettegenstaande daarvoor de nodige geldige
                    certificaten zijn afgegeven, voldoende zeewaardig
                    is, dan wel of aan alle bij of krachtens de
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a">artikelen 3a, eerste
                    lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">4</intref> of
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=11">11, tweede
                    lid</intref>, bepaalde eisen en
                    voorschriften, is of zal worden voldaan, is hij
                    gerechtigd het schip voor onderzoek aan te houden. </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Evenzeer is de ambtenaar gerechtigd tot aanhouding
                    van een schip wanneer de eigenaar, de kapitein of de
                    leden der bemanning niet de door de ambtenaar
                    gevorderde medewerking bij de uitoefening van zijn
                    bevoegdheden verlenen.  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>De ambtenaar geeft van de aanhouding onverwijld,
                    onder opgaaf van redenen, kennis aan zijn
                    onmiddellijke chef, die daarvan terstond mededeling
                    doet aan het Hoofd van de Scheepvaartinspectie. </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie beslist zo
                    spoedig mogelijk of al dan niet een onderzoek zal
                    worden ingesteld; in het laatste geval heft hij de
                    aanhouding op en geeft hij van de opheffing
                    onverwijld kennis aan de ambtenaar, die het schip
                    heeft aangehouden. In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten wordt deze beslissing door een aldaar daartoe
                    aangewezen ambtenaar van de Scheepvaartinspectie genomen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien schepelingen ten aanzien van hun schip redenen menen
            te hebben voor twijfel over de zeewaardigheid of de
            voldoende uitrusting van het schip, zijn zij gerechtigd zich
            te wenden tot de Scheepvaartinspectie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister in geval van oorlogsgevaar van oordeel
            is, dat de vaart te groote gevaren oplevert, kan hij een
            schip door een ambtenaar van de scheepvaartinspectie doen
            aanhouden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Zodra er geen reden is de aanhouding langer te laten
            voortduren en de mogelijk op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=72">artikel 72, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>, verschuldigde kosten zijn voldaan of de
            voldoening daarvan voldoende zeker is gesteld, wordt de
            aanhouding opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In Nederland is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3" compleet="nee">afdeling 5.3 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> niet van toepassing op de in
            het eerste, tweede en vierde lid bedoelde bevoegdheid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba wordt het besluit tot
            aanhouding schriftelijk genomen en gemotiveerd. Het besluit
            wordt bekendgemaakt aan de eigenaar en aan de kapitein. De
            ambtenaar van de Scheepvaartinspectie die de aanhouding
            heeft verricht, deelt elke beslissing tot aanhouding of tot
            opheffing daarvan mede aan de betrokken ambtenaar, belast
            met de in- of uitklaring. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Na ontvangst van een bericht van aanhouding, als in het
            eerste lid bedoeld, verleenen de daar genoemde
            belastingambtenaren geene expeditie, alvorens hun zal zijn
            bericht, dat de aanhouding is opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde belastingambtenaren verleenen
            geene expeditie voor een schip, dat bestemd is om
            buitengaats te worden gebracht, wanneer daarvoor op eerste
            aanvraag geen geldig certificaat waaruit de deugdelijkheid
            van het schip blijkt of geene geldige vergunning, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">artikel 2bis</intref>, wordt getoond. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Beroep </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tegen een besluit van een ambtenaar van de
Scheepvaartinspectie kan een belanghebbende administratief beroep
instellen bij Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze
Minister kan bepalen dat het beroep de werking schorst van het besluit
waartegen het is gericht.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">19</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=18">artikel 18</intref> kan degene die
door een besluit van een ambtenaar van de Scheepvaartinspectie in Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten, rechtstreeks in zijn belang is getroffen, met
uitzondering van een besluit tot het aanhouden van een schip op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikel 16, vierde lid</intref>, daartegen beroep instellen bij de
voorzitter van de Commissie van Onderzoek in Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten,.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het beroep wordt binnen
zes weken na het besluit schriftelijk, telegrafisch of per telefax
ingediend en bevat ten minste de naam en het adres van de indiener, de
dagtekening, een omschrijving van het besluit waartegen het beroep is
gericht, en de gronden van het
beroep.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Alvorens een beslissing op
het beroep te nemen raadpleegt de voorzitter van de Commissie van
Onderzoek de ter zake meest geschikte leden van de Commissie, die noch
rechtstreeks, noch zijdelings belang bij de beslissing
hebben.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De voorzitter kan bepalen
dat het beroep de werking schorst van het besluit waartegen het is
gericht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De voorzitter maakt zijn
beslissing op het beroep schriftelijk bekend door toezending of
uitreiking aan degenen tot wie zij is gericht. De beslissing berust op
een deugdelijke motivering. De motivering wordt vermeld bij de
bekendmaking van de beslissing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=18">artikel 18</intref> kan degene die door een besluit van een
ambtenaar van de Scheepvaartinspectie in Aruba rechtstreeks in zijn
belang is getroffen, met uitzondering van een besluit tot het aanhouden
van een schip op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikel 16, vierde lid</intref>, het hoofd van de
Scheepvaartinspectie in Aruba verzoeken dit besluit in heroverweging te
nemen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het verzoek wordt binnen zes
weken na het besluit schriftelijk, telegrafisch of per telefax
aanhangig gemaakt door indiening van een bezwaarschrift bij het hoofd
van de Scheepvaartinspectie in Aruba en bevat ten minste de naam en het
adres van de indiener, de dagtekening, een omschrijving van het besluit
waartegen het bezwaar zich richt, en de gronden waarop het bezwaar
rust.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bezwaarschrift wordt
behandeld volgens de bezwaarschriftprocedure in hoofdstuk II van de
Landsverordening administratieve
rechtspraak.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De indiener van het
bezwaarschrift kan aan het Gerecht in Eerste Aanleg verzoeken het
besluit waartegen het bezwaar zich richt, te schorsen op grond dat de
uitvoering daarvan voor de indiener een onevenredig nadeel met zich mee
zou brengen in verhouding tot het door een onmiddellijke uitvoering te
dienen belang.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Degene die door de
beslissing van het hoofd van de Scheepvaartinspectie op het
bezwaarschrift rechtstreeks in zijn belang is getroffen, kan daartegen
beroep instellen bij het Gerecht in Eerste Aanleg. Dit beroep wordt
behandeld volgens de beroepschriftprocedure in hoofdstuk III van de
Landsverordening administratieve
rechtspraak.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij, die een beroep van eene beslissing of een voorschrift
            instelt, zet in zijn beroepschrift zijne bezwaren tegen die
            beslissing of dat voorschrift uiteen en zendt gelijktijdig
            een afschrift van het beroepschrift aan den ambtenaar van
            wiens beslissing of voorschrift hij beroep instelt en aan
            het hoofd van de scheepvaartinspectie, indien deze niet is
            de ambtenaar van wiens beslissing of voorschrift beroep
            wordt ingesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Alvorens uitspraak te doen is de voorzitter van den Raad
            voor de scheepvaart of van een Commissie als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26bis">artikel 26<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref>  steeds bevoegd en op aanvrage van den
            appellant, van den ambtenaar van wiens beslissing of
            voorschrift beroep is ingesteld of van het hoofd van de
            scheepvaartinspectie, verplicht aan ieder hunner gelegenheid
            te geven hunne bezwaren mondeling in persoon of bij
            gemachtigde toe te lichten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De verdere regelen, bij de behandeling van beroepen in acht te
        nemen, worden bij algemene maatregel van rijksbestuur
        vastgesteld. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">De Raad voor de Scheepvaart en de
            Commissies van Onderzoek in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad voor de scheepvaart is gevestigd te Amsterdam, maar
            is bevoegd bij uitzondering in andere gemeenten hier te
            lande te vergaderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Raad bestaat uit een voorzitter en twee gewone leden. De
            gewone leden zijn een zeeofficier of oud-zeeofficier en een
            kapitein of oud-kapitein ter koopvaardij. De voorzitter moet
            op grond van het afsluitend examen van een opleiding op het
            gebied van het recht aan een universiteit dan wel de Open
            Universiteit waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en het
                wetenschappelijk onderzoek</extref> betrekking
            heeft, het recht om de titel meester te voeren hebben
            verkregen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Verder worden benoemd de nodige buitengewone leden, van wie
            drie ondernemers of oud-ondernemers in de zeescheepvaart en
            drie kapiteins of oud-kapiteins, onderscheidenlijk van de
            groote vaart, de kleine vaart en de zeevisscherij, een
            registerloods of oud-registerloods, een werktuigkundige, een
            electrotechnicus, drie scheepsbouwkundigen,
            onderscheidenlijk bekend met den bouw van schepen voor de
            groote vaart, de kleine vaart en de zeevisscherij en een
            machinist of oud-machinist. De ondernemers en kapiteins van
            de groote vaart, de kleine vaart en de zeevisscherij nemen
            onderscheidenlijk zitting naar gelang het te behandelen
            geval behoort tot de groote vaart, de kleine vaart of de
            zeevisscherij. De overige buitengewone leden nemen zitting
            wanneer de voorzitter of de Raad van oordeel is, dat hunne
            tegenwoordigheid door den aard van het te behandelen geval
            wenschelijk wordt gemaakt. Ook de zitting nemende
            buitengewone leden nemen aan de stemmingen deel. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voorts worden benoemd de noodige plaatsvervangende
            voorzitters en de noodige plaatsvervangende leden, die
            invallen bij ontstentenis van gewone of buitengewone leden.
            De plaatsvervangende voorzitters moeten op grond van het
            afsluitend examen van een opleiding op het gebied van het
            recht aan een universiteit dan wel de Open Universiteit
            waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en het
                wetenschappelijk onderzoek</extref> betrekking
            heeft, het recht om de titel meester te voeren hebben
            verkregen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Aan den Raad worden een secretaris en een plaatsvervangende
            secretaris verbonden. De secretaris en de plaatsvervangende
            secretaris moeten op grond van het afsluitend examen van een
            opleiding op het gebied van het recht aan een universiteit
            dan wel de Open Universiteit waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en het
                wetenschappelijk onderzoek</extref> betrekking
            heeft, het recht om de titel meester te voeren hebben
            verkregen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De in het tweede, derde, vierde en vijfde lid bedoelde
            personen worden door Ons benoemd, telkens voor den tijd van
            ten hoogste vier jaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt een directeur of
            oud-directeur van eene scheepvaartmaatschappij als
            ondernemer of oud-ondernemer in de zeescheepvaart
            aangemerkt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit worden de werkkring en de
            bevoegdheden van de voorzitter, van de gewone en
            buitengewone leden, van de secretaris en van hun
            plaatsvervangers vastgesteld en worden de geldelijke
            schadeloosstellingen van de voorzitter, van de gewone en
            buitengewone leden en van hun plaatsvervangers geregeld,
            benevens de bezoldiging van de secretaris en de geldelijke
            schadeloosstelling van zijn plaatsvervanger. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Eveneens worden door Ons de werkkring en de bevoegdheden
            geregeld van het hoofd van de scheepvaartinspectie en van
            andere ambtenaren van de scheepvaartinspectie, in verband
            met hunnen arbeid bij den Raad voor de scheepvaart. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Het bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=13">13</intref> ten aanzien van de
        ambtenaren bepaalde is ook van toepassing ten aanzien van den
        voorzitter, de plaatsvervangende voorzitters, den secretaris,
        den plaatsvervangenden secretaris, de gewone en de buitengewone
        leden en de plaatsvervangende leden van den Raad voor de
        scheepvaart. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter, de plaatsvervangende voorzitters, de gewone en de
        buitengewone leden en de plaatsvervangende leden van den Raad
        onthouden zich van deelneming aan de behandeling van zaken,
        welke hen of hunne bloed- en aanverwanten tot en met den vierden
        graad, persoonlijk aangaan, of waarin zij als gemachtigden zijn
        betrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De zittingen van den Raad worden in het openbaar gehouden
            tenzij de Raad, om in de uitspraak te vermelden redenen,
            mocht besluiten de behandeling van eene zaak geheel of
            gedeeltelijk met gesloten deuren te doen plaats hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorzitter, de plaatsvervangende voorzitters, de gewone
            en de buitengewone leden en de plaatsvervangende leden, de
            secretaris en de plaatsvervangende secretaris zijn verplicht
            het geheim der raadkamer te bewaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor het nemen van beslissingen moet de Raad ten minste uit
            drie leden, den voorzitter of plaatsvervangenden voorzitter
            inbegrepen, bestaan. Ingeval van staking van stemmen, wordt,
            wanneer het geldt eene beslissing, als in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=36">artikelen 36</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=48">48</intref> bedoeld, geacht
            ten voordeele van den betrokken kapitein, stuurman,
            machinist, radiotelegrafist of radiotelefonist te zijn
            beslist; in alle andere gevallen is in geval van staking van
            stemmen de stem van den voorzitter beslissend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26bis</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In Cura&#xE7;ao wordt ingesteld een Commissie van
            Onderzoek, gevestigd te Willemstad en benoemd bij
            landsbesluit van Cura&#xE7;ao. </al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>In Aruba
wordt ingesteld een Commissie van Onderzoek, gevestigd te Oranjestad en
benoemd bij landsbesluit van
Aruba.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>In
Sint Maarten wordt ingesteld een Commissie van Onderzoek, gevestigd te
Philipsburg en benoemd bij landsbesluit van Sint
Maarten.</al>
                        </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Samenstelling en werkwijze van de Commissies, bedoeld in het
eerste, tweede en derde lid, worden bij
            Landsverordening vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De Commissies
van Onderzoek, bedoeld in het eerste, tweede en derde lid,
hebben ten aanzien van schepen,
            varende met een zeebrief van Aruba,
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten,
            overeenkomstige bevoegdheden en overeenkomstige taken als
            bij deze wet aan de Raad voor de Scheepvaart zijn toegekend,
            met uitzondering evenwel van de bevoegdheid tot het
            uitspreken van een berisping of het ontnemen van de
            bevoegdheid om als kapitein, stuurman, machinist,
            radiotelegrafist of radiotelefonist op te treden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Voorzover het betreft schepen, varende met een zeebrief van Aruba,
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten, is het bepaalde bij de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=24">artikelen 24</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26">26 eerste en tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=32">32 eerste lid</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=64">64</intref> van
            overeenkomstige toepassing ten aanzien van de
Commissies van Onderzoek, bedoeld in het eerste, tweede en derde
lid. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III A</nr>
        <titel>De veiligheidscommissies </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De Algemene veiligheidscommissie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Algemene Commissie tot Voorkoming van
            Arbeidsongevallen Zeevarenden, in deze paragraaf te noemen:
            de Commissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Commissie heeft tot taak Onze Minister te adviseren
            betreffende het nemen van maatregelen ter voorkoming van
            arbeidsongevallen bij zeevarenden. De Commissie kan uit
            eigener beweging voorstellen terzake doen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De leden van de Commissie worden door Onze Minister benoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Commissie bestaat uit ambtelijke en niet-ambtelijke
            leden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al/>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>De ambtelijke leden worden benoemd uit de
                    departementen van Verkeer en Waterstaat, van Sociale
                    Zaken en van Onderwijs en Wetenschappen.  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De benoeming van de ambtenaren uit de departementen
                    van Sociale Zaken en van Onderwijs en Wetenschappen
                    geschiedt in overeenstemming met de betrokken Ministers.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De niet-ambtelijke leden worden benoemd uit en op
            voordracht van naar het oordeel van Onze Minister
            representatieve organisaties van werkgevers en werknemers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister wijst uit de leden een voorzitter en een
            plaatsvervangend voorzitter aan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Tevens benoemt Onze Minister voor ieder der leden een
            plaatsvervanger. Hierbij is het bepaalde in het derde en
            vierde lid van dit artikel van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De benoeming der leden en plaatsvervangende leden geschiedt
            voor de tijd van ten hoogste twee jaren. De aftredende leden
            en plaatsvervangende leden zijn terstond herbenoembaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Aan een lid of plaatsvervangend lid wordt door Onze
            Minister tussentijds ontslag verleend:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij verlies van de hoedanigheid of be&#xEB;indiging van
                    de ambtsvervulling in verband waarmede de benoeming
                    heeft plaatsgevonden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op eigen verzoek. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>Het secretariaat van de Commissie berust bij het Ministerie van Verkeer
en Waterstaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Commissie kan werkgroepen bestaande uit leden van de
            Commissie, instellen en deskundigen uitnodigen tot het
            deelnemen aan de beraadslagingen van de Commissie of van een
            werkgroep. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een vertegenwoordiger van het Gemeenschappelijk
            Administratiekantoor te Amsterdam kan deelnemen aan alle
            beraadslagingen van de Commissie en zonodig aan die van een
            werkgroep. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Commissie stelt regels omtrent haar werkwijze. </al>
        <al>Deze regels behoeven de goedkeuring van Onze Minister
            alvorens van kracht te worden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Commissie kan nadere regels vaststellen omtrent de door
            haar werkgroepen te volgen werkwijze. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De veiligheidscommissie aan boord van
            schepen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan boord van elk schip is een veiligheidscommissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan schepen of categorie&#xEB;n van schepen
            uitzonderen van het bepaalde in het vorige lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De veiligheidscommissie heeft tot taak de kapitein te
            adviseren betreffende het nemen van maatregelen ter
            voorkoming van arbeidsongevallen aan boord. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26f</nr>
    </kop>
    <al>De samenstelling van de veiligheidscommissie wordt door Onze
        Minister bepaald. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26g</nr>
    </kop>
    <al>Met inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26f">artikel 26 <nadruk type="cur">f</nadruk>
        </intref> benoemt de kapitein de leden van de
        veiligheidscommissie. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26h</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan nadere regels stellen omtrent de werkwijze van
        de veiligheidscommissie en omtrent de wijze waarop met de door
        de veiligheidscommissie uitgebrachte adviezen moet worden
        gehandeld. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Onderzoek van scheepsrampen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Het onderzoek </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Van Staatswege wordt onderzoek gedaan naar de oorzaken van
            plaats gehad hebbende scheepsrampen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het onderzoek bestaat uit een voorloopig onderzoek door de
            scheepvaartinspectie, zoo noodig gevolgd door een onderzoek
            door den Raad voor de scheepvaart. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het voorloopig onderzoek wordt ingesteld wanneer een schip
            door eene ramp is getroffen, tenzij de ramp een schip betreft dat in
gebruik is bij Onze Minister van Defensie of een buitenlandse
krijgsmacht. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De commissarissen der loodsen en de havenmeesters van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, zenden onverwijld aan het
            hoofd van de scheepvaartinspectie, onderscheidenlijk aan het
            districtshoofd in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten,
            afschriften van de door hen over scheepsrampen opgemaakte
            processen-verbaal, die mede door de door hen gehoorde
            personen, ieder voor zooveel zijne eigene verklaring
            betreft, worden onderteekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De notarissen en de autoriteiten, voor wie
            scheepsverklaringen als bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=353" compleet="nee">tweede lid van artikel 353 van het Wetboek van Koophandel</extref> of een overeenkomstige regeling in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten dan wel in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba zijn
            afgelegd, zenden onverwijld afschriften van deze stukken aan
            het hoofd van de scheepvaartinspectie. Betreft het een
            schip, varende met een zeebrief van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, dan worden de stukken aan de
            Scheepvaartinspectie in het betreffende land gezonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De Nederlandsche consulaire ambtenaren maken van elke in
            hun ambtsgebied aan een schip, als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            overkomen ramp een proces-verbaal op en zenden dit, nadat
            het ook door de door hen gehoorde personen onderteekend is
            en wel door ieder voor zooveel zijne eigene verklaring
            betreft, onverwijld aan het hoofd van de
            scheepvaartinspectie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De personen, die ingevolge het bepaalde bij het eerste en
            derde lid van dit artikel worden uitgenoodigd tot het geven
            van inlichtingen en tot het onderteekenen van het
            proces-verbaal, zijn verplicht aan die uitnoodiging gevolg
            te geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de in het vorige lid bedoelde personen &#xF2;f weigeren,
            &#xF2;f nalaten, &#xF2;f niet bij machte zijn het proces-verbaal te
            onderteekenen, wordt daarvan, onder vermelding der reden, in
            het proces-verbaal melding gemaakt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het hoofd van de scheepvaartinspectie stelt, met
            inachtneming van het voorschrift in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=27">het derde lid van artikel
            27</intref> gegeven, nopens elke te zijner kennis
            gekomen scheepsramp een onderzoek in of doet dit instellen
            door een of meer der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            bedoelde ambtenaren en deelt de uitkomsten van dit onderzoek
            zoo spoedig mogelijk onder overlegging van stukken aan den
            voorzitter van den Raad mede, vergezeld van zijn voorstel om
            met het oog op aard en omvang van de ramp al dan niet een
            onderzoek daarnaar door den Raad te doen instellen. Hij kan
            daarbij eene opgave indienen van de getuigen en deskundigen,
            wier verhoor tijdens de behandeling voor den Raad hij noodig
            acht. Betreft de scheepsramp een schip, varende met een zeebrief van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, dan
            treedt een aldaar daartoe aangewezen ambtenaar van de
            Scheepvaartinspectie op en worden de uitkomsten van het
            onderzoek met de stukken aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26bis">artikel 26<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref> genoemde commissie ter hand gesteld, die
            hiermede handelt als voor de Raad voor de Scheepvaart is
            voorgeschreven. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Over het voorstel van het hoofd van de scheepvaartinspectie
            om al dan niet een onderzoek in te stellen wordt beslist
            door eene commissie uit den Raad, bestaande uit den
            voorzitter en twee door dezen opgeroepen leden. Wijst deze
            commissie het voorstel af, dan heeft het hoofd van de
            scheepvaartinspectie het recht te vorderen, dat de Raad de
            beslissing herziet, waarna de voorzitter zoo spoedig
            mogelijk den Raad bijeenroept, die - na het hoofd van de
            scheepvaartinspectie te hebben gehoord - ter zake eene
            eindbeslissing neemt. De leden der commissie, met
            uitzondering van den voorzitter, nemen aan deze zitting geen
            deel. </al>
    </lid>
    </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=8" compleet="nee">8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=8a" compleet="nee">8a
            </extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=15" compleet="nee">15, tweede en derde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=16" compleet="nee">16, tweede en derde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=19" compleet="nee">19</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=23" compleet="nee">23, eerste lid</extref>,
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001841&amp;artikel=25" compleet="nee">25 van de Wet op de Parlementaire
            Enqu&#xEA;te</extref> zijn, voorzover zij niet afwijken
            van de voorgaande bepalingen van deze rijkswet, van
            toepassing op het onderzoek, in te stellen door het Hoofd
            van de Scheepvaartinspectie of de door hem krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=29">artikel 29, eerste
            lid</intref>, met het onderzoek belaste ambtenaren
            en door de Raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Dezen komen dezelfde bevoegdheden toe als bij die artikelen
            aan de aldaar bedoelde commissie van onderzoek zijn
            toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Nochtans zal in het geval, geregeld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=13">artikel 13</intref> der
            in het eerste lid genoemde wet, het bevel van medebrenging
            mede door den voorzitter van den Raad kunnen worden
            verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de Commissies van Onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26bis">artikel 26bis, eerste, tweede en derde lid</intref>, en de aangewezen ambtenaar van de
            Scheepvaartinspectie in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten
            worden overeenkomstige regelen bij Landsverordening gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <al>Aan getuigen en deskundigen, voor zooverre hunne
        dienstverhouding tot het Rijk of tot Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten niet medebrengt, dat zij hunne medewerking verleenen
        zonder eene schadeloosstelling, wordt, zoo zij dit verlangen,
        eene schadeloosstelling toegelegd naar den maatstaf der tarieven
        van justitiekosten en salarissen in burgerlijke zaken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>De Scheepvaartinspectie de Raad kunnen overlegging vorderen
            binnen eenen bepaalden termijn van scheepsdagboeken,
            machinedagboeken, scheepsverklaringen, monsterrollen,
            strafregisters en van alle andere voor het onderzoek
            vereischte bescheiden, zoowel van de kapiteins der schepen,
            bij de scheepsramp betrokken geweest, als van ieder ander,
            die de stukken onder zijne berusting heeft. De personen tot
            wie een vordering wordt gericht tot overlegging van de
            genoemde bescheiden, zijn verplicht deze stukken binnen de
            gestelde termijn over te leggen in de staat waarin zij zich
            ten tijde van de vordering bevinden. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein, de stuurlieden en de machinisten van een schip,
            hetwelk door eene ramp is getroffen of eene ramp heeft
            veroorzaakt, en voorts ieder, die meent over de oorzaken van
            de ramp licht te kunnen verspreiden, kunnen verzoeken,
            zoowel dat zij zelven gehoord worden, als ook bepaaldelijk
            door hen aangewezen personen, van wie evenzeer het geven van
            ter zake dienende inlichtingen kan worden verwacht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van zoodanige verzoeken wordt, indien daaraan door den
            leider van het onderzoek geen gehoor wordt gegeven, in het
            proces-verbaal van het onderzoek aanteekening gehouden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De verzoekers mogen tot de verschenen getuigen vragen doen
            richten, met dien verstande, dat aan den leider van het
            onderzoek de beslissing blijft, of eene vraag al dan niet
            zal worden gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Ongeschiktheid van kapiteins,
            stuurlieden, machinisten, radiotelegrafisten of
            radiotelefonisten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien tijdens het voorloopig onderzoek nopens eene
            scheepsramp omstandigheden aan het licht komen, welke bij
            het hoofd van de scheepvaartinspectie de vraag doen rijzen,
            of de kapitein of &#xE9;&#xE9;n of meer stuurlieden, machinisten,
            radiotelegrafisten of radiotelefonisten ongeschikt zijn om
            hunne beroepsplichten te vervullen, verbindt hij aan zijn
            voorstel om een onderzoek naar de scheepsramp te doen
            instellen, de voordracht om dien kapitein, stuurman,
            machinist, radiotelegrafist of radiotelefonist te hooren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ook indien geene scheepsramp heeft plaats gehad kan in
            bijzondere omstandigheden het hoofd van de
            scheepvaartinspectie aan den Raad voor de scheepvaart
            voorstellen een onderzoek in te stellen naar de
            ongeschiktheid van den kapitein of van &#xE9;&#xE9;n of meer
            stuurlieden, machinisten, radiotelegrafisten of
            radiotelefonisten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Beslist de commissie uit den Raad of de Raad, dat de
            kapitein, stuurman, machinist, radiotelegrafist of
            radiotelefonist ter zake zal worden gehoord, dan wordt den
            betrokkene een afschrift der beslissing beteekend. Voorts
            wordt gehandeld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=29">het vierde lid van artikel
            29</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien echter eerst tijdens het onderzoek, door den Raad
            gehouden, omstandigheden aan het licht komen, welke bij het
            hoofd van de scheepvaartinspectie of bij den Raad de vraag
            doen rijzen, of de ramp is veroorzaakt door de
            ongeschiktheid van den kapitein of van &#xE9;&#xE9;n of meer
            stuurlieden, machinisten, radiotelegrafisten of
            radiotelefonisten, dan kan de Raad op voorstel van het hoofd
            van de scheepvaartinspectie of uit eigen beweging besluiten,
            dat ook over deze vraag het onderzoek zal loopen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Is de betrokkene ter zitting aanwezig, dan deelt de
            voorzitter hem de beslissing van den Raad mede. Aan den
            betrokkene kan op zijn verzoek een uitstel voor de verdere
            behandeling van de zaak worden verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Is de betrokkene niet ter zitting aanwezig, dan wordt de
            verdere behandeling der zaak geschorst tot een nader door
            den voorzitter te bepalen dag en uur en wordt de betrokkene
            onder beteekening van &#x2019;s Raads beslissing tegen die zitting
            opgeroepen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De betrokkene heeft het recht zich bij de behandeling
            zijner zaak door eenen raadsman te doen bijstaan of zich te
            doen vertegenwoordigen door eenen bijzonder voor dit doel
            gemachtigde, behoudens de verplichting van den betrokkene om
            in persoon te verschijnen, wanneer de Raad dit vordert. De
            betrokkene en zijn raadsman, of zijn gemachtigde, hebben het
            recht de stukken van het voorloopig onderzoek v&#xF3;&#xF3;r de
            behandeling der zaak ter secretarie van den Raad voor de
            scheepvaart in te zien. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De Raad kan in de gevallen, bedoeld in het derde en vierde
            lid, bij eene met redenen omkleede beslissing den betrokkene
            tevens onbevoegd verklaren om gedurende het onderzoek als
            kapitein, stuurman, machinist, radiotelegrafist of
            radiotelefonist op een schip, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            dienst te doen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De betrokkene kan verzoeken, dat reeds gehoorde getuigen of
            nader door hem bepaald aangewezen personen alsnog zullen
            worden gehoord. Bij afwijzing van dit verzoek wordt daarvan
            aanteekening gehouden in het proces-verbaal der zitting. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het afleggen van verklaringen als getuige of deskundige
            kunnen zich verschoonen des betrokkenen echtgenoot en zijne
            bloed- en aanverwanten tot den vierden graad ingesloten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad kan, hetzij op vordering van het hoofd van de
            scheepvaartinspectie, hetzij dien hoofdambtenaar gehoord,
            bij eene met redenen omkleede beslissing den kapitein of &#xE9;&#xE9;n
            of meer stuurlieden, machinisten, radiotelegrafisten of
            radiotelefonisten onbevoegd verklaren om als kapitein,
            stuurman, machinist, radiotelegrafist of radiotelefonist op
            een schip, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            dienst te doen, indien hij den betrokkene ongeschikt acht om
            zijne beroepsplichten te vervullen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De onbevoegdverklaring gaat in op den dag van de
            beteekening van de uitspraak. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Is de betrokkene niet persoonlijk of bij gemachtigde op de
            gedane oproeping verschenen, dan wordt verstek tegen hem
            verleend en het onderzoek buiten zijne tegenwoordigheid
            voortgezet en te zijnen aanzien beslist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Heeft de behandeling der zaak plaats gehad buiten
            tegenwoordigheid van den onbevoegdverklaarde of diens
            gemachtigde, dan kan hij, indien de uitspraak hem in persoon
            is beteekend, binnen veertien dagen na die beteekening, of,
            indien de uitspraak hem niet in persoon is beteekend, binnen
            veertien dagen nadat zich eene omstandigheid heeft
            voorgedaan, waaruit voortvloeit, dat de uitspraak hem bekend
            was, daartegen verzet doen bij eene schriftelijke memorie,
            te richten aan den voorzitter, die daarvan desverlangd een
            bewijs van ontvangst afgeeft of doet afgeven. Bevindt de
            onbevoegdverklaarde zich niet hier te lande, dan wordt de
            termijn met twee maanden verlengd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verzet schorst de tenuitvoerlegging van de uitspraak
            niet. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na de indiening van de memorie stelt de voorzitter van den
            Raad het hoofd van de scheepvaartinspectie met de memorie in
            kennis of doet hem daarmede in kennis stellen en bepaalt
            eerstgenoemde onverwijld dag en uur voor de behandeling van
            het verzet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorzitter roept den onbevoegdverklaarde tegen het
            tijdstip, voor de zitting bepaald, op. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Raad is bevoegd het onderzoek te heropenen of, na den
            onbevoegdverklaarde in de gelegenheid te hebben gesteld
            zijne memorie mondeling toe te lichten, dadelijk
            einduitspraak te doen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Wordt bij de einduitspraak na gedaan verzet het ontnemen
            der bevoegdheid niet gehandhaafd, dan wordt de bevoegdheid
            geacht niet te zijn ontnomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De onbevoegdverklaarde is verplicht de in Nederland geldige
            diploma&#x2019;s van zijn vroegere bevoegdheid of - indien hij in
            het bezit is van een door een Nederlandse autoriteit
            afgegeven verklaring van geschiktheid en bekwaamheid als
            bedoeld in het Verdrag betreffende de normen voor
            zeevarenden inzake opleiding, diplomering en wachtdienst
            1978, met Bijlage (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1981,
            144) - deze verklaring onmiddellijk na de betekening van de
            uitspraak af te geven aan het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wordt iemand onbevoegd verklaard om als kapitein maar niet
            tevens om als stuurman op te treden, dan zal hem, zo hij in
            het bezit is van een diploma of een verklaring als bedoeld
            in het eerste lid, desverlangd door Onze Minister,
            onderscheidenlijk de tot afgifte van de verklaring bevoegde
            autoriteit een diploma onderscheidenlijk een verklaring
            worden uitgereikt met de beperking dat de bevoegdheid om als
            kapitein op te treden is uitgesloten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer, nadat door den Raad voor de scheepvaart krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=36">artikel 36</intref> eene
        bevoegdheid is ontnomen, nieuwe feiten aan het licht komen,
        welke tijdens het eerste onderzoek nog niet bekend waren en
        welke op de beslissing invloed zouden kunnen hebben gehad, wordt
        door den Raad opnieuw een onderzoek ingesteld en wordt de zaak
        voor zooveel noodig opnieuw behandeld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Door den Raad voor de scheepvaart kan de ontnomen bevoegdheid
        aan den belanghebbende geheel of gedeeltelijk worden
        teruggegeven, wanneer mag worden aangenomen, dat hij geschikt is
        zijne beroepsplichten te vervullen. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wanneer de behandeling van eene zaak voor den Raad is
            afgeloopen, wordt door den voorzitter van den Raad in het
            openbaar uitspraak gedaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze uitspraak moet een overzicht bevatten van den gang van
            het gehouden onderzoek. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Is door den Raad krachtens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=36">artikel 36</intref> eene
            bevoegdheid ontnomen, of heeft de Raad tot het ontnemen van
            eene bevoegdheid niet besloten, hoewel het hoofd van de
            scheepvaartinspectie daartoe heeft geraden, dan worden aan
            dit deel van het onderzoek in de uitspraak afzonderlijke
            overwegingen gewijd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een gewaarmerkt afschrift van de uitspraak wordt zoo
            spoedig mogelijk aan Onzen Minister en aan het hoofd van de
            scheepvaartinspectie toegezonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De uitspraken worden op door Ons te bepalen wijze openbaar
            gemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Indien de uitspraak van een Commissie als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26">artikel 26</intref>
            <nadruk type="cur">bis</nadruk> doet vermoeden, dat zich een
            der gevallen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=34">artikel 34, eerste
            lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=48">artikel 48, eerste en tweede
            lid</intref>, voordoet en zich geen geval voordoet,
            waarin de Raad voor de Scheepvaart de zaak heeft
            terugverwezen naar de betrokken Commissie, handelt het hoofd
            van de scheepvaartinspectie als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=29">artikel 29</intref> is
            aangegeven voor een schip, niet varende met een zeebrief van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De oproeping van getuigen, deskundigen en van betrokkenen
            geschiedt, tenzij de wet anders bepaalt of toelaat, door
            toezending van een gewone of aangetekende brief over de
            post. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De termijn van oproeping van getuigen, deskundigen en van
            betrokkenen is, voor het geval zij in Nederland woonachtig
            zijn of verblijf houden, van twee vrije dagen. Is hun
            woonplaats elders of onbekend, dan stelt de voorzitter van
            de Raad voor de Scheepvaart die termijn vast. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Betekening van oproepingen en van beslissingen van de Raad
            voor de Scheepvaart vindt plaats indien de voorzitter zulks
            noodzakelijk oordeelt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Betekening van oproepingen, van beslissingen en uitspraken
            van de Raad voor de Scheepvaart geschiedt door uitreiking
            van het stuk door de post of, in spoedeisende gevallen dan
            wel wanneer dit om andere reden wenselijk is, door een
            dienaar van de openbare macht of enige andere ambtenaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Ingeval de persoon met de betekening belast noch de persoon
            aan wie een oproeping, beslissing of uitspraak moet worden
            betekend, noch iemand van diens huisgenoten aan diens woon-
            of verblijfplaats aantreft zal hij het afschrift terstond
            toezenden aan de secretaris van de Raad voor de Scheepvaart,
            die het afschrift als aangetekende brief zo spoedig mogelijk
            over de post aan de betrokkene zal toezenden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Voor zijn verrichtingen ingevolge dit artikel ontvangt de
            deurwaarder een vergoeding overeenkomstig bij algemene
            maatregel van rijksbestuur te stellen regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad is bij de behandeling van zaken, als in dit
            hoofdstuk bedoeld, aan geene andere vormen gebonden, dan bij
            deze rijkswet zijn bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het hoofd van de scheepvaartinspectie is bevoegd de
            zittingen van den Raad, ook die, welke met gesloten deuren
            worden gehouden, bij te wonen. Hij kan zich echter bij alle
            werkzaamheden in dit hoofdstuk bedoeld door eenen inspecteur
            doen vervangen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <al>De kosten van het onderzoek volgens de bepalingen van dit
        hoofdstuk worden gedragen door het Rijk voorzover het gedaan
        wordt door de Raad voor de Scheepvaart en door Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten, voorzover het gedaan wordt
        door de in het betreffende land werkzame Commissie van
        Onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26bis">artikel 26bis</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>Aan belanghebbenden wordt kosteloos inzage en voor hunne kosten
        uittreksel of afschrift van de uitspraken van den Raad door den
        secretaris verstrekt, berekend volgens het tarief voor
        uittreksels of afschriften van vonnissen in strafzaken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Blijkt bij het onderzoek, dat door iemand een strafbaar feit is
        gepleegd, dan wordt de bevoegde ambtenaar van het openbaar
        ministerie daarmede door den leider van het onderzoek in kennis
        gesteld. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Maatregelen van tucht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein, die zich ten opzichte van zijn
            scheepvaartonderneming, de bevrachters, de schepelingen, de
            passagiers of andere opvarenden op eenigerlei wijze heeft
            misdragen, kan, onafhankelijk van de burgerlijke en de
            strafvordering, door den Raad voor de scheepvaart, na
            ingesteld onderzoek, disciplinair worden gestraft door het
            uitspreken van eene berisping of door ontneming van de
            bevoegdheid om gedurende eenen bepaalden tijd, twee jaren
            niet te boven gaande, als kapitein op een schip, als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, te
            varen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Desgelijks kan de kapitein, stuurman, machinist,
            radiotelegrafist of radiotelefonist door den Raad voor de
            scheepvaart disciplinair worden gestraft door het uitspreken
            van eene berisping of door ontneming van de bevoegdheid om
            gedurende eenen bepaalden tijd, twee jaren niet te boven
            gaande, in een of meer dezer betrekkingen op een schip, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, te
            varen, een en ander wanneer de Raad bij het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;hoofdstuk=IV">hoofdstuk IV</intref>
            bedoelde onderzoek tot de overtuiging komt, dat aan zijne
            schuld eene scheepsramp is te wijten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Raad kan bij eene met redenen omkleede beslissing den
            betrokkene onbevoegd verklaren om gedurende het onderzoek
            als kapitein, stuurman, machinist, radiotelegrafist of
            radiotelefonist op een schip, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            dienst te doen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het onderzoek ter zake van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=48">artikel 48, eerste
            lid</intref>, bedoelde misdragingen heeft, zoo
            daartoe naar het oordeel van eene commissie uit den Raad,
            bestaande uit den voorzitter en twee door dezen opgeroepen
            leden, termen bestaan, plaats, indien eene aanklacht is
            ingediend door of op last van het hoofd van de
            scheepvaartinspectie, door den eigenaar, door een of meer
            van de assuradeuren, van de bevrachters, van de
            schepelingen, van de passagiers of van andere opvarenden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aanklacht moet, om ontvankelijk te zijn, bij het Hoofd
            van de Scheepvaartinspectie, bij de Raad voor de Scheepvaart
            of, indien het een klacht betreft van een zich in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten bevindende persoon, dan wel
            tegen de kapitein van een schip, varende met een zeebrief van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, bij een aldaar
            aangewezen ambtenaar van de Scheepvaartinspectie of de in
            het betreffende land werkzame Commissie van Onderzoek, zijn
            ingekomen binnen drie maanden na de dag, waarop de tot
            klacht gerechtigde kennis heeft verkregen van het gepleegde
            feit, met uitbreiding van die termijn tot drie weken na de
            dag van aankomst van het schip ter plaatse van bestemming
            hier te lande, respectievelijk in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten of van aankomst hier te lande, respectievelijk in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten van de aangeklaagde,
            indien deze zonder het schip terugkeert. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien een der tot het indienen van eene aanklacht
            gerechtigde personen, die zich in het buitenland bevindt,
            grond heeft om te vermoeden verhinderd te zullen zijn, om
            binnen den bepaalden termijn zijne aanklacht bij het hoofd
            van de scheepvaartinspectie of bij den Raad in te dienen,
            kan hij zich binnen drie weken na den eersten dag, waarop
            hij daartoe in de gelegenheid kwam, onder opgave van de
            redenen van verhindering, tot het indienen van eene
            aanklacht wenden tot den bevoegden consulairen ambtenaar,
            door wiens tusschenkomst de aanklacht wordt ingezonden aan
            den Raad voor de scheepvaart. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien een Commissie van Onderzoek als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=26bis">artikel 26<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref> , na een onderzoek overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=48">artikel 48, eerste
            lid</intref>, van oordeel is, dat er aanleiding
            bestaat tot het uitspreken van een berisping of het ontnemen
            van de bevoegdheid om als kapitein te varen, doet de
            Commissie geen uitspraak doch verwijst de zaak naar de Raad
            voor de Scheepvaart voor het instellen van een onderzoek.
            Meent de Raad voor de Scheepvaart, dat er geen aanleiding
            bestaat tot het uitspreken van een berisping of het ontnemen
            van de bevoegdheid om als kapitein te varen, dan kan de Raad
            de zaak ter afdoening weder in handen van de Commissie van
            Onderzoek stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het recht van onderzoek vervalt wegens verjaring, door
            verloop van &#xE9;&#xE9;n jaar nadat de aanklacht bij den Raad voor de
            scheepvaart of de Commissie van Onderzoek is ingekomen,
            behoudens, dat elke daad van onderzoek de verjaring stuit,
            mits blijke, dat die daad ter kennis van den aangeklaagde
            gebracht is. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de maatregelen van tucht, van het onderzoek en
        van de uitspraken van den Raad voor de scheepvaart, gelden de
        bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;hoofdstuk=IV">hoofdstuk IV</intref>, voor
        zoover deze voor toepassing vatbaar zijn, met uitzondering van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=37">artikel 37, derde
        lid</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>Door Ons kan, den Raad voor de scheepvaart gehoord, de ontnomen
        bevoegdheid aan den belanghebbende geheel of gedeeltelijk worden
        teruggegeven, of de duur der onbevoegdheid worden bekort. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Verplichtingen en strafbepalingen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Gebods- en verbodsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is de kapitein verboden een reis te ondernemen of voort
            te zetten zonder dat de vereiste geldige certificaten zijn
            afgegeven of - in het geval bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">artikel 2<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref> - de vereiste geldige verklaring is
            afgegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is de kapitein verboden een reis te ondernemen of voort
            te zetten, terwijl &#xE9;&#xE9;n of meer van de vereiste certificaten
            ingevolge het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=7">artikel 7, derde
            lid</intref>, zijn ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het is de kapitein verboden te handelen in strijd met de
            voorschriften en beperkingen, krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">artikel 2<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3">3, tweede lid</intref>,
            verbonden aan een verklaring onderscheidenlijk een
            certificaat. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>De eigenaar of de kapitein is verplicht de vereiste geldige
        certificaten of - in het geval bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">artikel 2<nadruk type="cur">bis</nadruk>
        </intref> - de vereiste geldige verklaring op eerste
        aanvraag te tonen aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=63">artikel 63</intref> bedoelde
        ambtenaren. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <al>Het is de kapitein verboden met een schip een reis te ondernemen
        of voort te zetten, indien en zolang het op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikel 16, eerste, tweede of vierde
        lid</intref>, door een ambtenaar van de
        scheepvaartinspectie is aangehouden of zolang door de betrokken
        ambtenaren der invoerrechten en accijnzen geen expeditie is
        verleend. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55</nr>
    </kop>
    
<al>Het is de eigenaar van een schip verboden de
kapitein van dat schip door giften, beloften, misbruik van gezag,
geweld, bedreiging, of misleiding of door het verschaffen van
gelegenheid, middelen of inlichtingen opzettelijk te bewegen ten
aanzien van dat schip in strijd te handelen met het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=9">artikel
9, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=52">52</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=54">54</intref>.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Strafbare feiten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>56</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedragingen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=9">9, eerste, tweede en derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=28">28, vierde lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=32">32, eerste lid, tweede
            volzin</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=52">52</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=53">53</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=54">54</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=55">55</intref> zijn strafbare
            feiten. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Gedragingen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=9">artikelen 9, derde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=52">52, eerste en derde
            lid</intref>, zijn misdrijven voor zover zij
            opzettelijk zijn begaan en overigens overtredingen.
            Gedragingen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=52">artikelen 52, tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=54">54</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=55">55</intref> zijn misdrijven.
            Gedragingen in strijd met de overige in het eerste lid
            genoemde artikelen zijn overtredingen. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Niet strafbaar is hij die aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=53">artikel 53</intref>
            vermelde aanvraag geen gevolg geeft, omdat hij het bedoelde
            document nog niet heeft kunnen verkrijgen. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    
<lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=56">artikel 56, tweede lid</intref>, bedoelde misdrijven worden, behoudens de
gedragingen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=55">artikel 55</intref>, gestraft met gevangenisstraf van
ten hoogste twee jaren of een geldboete van ten hoogste &#x20AC;
11.250, of, indien de geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in
de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba, een geldboete van
ten hoogste USD 14.000,&#x2013;, dan wel, indien de geldboete wordt
opgelegd door de strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten,
een geldboete van ten hoogste AWG 25.000,&#x2013; onderscheidenlijk ANG
25.000,&#x2013;. Gedragingen in strijd met artikel 55 worden gestraft
met gevangenisstraf van ten hoogste drie jaren of een geldboete van ten
hoogste &#x20AC; 11.250, of, indien de geldboete wordt opgelegd door de
strafrechter in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba,
een geldboete van ten hoogste USD 14.000,&#x2013;, dan wel, indien de
geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of
Sint Maarten, een geldboete van ten hoogste AWG 25.000,&#x2013;
onderscheidenlijk ANG 25.000,&#x2013;.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=56">artikel 56, tweede lid</intref>, bedoelde overtredingen worden, behoudens de
gedragingen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=39">artikel 39, eerste lid</intref>, gestraft met
hechtenis van ten hoogste vier maanden of een geldboete van ten hoogste
&#x20AC; 4.500, of, indien de geldboete wordt opgelegd door de
strafrechter in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba,
een geldboete van ten hoogste USD 5.600,&#x2013;, dan wel, indien de
geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of
Sint Maarten, een geldboete van ten hoogste AWG 10.000,&#x2013;
onderscheidenlijk ANG 10.000,&#x2013;. Gedragingen in strijd met
artikel 39, eerste lid, worden gestraft met hechtenis van ten hoogste
drie maanden of een geldboete van ten hoogste &#x20AC; 2.250, of,
indien de geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba, een geldboete van ten hoogste
USD 2.800,&#x2013;, dan wel, indien de geldboete wordt opgelegd door de
strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, een geldboete van
ten hoogste AWG 5.000,&#x2013; onderscheidenlijk ANG
5.000,&#x2013;.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <al>Overtreding van het bepaalde bij of krachtens
algemene maatregel van rijksbestuur wordt, voor zover die overtreding
uitdrukkelijk als strafbaar feit is aangemerkt, gestraft met hechtenis
van ten hoogste vier maanden of een geldboete van ten hoogste &#x20AC;
4.500,&#x2013; of, indien de geldboete wordt opgelegd door de
strafrechter in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba,
een geldboete van ten hoogste USD 5.600,&#x2013;, dan wel, indien de
geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of
Sint Maarten, een geldboete van ten hoogste AWG 10.000,&#x2013;
onderscheidenlijk ANG
10.000,&#x2013;.</al>
</artikel>
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Indien de eigendom van een schip behoort aan een rechtspersoon,
        worden voor toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=55">artikel 55</intref> als
        eigenaren aangemerkt alle leden van het bestuur, die het
        strafbare feit hebben gepleegd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze rijkswet
            strafbaar gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> en de overeenkomstige
            wetsbepalingen van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten,
            belast de ambtenaren met de in- of uitklaring belast, de
            Nederlandse consulaire ambtenaren en de ambtenaren die
            daartoe door de overheid in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten worden aangewezen, alsmede de ambtenaren van de
            Scheepvaartinspectie.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De door eenen Nederlandschen consulairen ambtenaar of
            eenen, in het vorige lid bedoelden, ambtenaar in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten opgemaakte
            processen-verbaal gelden als wettig bewijsmiddel der door
            hen geconstateerde daarin omschreven strafbare feiten, mits
            zij bevestigd worden door zijnen daarin opgenomen
            schriftelijken eed (belofte). </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid van dit artikel bedoelde ambtenaren
            zijn te allen tijde bevoegd om al datgene, wat dienen kan
            tot het bewijs van het strafbaar gestelde feit, in beslag te
            nemen en de uitlevering daarvan, ter inbeslagneming, te
            vorderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij het opsporen van een bij deze rijkswet strafbaar
            gesteld feit hebben de in het eerste lid bedoelde ambtenaren
            toegang tot elke plaats, voor zover dat redelijkerwijs voor
            de vervulling van hun taak nodig is. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    <al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van deze rijkswet
        en daarbij de beschikkinjg krijgt over gegevens waarvan hij het
        vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden,
        en voor wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk
        voorschrift ter zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht
        geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan, behoudens voor
        zover enig wettelijk voorschrift hem tot mededeling verplicht of
        uit zijn taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <al>De bij en krachtens deze rijkswet gestelde strafbepalingen zijn
        toepasselijk op ieder, die zich hetzij binnen, hetzij buiten het
        rijk in Europa schuldig maakt aan eenig bij of krachtens deze
        rijkswet strafbaar gesteld feit. </al>
</artikel>
    
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op een schip van vreemde nationaliteit waarmede vanuit een
            haven in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba een reis zal
            worden ondernomen, en dat niet ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">2<nadruk type="cur">bis</nadruk>
            </intref> onder de bepalingen van deze rijkswet
            valt, zijn de in het tweede en derde lid genoemde bepalingen
            op een naar het oordeel van het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie overeenkomstige wijze van toepassing
            indien:    </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten aanzien van de onderwerpen genoemd in het tweede
                    lid, in het land waartoe het schip door zijn
                    nationaliteit behoort, geen bepalingen van kracht
                    zijn, dan wel bepalingen van kracht zijn die naar
                    het oordeel van het Hoofd van de
                    Scheepvaartinspectie in onvoldoende mate een
                    overeenkomstige strekking en draagwijdte hebben als
                    de hier te lande geldende wettelijke bepalingen,
                    ofwel </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in het land waartoe het schip door zijn
                    nationaliteit behoort wel voldoende bepalingen van
                    kracht zijn en deze bepalingen aldaar ook op
                    Nederlandse schepen worden toegepast, ofwel </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in het land waartoe het schip door zijn
                    nationaliteit behoort wel voldoende bepalingen van
                    kracht zijn doch het schip niet aan die bepalingen
                    voldoet. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al/>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>De in aanhef van het vorige lid bedoelde bepalingen
                    betreffen de bij of krachtens deze rijkswet
                    uitgevaardigde voorschriften ten aanzien van de
                    uitwatering, de constructie, de redding- en
                    veiligheidsmiddelen, de radio-inrichtingen, de
                    hulpmiddelen bij de navigatie en de hulpmiddelen ter
                    voorkoming van aanvaringen, de minimum
                    bemanningssterkte, het vervoer van passagiers, het
                    vervoer van lading en het beladen, het stuwen en
                    ballasten.  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onder constructie wordt mede verstaan de waterdichte
                    indeling en de stabiliteit, de werktuigen en
                    electrische installaties, de brandbescherming, de
                    brandontdekkings- en de brandbestrijdingsmiddelen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op een schip als bedoeld in het eerste lid van dit artikel
            is van overeenkomstige toepassing het bepaalde in:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikelen 16, tweede en
                        vijfde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=17">17, eerste en tweede
                    lid</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=3">Hoofdstuk II, paragraaf
                    3</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=1">Hoofdstuk VI, paragraaf
                    1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=2">2, met uitzondering van
                        de artikelen 52, eerste en tweede lid, 53 en
                    55</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van rijksbestuur kunnen bij of
            krachtens deze rijkswet uitgevaardigde bepalingen, andere
            dan in het tweede of derde lid genoemd, van toepassing
            worden verklaard op een schip als bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van rijksbestuur, als bedoeld in het
            vierde lid, vervalt, indien deze niet binnen een jaar na
            afkondiging bij rijkswet is bekrachtigd. Wanneer een
            voorstel van zodanige rijkswet binnen het jaar bij de
            Staten-Generaal is aanhangig gemaakt, kan door Ons deze
            termijn eenmaal met zes maanden worden verlengd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>68</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer een schip krachtens het bepaalde in het vorige artikel
        is aangehouden, wordt van de aanhouding en van de opheffing
        daarvan ook ten spoedigste kennis gegeven aan den dichtstbij
        gevestigden consulairen ambtenaar van het land, waartoe het
        schip door zijne nationaliteit behoort. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onafhankelijk van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=67">artikel 67</intref> is
            een ambtenaar van de Scheepvaartinspectie gerechtigd tot
            aanhouding van een schip van vreemde nationaliteit dat niet
            ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2bis">2bis
            </intref> onder de bepalingen van deze rijkswet
            valt, indien dit schip:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vanuit een haven in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba
                    een reis zal ondernemen, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>tengevolge van de ondeugdelijke toestand van de
                    romp, de werktuigen, de inrichting of de uitrusting,
                    of ten gevolge van een ondoelmatige belading dan wel
                    een onvoldoende bemand zijn, een gevaar voor de
                    opvarenden oplevert. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op een schip als bedoeld in het eerste lid van dit artikel
            is van overeenkomstige toepassing het bepaalde in:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikelen 16, tweede lid,
                        onder b, c en d, vijfde
                    lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=17">17, eerste en tweede
                    lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=68">68</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=1">Hoofdstuk VI, paragraaf
                    1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=2">2, met uitzondering van
                        het bepaalde in de artikelen 52, eerste en
                        tweede lid, 53 en 55</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De consulaire ambtenaar is bevoegd iemand aan te wijzen om
            met den ambtenaar de zaak te onderzoeken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Deelt deze persoon de ongunstige meening van den ambtenaar,
            dan wordt de aanhouding van het schip niet opgeheven, totdat
            zulks op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=16">artikel 16, vijfde
            lid</intref>, dient te geschieden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Deelt deze persoon de ongunstige mening van de ambtenaar
            niet, dan kan tegen de aanhouding beroep worden ingesteld,
            overeenkomstig de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;paragraaf=4">Hoofdstuk II, &#xA7; 4.</intref>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In het Europese deel van Nederland en
in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3" compleet="nee">afdeling 5.3 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> niet van toepassing op de in
            het eerste en tweede lid bedoelde bevoegdheid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>69a</nr>
    </kop>
    <al>De toepasselijkheid van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=67">artikelen 67 tot en met
        69</intref> op schepen van vreemde nationaliteit die in
        eigendom of in dienst zijn van een staat, en die worden gebruikt
        voor andere dan handelsdoeleinden, wordt beperkt door de regels
        van het volkenrecht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een schip van Nederlandsche nationaliteit, dat
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van de toepassing van deze rijkswet is
            uitgezonderd, door eene scheepsramp wordt getroffen, wordt
            naar de oorzaken daarvan een onderzoek ingesteld. Deze
            bepaling is mede van toepassing op vaartuigen in openbare
            dienst van het Rijk, geene zeeschepen zijnde, en op schepen
            van vreemde nationaliteit, indien de scheepsramp heeft
            plaats gehad op
of in de nabijheid van de kusten en zeegaten, dan wel in of in de
nabijheid van havens van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij een onderzoek, als in het eerste lid bedoeld, worden de
            bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;hoofdstuk=IV">Hoofdstuk IV</intref> in
            acht genomen, met uitzondering van die, vervat in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=34">artikelen 34 tot en met
            41</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt de tarieven vast voor de vergoedingen,
            verschuldigd door degenen ten behoeve van wie werkzaamheden
            of diensten door de ambtenaren van het betrokken land van
            het Koninkrijk zijn verricht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een tariefregeling wordt bekendgemaakt in de Staatscourant, in het
Afkondigingsblad van Aruba, in de Cura&#xE7;aose Courant en in de
Landscourant van Sint
Maarten. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet kan worden aangehaald onder den titel
        "Schepenwet". </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen
            tijdstip , met uitzondering van het bepaalde in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">4</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Later wordt het tijdstip van in werking treden van de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4">4</intref> eveneens door Ons
            vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De wet wordt met betrekking tot het schip, dat zich op
            laatstbedoeld tijdstip buitengaats bevindt, eerst van
            toepassing na verloop van zes maanden of zooveel vroeger,
            als dit schip eene haven in Nederland binnenloopt. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten paleize het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 1sten Juli 1909 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. S. TALMA. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den tienden Juli 1909. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>NELISSEN. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	