<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001991" dtdversie="2.0" id="27869" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 10 mei 1938, waarbij met intrekking van het
    Koninklijk besluit van 3 Augustus 1926 (Staatsblad No. 291) worden
    vastgesteld een reglement en een programma voor het examen, bedoeld
    in artikel 77bis der middelbaar-onderwijswet</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onzen Minister van
            Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen van 7 Mei 1937, No.
            6776, Afdeeling Voorbereidend Hooger en Middelbaar Onderwijs;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat voorschriften noodig zijn ter
            uitvoering van artikel 77<nadruk type="cur">bis</nadruk> der
            middelbaar-onderwijswet en in verband daarmede Ons besluit
            van 3 Augustus 1926 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            No. 291) kan worden ingetrokken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
        <al>met ingang van 1 Juni 1938:</al>
        <al>in te trekken Ons besluit van 3 Augustus 1926 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No. 291);</al>
        <al>vast te stellen het navolgende reglement en programma voor
            het examen, bedoeld in artikel 77<nadruk type="cur">bis</nadruk> der middelbaar-onderwijswet.</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <titel>Reglement</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Aan hen, die in het bezit zijn van een akte of getuigschrift,
        waaraan de bevoegdheid is verbonden tot het geven van middelbaar
        onderwijs in de Nederlandsche, de Fransche, de Hoogduitsche of
        de Engelsche taal, wordt eenmaal per jaar gelegenheid gegeven
        examen af te leggen in de handelsbriefwisseling in de taal,
        waarvoor zij bevoegdheid bezitten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De Informatie Beheer Groep benoemt jaarlijks een commissie, die
        het examen zal afnemen. Een der leden wordt daarbij tot
        voorzitter aangewezen. De commissie benoemt uit haar leden een secretaris.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen stelt
            het bedrag van het examengeld vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Informatie Beheer Groep maakt jaarlijks plaats en tijd
            van het examen bekend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Zij, die aan het examen wenschen deel te nemen, moeten zich
        aanmelden bij den voorzitter der examencommissie onder
        overlegging van het bewijs van hun bevoegdheid tot het geven van
        middelbaar onderwijs in de taal, waarvoor zij het examen willen
        afleggen, en van het bewijs, dat zij het examengeld hebben voldaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Het examen wordt schriftelijk en mondeling afgenomen volgens het
        bij dit besluit behoorende programma.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De examencommissie regelt het examen en stelt de regelen vast
        voor het verleenen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001991&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoelde aanteekening.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer een candidaat het examen met gunstig gevolg heeft
        afgelegd, wordt op zijn bewijs van bevoegdheid tot het geven van
        middelbaar onderwijs een aanteekening gesteld. Deze aanteekening
        wordt door den voorzitter en den secretaris der examencommissie onderteekend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De examencommissie brengt aan Onzen voornoemden Minister en aan
        de Informatie Beheer Groep verslag uit omtrent haar werkzaamheden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De leden der examencommissie genieten vacatiegeld, volgens
        regelen, door Onzen voornoemden Minister vast te stellen,
        benevens vergoeding voor reis- en verblijfkosten.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <titel>Programma</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>Het examen omvat: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Het stellen van brieven naar aanleiding van gegeven handelstransacties.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>Wat de Nederlandse taal betreft: de behandeling
                        van een gegeven onderwerp uit het bedrijfsleven;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>wat de Franse, de Hoogduitse en de Engelse taal
                        betreft: het vertalen van een stuk proza op
                        economisch gebied uit de vreemde taal in goed
                        Nederlands en uit het Nederlands in de vreemde taal.</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Kennis en begrip van de handelsterminologie.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Algemeene kennis van de organisatie en techniek van het
                goederen-, geld- en kapitaalverkeer, met inbegrip van de
                ondernemingsvormen; kennis van de kenmerkende
                handelsinstellingen en bijzondere gebruiken in binnen-
                en buitenland.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen is
            belast met de uitvoering van dit besluit, hetwelk in het
                <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">den 10den Mei 1938</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. SLOTEMAKER DE BRUINE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den vier en twintigsten Mei 1938.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>C. GOSELING.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	