<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010437" dtdversie="2.0" id="237779" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Beleidsregels incident management Rijkswaterstaat</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008331" compleet="nee">Wet beheer     rijkswaterstaatswerken</extref>;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende:</considerans.al>      <considerans.al>dat in 1998 op de belangrijkste autosnelwegen in     Nederland incident management is ingevoerd en dat in 1999 op de overige     autosnelwegen incident management wordt ingevoerd;</considerans.al>      <considerans.al>dat incident management plaatsvindt met gebruikmaking     van bestaande bevoegdheden;</considerans.al>      <considerans.al>dat het aanbeveling verdient beleidsregels op te     stellen met betrekking tot het gebruik van die bevoegdheden bij incident     management.</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Begripsomschrijvingen</titel>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">incident management:</nadruk></term>      <definitie>        <al> het geheel van maatregelen die beogen de weg zo snel       mogelijk nadat een incident heeft plaatsgevonden, voor het verkeer vrij te       maken, een en ander met inachtneming van de verkeersveiligheid, de behartiging       van belangen van mogelijke slachtoffers alsmede de beheersing van de ontstane       schade;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">incidenten:</nadruk></term>      <definitie>        <al> alle gebeurtenissen (zoals ongevallen, pechgevallen,       afgevallen lading, gestrande voertuigen) die de capaciteit van de weg nadelig       be&#xEF;nvloeden of kunnen be&#xEF;nvloeden en als zodanig de doorstroming van het       verkeer belemmeren of kunnen belemmeren, uitgezonderd pechgevallen op de       vluchtstrook voorzover sprake is van een aanvaardbaar risico ten aanzien van de       doorstroming en de veiligheid van het overige verkeer;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>c.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">wegen:</nadruk></term>      <definitie>        <al> wegen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>, aangeduid als       (autosnel)weg en in beheer bij de Rijkswaterstaat alsmede de bijbehorende       verbindingswegen naar wegen, niet in beheer bij de Rijkswaterstaat;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>d.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">eerste berging:</nadruk></term>      <definitie>        <al> het verwijderen van vrachtauto&#x2019;s, personenauto&#x2019;s en/of       lading van de weg en het vervoeren naar een veilige plaats (parkeerplaats,       benzinestation, Rijkswaterstaatslokatie of het eigen terrein van een       bergingsbedrijf) langs de autosnelweg dan wel in bijzondere gevallen de       eindbestemming;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>e.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">deskundige:</nadruk></term>      <definitie>        <al> een onafhankelijk persoon die fungeert als rapporteur over       het incident en als adviseur inzake de meest adequate wijze (snel &#xE9;n met       inachtneming van schades) van bergen aan het Co&#xF6;rdinatieteam Plaats Incident       (CTPI) waarin zitting hebben de bevelvoerders van brandweer, ambulancedienst,       politie, de Rijkswaterstaat en de Inspectie Verkeer en       Waterstaat welk team beslist over de uiteindelijk te volgen werkwijze;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>f.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">vrachtauto:</nadruk></term>      <definitie>        <al> een motorvoertuig met een toegestane maximummassa van meer       dan 3.500 kilogram en/of de bijbehorende aanhangwagen, een en ander met       inbegrip van de lading;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>g.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">personenauto:</nadruk></term>      <definitie>        <al> een motorvoertuig met een toegestane maximummassa van ten       hoogste 3.500 kilogram en/of de bijbehorende aanhangwagen en de lading;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>h.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">aanhangwagen:</nadruk></term>      <definitie>        <al> voertuig dat door een motorvoertuig wordt voortbewogen of       kennelijk bestemd is om aldus te worden voortbewogen, alsmede een       oplegger;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>i.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">afhandelingskosten:</nadruk></term>      <definitie>        <al> het totaal van de voorbereidingskosten, meldingskosten,       bergingskosten, met inbegrip van de kosten voor aanvullend materieel zoals       telekranen, koelwagens, pompinstallaties e.d., en de kosten van inzet van een       deskundige.</al>      </definitie>      </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      <titel status="officieel">Toepassing incident management</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De regionale directies van de Rijkswaterstaat en hun     dienstkringen kunnen in het kader van hun taakuitoefening op de wegen die in     beheer zijn bij de Rijkswaterstaat incident management toepassen, zulks in     samenwerking met onder andere politie, brandweer, ambulancediensten,     bergingsbedrijven, deskundigen, hulpverleningsdiensten en verzekeraars. De     hiervoor bedoelde samenwerking is onderwerp van overleg in het Landelijk     Platform Incident Management.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Incident management vindt 24 uur per dag, gedurende het gehele     jaar plaats op de weg, met het oog op een veilig en doelmatig gebruik van de     weg als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008331" compleet="nee">Wet beheer rijkswaterstaatswerken</extref> (Stb. 1996, 645).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Incident management wordt toegepast indien sprake is van:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> strijd met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wegenverkeerswet 1994</extref>,</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> een onrechtmatige daad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 6:162 BW</extref>       gepleegd jegens de Rijkswaterstaat dan wel,</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> inbreuk op het eigendomsrecht van de Rijkswaterstaat als       eigenaar van de weg.</al>      </li>     </lijst>      </lid>          <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij
de uitvoering van Incident management wordt de Richtlijn eerste
veiligheidsmaatregelen bij incidenten met eenzijdig aanrijdgevaar, ISBN
90-369-1733-6, gewijzigde herdruk januari 2010, alsmede de Richtlijn
eerste veiligheidsmaatregelen bij incidenten met tweezijdig
aanrijdgevaar ISBN 978-90-369-1764-3, 1<sup>e</sup> druk januari 2010,
beiden uitgegeven door het Verkeerscentrum Nederland te Utrecht, in
acht
genomen.</al></lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Centraal meldpunt</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat draagt in samenspraak met het betrokken     bedrijfsleven zorg voor een centraal meldpunt vrachtautoberging (CMV) en een     centraal meldpunt incident management (CMI) ten behoeve van     personenautobergingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het CMV fungeert ten aanzien van de eerste berging van     vrachtauto&#x2019;s als alarmcentrale ten behoeve van de inschakeling van     bergingsbedrijven, deskundigen en bedrijven die de beschikking hebben over     aanvullend materieel (telekranen, koelwagens, pompinstallaties e.d.).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het CMI maakt bij de opdrachtverlening tot eerste berging zoveel     mogelijk gebruik van bestaande afspraken tussen verzekeraarshulpdiensten en     bergingsbedrijven.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Eerste berging</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een opdracht tot eerste berging van een vrachtauto of een     personenauto die zich op de weg bevindt in geval van een incident wordt namens     de Rijkswaterstaat gegeven door een functionaris die behoort tot een regionaal     politiekorps dan wel een functionaris die behoort tot het Korps landelijke     politiediensten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het CMV dan wel het CMI ontvangt de opdracht tot eerste berging     en geleidt deze door naar een daarvoor in aanmerking komend     bergingsbedrijf.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Vervoer van een vrachtauto of een personenauto naar de     eindbestemming (&#x2019;tweede berging&#x2019;) valt buiten het bestek van incident     management en is derhalve een verantwoordelijkheid van de eigenaar/houder van     het betrokken motorvoertuig.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Bestuurders, houders en eigenaren van motorvoertuigen, dienen     zich in geval van een incident waarbij berging van het voertuig noodzakelijk     is, te onthouden van het zelf rechtstreeks geven van opdracht aan een     bergingsbedrijf tot eerste berging van hun motorvoertuig. Zij dienen in plaats     daarvan zo mogelijk de politie in te schakelen dan wel een hulpverleningsdienst     die in staat is adequate bergingshulp te verlenen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Incident management bij vrachtauto&#x2019;s</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De regionale directies van de Rijkswaterstaat of hun     dienstkringen maken afspraken met bergingsbedrijven en deskundigen die kunnen     worden ingezet in het kader van incident management voor vrachtauto&#x2019;s.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bergingsbedrijven en deskundigen die worden ingezet bij het     bergen van vrachtauto&#x2019;s dienen te voldoen aan kwaliteitseisen hetgeen dient te     blijken uit een aan hen verleende erkenning.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat en de andere betrokkenen stellen zo spoedig     mogelijk de voorlopige erkenningsregeling voor bergingsbedrijven en de     voorlopige erkenningsregeling voor deskundigen vast. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5a</nr>
          <titel status="officieel">Uitgestelde en versnelde berging</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In dit artikel wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>uitgestelde berging: eerste berging waarbij de vrachtauto eerst van de rijbaan wordt verwijderd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>versnelde berging: eerste berging waarbij geen maatregelen ter voorkoming van schade aan de vrachtauto genomen worden.</al></li></lijst></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uitgestelde of versnelde berging vindt plaats wanneer naar het oordeel van Rijkswaterstaat eerste berging de verkeersdoorstroming aanzienlijk zal kunnen belemmeren.</al>
            </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Schade aan lading, vrachtauto, of wegmeubilair veroorzaakt door uitgestelde of versnelde berging komt voor rekening van Rijkswaterstaat mits deze schade naar het oordeel van de deskundige onvermijdelijk is.</al>
            </lid></artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Inzet van bergingsbedrijven en deskundigen bij     vrachtautobergingen</titel>      </kop>      <al>Het CMV beslist per incident over de inzet van (voorlopig) erkende     bergingsbedrijven en (voorlopig) erkende deskundigen bij de berging van     vrachtauto&#x2019;s. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Stichting incident management vrachtautoberging en Commissie     van toezicht vrachtautoberging</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat en het betrokken bedrijfsleven hebben het     voornemen een stichting op te richten die als doel zal hebben het bevorderen     van de publiek-private samenwerking tussen de bij incident management voor     vrachtauto&#x2019;s betrokken partijen in de ruimste zin des woords. Binnen de     stichting zal een Commissie van toezicht worden ingesteld. De stichting draagt     voorts zorg voor totstandkoming en uitvoering van een erkenningsregeling voor     bergingsbedrijven en een erkenningsregeling voor deskundigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat en het betrokken bedrijfsleven stellen     vooruitlopend op de totstandkoming van de stichting gezamenlijk een voorlopige     Commissie van toezicht vrachtautoberging in die tot taak heeft te overleggen     over de werking van de regeling, controle van de kwaliteit van het vrijmaken     van de weg, uitbrengen van adviezen over klachten en doen van voorstellen voor     verbetering van de regeling alsmede het treffen van disciplinaire maatregelen     tegen ingeschakelde bergingsbedrijven, deskundigen of het CMV.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      <titel>Indienen van klachten ten aanzien van     vrachtautobergingen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Betrokkenen bij een vrachtauto-incident zijn gerechtigd een     klacht in te dienen over de afhandeling van een incident door CMV, de     deskundige of het bergingsbedrijf, overeenkomstig het bepaalde in het reglement     van de voorlopige Commissie van Toezicht vrachtautoberging.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De betrokkenen bedoeld in het eerste lid zijn: de eigenaar/houder     van de vrachtauto en/of de bestuurder, verzekeraars, het bergingsbedrijf, de     deskundige, het CMV, de Rijkswaterstaat, de politie, de brandweer en de     ambulancedienst.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Incident management bij personenauto&#x2019;s</titel></kop><al>Ten aanzien van de eerste berging van personenauto&#x2019;s zijn afspraken     gemaakt met het Verbond van Verzekeraars welke ertoe strekken dat de eerste     berging zoveel mogelijk plaatsvindt met gebruikmaking van de zogenaamde     hulprechten (hulpverleningsdekking) in de WA-verzekeringspolis van de     desbetreffende personenauto. De kosten van de eerste berging op basis van     hulprechten komen voor rekening van de WA-verzekeraars. </al></artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel>Terugvordering bergingskosten en kosten van     deskundigen</titel></kop><al>De afhandelingskosten als gevolg van een incident worden in     daarvoor in aanmerking komende gevallen door de Rijkswaterstaat verhaald op de     eigenaar/houder van een vrachtauto of een personenauto. Verhaal van     afhandelingskosten vindt niet plaats indien een personenauto is verwijderd op     basis van de zogenaamde hulprechten in de WA-polis van de betrokken     personenauto.</al></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      <titel>Retentierecht en bankgarantie</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat behoudt zich voor beslag te leggen bij een     eigenaar/houder die de afhandelingskosten niet voldoet.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat behoudt zich voor retentierecht toe te (laten)     passen ten aanzien van motorvoertuigen in gevallen waarbij, ter beoordeling van     de Rijkswaterstaat, voldoende zekerheid tot verhaal van de afhandelingskosten     ontbreekt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De Rijkswaterstaat behoudt zich voor - indien geen retentierecht     wordt toegepast als bedoeld in het tweede lid - afgifte van een bankgarantie     door de eigenaar/houder te verlangen alvorens tot afgifte van het motorvoertuig     over te gaan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      <titel>Citeertitel</titel>      </kop>      <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Beleidsregels incident management     Rijkswaterstaat.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit besluit zal met de toelichting worden geplaatst in de     Staatscourant.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	