<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003396" dtdversie="2.0" id="53749" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 1 mei 1981, houdende regelen met betrekking tot het
    afbreken van zwangerschap</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt verstaan onder:</al><al>Onze Minister: Onze Minister van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne;</al><al>inspecteur: de bevoegde inspecteur van het Staatstoezicht op
            de volksgezondheid;</al><al>arts: degene die bevoegd is de titel van arts te voeren,
            alsmede, voor zover het betreft de arts, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=3">artikel
            3, tweede lid</intref>, degene die in het land waar hij is gevestigd,
            het beroep van arts wettig uitoefent;</al><al>ziekenhuis: een inrichting waarin personen worden opgenomen
            voor het ondergaan van een genees-, heel- of verloskundig
            onderzoek of een genees-, heel- of verloskundige
            behandeling, met inbegrip van een daarvan onderdeel
            uitmakende polikliniek;</al><al>abortuskliniek - hierna te noemen kliniek -: een inrichting,
            niet zijnde een ziekenhuis, waarin vrouwen een behandeling
            ondergaan, gericht op het afbreken van zwangerschap.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder het afbreken van zwangerschap niet
            verstaan het toepassen van een middel ter voorkoming van de
            innesteling van een bevruchte eicel in de baarmoeder.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder "geneesheer-directeur" mede
            verstaan de arts die, hoewel geen directeursfunctie
            bekledende, belast is met de zorg voor de algemene gang van
            zaken op geneeskundig gebied in de inrichting.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Een behandeling, gericht op het afbreken van zwangerschap, mag
        slechts worden verricht door een arts in een ziekenhuis of
        kliniek, waaraan door Onze Minister vergunning tot het
        verrichten van dergelijke behandelingen is verleend.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een zwangerschap wordt niet eerder afgebroken dan op de
            zesde dag nadat de vrouw de arts heeft bezocht en daarbij
            haar voornemen met hem heeft besproken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien een arts bij wie de vrouw onder regelmatige medische
            behandeling staat, dan wel als medisch specialist of in de
            woonplaats van de vrouw als huisarts werkzaam is, haar,
            onder mededeling van zijn bevindingen, heeft verwezen naar
            een ziekenhuis of kliniek, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, begint
            de termijn te lopen vanaf het tijdstip dat de vrouw die arts
            heeft bezocht en daarbij haar voornemen met hem heeft besproken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De arts deelt de vrouw zo spoedig mogelijk mede of hij de
            aan hem gevraagde medewerking zal verlenen. Geldt het een
            arts als bedoeld in het eerste lid, dan doet hij die
            mededeling in elk geval uiterlijk vijf dagen nadat zij zich
            tot hem heeft gewend, anders uiterlijk na drie dagen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De in het eerste lid bedoelde termijn wordt met een dag
            bekort indien de arts, bedoeld in het tweede lid, de vrouw
            drie dagen nadat zij zich tot hem had gewend, heeft
            medegedeeld, dat hij haar niet zal verwijzen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> In het geval, dat de arts de vrouw niet verwijst, stelt hij
            haar onverwijld een gedateerde schriftelijke kennisgeving
            daaromtrent ter hand, welke in elk geval het tijdstip
            vermeldt, waarop de vrouw zich tot hem had gewend.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, wordt aangevraagd door
            het bestuur van het ziekenhuis of de kliniek. Bij de
            aanvraag dienen de bij algemene maatregel van bestuur
            verlangde gegevens te worden verstrekt. Indien hij dit nodig
            acht voor een verantwoorde beslissing op het verzoek om
            vergunning, kan Onze Minister nadere gegevens vragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister beslist binnen zeven maanden na de ontvangst
            van de aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het ziekenhuis of de kliniek verkrijgt de vergunning indien
            aannemelijk is gemaakt dat aan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=5">artikelen 5, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">6</intref> bedoelde eisen zal worden voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur worden eisen gesteld met
            betrekking tot hulpverlening en besluitvorming, welke erop
            zijn gericht te verzekeren dat iedere beslissing tot het
            afbreken van zwangerschap met zorgvuldigheid wordt genomen
            en alleen dan uitgevoerd, indien de noodsituatie van de
            vrouw deze onontkoombaar maakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Deze eisen strekken er met name toe te verzekeren: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat de vrouw die het voornemen heeft tot afbreking
                    van zwangerschap en zich met een daartoe strekkend
                    verzoek tot de arts heeft gewend, wordt bijgestaan,
                    in het bijzonder door het verstrekken van
                    verantwoorde voorlichting over andere oplossingen
                    van haar noodsituatie dan het afbreken van de zwangerschap;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dat de arts, indien de vrouw van oordeel is dat haar
                    noodsituatie niet op andere wijze kan worden
                    be&#xEB;indigd, zich ervan vergewist dat de vrouw haar
                    verzoek heeft gedaan en gehandhaafd in
                    vrijwilligheid, na zorgvuldige overweging en in het
                    besef van haar verantwoordelijkheid voor ongeboren
                    leven en van de gevolgen voor haarzelf en de haren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>dat, onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, de
                    arts de behandeling slechts verricht indien deze op
                    grond van zijn bevindingen verantwoord is te achten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>dat na afbreking van de zwangerschap een genoegzame
                    nazorg voor de vrouw en de haren beschikbaar is,
                    mede in de vorm van voorlichting over methoden ter
                    voorkoming van ongewenste zwangerschap.</al></li></lijst></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De vergunning wordt ten aanzien van een kliniek overigens
            slechts verleend indien: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de kliniek wordt beheerd door een rechtspersoon met
                    volledige rechtsbevoegdheid welke geen winst nastreeft;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wordt voldaan aan bij algemene maatregel van bestuur
                    te stellen eisen omtrent bestuur en beheer van de
                    kliniek, organisatie, werkwijze, personeel,
                    huisvesting en uitrusting, opdat gewaarborgd is dat
                    de behandeling voldoet aan de eisen die daaraan uit
                    medisch en verpleegkundig oogpunt behoren te worden
                    gesteld, alsmede omtrent de samenstelling van het bestuur;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de kliniek bij de behandeling van de afbreking van
                    zwangerschappen volgens bij algemene maatregel van
                    bestuur te stellen regels samenwerkt met een of meer ziekenhuizen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de tariefstelling geschiedt door het Centraal Orgaan
                    Ziekenhuistarieven of een ander, door Onze Minister
                    aan te wijzen, orgaan;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de rechtspersoon, die de kliniek beheert, jaarlijks
                    verslag doet van de gang van zaken op medisch en
                    financieel gebied in het voorafgaande kalenderjaar
                    en dat verslag algemeen verkrijgbaar stelt;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de rechtspersoon, die de kliniek beheert en geen
                    openbaar lichaam is, krachtens de statuten de
                    jaarrekening ter verkrijging van een verklaring
                    daaromtrent door een accountant als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid,
                        van Boek 2 van het Burgerlijk
                    Wetboek</extref> doet onderzoeken.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De vergunning heeft slechts mede betrekking op afbreking in
            een kliniek van zwangerschappen die langer dan dertien weken
            hebben geduurd, indien aan daartoe bij de algemene maatregel
            van bestuur, bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c,</nadruk> te
            stellen nadere eisen van medische en verpleegkundige aard is voldaan.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Onze Minister kan, al naar gelang de specifieke omstandigheden
        van een inrichting hiertoe nopen, aan een vergunning aanvullende
        voorschriften verbinden, onderscheidenlijk deze voorschriften
        wijzigen, aanvullen of intrekken. De voorschriften mogen slechts
        betrekking hebben op de onderwerpen waaromtrent en voor zover
        daarover bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">6</intref> eisen zijn gesteld.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Onze Minister kan een vergunning intrekken: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien onjuiste gegevens zijn verstrekt, die hebben
                geleid tot het verlenen van de vergunning;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de voorschriften, gesteld bij of krachtens deze
                wet, dan wel de voorschriften verbonden aan de
                vergunning, zijn overtreden.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=8">8</intref> genomen besluit
            bepaalt het tijdstip waarop de verlening of intrekking van
            de vergunning, dan wel de wijziging, aanvulling of
            intrekking van de aan de vergunning te verbinden
            voorschriften, ingaat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Van het verlenen of intrekken van een vergunning wordt
            mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Hangende het onderzoek naar feiten op grond waarvan volgens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=8">artikel 8</intref> intrekking van een vergunning mogelijk is, kan
            Onze Minister bevelen, dat de behandelingen in de
            inrichting, gericht op afbreking van zwangerschap,
            onverwijld zullen worden gestaakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bevel blijft van kracht totdat omtrent de intrekking
            van de vergunning is beschikt, onderscheidenlijk tot het
            tijdstip waarop de intrekking ingaat, behoudens eerdere
            opheffing van het bevel door Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het bevel, alsmede de opheffing van het bevel, wordt
            schriftelijk gegeven. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=9">Artikel 9, eerste en tweede lid</intref>, is
            van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Elke arts die behandelingen, gericht op afbreking van
            zwangerschap, verricht, doet ten minste eens per maand aan
            de geneesheer-directeur van de inrichting de volgende
            gegevens toekomen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het aantal behandelingen, gericht op afbreking van
                    zwangerschap, dat hij in dat tijdsverloop heeft
                    verricht, en de eventueel daarbij opgetreden bijzonderheden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de duur van de zwangerschap, het aantal voorafgegane
                    zwangerschappen en zwangerschapsafbrekingen, de
                    leeftijd, de provincie - dan wel, voor zover het
                    buiten Nederland woonachtige vrouwen betreft, het
                    land - van woonplaats, de burgerlijke staat en het
                    aantal kinderen van elk van de behandelde vrouwen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de datum waarop hij met de vrouw haar voornemen
                    heeft besproken, alsmede, indien de vrouw door een
                    arts als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, verwezen
                    is, het in dat lid bedoelde tijdstip en de medische
                    hoedanigheid waarin hij de vrouw hulp heeft geboden,
                    de vraag of, en zo ja in welke gevallen, overleg is
                    gepleegd met andere deskundigen, en welke de aard
                    van de deskundigheid van de geraadpleegde was, de
                    datum van de ingreep, met dien verstande dat, indien
                    het zich in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=16">artikel 16, tweede lid</intref>, bedoelde geval
                    heeft voorgedaan, tevens de bijzondere redenen
                    daarvoor worden opgegeven, en de nazorg die na de
                    afbreking van de zwangerschap aan de vrouw is verleend.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De geneesheer-directeur van de inrichting ziet erop toe dat
            alle in de inrichting werkzame artsen hem de in het eerste
            lid bedoelde gegevens volledig en tijdig doen toekomen in
            zodanige vorm dat zij niet tot individuele pati&#xEB;nten
            herleidbaar zijn. Hij draagt er zorg voor, dat deze gegevens
            ten minste vijf jaar worden bewaard.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De geneesheer-directeur doet eens per drie maanden aan de
            inspecteur opgave toekomen van de totalen, die aan de in de
            vorige leden bedoelde gegevens kunnen worden ontleend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            nadere regels gesteld omtrent de tijdstippen en wijze waarop
            de in de vorige leden van dit artikel bedoelde gegevens
            moeten worden verstrekt. Bij deze opgaven wordt de
            anonimiteit van de behandelde vrouwen gewaarborgd.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De verkregen gegevens mogen uitsluitend worden gebruikt: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor statistische doeleinden en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten behoeve van het toezicht op de naleving van het
                    bij of krachtens deze wet bepaalde.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> De in het eerste lid bedoelde arts draagt er tevens zorg
            voor, dat v&#xF3;&#xF3;r of zo spoedig mogelijk na de behandeling
            aantekening wordt gemaakt van de bevindingen die ertoe
            hebben geleid de behandeling te geven. Hij is verplicht deze
            aantekeningen gedurende ten minste vijf jaar te bewaren en
            de daarin vervatte gegevens, mits niet herleidbaar tot
            individuele pati&#xEB;nten, desverzocht ter beschikking te
            stellen van de inspecteur.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>De geneesheer-directeur van de inrichting draagt zorg dat de
        inspecteur op zijn verzoek inzage wordt verschaft van de in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, bedoelde gegevens en dat hem alle
        gevraagde inlichtingen, mits niet herleidbaar tot individuele
        pati&#xEB;nten, worden verstrekt die hij redelijkerwijs voor de
        uitoefening van zijn taak met betrekking tot deze wet behoeft.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=5">5, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">6, eerste lid, onder
                <nadruk type="cur">b</nadruk>, <nadruk type="cur">c</nadruk> en 11, vierde lid</intref>, wordt vastgesteld
            op voordracht van Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hij treedt niet in werking dan nadat drie maanden sedert de
            datum van afkondiging zijn verstreken. Van de datum van
            afkondiging wordt door Onze Minister mededeling gedaan aan
            de Staten-Generaal onder overlegging van de over het ontwerp
            van de algemene maatregel van bestuur uitgebrachte adviezen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de ambtenaren van het
            Staatstoezicht op de volksgezondheid. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De toezichthouder beschikt niet over de bevoegdheden,
            genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikelen 5:18</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>De arts die een behandeling, gericht op het afbreken van
        zwangerschap, verricht in een kliniek, tenzij het betreft een
        kliniek ten aanzien waarvan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, is
        voldaan terwijl hij weet of redelijkerwijs moet vermoeden, dat
        de zwangerschap langer dan dertien weken heeft geduurd, wordt
        gestraft met hechtenis van ten hoogste een jaar of geldboete van
        de vijfde categorie.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De arts die een behandeling, gericht op het afbreken van
            zwangerschap, verricht op een eerder tijdstip dan in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=3">artikel
            3</intref> voorgeschreven, wordt gestraft met geldboete van de vijfde categorie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het feit is niet strafbaar indien de arts de behandeling,
            gericht op het afbreken van zwangerschap, op een eerder
            tijdstip heeft verricht om daarmede een dreigend gevaar voor
            het leven of de gezondheid van de vrouw af te wenden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Met dezelfde straf wordt gestraft de arts die op een later
            tijdstip dan in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=3">artikel 3</intref> voorgeschreven aan de vrouw
            mededeling doet of hij de aan hem gevraagde medewerking zal verlenen.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>Het ziekenhuis of de kliniek waar behandelingen, gericht op het
        afbreken van zwangerschap, worden verricht in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=2">artikel
        2</intref> dan wel met het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, bedoelde bevel,
        wordt gestraft met een geldboete van de vijfde categorie.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De arts die nalaat te voldoen aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=11">artikel
            11, eerste of zesde lid</intref>, wordt gestraft met een geldboete
            van de derde categorie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De geneesheer-directeur die nalaat te voldoen aan het
            bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=11">artikelen 11, tweede en derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=12">12</intref>
            wordt gestraft met een geldboete van de vierde categorie.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=16">16, eerste en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=17">17</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=18">18</intref>
            strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Met de opsporing van de in het vorige lid bedoelde
            strafbare feiten zijn, behalve de ambtenaren bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de geneeskundige
            hoofdinspecteur en inspecteurs van het Staatstoezicht op de
            volksgezondheid, alsmede de aan dezen toegevoegde ambtenaren.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19a</nr>
                     </kop>
                     <al>Onze Minister is bevoegd een bestuurlijke boete
van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;33&#xA0;500,&#x2013; op te leggen ter
zake van een gedraging die in strijd is met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid,
laatste volzin, derde, vierde of zesde
lid</intref>.</al>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Niemand is verplicht een vrouw een behandeling, gericht op
            het afbreken van zwangerschap, te geven, dan wel daaraan
            medewerking te verlenen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien de arts gemoedsbezwaren koestert tegen het
            verrichten of doen verrichten van de behandeling, stelt hij
            de vrouw onverwijld nadat zij zich tot hem heeft gewend,
            daarvan in kennis.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het eerste lid ontheft een arts niet van de verplichting om
            desgevraagd en indien de vrouw daartoe toestemming heeft
            verleend inlichtingen omtrent de toestand van de vrouw te
            geven aan andere artsen.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">20a</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Deze wet
is mede van toepassing in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba met inachtneming van dit
artikel.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder d</intref>, geschiedt de
tariefstelling door een door Onze Minister aan te wijzen
orgaan.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder f</intref>, laat de rechtspersoon de
jaarrekening onderzoeken met het oog op het verkrijgen van een
verklaring als bedoeld in artikel 121, eerste lid, van Boek 2 van het
Burgerlijk Wetboek
BES.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=19">artikel 19, tweede lid</intref>, wordt in plaats van &#xAB;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel
141 van het Wetboek van Strafvordering</extref>&#xBB; gelezen: artikel 184 van
het Wetboek van Strafvordering
BES.</al>
                           </lid>
                        </artikel></wettekst>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	