<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028674" dtdversie="2.0" id="445219" soort="ministeriele-regeling-BES">
  
  <intitule>Regeling navigatie- en
telecommunicatieinstallaties
BES</intitule>
  
  <regeling>
    
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
deze beschikking wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">ADF:</nadruk> 
een automatische richtingzoeker aan boord van een luchtvaartuig om de
richting naar een NDB te bepalen (automatic direction
finder);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Bijlage
10:</nadruk>  Bijlage 10 bij het Verdrag inzake de
internationale burgerluchtvaart
(Trb.
1973,
109);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">DME:</nadruk> 
een installatie die aan boord van een luchtvaartuig de directe afstand
bepaalt tussen een luchtvaartuig en een grondbaken (distance measuring
equipment);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">ELT:</nadruk> 
noodradiobaken met een zendfrequentie van 406 MHz. (emergency locator
transmitter);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">NDB:</nadruk> 
een rondomstralend radiobaken op de grond met een vaste antenne (non
directional
beacon);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">radiaal:</nadruk> 
de richting vanuit een VOR-grondbaken ten opzichte van het magnetisch
noorden ter plaatse van het
grondbaken;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">RNAV:</nadruk> 
een navigatiesysteem dat luchtvaartuigen in staat stelt een route te
volgen tussen twee willekeurige punten, binnen voorgeschreven
nauwkeurigheidsgrenzen, zonder dat het nodig is om over specifieke
navigatieinstallaties op de grond te vliegen (Area
Navigation);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">iSSR-transponder:</nadruk> 
een radarbeantwoordingssysteem met informatie over de identiteit en
eventueel de hoogte van het luchtvaartuig (secondary surveillance
radar-transponder);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">VOR:</nadruk> 
een op de grond geplaatst zendsysteem dat het mogelijk maakt om een
vanuit het vliegtuig geselecteerde radiaal te onderscheppen of te
volgen door middel van fasevergelijking (very high frequency
omnidirectional
range).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een wijziging van Bijlage 10
treedt in werking vanaf het moment waarop in het Tractatenblad
mededeling van deze wijziging is
gedaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het uitvoeren van een vlucht in de Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en
Yrausquin ATZ, als bedoeld in de Regeling aanwijzing luchtruim en
aanwijzing luchtverkeersdienstverleners BES. is een luchtvaartuig niet
zijnde een staatsluchtvaartuig voor zover het
betreft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
vliegtuig met turbine motoren met een maximaal toegelaten startmassa
boven 15.000 kg of met een goedgekeurde configuratie voor meer dan 30
zitplaatsen voor passagiers, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een
vliegtuig met turbine motoren met een maximaal toegelaten startmassa
boven 5700 kg of met een goedgekeurde configuratie voor meer dan 19
zitplaatsen voor passagiers, uitgerust met een Airborne Collision
Avoidance System van de tweede generatie (ACAS II), dat voldoet aan de
eisen gesteld in bijlage 10, boek IV, van het Verdrag inzake de
internationale
burgerluchtvaart.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid is voor een in dat lid bedoeld luchtvaartuig niet van
toepassing indien de Minister met betrekking tot dat luchtvaartuig een
daartoe strekkende verklaring heeft afgegeven. De verklaring wordt
meegevoerd tijdens de
vlucht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het uitvoeren van een IFR-vlucht in de Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en
Yrausquin ATZ, als bedoeld in de Regeling aanwijzing luchtruim en
aanwijzing luchtverkeersdienstverleners BESis een luchtvaartuig
uitgerust
met:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
VHF-zend/ontvanginstallatie met kanaalafstanden van 8,33 kHz of 25 kHz,
waarmee een voortdurende tweezijdige radioverbinding kan worden
onderhouden met de betrokken luchtverkeersdiensten op de daartoe
bestemde frequenties zoals gepubliceerd in de luchtvaartgids, en met
kanaalafstanden van 8,33 kHz indien IFR-vluchten boven vliegniveau 195
worden uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een installatie
die het mogelijk maakt een VOR te gebruiken, van welke installatie voor
het uitvoeren van vluchten op vliegniveau 100 en hoger een dubbele
uitvoering nodig is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een
DME;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een
ADF;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een SSR-transponder met mode
S/ELS, die voldoet aan de eisen, bedoeld in bijlage 10, boek IV
(Surveillance Radar and Collision Avoidance Systems) van het Verdrag
inzake de internationale burgerluchtvaart;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>indien in door de Minister daartoe
aangewezen delen van het luchtruim wordt gevlogen: een SSR-transponder
met mode S/EHS, die voldoet aan de eisen, bedoeld in bijlage 10, boek
IV (Surveillance Radar and Collision Avoidance Systems) van het Verdrag
inzake de internationale
burgerluchtvaart.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid, onderdelen a, b, c en d, is niet van toepassing voor
staatsluchtvaartuigen, indien deze beschikken over een
UHF-zend/ontvangstinstallatie en beschikken over een systeem met een
gelijkwaardig veiligheidsniveau als de systemen genoemd in de
onderdelen b, c en
d.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Voor
het uitvoeren van een IFR-vlucht of een gecontroleerde VFR-vlucht in de
Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en Yrausquin ATZ, als bedoeld in de
Regeling aanwijzing luchtruim en aanwijzing
luchtverkeersdienstverleners BES is een luchtvaartuig uitgerust met
telecommunicatie-installaties die ten minste voldoen aan de eisen,
gesteld in bijlage 10 van het
Verdrag.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Voor
het uitvoeren van een IFR-vlucht in de Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en
Yrausquin ATZ, als bedoeld in de Regeling aanwijzing luchtruim en
aanwijzing luchtverkeersdienstverleners BESis een luchtvaartuig
uitgerust met navigatie-installaties die ten minste voldoen aan de
eisen, gesteld in bijlage 10 van het
Verdrag.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het uitvoeren van een VFR-vlucht in de Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en
Yrausquin ATZ, als bedoeld in de Regeling aanwijzing luchtruim en
aanwijzing luchtverkeersdienstverleners BES, behalve in gebieden met de
classificatie G beneden 1500 voet AMSL is een luchtvaartuig uitgerust
met een SSR-transponder met mode S/ELS of 4096 code mogelijkheden in
mode A met automatische hoogterapportering in mode C, die voldoet aan
de eisen, bedoeld in bijlage 10, Boek IV (Surveillance Radar and
Collision Avoidance Systems) van het Verdrag. Indien het eerste bewijs
van luchtwaardigheid met betrekking tot het desbetreffende
luchtvaartuig is afgegeven na 30 maart 2005 is het luchtvaartuig
uitgerust met een SSR-transponder met mode S/ELS, die voldoet aan de
eisen bedoeld in bijlage 10, Boek IV (Surveillance Radar and Collision
Avoidance Systems) van het
Verdrag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In
uitzonderingsgebieden aangewezen als bijzondere gebieden kan de
Minister ontheffing verlenen van het gestelde in het eerste
lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Voor
het uitvoeren van een vlucht in het vluchtinformatiegebied Cura&#xE7;ao
en Sint Maarten TMA wordt een SSR-transponder als volgt
gebruikt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wanneer
het luchtvaartuig is voorzien van een bruikbare SSR-transponder
schakelt de gezagvoerder deze in gedurende de gehele vlucht ongeacht of
het luchtvaartuig zich binnen het luchtruim bevindt waar de
SSR-transponder is voorgeschreven voor
luchtverkeersleidingsdoeleinden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>behalve
in geval van nood, bij verlies van tweezijdige radioverbinding of
indien het luchtvaartuig is onderworpen aan wederrechtelijke inmenging,
wordt door de gezagvoerder de hoogteuitlezing in mode C aangezet,
en</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                <al>de
mode A code geselecteerd die individueel is verstrekt door de betrokken
luchtverkeersdienst waarmee contact wordt
onderhouden,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                <al>de transponder
aangezet en de mode A code geselecteerd in overeenstemming met de
regionale burgerluchtvaartovereenkomst,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
                <al>bij afwezigheid van
aanwijzingen van de betrokken luchtverkeersdienst en regionale
burgerluchtvaartovereenkomst mode A code 2000 ingesteld, tenzij door de
betreffende luchtverkeersdienst een andere opdracht is
verstrekt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien de
luchtverkeersdienst vraagt de mogelijkheden van de aan boord aanwezige
SSR-transponder te specificeren, geeft de gezagvoerder van het
luchtvaartuig dit aan door de letters te gebruiken die voor dat doel
zijn omschreven bij punt 10 van het vliegplanformulier bedoeld in
artikel 1 van Regeling vliegplan
BES;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>indien de luchtverkeersdienst
middels de term `confirm squawk' vraagt om de geselecteerde code te
bevestigen, verifieert de gezagvoerder de code op de SSR-transponder,
stelt zo nodig de toegewezen code opnieuw in, en bevestigt de
luchtverkeersdienst de geselecteerde code zoals weergegeven op de
SSR-transponder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de bijzondere
identificatiemogelijkheid SPI of IDENT wordt uitsluitend gebruikt op
verzoek van de betrokken
luchtverkeersdienst;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>indien een
luchtverkeersdienst om informatie over de vlieghoogte vraagt tijdens
mondelinge communicatie, verstrekt de gezagvoerder deze informatie door
de vlieghoogte te melden die op zijn hoogtemeter wordt aangegeven en
wel in de dichtstbijzijnde eenheid van 30 meter of 100
voet;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>in luchtvaartuigen die zijn
uitgerust met een SSR-transponder met mode S met de mogelijkheid om het
luchtvaartuig te identificeren, stelt de gezagvoerder die identificatie
zodanig in dat deze correspondeert met de identificatie die is
gespecificeerd onder punt 7 van het vliegplan of, als geen vliegplan
wordt ingediend, het nationaliteits- en inschrijvingskenmerk van het
luchtvaartuig;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>in geval van nood
stelt de gezagvoerder de SSR-transponder in op mode A code 7700, tenzij
tevoren een individuele identificatiecode is verstrekt en ingesteld en
de gezagvoerder geen bijzondere reden aanwezig acht om mode A code 7700
alsnog in te stellen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>bij verlies van
tweezijdige radioverbinding met de betrokken luchtverkeersdienst
tijdens een gecontroleerde vlucht stelt de gezagvoerder de transponder
in op mode A code 7600;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>indien het
luchtvaartuig is onderworpen aan wederrechtelijke inmenging, tracht de
gezagvoerder de SSR-transponder in te stellen op mode A code 7500,
tenzij de omstandigheden het gebruik van mode A code 7700
rechtvaardigen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>indien een
gezagvoerder mode A code 7500 heeft geselecteerd en de
luchtverkeersdienst vraagt deze selectie te bevestigen, antwoordt hij
afhankelijk van de omstandigheden bevestigend of helemaal
niet.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Voor
het uitvoeren van een IFR-vlucht in het vluchtinformatiegebied
Cura&#xE7;ao en St. Maarten TMA wordt, tenzij door de betreffende
luchtverkeersdienst een andere opdracht is verstrekt of afwijkende
voorschriften van toepassing zijn door de aard van het luchtvaartuig of
het doel van de vlucht, een SSR-transponder als volgt
gebruikt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de
SSR-transponder wordt onmiddellijk voorafgaande aan de opstijging in
werking gesteld en in werking gehouden tot de
landing;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de SSR-transponder wordt
ingesteld op de individuele identificatiecode die laatstelijk is
verstrekt door de betrokken
luchtverkeersdienst;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>zolang geen
individuele identificatiecode is verstrekt, wordt mode A code 2000
ingesteld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>indien voor het vertrek
blijkt dat de SSR-transponder niet of niet goed werkt en niet voor
vertrek kan worden hersteld,
wordt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de betrokken luchtverkeersdienst hierover zo spoedig mogelijk en
bij voorkeur voorafgaand aan het indienen van het vliegplan ingelicht;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>een vliegplan ingediend met
als bestemming het dichtstbijzijnde geschikte luchtvaartterrein waar
herstel kan plaatsvinden, met vermelding van de staat van de
SSR-transponder onder punt 10 van het
vliegplanformulier;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>indien
na het vertrek blijkt dat de SSR-transponder niet of niet goed werkt,
rekening wordt gehouden met beperkingen bij de uitvoering van het
vliegplan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>na de landing al het
mogelijke wordt verricht om de SSR-transponder te laten herstellen of
vervangen voor de volgende
vlucht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>Indien herstel of vervanging
ter plaatse niet mogelijk is,
wordt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de betrokken luchtverkeersdienst hierover zo
spoedig mogelijk en bij voorkeur voorafgaand aan het indienen van het
vliegplan ingelicht; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>een
vliegplan ingediend met als bestemming het dichtstbijzijnde geschikte
luchtvaartterrein waar herstel kan plaatsvinden, met vermelding van de
staat van de SSR-transponder onder punt 10 van het
vliegplanformulier.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het uitvoeren van een VFR-vlucht in de Flamingo CTR, Rooseveld ATZ en
Yrausquin ATZ, als bedoeld in de Regeling aanwijzing luchtruim en
aanwijzing luchtverkeersdienstverleners BES zijn de volgende
voorschriften voor het gebruik van een SSR-transponder van
toepassing:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
gebruik van een SSR-transponder met de mode S of 4096 codemogelijkheden
in mode A met automatische hoogterapportering in mode C is verplicht in
het luchtruim met de classificatie A, B, C, D, E of F;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>mode A code 7000 wordt
ingesteld.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
verplichtingen, bedoeld in het eerste lid, zijn niet van toepassing
wanneer door de betreffende luchtverkeersdienst een andere opdracht is
verstrekt of afwijkende voorschriften van toepassing zijn door de aard
van het luchtvaartuig of het doel van de
vlucht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
Minister kent aan elk luchtvaartuig op aanvraag een 24-bit
luchtvaartuigadres toe dat geregistreerd wordt in een gegevensbestand,
aangehouden door de Inspectie Verkeer en
Waterstaat.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
digitale signaal van de ELT bevat, behoudens in uitzonderlijke
gevallen, het 24-bit luchtvaartuigadres van het
bijbehorende luchtvaartuig, ten behoeve van de
identificatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Gebruikers
van luchtvaartuigen die ELT&#x2019;s vervangen, plaatsen ELT&#x2019;s
die zijn gecodeerd met het 24-bit luchtvaartuigadres volgens de door de
Directie Luchtvaart aangewezen
protocollen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
toekenning van het 24-bit luchtvaartuigadres, bedoeld in het eerste
lid, geschiedt door tussenkomst van de Inspecteur Generaal van de
Inspectie Verkeer en Waterstaat. Bij de aanvraag wordt het
registratiekenmerk, het type en het serienummer van het luchtvaartuig
vermeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De door
de Minister toegekende 24-bit luchtvaartadressen, alsmede de
wijzigingen daarin, worden in het gegevensbestand van de Kustwacht voor
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten alsmede voor de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba opgenomen. Uitsluitend ELT&#x2019;s die
zijn geprogrammeerd op de in dit artikel bedoelde wijze worden in het
gegevensbestand van de Kustwacht voor Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten alsmede voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba 6. Voor luchtvaartuigen die een 24-bit luchtvaartuigadres voor
andere doeleinden in gebruik hebben, wordt dit adres gebruikt voor de
bij het luchtvaartuig behorende
ELT&#x2019;s.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangeduid als: Regeling navigatie- en
telecommunicatieinstallaties
BES.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling berust op artikel 113 van het Besluit luchtverkeer
BES.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
  </regeling>
</wetgeving>
  	