<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022018" dtdversie="2.0" id="378659" soort="zbo">
  
  <intitule>Declaratiebepalingen DBC-bedragen en overige bedragen medisch specialistische zorg door of vanwege de zorginstelling</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 Wet marktordening gezondheidszorg</extref> (Wmg) stelt de Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) de volgende regeling vast.</considerans.al>
      </considerans>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <al>a. Deze regeling is van toepassing op zorg of dienst als omschreven bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zvw</extref> en wordt geleverd door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>instellingen voor medisch specialistische zorg<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Voorheen: instellingen voor niet-klinische hemodialyse, ziekenhuizen, academische ziekenhuizen, radiotherapeutische centra, beademingscentra.</noot.al></noot> (met uitzondering van sanatoria, epilepsie-inrichtingen, abortusklinieken, instellingen voor revalidatie),</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>instelling &#x2013;&#xA0;niet zijnde een ziekenhuis &#x2013;&#xA0;voor medisch specialistische zorg,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>audiologische centra,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>centra voor erfelijkheidsonderzoek</al>
            <al>en</al>
            <al>zorgaanbieders die geneeskundige zorg leveren zoals medisch specialisten die bieden te onderscheiden naar categorie&#xEB;n van specialismen overeenkomstig het onderscheid zoals dat wordt gemaakt in het specialistenregister van de Koninklijke Maatschappij tot bevordering der Geneeskunst, zoals dat register luidt op het tijdstip van vaststellen van een tarief/prestatiebeschrijving door de Nederlandse Zorgautoriteit voor het desbetreffende specialisme.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen</titel>
        </kop>
        <al>De verplichtingen die uit deze regeling voortvloeien treden in werking per 1&#xA0;juli 2007.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Definities en begrippen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.1</lidnr>
          <al>Diagnosebehandelingcombinatie</al>
          <al>De diagnosebehandelingcombinatie (DBC) typeert het geheel van prestaties van zorginstelling en medisch specialist<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Hieronder wordt ook de extramuraal werkende medisch specialist en de audioloog (klinisch fysicus) verstaan.</noot.al></noot>, voortvloeiend uit de zorgvraag waarvoor de pati&#xEB;nt de medisch specialist in de zorginstelling consulteert.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.2</lidnr>
          <al>DBC-traject</al>
          <al>Een DBC duurt maximaal 365 dagen. Wanneer het zorgtraject langer dan 365 dagen duurt of een andere fase of status in de behandeling aanbreekt (bijvoorbeeld langdurige periodieke controle), wordt dit vervolgtraject getypeerd met een zogenoemde vervolg-DBC. Derhalve is een DBC altijd gerelateerd aan een bepaalde periode binnen een zorgtraject, het zogenoemde DBC-traject. Binnen deze periode wordt de DBC-dataset opgebouwd die gebruikt wordt voor de typering van de DBC als declarabel product.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.3</lidnr>
          <al>DBC-dataset</al>
          <al>De dataset die de gegevens bevat waarmee een DBC getypeerd kan worden. De onderdelen van de DBC-dataset zijn: begindatum, medisch inhoudelijke informatie (zorgtype, zorgvraag, diagnose en behandeling) en einddatum. Aan een DBC-dataset is een profiel van activiteiten gekoppeld, die in die periode voor die DBC zijn ingezet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.4</lidnr>
          <al>DBC-declaratiecode</al>
          <al>De zescijferige code, waaraan de DBC-bedragen worden gekoppeld (segment A op productgroepniveau en segment B op DBC-niveau).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.5</lidnr>
          <al>DBC-prestatiecode</al>
          <al>De veertiencijferige code, die het afgesloten en gevalideerde DBC-traject beschrijft. De code bestaat uit het samenstelsel van de codes van het zorgtype, de zorgvraag, de typerende diagnose en de behandeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.6</lidnr>
          <al>Overig product (OVP)</al>
          <al>Verrichtingen geleverd door een poortspecialisme</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aan een ander poortspecialisme als onderdeel van een DBC (maakt deel uit van het DBC-zorgprofiel), dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>op verzoek van de eerstelijn, dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>in het kader van onderlinge dienstverlening, dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aan een ander specialisme, werkzaam binnen dezelfde instelling, waarvoor de DBC-systematiek niet geldt (zoals kaakchirurgie en revalidatiegeneeskunde).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3.7</lidnr>
          <al>Ondersteunend product (OP)</al>
          <al>Verrichtingen geleverd door een nietpoortspecialisme</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aan een poortspecialisme als onderdeel van een DBC (maakt deel uit van het DBC-zorgprofiel), dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>op verzoek van de eerstelijn, dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>in het kader van onderlinge dienstverlening, dan wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aan een ander specialisme, werkzaam binnen dezelfde instelling, waarvoor de DBC-systematiek niet geldt (zoals kaakchirurgie en revalidatiegeneeskunde).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Dbc-bedragen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4.1</lidnr>
          <al>Algemene toelichting</al>
          <al>In de Lijst DBC-bedragen en overige bedragen medisch specialistische zorg door of vanwege de zorginstelling is een onderscheid gemaakt in een A-segment en een B-segment:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Voor het A-segment gelden prestatieomschrijvingen met landelijke DBC-bedragen, uitgesplitst in een kostenbedrag voor de zorginstelling en afzonderlijke honorariumbedragen voor elk bij het DBC-traject betrokken medisch specialisme. De DBC&#x2019;s zijn geclusterd in productgroepen, elk voorzien van &#xE9;&#xE9;n of twee DBC-declaratiecodes<noot type="voet"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>DBC&#x2019;s die afhankelijk van de indicatie wel of niet onder de aanspraak vallen (de zogenaamde oranje DBC&#x2019;s), hebben met ingang van 1 februari 2006 twee declaratiecodes, &#xE9;&#xE9;n voor verzekerde zorg en &#xE9;&#xE9;n voor niet-verzekerde zorg. Hetzelfde geldt voor productgroepen, wanneer binnen een productgroep zowel DBC&#x2019;s zijn opgenomen die wel onder de aanspraak vallen als DBC&#x2019;s die niet onder de aanspraak vallen.</noot.al></noot>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Voor het B-segment zijn alleen de prestatieomschrijvingen en de honorariumbedragen voor de poortspecialist (hoofdbehandelaar) en de anesthesioloog opgenomen. Voor de overige ondersteunende specialismen is alleen het honorariumbedrag per verrichting vastgesteld. De kostenbedragen en het volume aan ondersteunende producten per DBC, met uitzondering van anesthesiologie, zijn vrij onderhandelbaar.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De zorginstelling declareert het totale DBC-tarief, inclusief het honorarium voor de in de instelling werkzame specialisten. Intramurale specialisten declareren de honorariumbedragen aan of via de zorginstelling.</al>
          <al>Voor een algemene toelichting op DBC-typering wordt verwezen naar de vigerende DBC-typeringsinstructies (zie www.nza.nl). Alleen DBC&#x2019;s die volgens de vigerende typeringsinstructies zijn getypeerd en die zijn gevalideerd volgens de vigerende validatiemodule kunnen worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4.2</lidnr>
          <al>Declaratiebepalingen</al>
          <al>4.2.1 Moment van declaratie</al>
          <al>Declaratie vindt plaats wanneer een DBC is afgesloten. Een DBC kan op zeven manieren worden afgesloten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Bij afsluiting van de behandeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Bij verandering van het zorgtype;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Bij be&#xEB;indiging van de behandeling door definitieve overdracht van de pati&#xEB;nt naar een andere instelling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>365 dagen na opening van een DBC;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>30 dagen na opening, ingeval het een chronische DBC betreft die in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022018&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> opgenomen limitatieve lijst van chronische DBC&#x2019;s is opgenomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>7 dagen na opening, ingeval het een dialyse DBC betreft die in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022018&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen limitatieve lijst is opgenomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>Bij overlijden van de pati&#xEB;nt.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>4.2.2 DBC&#x2019;s die gedeclareerd kunnen worden</al>
          <al>Het volledige DBC-tarief<noot type="voet"><noot.nr>4</noot.nr><noot.al>Het DBC-tarief voor een DBC uit segment A is het totaal van het DBC-kostenbedrag, inclusief verrekenpercentage (voor DBC&#x2019;s in het A-segment vallend onder de &#x2018;niet in het basispakket verzekerde zorg&#x2019; en geopend na 1 februari 2006 geldt geen verrekenpercentage), en de DBC-honorariumbedragen. Het DBC-tarief voor een DBC uit segment B is het totaal van het lokaal overeengekomen DBC-kostenbedrag en de DBC-honorariumbedragen dan wel het door de zorginstelling vastgestelde DBC-kostenbedrag en de DBC-honorariumbedragen. Ten aanzien van de honorariumbedragen in segment B geldt dat het volume aan ondersteunende en overige producten, met uitzondering van anesthesiologie, vrij onderhandelbaar c.q. vrij te bepalen is. De honorariumbedragen van het hoofdspecialisme en anesthesiologie zijn landelijk vaste bedragen.</noot.al></noot> kan alleen in rekening worden gebracht voor DBC&#x2019;s die zijn geopend vanaf 1&#xA0;februari 2005 en die intern zijn gevalideerd door de zorginstelling via de validatiemodule. Volledigheidshalve wordt opgemerkt dat het ordernummer vanaf 1&#xA0;januari 2007 verplicht gehanteerd dient te worden ten behoeve van declaraties door aanbieders. Uitgangspunt voor declaratie is het DBC-tarief dat gold op het moment van openen van de DBC<noot type="voet"><noot.nr>5</noot.nr><noot.al>De voorwaarde van validering door de zorginstelling via de validatiemodule geldt niet voor de zelfstandige radiotherapeutische instellingen, de zelfstandige dialysecentra en de audiologische centra. Hier dienen wel alternatieve controlemaatregelen aanwezig te zijn met vergelijkbare betrouwbaarheidsgraad. Voor de zelfstandige radiotherapeutische instellingen en de zelfstandige dialysecentra geldt dat het volledige DBC-tarief in rekening kan worden gebracht voor DBC&#x2019;s die zijn geopend vanaf 1 februari 2006 en dat er voor verrichtingen na 1 februari 2006 geen onderliggende NZA-verrichtingencodes meer kunnen worden gedeclareerd. Voor de audiologische centra geldt dat het volledige DBC-tarief in rekening kan worden gebracht voor DBC&#x2019;s die zijn geopend vanaf 1 januari 2007 en dat er voor verrichtingen na 1 januari 2007 geen onderliggende NZA-verrichtingencodes meer kunnen worden gedeclareerd.</noot.al></noot>.</al>
          <al>4.2.3 Aan wie wordt de DBC gedeclareerd?</al>
          <al>Het DBC-tarief wordt gedeclareerd aan de pati&#xEB;nt of aan de ziektekostenverzekeraar. Wanneer de pati&#xEB;nt gedurende de looptijd van een DBC is veranderd van ziektekostenverzekeraar, dient de DBC te worden gedeclareerd aan de ziektekostenverzekeraar bij wie de pati&#xEB;nt verzekerd was op het moment van opening van de te declareren DBC.</al>
          <al>4.2.4 Gegevens op de nota</al>
          <al>De gegevens die op de factuur dienen te worden vermeld zijn opgenomen in de &#x2018;regeling informatieverstrekking DBC-bedragen en overige bedragen medisch specialistische zorg door of vanwege de zorginstelling&#x2019;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4.3</lidnr>
          <al>Parallelle DBC&#x2019;s</al>
          <al>Binnen &#xE9;&#xE9;n specialisme kunnen meerdere DBC&#x2019;s voor dezelfde pati&#xEB;nt voorkomen (parallelle DBC&#x2019;s). Voor de wijze waarop dient te worden omgegaan met parallelle DBC&#x2019;s, wordt verwezen naar de vigerende typeringsinstructies (zie www.dbconderhoud.nl).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4.4</lidnr>
          <al>Specifieke bepalingen DBC&#x2019;s die vallen onder een wettelijke regeling</al>
          <al>DBC&#x2019;s die vallen onder een wettelijke regeling worden alleen gedeclareerd door instellingen voor gezondheidszorg die in het kader van de betreffende wettelijke regeling toestemming hebben de verrichtingen uit te voeren. Voor de specifieke declaratiebepalingen voor deze DBC&#x2019;s wordt verwezen naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022018&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4.5</lidnr>
          <al>DBC consult</al>
          <al>De DBC consult is een DBC waarbij in de berekening van het tarief slechts &#xE9;&#xE9;n polikliniekbezoek en &#xE9;&#xE9;n of meerdere verrichtingen van maximaal &#x20AC;&#xA0;100 (per verrichting) zijn meegenomen.</al>
          <al>DBC&#x2019;s consult (productgroepcode 0137101, 0237101, 0337101, 0437101, 0537101, 0637101, 0737101, 0837101, 1037101, 1337101, 1637101, 1837101, 2037101, 2237101, 2437101, 2637101, 2837101, 3038101, 3038102, 6137101 en 8937101) worden alleen gedeclareerd indien aan de volgende voorwaarden wordt voldaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>alle DBC&#x2019;s consult maken onderdeel uit van het A-segment.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>maximaal twee DBC&#x2019;s consult per 365 dagen per pati&#xEB;nt per DBC-diagnose per poortspecialisme per instelling.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Indien er sprake is van dubbelzijdige behandeling tijdens &#xE9;&#xE9;n en hetzelfde consult wordt er slechts &#xE9;&#xE9;n DBC consult in rekening gebracht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>niet in combinatie met ICC tijdens opname bij een ander specialisme.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>niet gebruiken voor diagnostiek of verrichtingen op verzoek van eerste lijn of derden in geval van onderlinge dienstverlening (dus niet in plaats van een O(v)P).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>er is geen sprake van een DBC consult indien er direct voortkomend uit het betreffende consult op initiatief van de specialist een vervolgafspraak wordt gemaakt met het betreffende specialisme.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>voor het specialisme anesthesiologie alleen voor wat betreft pijnbestrijding DBC&#x2019;s.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>niet bij preoperatieve screening.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Overige bedragen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5.1</lidnr>
          <al>Overige trajecten en verrichtingen</al>
          <al>De hier opgenomen trajecten en verrichtingen zijn niet opgenomen in de DBC-systematiek. Overige trajecten zijn prestaties die een aaneengesloten traject betreffen, waarvoor de declaratie-eenheid een dag is, zoals beademing IC voor volwassenen, gezonde zuigelingen, verkeerde bed dagen. Deze overige trajecten kunnen naast een DBC lopen. De trajecten kunnen afzonderlijk van de DBC worden gedeclareerd. De verrichtingen staan los van de DBC&#x2019;s en kunnen zelfstandig worden gedeclareerd binnen een zorgtraject. De overige trajecten en verrichtingen maken onderdeel uit van het A-segment met landelijke bedragen.</al>
          <al>Overige trajecten worden gedeclareerd per dag. Een tarief voor een overig traject of een verrichting kan worden gedeclareerd aan de pati&#xEB;nt of aan de ziektekostenverzekeraar bij wie de pati&#xEB;nt op de betreffende dag (traject) of het moment waarop de verrichting wordt uitgevoerd is verzekerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5.2</lidnr>
          <al>Ondersteunende en overige producten op verzoek van de eerstelijn, op verzoek van een ander specialisme werkzaam binnen dezelfde instelling waarvoor de DBC-systematiek niet geldt en in het kader van onderlinge dienstverlening</al>
          <al>Voor de definitie van O(v)P&#x2019;s wordt verwezen naar paragraaf 2.6 en 2.7.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5.3</lidnr>
          <al>Verrekenpercentage</al>
          <al>Voor de verrekening van opbrengstresultaten (zorginstelling en lumpsum) met betrekking tot oude jaren en verschillen in het lopende jaar tussen het budget/lumpsum enerzijds en de opbrengsten van de DBC&#x2019;s uit het A-segment, de opbrengsten van de trajecten en eerstelijns verrichtingen en de verplichte kapitaallastenopslag van de DBC&#x2019;s uit het B-segment anderzijds geldt een verrekeningsmethodiek.</al>
          <al>Er zijn twee mogelijkheden voor de verrekeningsmethode:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>via een verrekenpercentage op DBC&#x2019;s in het A-segment vallend onder de &#x2018;in het basispakket verzekerde zorg&#x2019;</al>
              <al>en/of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>via een verrekening van een vast bedrag.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voor DBC&#x2019;s in het A-segment vallend onder de &#x2018;niet in het basispakket verzekerde zorg&#x2019; en geopend vanaf 1&#xA0;februari 2006 geldt geen verrekenpercentage. DBC&#x2019;s uit het A-segment die vallen onder deze &#x2018;niet in het basispakket verzekerde zorg&#x2019; zijn te herkennen aan de declaratiecode beginnend met &#x2018;16&#x2019;. Derde compartimentzorg betreft in alle gevallen de limitatieve lijst met &#x2018;rode DBC&#x2019;s&#x2019; (geen aanspraak) en in specifieke gevallen de limitatieve lijst met &#x2018;oranje DBC&#x2019;s&#x2019; (aanspraak afhankelijk van indicatie). De betreffende lijsten zijn te raadplegen op de website www.nza.nl.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5.4</lidnr>
          <al>Specifieke bepalingen overige bedragen</al>
          <al>Voor de specifieke declaratiebepalingen voor overige trajecten en verrichtingen wordt verwezen naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022018&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>. Voor de specifieke declaratiebepalingen voor O(v)P&#x2019;s op verzoek van de eerstelijn en in het kader van onderlinge dienstverlening wordt verwezen naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022018&amp;bijlage=5">bijlage 5</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <al>Bepalingen gelden per pati&#xEB;nt per instelling</al>
        <tussenkop>Combinatie DBC spoedeisende hulp met reguliere dbc&#x2019;s</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.1a</lidnr>
          <al>Een DBC spoedeisende hulp staat minimaal &#xE9;&#xE9;n kalenderdag en maximaal twee (aansluitende) kalenderdagen open. Zowel het openen als het sluiten van de DBC spoedeisende hulp gebeurt dus in deze tijdsperiode.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt bezoekt de afdeling spoedeisende hulp van 10.00 u tot 12.00 u. Het openen en sluiten van de DBC spoedeisende hulp gebeurt op dezelfde kalenderdag; de DBC spoedeisende hulp staat &#xE9;&#xE9;n kalenderdag open.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt bezoekt de afdeling spoedeisende hulp van 23.00 u tot 1.00 u. Het openen en sluiten van de DBC spoedeisende hulp gebeurt op de eerste, respectievelijk de tweede kalenderdag; de DBC spoedeisende hulp staat twee kalenderdagen open.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.1b</lidnr>
          <al>Met betrekking tot het declareren van DBC&#x2019;s spoedeisende hulp geldt als hoofdregel dat er slechts &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp per pati&#xEB;nt gedeclareerd mag worden (binnen de &#xE9;&#xE9;n of twee kalenderdag(en)).</al>
          <al>Er zijn hierin drie situaties te onderscheiden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Een pati&#xEB;nt presenteert zich op de spoedeisende hulp met &#xE9;&#xE9;n zorgvraag: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd. </al>
              <al>VB. Een pati&#xEB;nt komt binnen met een verstuikte enkel: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Een pati&#xEB;nt presenteert zich op de spoedeisende hulp met meerdere zorgvragen: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd. </al>
              <al>VB. Een pati&#xEB;nt komt binnen met een verstuikte enkel en een wond: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Een pati&#xEB;nt presenteert zich meer dan &#xE9;&#xE9;n keer op de spoedeisende hulp (binnen de &#xE9;&#xE9;n of twee kalenderdag(en)) met &#xE9;&#xE9;n zorgvraag: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd.</al>
              <al>VB. Een pati&#xEB;nt wordt &#x2019;s ochtends op de spoedeisende hulp behandeld voor zijn verstuikte enkel en komt vanwege de pijn &#x2019;s middags terug: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd (dezelfde kalenderdag). </al>
              <al>VB. Een pati&#xEB;nt komt om 23.00 uur op de spoedeisende hulp binnen met een verstuikte enkel, wordt behandeld en verlaat de spoedeisende hulp om 01.00 uur. De patient komt vanwege de pijn &#x2019;s middags terug: er wordt &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp gedeclareerd (dezelfde kalenderdagen).</al>
              <al>VB. Een pati&#xEB;nt wordt &#x2019;s ochtends op de spoedeisende hulp behandeld voor zijn verstuikte enkel en komt de volgende dag vanwege de pijn terug: er worden twee DBC &#x2019;s spoedeisende hulp gedeclareerd (niet dezelfde kalenderdag(en)).</al>
              <al>NB: Bij de genoemde situaties is het begrip substanti&#xEB;le meerkosten<noot type="voet"><noot.nr>6</noot.nr><noot.al>Zie voor een toelichting de instructies.</noot.al></noot>, gerelateerd aan parallelle DBC&#x2019;s, dus niet van toepassing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.1c</lidnr>
          <al>Op de hoofdregel zoals genoemd bij 6.1b is slechts &#xE9;&#xE9;n uitzondering: een pati&#xEB;nt presenteert zich meer dan &#xE9;&#xE9;n keer op de spoedeisende hulp (binnen de &#xE9;&#xE9;n of twee kalenderdag(en)), met per keer een andere zorgvraag (doorgaans leidend tot een andere diagnose). In dat geval kan er meer dan &#xE9;&#xE9;n DBC spoedeisende hulp worden gedeclareerd.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt wordt &#x2019;s ochtends op de spoedeisende hulp behandeld voor zijn verstuikte enkel en loopt &#x2019;s middags een wond op waarvoor behandeling op de spoedeisende hulp noodzakelijk is: er kunnen twee DBC&#x2019;s spoedeisende hulp worden gedeclareerd.</al>
          <al>NB: Bij deze uitzondering zijn de regels omtrent het begrip substanti&#xEB;le meerkosten, gerelateerd aan parallelle DBC&#x2019;s, wel van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.1d</lidnr>
          <al>Er kan binnen de tijdsperiode dat een DBC spoedeisende hulp openstaat (&#xE9;&#xE9;n of twee kalenderdag(en)) niet tevens een andere (reguliere) dbc voor hetzelfde specialisme en voor dezelfde zorgvraag worden geopend en tevens gesloten, tenzij het een eendaagse klinische DBC betreft die aan de voorwaarden zoals genoemd bij artikel 6.2b t/m 6.2e voldoet.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt komt met een verstuikte enkel op de afdeling spoedeisende hulp. Er kan alleen een DBC spoedeisende hulp worden gedeclareerd en geen reguliere DBC ernaast, tenzij er een controletraject volgt dat de tijdsperiode (&#xE9;&#xE9;n of twee kalenderdagen) van de DBC spoedeisende hulp overschrijdt.</al>
          <al>VB. Een patient, blootgesteld aan giftige stoffen, wordt gezien op de SEH, moet opgenomen worden, maar overlijdt dezelfde dag: er kan zowel een DBC spoedeisende zorg als een eendaagse klinische DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <tussenkop>Klinische eendaagse DBC&#x2019;s</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.2a</lidnr>
          <al>Klinische &#xE9;&#xE9;ndaagse DBC&#x2019;s (waarbij &#xE9;&#xE9;ndaagse slaat op een looptijd van &#xE9;&#xE9;n kalenderdag) kunnen niet worden gedeclareerd. Van klinische DBC&#x2019;s is sprake in geval van opname van de pati&#xEB;nt op de verpleegafdeling, IC, high/medium care. In andere gevallen is sprake van poliklinische of dagverpleging DBC&#x2019;s.</al>
          <al>VB. Begeleiding partus door gynaecoloog op verloskamer: er wordt een poliklinische DBC worden gedeclareerd.</al>
          <al>VB. PCI (percutane coronaire interventie) door cardioloog, waarna geen opname maar vervoer terug naar verwijzend ziekenhuis: er mag een dagverpleging DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.2b</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.2a is niet van toepassing indien er sprake is van definitieve overname van de pati&#xEB;nt door een andere instelling, op de dag van opname op de verpleegafdeling, IC, high/medium care door de initi&#xEB;le instelling. In dat geval kan er wel een klinische &#xE9;&#xE9;ndaagse DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.2c</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.2a is niet van toepassing indien er sprake is van definitieve overname van de pati&#xEB;nt door een ander specialisme binnen dezelfde instelling op de dag van opname op de verpleegafdeling, IC, high/medium care door de initi&#xEB;le instelling. In dat geval kan er wel een klinische &#xE9;&#xE9;ndaagse DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.2d</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.2a is niet van toepassing indien er sprake is van overlijden van de pati&#xEB;nt op de dag van opname op de verpleegafdeling, IC, high/medium care. In dat geval kan er wel een klinische &#xE9;&#xE9;ndaagse DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.2e</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.2a is niet van toepassing indien er sprake is van observatie van een pati&#xEB;nt op de verpleegafdeling, IC, high/medium care en ontslag plaatsvindt op de dag van de opname. In dat geval kan er wel een klinische &#xE9;&#xE9;ndaagse DBC worden gedeclareerd.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt, blootgesteld aan giftige stoffen, wordt ter observatie op de verpleegafdeling interne- of kindergeneeskunde opgenomen, maar kan later op de dag weer naar huis. Er kan een klinische eendaagse DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <tussenkop>Aansluitende (seri&#xEB;le) DBC&#x2019;s</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.3a</lidnr>
          <al>Het is niet mogelijk om binnen 28 dagen voor hetzelfde specialisme een poliklinische DBC met hetzelfde zorgtype en diagnose te openen. Indien er abusievelijk binnen 28 dagen toch een tweede poliklinische DBC wordt geregistreerd, kan deze niet worden gedeclareerd.</al>
          <al>VB: De pati&#xEB;nt komt op dag 1, dag 3 en dag 10, waarna poliklinisch ontslag volgt; komt de pati&#xEB;nt na 17 dagen terug met dezelfde diagnose, dan valt dit consult onder de genoemde DBC.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.3b</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.3a is niet van toepassing indien er sprake is van het behandelen van dubbelzijdige organen<noot type="voet"><noot.nr>7</noot.nr><noot.al>Zie voor een toelichting de instructies.</noot.al></noot>. In dat geval gelden de desbetreffende regels.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.3c</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.3a is niet van toepassing op vervolg DBC&#x2019;s in het geval van exacerbatie/recidief en de hierdoor optredende verzwaring van de behandelsetting (poliklinisch/dagverpleging/opname) van de vervolg DBC.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.3d</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.3a is niet van toepassing op DBC&#x2019;s waarvoor in deze nadere regel. in de prestatieomschrijving of in de instructies expliciet is opgenomen dat per verrichting of behandeling het declareren van een afzonderlijke DBC is toegestaan.</al>
          <al>VB. Voor een patient bij wie herhaalde schokgolfbehandelingen wegens urinestenen (ESWL) nodig zijn, worden evenzoveel (ESWL-) DBC&#x2019;s gedeclareerd.</al>
          <al>VB. Voor een pati&#xEB;nte die &#x201C;reageerbuis&#x201D; behandelingen (IVF) ondergaat, wordt per deelbehandeling (bv. stimulatie, bv. punctie) de desbetreffende DBC gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.4</lidnr>
          <al>Het is niet mogelijk om aansluitend DBC&#x2019;s van hetzelfde zorgtype en dezelfde diagnose met een veranderende behandelmodaliteit te declareren. In het geval dat er sprake is van het verzwaren van de behandelmodaliteit wordt alleen de DBC met de zwaarste modaliteit in rekening gebracht. Met behandelmodaliteit is bedoeld elke behandelmogelijkheid in de behandelas. De uitzonderingen zoals genoemd onder 6.3b, 6.3c en 6.3d zijn ook hier van toepassing.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt met een bepaalde diagnose wordt in dagverpleging behandeld maar later blijkt opname nodig: er kan &#xE9;&#xE9;n klinische DBC worden gedeclareerd.</al>
        </lid>
        <tussenkop>Onderlinge dienstverlening</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.5a</lidnr>
          <al>Indien er sprake is van onderlinge dienstverlening wordt alleen door de instelling waar de pati&#xEB;nt als eigen pati&#xEB;nt onder behandeling is een DBC in rekening gebracht. Door de de dienstverlenende instelling wordt noch een DBC noch een overig of ondersteunend product bij de pati&#xEB;nt of verzekeraar in rekening gebracht.</al>
          <al>VB. De pati&#xEB;nt wordt naar ziekenhuis B verwezen voor een PET-scan en komt daarna terug naar verwijzend ziekenhuis A. Ziekenhuis B kan de scan alleen aan ziekenhuis A in rekening brengen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.5b</lidnr>
          <al>De bepaling zoals genoemd bij 6.5a is niet van toepassing op WBMV DBC&#x2019;s. In dat geval mag er wel een DBC in rekening worden gebracht.</al>
          <al>VB. PCI (percutane coronaire interventie) door een cardioloog in ziekenhuis B, waarna geen opname maar vervoer terug naar verwijzend ziekenhuis A. Ziekenhuis B kan een WBMV DBC declareren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.5c</lidnr>
          <al>Diagnostiek op verzoek van de eerste lijn valt niet onder onderlinge dienstverlening. In het geval van productie op verzoek van de eerste lijn wordt er een overig of ondersteunend product in rekening gebracht. Voor productie op verzoek van de eerste lijn kan nooit een DBC in rekening worden gebracht.</al>
          <al>VB. De huisarts vraagt de longarts om een longfunctie onderzoek. De pati&#xEB;nt wordt niet verwezen, de huisarts blijft de behandelende arts. De longarts kan een overig product declareren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5d</lidnr>
          <al>Indien er sprake is van diagnostiek op verzoek van de eerste lijn, die direct leidt tot overname van de behandeling door de medisch specialist kan er geen overig of ondersteunend product worden gedeclareerd. In dat geval kan er alleen een DBC door de medisch specialist in rekening worden gebracht.</al>
        </lid>
        <tussenkop>Overige en ondersteunende producten</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.6a</lidnr>
          <al>Een overig of ondersteunend product wordt alleen bij pati&#xEB;nt of verzekeraar in rekening gebracht indien (1) er sprake is van productie op verzoek van de eerste lijn en (2) productie aan een ander specialisme, werkzaam binnen dezelfde instelling, waarvoor de DBC-systematiek niet geldt (zoals kaakchirurgie en revalidatiegeneeskunde).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.6b</lidnr>
          <al>Een overig of ondersteunend product wordt dus niet bij pati&#xEB;nt of verzekeraar in rekening gebracht als het overig of ondersteunend product onderdeel uitmaakt van een DBC.</al>
          <al>VB. Een pati&#xEB;nt doet in een ziekenhuis een fietsproef op verzoek van de huisarts. Zijn hart blijkt in een dusdanig slechte conditie dat de cardioloog de behandeling moet overnemen. Er wordt alleen een reguliere cardiologische DBC in rekening gebracht.</al>
        </lid>
        <tussenkop>Zorgtrajecten</tussenkop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6.7</lidnr>
          <al>Het zorgtraject 41 (per 1 januari 2007 ingevoerd als registratie-eenheid voor verrichtingen op verzoek van eerste lijn) kan niet worden gedeclareerd. Indien er een prestatieomschrijving is vastgesteld en er aan het eerstelijnscriterium wordt voldaan kan er wel een overig of ondersteunend product in rekening worden gebracht. Ook kunnen er voor zorgtraject 41 geen parameters ten behoeve van FB budget en lumpsum worden geregistreerd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding regeling</titel>
        </kop>
        <al>De regeling kan worden aangehaald als &#x2018;Regeling declaratiebepalingen DBC-bedragen en overige bedragen medisch specialistische zorg door of vanwege de zorginstelling&#x2019;.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Raad van Bestuur  van de Nederlandse Zorgautoriteit</functie>,
        <naam>
          <voornaam>mr. F.H.G. de</voornaam>
          <achternaam>Grave</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>drs. A.L.M.</voornaam>
          <achternaam>Barendregt</achternaam>
        </naam>
        <functie>portefeuillehouder</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">4</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">5</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	