<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015640" id="263629" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Aanvullend luchthavenreglement Rotterdam</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002309&amp;artikel=132" compleet="nee">artikel 132, eerste lid, van
          de Regeling Toezicht Luchtvaart</extref> en op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10 tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=17" compleet="nee">17
          derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=22" compleet="nee">22</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=25" compleet="nee">25</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=26" compleet="nee">26, onder e, van het Algemeen luchthavenreglement</extref>:</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Definities en wettelijke grondslag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">dienstwegen</nadruk>: de verharde of
                onverharde wegen, gelegen in het landingsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">dutymanager operations</nadruk>: een door de
                exploitant aangewezen persoon, die belast is met het
                operationele toezicht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">exploitant</nadruk>: Rotterdam Airport B.V.;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">havendienst</nadruk>: de onder de
                verantwoordelijkheid van de havenmeester opererende dienst van
                Rotterdam Airport B.V. die op het aangewezen luchtvaartterrein
                belast is met de dagelijkse uitvoering van het toezicht op de
                veiligheid en de goede orde, de toelating en de co&#xF6;rdinatie in
                het landingsterrein, op de platformen en op de rand- en dienstwegen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">havenmeester</nadruk>: de door de exploitant
                ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002309&amp;artikel=134" compleet="nee">art. 134 van de Regeling Toezicht Luchtvaart</extref> tot
                havenmeester aangewezen persoon;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">luchthaven</nadruk>: het krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267" compleet="nee">Luchtvaartwet</extref> aangewezen luchtvaartterrein Rotterdam;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">motorvoertuigen</nadruk>: alle voertuigen,
                behalve bromfietsen en invalidenvoertuigen uitgerust met een
                motor, bestemd om te worden voortbewogen uitsluitend of mede
                door een mechanische kracht op of aan dit voertuig zelf aanwezig;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">passagier</nadruk>: een natuurlijk persoon in
                het bezit van een geldig reisbiljet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">randwegen</nadruk>: de wegen gelegen langs de
                vliegveldzijde van de stationsgebouwen en langs de platformen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">regeling B.Z.O.</nadruk>: Regeling Beperkt
                Zicht Omstandigheden van de B.V. Luchthaven Rotterdam;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">voertuigen</nadruk>: alle gelede en ongelede
                motorvoertuigen, fietsen en andere rij- of voertuigen, met
                uitzondering van die welke bestemd zijn om langs spoorstaven te
                worden voortbewogen, waaronder tevens begrepen al het rijdend of
                rollend verplaatsbaar, al dan niet gemotoriseerd, materieel, dat
                als hulpmiddel bij de afhandeling van vliegtuigen en passagiers
                wordt gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">wegen</nadruk>: de verharde of onverharde
                rijstroken met inbegrip van de middenberm of middengeleiding, de
                parkeerstroken, parkeerhavens en vluchtstroken, alsmede de in
                die weg gelegen bruggen en de naast de rijbaan gelegen paden,
                bermen en zijkanten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1a</nr>
                        </kop>
                        <al>Dit
reglement berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=8a.1" compleet="nee">artikel&#xA0;8a.1, eerste lid, van de Wet
luchtvaart</extref> en op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160" compleet="nee">Algemeen
luchthavenreglement</extref>.</al>
                     </artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>II</nr>
          <titel>Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Dit reglement is van toepassing op de luchthaven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>Een ieder die zich op het luchtvaartterrein bevindt is verplicht:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>zich overeenkomstig de bepalingen van dit reglement te gedragen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan de aan hem door of namens de havenmeester dan wel de
                exploitant door middel van woorden, gebaren of tekens gegeven
                aanwijzingen direct gevolg te geven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de door of namens de exploitant ingevolge dit reglement aan
                hem gevraagde inlichtingen te verschaffen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>Het is verboden om zonder voorafgaande schriftelijke toestemming
            van de exploitant op het luchtvaartterrein:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>bedrijfs- of beroepsmatige activiteiten uit te oefenen dan wel
                te doen of te laten verrichten of een standplaats voor verhuur
                of verkoop in te nemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>te venten, te colporteren of te collecteren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>reclame te maken of vlugschriften, drukwerken of circulaires
                te verspreiden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>te kamperen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>op of aan gebouwen, hekwerken, borden of plaveisel, letters,
                cijfers of tekens aan te brengen, te tekenen, te krassen of te schilderen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>spelen, wedstrijden of elke andere vorm van evenement te
                organiseren en te houden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>graafwerkzaamheden te verrichten of op andere wijze
                veranderingen in de toestand van het terrein aan te brengen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>dieren onaangelijnd te laten lopen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>gevaarlijke stoffen op te slaan of te vervoeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>brandgevaarlijke werkzaamheden te verrichten, open vuren te
                ontsteken of aan te houden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <al>De exploitant of namens deze de havenmeester of de dutymanager
            operations hebben het recht personen die zich niet aan de bepalingen
            van dit reglement houden van het luchtvaartterrein te verwijderen of
            te laten verwijderen dan wel zaken die in strijd met de bepalingen
            van dit reglement zich op het luchtvaartterrein bevinden te
            verwijderen of laten verwijderen van het luchtvaartterrein.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>III</nr>
          <titel>Nadere voorschriften met betrekking tot het niet voor het
            publiek toegankelijke gedeelte van het luchtvaartterrein</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het is verboden om zonder voorafgaande schriftelijke toestemming
              van de exploitant de niet voor het publiek toegankelijke gedeelten
              van het luchtvaartterrein te betreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De door de exploitant uitgegeven toegangsbewijzen geven alleen
              toegang tot die gebieden waartoe de houder expliciet is gemachtigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De exploitant of namens deze de havenmeester dan wel dutymanager
              operations kunnen te allen tijde een toegangsbewijs geheel of
              gedeeltelijk intrekken dan wel wijzigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor de toegang tot het landingsterrein is per keer de
              uitdrukkelijke voorafgaande toestemming vereist van de exploitant
              of namens deze de havenmeester dan wel de dutymanager operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Toestemming tot het betreden van of het zich bevinden op het
              landingsterrein en het verkeers- of parkeerplatform wordt slechts
              verleend aan personen, wier aanwezigheid aldaar in verband met hun
              werkzaamheden of de vluchtuitvoering met een luchtvaartuig
              noodzakelijk is, een en ander ter beoordeling van de havenmeester
              of de dutymanager operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Personen aan wie toestemming is verleend voor toegang in het
              landingsterrein melden zich af, nadat zij het landingsterrein
              hebben verlaten, bij de havenmeester of de dutymanager operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De exploitant of de havenmeester dan wel dutymanager operations
              zijn te allen tijde bevoegd de verleende toestemming in te trekken
              en personen te gelasten zich uit het landingsterrein, van het
              platform of de overige niet voor publiek toegankelijke ruimten te verwijderen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Bij invallende duisternis of bij afnemend zicht en na
              be&#xEB;indiging van de werkzaamheden, wordt het landingsterrein
              onmiddellijk verlaten, tenzij met de havenmeester of de
              dutymanager operations anders is overeengekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het is, behoudens toestemming van de exploitant of namens deze
              de havenmeester dan wel de dutymanager operations, verboden om
              brandgevaarlijke werkzaamheden te verrichten binnen een afstand
              van 20 meter van een vliegtuig of van een opslagplaats voor
              vliegtuig- en andere brandstoffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De exploitant of namens deze de havenmeester dan wel de
              dutymanager operations kunnen, indien de goede orde en veiligheid
              zulks vereisen, direct een activiteit laten onderbreken of stopzetten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Beschadiging van het terreinoppervlak, de daarop geplaatste
              installaties of voorzieningen, waardoor enig gevaar of schade voor
              luchtvaartuigen kan ontstaan, wordt onverwijld door of vanwege de
              veroorzaker ter kennis van de havenmeester of de dutymanager
              operations gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Obstakels, gereedschappen, voertuigen of materialen worden niet
              geplaatst of achtergelaten, anders dan op de door de havenmeester
              of de dutymanager operations aangewezen gedeelten van het landingsterrein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Alle meegevoerde of gebezigde voertuigen moeten op het
              landingsterrein zijn voorzien van een helder rode of roodwit
              geblokte vlag en een geel zwaailicht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Degenen, die zich met de afhandeling van passagiers belasten,
              zien erop toe, dat de passagiers zich slechts in aaneengesloten
              groepen en onder begeleiding van ten minste &#xE9;&#xE9;n employ&#xE9; van 18
              jaar of ouder van de betrokken afhandelingsmaatschappij,
              luchtvaartmaatschappij of het betrokken luchtvaartbedrijf, veilig
              op het platform begeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Passagiers worden onder toezicht van en over de kortst mogelijke
              afstand door de in het eerste lid bedoelde personen naar of van
              het luchtvaartuig begeleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Tenzij met de betrokken luchtvaartmaatschappij of het betrokken
              luchtvaartbedrijf een andere regeling is getroffen, meldt de
              gezagvoerder van een vliegtuig zich terstond na aankomst, alsmede
              voor vertrek en voorts ook in alle andere gevallen waarin de
              havenmeester of de dutymanager operations zulks wenselijk acht,
              bij deze functionaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voertuigen hebben slechts toegang tot het niet voor publiek
              toegankelijke gedeelte van het luchtvaartterrein, indien daartoe
              door de exploitant of namens deze de havenmeester dan wel de
              dutymanager operations toestemming is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voertuigen hebben slechts toegang voor de duur van de
              werkzaamheden waarbij zij benodigd zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Voertuigen zijn voorzien van door de exploitant voorgeschreven
              markeringstekens en airsidevignet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Voertuigen, waarvan de motor in werking is gesteld, worden niet
              onbeheerd achtergelaten, met uitzondering van voertuigen die
              dienen om geparkeerde vliegtuigen van spanning of lucht te voorzien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Een voertuig wordt zodanig bij een luchtvaartuig opgesteld, dat
              dit ten alle tijde onbelemmerd van dit luchtvaartuig kan worden weggereden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Voertuigen zijn uitgerust met een deugdelijke parkeerrem of
              andere blokkeerinrichting, welke inrichting in werking is gesteld
              indien het bedienend personeel zich niet in of op het voertuig bevindt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Alle roerende zaken die bij de afhandeling van een luchtvaartuig
              zijn betrokken en die niet aanstonds ten behoeve van een
              luchtvaartuig behoeven te worden gebruikt, worden onverwijld door
              of vanwege de gebruiker naar de daarvoor door de exploitant
              aangewezen plaats gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Roerende zaken worden slechts opgeslagen of geplaatst op de
              daarvoor door of met toestemming van de exploitant bestemde of
              aangewezen locaties.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het opstellen, parkeren en stallen van, alsmede het verrichten
              van reparaties aan luchtvaartuigen, is slechts na van de
              exploitant of namens deze de havenmeester of de dutymanager
              operations verkregen toestemming toegestaan op of in de daarvoor
              bestemde of aangewezen locaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De exploitant of namens deze de havenmeester dan wel de
              dutymanager operations kan gelasten dat geparkeerde of gestalde
              luchtvaartuigen worden verplaatst indien hij dit uit het oogpunt
              van goede orde en veiligheid noodzakelijk acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De afstand tussen geparkeerde luchtvaartuigen en de grens van
              het voor publiek toegankelijke terreingedeelte bedraagt tenminste
              7 meter, met dien verstande, dat deze afstand zodanig moet worden
              vergroot, dat nergens op het voor publiek toegankelijke
              terreingedeelte de luchtsnelheid, veroorzaakt door in werking
              zijnde voorstuwingsinstallaties, 50 km/uur (15 m/sec) te boven kan gaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Proefdraaien van vliegtuigmotoren geschiedt slechts op daarvoor
              door de exploitant aangewezen plaatsen, met inachtneming van de
              voorwaarden en beperkingen, zoals deze zijn gesteld in de
              vigerende regeling proefdraaien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De exploitant kan het proefdraaien gedurende bepaalde uren of
              dagen verbieden en kan aan het proefdraaien nadere voorwaarden verbinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het proefdraaien op een platform is verboden, behoudens tevoren
              verkregen toestemming van de exploitant of namens deze de
              havenmeester dan wel de dutymanager operations.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>IV</nr>
          <titel>Nadere bepalingen met betrekking tot voertuigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voertuigen worden geparkeerd of gestald conform de door de
              exploitant gegeven aanwijzingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het parkeren van voertuigen op andere dan op de daarvoor
              bestemde parkeerplaatsen, is verboden, tenzij daarvoor
              schriftelijke toestemming is verleend door de exploitant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het is verboden om elders dan op de daartoe door de exploitant
              aangewezen plaatsen, goederen over te laden, te reinigen of te repareren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Zonder toestemming van de exploitant is het gebruik van
              voertuigen in gebouwen verboden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>In geval van overtreding van het onder het eerste, tweede, derde
              of vierde lid, dan wel wanneer de goede orde of veiligheid zulks
              vereisen, kan het betreffende voertuig door of vanwege de
              exploitant worden verplaatst naar een daartoe door hem aangewezen terreingedeelte.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Toegang tot het niet voor publiek opengestelde gedeelte van het
              luchtvaartterrein is toegestaan:</al>
          </lid>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor bedrijfsvoertuigen van op de luchthaven gevestigde
                organisaties die noodzakelijk worden gebezigd bij de afhandeling
                van luchtvaartuigen en zijn voorzien van een namens de
                exploitant verstrekt geldig toestemmingsbewijs, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor overige voertuigen, waarvoor per keer speciale
                toestemming is verleend door de havenmeester of de dutymanager operations.</al>
            </li>
          </lijst>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Weggebruikers die aan het verkeer op de wegen van de niet voor
              het publiek opengestelde gedeelte van het luchtvaartterrein
              deelnemen, gedragen zich overeenkomstig de voorschriften als
              vervat in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825" compleet="nee">Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>In afwijking van het bepaalde in het tweede lid geldt voor de
              niet voor het publiek opengestelde dienst- en randwegen een
              maximumsnelheid van 25 km per uur en op de platformen een
              maximumsnelheid van 5 km per uur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Het bepaalde in het derde lid geldt niet voor voertuigen van de
              havendienst en hulpdiensten, voor zover dit in het belang is van
              de dienstuitvoering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Het plaatsen, verplaatsen en verwijderen van verkeerstekens
              geschiedt door de exploitant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Het is een ieder verboden zich op de niet voor het publiek
              toegankelijk gestelde gedeelten van het luchtvaartterrein zodanig
              te gedragen dat gevaar op de weg wordt veroorzaakt of dat het
              verkeer op de weg wordt gehinderd of kan worden gehinderd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De bestuurders van voertuigen die aan het verkeer op de niet
              voor het publiek toegankelijke gedeelten van het luchtvaartterrein
              deelnemen, voldoen aan door de exploitant te stellen eisen van
              terreinkennis, radiotelefonieprocedures en rijvaardigheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De bestuurders van voertuigen die aan het verkeer op de niet
              voor het publiek toegankelijke gedeelten van het luchtvaartterrein
              deelnemen, houden zich aan door de exploitant vastgestelde rijroutes.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De exploitant kan verplicht stellen dat bestuurders van
              voertuigen welke worden gebruikt in het landingsterrein, voorzien
              zijn van verbindingsmiddelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bestuurders van deze voertuigen brengen, voordat het
              landingsterrein wordt ingereden, een tweezijdige verbinding tot
              stand en luisteren in het landingsterrein voortdurend de daarvoor
              toegewezen frequentie uit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <al>Tijdens beperkt zicht omstandigheden is de vigerende regeling
            B.Z.O. van kracht en worden de daarin gestelde voorwaarden en
            beperkingen stipt opgevolgd.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>V</nr>
          <titel>Nadere bepalingen met betrekking tot het vervoer en de opslag
            van gevaarlijke stoffen, tanken en aanverwante handelingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al>Vliegtuigen met explosieven aan boord worden geparkeerd op de
            daartoe door de exploitant aangewezen plaatsen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <al>Van zich aan boord van een luchtvaartuig bevindende gevaarlijke
            stoffen wordt door de bezitter dan wel houder daarvan van te voren
            gedetailleerd melding gedaan aan de exploitant. Instructies met
            betrekking tot gevaarlijke stoffen van de exploitant of namens deze
            worden stipt opgevoerd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Alle direct met het tanken verband houdende werkzaamheden vinden
              plaats onder leiding van een hiervoor verantwoordelijk en een naar
              het oordeel van de exploitant ter zake kundig persoon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De maatschappijen die het leveren, vervoeren en tanken van
              vliegtuigbrandstoffen verrichten, zien erop toe dat hun
              personeelsleden de bepalingen van dit hoofdstuk stipt naleven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
tanken van een vliegtuig met passagiers aan boord is niet
toegestaan:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>zonder
toestemming van de gezagvoerder en de
exploitant;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien het vliegtuig een
capaciteit heeft van 19 of minder
passagiers;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>over de vleugel van het
vliegtuig heen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>met kerosine Jet B,
AVGAS of MOGAS;</al>
                              </li>
                              <li>
                        <li.nr>e.</li.nr>
                        <al>indien
tussen het personeel aan boord van het vliegtuig en het grondpersoneel
niet een communicatieverbinding is
gemaakt;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>f.</li.nr>
                        <al>indien niet minstens twee
uitgangen zijn aangewezen die aangesloten zijn op een passagierstrap of
een passagiersbrug of met een glijgoot zijn uitgerust en in het laatste
geval bij deze uitgangen gedurende het tanken geen gekwalificeerd
personeel aanwezig is;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>g.</li.nr>
                        <al>indien de
aangewezen uitgangen en vluchtroutes op het platform worden
geblokkeerd;</al>
                     </li>
                              
                              <li>
                                 <li.nr>h.</li.nr>
                                 <al>indien aan de
passagiers niet is meegedeeld
dat:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>zij
op hun plaatsen moeten blijven zitten, tenzij zij in- of
uitstappen;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>de
veiligheidsriemen ontkoppeld moeten
zijn;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>zij geen handelingen
mogen verrichten, waarbij een vonk of open vuur ontstaat of zou kunnen
ontstaan;</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>i.</li.nr>
                                 <al>tijdens het
tanken in het vliegtuig de minimum verlichting niet is
ontstoken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>j.</li.nr>
                                 <al>indien de voor het tanken
verantwoordelijke persoon niet op de hoogte is van het feit dat er
passagiers aan boord zijn of in- of
uitstappen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
          
          
          
          
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het is verboden bij te tanken, wanneer de passagierstrappen zijn
              verwijderd, tenzij:</al>
          </lid>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>al het laad-, los- of bevoorradingsmaterieel is verwijderd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>tussen cockpit en grondpersoneel &#x2018;lijnverbinding&#x2019; is gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bij elke deur die met een glijgoot is uitgerust gekwalificeerd
                cabinepersoneel aanwezig is; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een brandweervoertuig met bemanning onmiddellijk inzetbaar
                stand-by staat in de directe omgeving van het vliegtuig.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>23</nr>
          </kop>
          <al>Het is verboden hefschroefvliegtuigen te tanken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>met passagiers aan boord;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>met draaiende rotors;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>met draaiende motor(en), behoudens verkregen toestemming door
                de exploitant of namens deze de havenmeester dan wel de
                dutymanager operations.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Bij het tanken wordt elke handeling nagelaten die brand kan
              veroorzaken of het gevaar daarvoor kan vergroten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het tanken geschiedt op een zodanige wijze dat geen brandstof
              wordt gemorst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Van het lekken of morsen van olie of brandstof wordt
              onmiddellijk de havenmeester of de duty manager operations in
              kennis gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Gemorste olie en brandstof wordt onmiddellijk, in overleg met de
              exploitant of de havenmeester dan wel de dutymanager operations, verwijderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Wanneer bij of uit een vliegtuig brandstoflekkage wordt
              geconstateerd, vindt het starten of opnieuw starten van de motoren
              niet eerder plaats, dan na overleg met de exploitant of namens
              deze de havenmeester dan wel de dutymanager operations.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>VI</nr>
          <titel>Nadere voorschriften met betrekking tot het gebruik van het luchtvaartterrein</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>25</nr>
          </kop>
          <al>Luchtvaartmaatschappijen en op de luchthaven werkzame
            afhandelingsmaatschappijen, of luchtvaartbedrijven die ongeregelde
            verkeersvluchten uitvoeren, alsmede bestuurders van luchtvaartuigen
            die niet-commerci&#xEB;le vluchten uitvoeren, verschaffen de exploitant
            tijdig vooraf gegevens die noodzakelijk zijn voor de inzet en
            planning van bedrijfsmiddelen. Deze gegevens omvatten in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>schematijden van aankomst en vertrek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>type vliegtuig en configuratie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>vluchtnummers en vliegtuigregistratie van aankomende en
                vertrekkende vluchten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>aantal vervoerde passagiers, lading en aard van de vlucht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>van te voren bekende afwijkingen van schematijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>eventuele bijzonderheden voortkomend uit de aard van (een)
                bepaalde vlucht(en);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>gegevens over gevaarlijke stoffen aan boord van het luchtvaartuig.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>VII</nr>
          <titel>Bepalingen met betrekking tot het luchtvaartterreinverkeer</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>26</nr>
          </kop>
          <al>Het uitvoeren van circuit- en oefenvluchten kan door de exploitant
            worden beperkt tot bepaalde delen van de dag of tot bepaalde dagen
            van de week.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>VIII</nr>
          <titel>Nadere bepalingen met betrekking tot luchtvaartuigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het landen op en opstijgen van het luchtvaartterrein geschiedt
              op en van de daartoe bestemde en als zodanig door de havenmeester
              of door een namens hem aangewezen persoon beschikbaar gestelde
              banen, gelegen binnen het in gebruik zijnde deel van het landingsterrein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Luchtvaartuigen taxi&#xEB;n op de daarvoor bestemde rijbanen of
              daartoe bestemde gedeelten van het landingsterrein, zoals deze
              zijn gepubliceerd in de luchtvaartpublicaties (AIP en NOTAM).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het verplaatsen en parkeren van luchtvaartuigen op het platform
              geschiedt overeenkomstig de door de havenmeester of de dutymanager
              operations, dan wel de verkeersleidingsdienst gegeven aanwijzingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Taxi&#xEB;n en slepen van luchtvaartuigen is slechts toegestaan nadat
              hiertoe per keer uitdrukkelijke toestemming is verleend door de
              havenmeester of de dutymanager operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Buiten de in de vorige leden genoemde terreindelen is het
              verplaatsen van luchtvaartuigen op het luchtvaartterrein slechts
              toegestaan op de daartoe door de exploitant beschikbaar gestelde terreindelen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>28</nr>
          </kop>
          <al>Het in werking stellen van een vliegtuigmotor is slechts
            toegestaan indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>maatregelen zijn genomen, welke voorkomen dat het betrokken
                vliegtuig zich kan verplaatsen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in de onmiddellijke nabijheid van het luchtvaartuig voldoende
                brandblusmiddelen aanwezig zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>buiten het vliegtuig een ter zake bevoegd persoon zodanig is
                opgesteld, dat hij aanwijzingen kan geven aan degene die belast
                is met de controle van de bedieningsinstrumenten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het opstijgen van vrije luchtballonnen en luchtschepen is
              slechts toegestaan na voorafgaande schriftelijke toestemming van
              de exploitant en vanaf het deel van het landingsterrein dat
              daartoe door de exploitant is aangewezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij het opstijgen van een vrije luchtballon of luchtschip worden
              alle aanwijzingen gegeven door de exploitant of namens deze de
              havenmeester dan wel de dutymanager operations, opgevolgd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>30</nr>
          </kop>
          <al>Indien zich tijdens het opstijgen, landen, slepen of taxi&#xEB;n een
            incident of ongeval voordoet mag de gezagvoerder of de bestuurder
            van een voertuig, het luchtvaartuig dan wel voertuig eerst weer
            verplaatsen nadat daartoe toestemming is verleend door de bevoegde
            instanties en na verkregen toestemming van de exploitant of namens
            deze de havenmeester dan wel de dutymanager operations.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>IX</nr>
          <titel>Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>X</nr>
          <titel>Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>32</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>33</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Aanvullend luchthavenreglement Rotterdam.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De         <functie>Staatssecretaris</functie> van
            <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,<naam>
            <voornaam>M.H. </voornaam>
            <achternaam>Schultz van Haegen</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	