<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006091" dtdversie="2.0" id="201279" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling financiering Landelijk selectie- en opleidingsinstituut   politie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Ministers van Justitie en van Binnenlandse Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat de Ministers van Justitie en van     Binnenlandse Zaken verantwoordelijk zijn voor de landelijke werving, de     selectie en het onderwijs voor de politie;</considerans.al>      <considerans.al>dat de taken op het gebied van de werving, de selectie     en het onderwijs voor de politie worden uitgevoerd door het Landelijk selectie-     en opleidingsinstituut politie;</considerans.al>      <considerans.al>dat het Landelijk instituut jaarlijks een bijdrage     ontvangt uit 's-Rijks kas;</considerans.al>      <considerans.al>dat het Landelijk instituut jaarlijks een begroting     alsmede een rekening en verantwoording moet inzenden, welke moeten worden     goedgekeurd door de Ministers van Justitie en van Binnenlandse Zaken     gezamenlijk;</considerans.al>      <considerans.al>dat het uit een oogpunt van efficiency en doelmatigheid     gewenst is de bijdragen uit 's-Rijks kas, afkomstig van de begrotingen van de     departementen van Justitie en van Binnenlandse Zaken, aan het Landelijk     Instituut betaalbaar te stellen via &#xE9;&#xE9;n departement, te weten het Ministerie     van Binnenlandse Zaken.</considerans.al>      <considerans.al>dat het wenselijk is ter zake nadere regels te     stellen;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 76, vierde lid, van     de Politiewet;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al> 
  <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">
	 <definitie-item><li.nr>a.</li.nr> 
		<term>de Minister:</term> 
		<definitie> 
		  <al> de Minister van Binnenlandse Zaken, die ten deze in
			 overeenstemming met de Minister van Justitie optreedt;</al> 
		</definitie> 
	 </definitie-item>
	 <definitie-item><li.nr>b.</li.nr> 
		<term>het Landelijk instituut:</term> 
		<definitie> 
		  <al> het Landelijk selectie- en opleidingsinstituut politie, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65, eerste lid, van de
			 Politiewet</extref>, zoals deze met ingang van 1 juli 1992 is gewijzigd
			 (Stb. 1992, 320);</al> 
		</definitie> 
	 </definitie-item>
	 <definitie-item><li.nr>c.</li.nr> 
		<term>de jaarrekening:</term> 
		<definitie> 
		  <al> de rekening en verantwoording, bedoeld in artikel 76, tweede lid,
			 van de Politiewet.</al> 
		</definitie> 
	 </definitie-item>
  </definitielijst> 
</artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Aan het Landelijk instituut worden jaarlijks bijdragen uit 's-Rijks     kas verleend ter tegemoetkoming in de kosten die door het Landelijk instituut     worden gemaakt ter uitvoering van de wettelijk opgedragen taken, verminderd met     de hiermee verband houdende inkomsten.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De rijksbijdragen aan het Landelijk instituut worden vastgesteld     met inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=9">9</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De rijksbijdragen kunnen bestaan uit:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de exploitatiebijdrage, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=6">6</intref>;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>bijzondere bijdragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>V&#xF3;&#xF3;r 1 december van ieder jaar zendt de Minister aan het     Landelijk instituut een begrotingsaanschrijving met richtlijnen ten behoeve van     het opstellen en indienen van de begroting van het Landelijk instituut voor het     begrotingsjaar volgend op het eerstvolgende begrotingsjaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>V&#xF3;&#xF3;r 1 februari stelt het Landelijk instituut een begroting van     kosten en inkomsten met meerjarencijfers op voor het eerstvolgende     begrotingsjaar en de daaropvolgende vier jaren, en zendt deze aan de beide     Ministers. Gelijktijdig met de begroting worden de werkplannen, bedoeld in     artikel 75, vierde lid, van de Politiewet toegezonden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>V&#xF3;&#xF3;r 1 april zendt het Landelijk instituut een jaarrekening     over het daaraan voorafgaande begrotingsjaar aan de beide Ministers.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>V&#xF3;&#xF3;r 1 november en onder voorbehoud van goedkeuring van de     hoofdstukken VI en VII van de Rijksbegroting, wordt de exploitatiebijdrage voor     het eerstvolgende begrotingsjaar voorlopig vastgesteld onder gelijktijdige     goedkeuring van de begroting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In de loop van het begrotingsjaar kan de voorlopige     exploitatiebijdrage worden bijgesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>V&#xF3;&#xF3;r 1 augustus wordt de exploitatiebijdrage over het     voorafgaande begrotingsjaar definitief vastgesteld op basis van de ontvangen en     beoordeelde verantwoordingsinformatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>. Deze     exploitatiebijdrage mag het in de begroting toegestane maximum niet     overschrijden.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De voorlopige exploitatiebijdrage wordt door de Minister in vier     termijnen als voorschot betaalbaar gesteld, respectievelijk op 1 februari, 1     mei, 1 augustus en 1 november van het lopende begrotingsjaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Verrekening van het verschil tussen de definitieve     exploitatiebijdrage en de verstrekte voorschotten vindt plaats met de     eerstvolgende voorschotbetaling na de vaststelling van de definitieve     exploitatiebijdrage.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan het Landelijk instituut kan een bijzondere bijdrage worden     verleend, indien zich maatschappelijke ontwikkelingen voordoen die het     takenpakket van het Landelijk instituut wijzigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het Landelijk instituut dient voor een bijzondere bijdrage, een     met redenen omkleed verzoek, vergezeld van een onderbouwde begroting, in bij de     beide Ministers.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij toekenning van een bijzondere bijdrage worden de termijnen     vastgesteld waarop betaalbaarstelling door de Minister plaatsvindt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Algehele of gedeeltelijke terugvordering van de betaalde     bijzondere bijdrage vindt plaats op basis van de ontvangen en beoordeelde     verantwoordingsinformatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In de jaarrekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, worden     overzichten opgenomen van de feitelijke personeelssterkte, de investeringen, de     reserves en de voorzieningen de geldleningen, alsmede van de gerealiseerde     opleidingen volgens de werkplannen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>. Hierbij     dient een analyse te worden gegeven van de verschillen in voorgenomen en     gerealiseerde prijs/prestatienormen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De verantwoording over de besteding van bijzondere bijdragen     wordt afzonderlijk opgenomen in de jaarrekening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien blijkt dat de voornemens in de werkplannen effici&#xEB;nter     zijn gerealiseerd, dient bij de jaarrekening een voorstel te worden gevoegd     voor de bestemming van de gerealiseerde winst.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het voorstel, bedoeld in het derde lid, bevat een in de     jaarrekening op te nemen verdeling over een egalisatiefonds activiteiten en     reserves.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Tussentijds vervreemden of bezwaren van onroerende zaken is     toegestaan mits de opbrengst hiervan wordt aangewend voor investeringen in     huisvesting. Niet ge&#xEF;nvesteerde opbrengsten dienen te worden gereserveerd voor     toekomstige investeringen in huisvesting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>In de jaarrekening wordt het gestelde in het vijfde lid zichtbaar     gemaakt.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De jaarrekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006091&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, wordt voorzien     van een accountantsverklaring, af te geven door een registeraccountant.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Minister kan specifieke voorwaarden stellen ten aanzien van de     reikwijdte van de controle en de inhoud van de verklaring en het rapport.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Aan de ambtenaren van de accountantsdienst van de Minister wordt     op eerste vordering alle informatie verstrekt die zij noodzakelijk achten.     Voorts kunnen deze ambtenaren op eigen initiatief informatie inwinnen bij de     registeraccountant die met de controle is belast.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Betalingen die in 1992 door het Rijk zijn gedaan aan of ten     behoeve van de instituten die per 1 juli 1992 zijn opgegaan in het Landelijk     instituut, worden verrekend met de voor dit jaar vastgestelde bijdrage.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug     tot en met 1 juli 1992.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling financiering     Landelijk selectie- en opleidingsinstituut politie.</al>      </lid>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>     <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>   </slotformulering>   <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,</ondertekening>    <ondertekening>voor deze,</ondertekening><ondertekening>De <functie>directeur-generaal     Politie en Criminaliteitsbestrijding</functie><naam><voornaam>J.J.H.</voornaam><achternaam>Suyver</achternaam>     </naam></ondertekening><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Binnenlandse     Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>voor deze,</ondertekening><ondertekening>De <functie>directeur-generaal voor Openbare Orde en Veiligheid</functie>,      <naam>      <voornaam>H.C.J.L.</voornaam>      <achternaam>Borghouts</achternaam>      </naam></ondertekening></ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	