<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019856" dtdversie="2.0" id="347019" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 11&#xA0;mei 2006, nr. SAS/2006262938, houdende verlening van mandaat voor de uitvoering van de Subsidieregeling aanpak milieudrukvermindering 2006 en Subsidieregeling aanpak milieudrukvermindering 2007 (Mandaatbesluit SenterNovem uitvoering Subsidieregelingen aanpak milieudrukvermindering 2006 en 2007)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien de schriftelijke instemming van de algemeen directeur van SenterNovem van 3&#xA0;mei 2006, nr. ZJZ0662175;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL wordt gemandateerd tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het nemen van besluiten met betrekking tot de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019855" compleet="nee">Subsidieregeling aanpak milieudrukvermindering 2006</extref> en de Subsidieregeling aanpak milieudrukvermindering 2007;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het beslissen op bezwaarschriften tegen besluiten als bedoeld in onderdeel a, voorzover het besluit waartegen het bezwaar zich richt niet door hem in mandaat is genomen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL is gemachtigd tot het afdoen van alle stukken die betrekking hebben op besluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019856&amp;artikel=1">artikel 1</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL kan met betrekking tot zijn bevoegdheden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019856&amp;artikel=1">artikel 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019856&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, ondermandaat en machtiging verlenen aan &#xE9;&#xE9;n of meer onder hem ressorterende functionarissen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Indien uitvoering wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019856&amp;artikel=1">artikel 1</intref> luidt de ondertekening:</al>
        <al>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</al>
        <al>voor deze:</al>
        <al>gevolgd door functieaanduiding, handtekening en naam.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Mandaatbesluit Agentschap NL uitvoering Subsidieregelingen aanpak milieudrukvermindering 2006 en 2007.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-05-11">11 mei 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>P.L.B.A. van</voornaam>
          <achternaam>Geel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	