<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019353" dtdversie="2.0" id="336579" soort="zbo">
  
  <intitule>Beleidsregels arbeidsinschakeling gedeeltelijk arbeidsgeschikten</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Wet WIA: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>verzekerde: de persoon bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=16" compleet="nee">16 van de Wet WIA</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>WGA-uitkering: werkhervattingsuitkering gedeeltelijk arbeidsgeschikten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7 van de Wet WIA</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>UWV: Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>CWI: Centrale organisatie werk en inkomen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>re&#xEF;ntegratievisie: de re&#xEF;ntegratievisie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30a" compleet="nee">artikel 30a, eerste lid, van de Wet SUWI</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>re&#xEF;ntegratieplan: het re&#xEF;ntegratieplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30a" compleet="nee">artikel 30a, derde lid, van de Wet SUWI</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>functionele mogelijkheden: krachten en bekwaamheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de Wet WIA</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>werkdag: een dag die geen zaterdag, zondag of algemeen erkende feestdag is;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>maatregel: gehele of gedeeltelijke weigering van de uitkering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88 van de Wet WIA</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Passende arbeid behouden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de verzekerde die recht heeft op een loongerelateerde uitkering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van de Wet WIA</extref> een dienstbetrekking met een werkgever heeft, wordt in de re&#xEF;ntegratievisie vermeld welke activiteiten hij moet verrichten om:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>be&#xEB;indiging van die dienstbetrekking te voorkomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>passende arbeid in het bedrijf van zijn werkgever te verkrijgen of te behouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>aanspraken op loondoorbetaling geldend te maken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De verzekerde handelt in strijd met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, derde lid, van de Wet WIA</extref> indien hij zonder deugdelijke grond de in het eerste lid bedoelde verplichtingen niet nakomt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Trachten passende arbeid te verkrijgen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In de re&#xEF;ntegratievisie wordt vermeld welke activiteiten de verzekerde die recht heeft op een WGA-uitkering ten minste moet verrichten om te voldoen aan de verplichting in voldoende mate te trachten passende arbeid te verkrijgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De verzekerde die beschikt over arbeidsmogelijkheden die op de arbeidsmarkt direct benutbaar zijn, is verplicht ten minste twee maal per maand een vacaturebank te raadplegen en ten minste vier maal per maand een concrete sollicitatieactiviteit te verrichten. Afhankelijk van de functionele mogelijkheden van de verzekerde en van diens positie op de arbeidsmarkt kunnen deze aantallen ook hoger of lager worden gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien dit voor de arbeidsinschakeling van de verzekerde bevorderlijk kan zijn, kunnen in de re&#xEF;ntegratievisie naast of in de plaats van sollicitaties ook andere activiteiten verplicht worden gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In de re&#xEF;ntegratievisie wordt vermeld op welke wijze de verzekerde het UWV moet informeren over zijn activiteiten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Registratie bij de CWI</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan de verzekerde die beschikt over arbeidsmogelijkheden die op de arbeidsmarkt direct benutbaar zijn, of die gebruik kan maken van gerichte dienstverlening van de CWI, wordt opgedragen zich als werkzoekende bij de CWI te laten registreren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan andere verzekerden wordt de opdracht tot registratie bij de CWI slechts gegeven voor zover die registratie bevorderlijk kan zijn voor hun inschakeling in de arbeid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De opdracht tot registratie bij de CWI wordt niet gegeven aan de verzekerde die zijn resterende verdiencapaciteit, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60 van de Wet WIA</extref>, volledig benut.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De verplichting tot registratie bij de CWI houdt tevens in dat de verzekerde:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>die registratie steeds tijdig moet doen verlengen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de door de CWI gegeven aanwijzingen moet opvolgen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>gevolg moet geven aan elke verwijzing van de CWI naar een werkgever die passend werk beschikbaar heeft.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De verzekerde is verplicht om het UWV te informeren over het voortduren van zijn registratie bij de CWI, en over de door de CWI en door hemzelf verrichte activiteiten gericht op inschakeling in arbeid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Passende arbeid aanvaarden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde is verplicht alle arbeid te aanvaarden die voor hem beschikbaar komt en die door het UWV als passend wordt aangemerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Arbeid is niet passend voor een verzekerde indien de belastende factoren van die arbeid uitgaan boven zijn functionele mogelijkheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Arbeid wordt eerder als passend aangemerkt naarmate deze beter aansluit bij de opleiding en het arbeidsverleden van de verzekerde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Naarmate de kansen van de verzekerde op het verkrijgen van arbeid geringer worden geacht, wordt arbeid die voor hem beschikbaar is eerder als passend aangemerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Arbeid die voor een beperkte tijd wordt aangeboden, wordt eerder als passend aangemerkt dan arbeid voor langere duur.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Bij de beoordeling of arbeid qua beloning passend is voor een verzekerde, wordt mede in aanmerking genomen welke gevolgen aanvaarding van die arbeid zal hebben voor de hoogte van zijn WGA-uitkering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Werken als zelfstandige</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die als zelfstandige een beroep of bedrijf wil gaan uitoefenen, mag zich daarop ori&#xEB;nteren, daarmee een aanvang maken en in dit kader productieve arbeid gaan verrichten, mits hij in voldoende mate blijft trachten arbeid in loondienst te verkrijgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de vooruitzichten van het als zelfstandige gaan uitoefenen van een beroep of bedrijf dit rechtvaardigen, kan de verplichting te trachten arbeid in loondienst te verkrijgen worden verminderd, of voor een bepaalde tijd worden opgeschort. Daarbij kunnen nieuwe verplichtingen worden opgelegd met betrekking tot activiteiten gericht op het gaan werken als zelfstandige.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Werken buiten Nederland</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die buiten Nederland wil gaan werken, mag zijn activiteiten mede daarop richten, mits hij in voldoende mate blijft trachten arbeid in Nederland te verkrijgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de vooruitzichten van het gaan werken buiten Nederland dit rechtvaardigen, kan de verplichting te trachten arbeid in Nederland te verkrijgen worden verminderd of voor een bepaalde tijd worden opgeschort. Daarbij kunnen nieuwe verplichtingen worden opgelegd met betrekking tot activiteiten gericht op het gaan werken buiten Nederland.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De verzekerde die buiten Nederland woont en die recht heeft op een WGA-uitkering richt zijn activiteiten op het verkrijgen van arbeid in het land waar hij woont. Zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling, en de wijze waarop hij van de nakoming van die verplichtingen blijk moet geven, worden afgestemd op de omstandigheden in dat land.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Vrijstelling in verband met vakantie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die, tot een maximum van twintig werkdagen per kalenderjaar, vakantie geniet, is voor de duur van die vakantie vrijgesteld van zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In het kalenderjaar waarin de uitkering ingaat, wordt het maximum aantal van twintig werkdagen verminderd met vijf dertiende deel van het aantal op de eerste uitkeringsdag verstreken weken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De vrijstelling eindigt wanneer het voor de verzekerde geldende maximum aantal werkdagen is bereikt, ongeacht of de verzekerde daarna nog vakantie geniet, en ongeacht of hij zich in of buiten Nederland bevindt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Vrijstelling in verband met vrijwilligerswerk en mantelzorg</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die voldoet aan de voorwaarden genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019305&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de Regeling vrijstelling verplichtingen WW en Wet WIA</extref> wordt geheel vrijgesteld van zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling zo lang hij het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019305&amp;artikel=4" compleet="nee">dat artikel</extref> bedoelde vrijwilligerswerk verricht, respectievelijk tot een maand na de dag waarop hij de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019305&amp;artikel=4" compleet="nee">dat artikel</extref> bedoelde mantelzorg niet langer verricht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien vrijstelling als bedoeld in het eerste lid wordt aangevraagd door een verzekerde ten behoeve van wie het UWV werkzaamheden laat verrichten ter bevordering van diens arbeidsinschakeling, wordt het belang van die vrijstelling afgewogen tegen het belang van die werkzaamheden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Vrijstelling in verband met scholing of proefplaatsing</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die een naar het oordeel van het UWV noodzakelijke opleiding of scholing volgt, of die meewerkt aan andere activiteiten of werkzaamheden die het UWV wenselijk acht voor het verkrijgen van mogelijkheden tot het verrichten van arbeid, wordt vrijgesteld van zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling, voor zover nakoming van die verplichtingen belemmerend zou kunnen werken op die opleiding, scholing, activiteiten of werkzaamheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een vrijstelling als bedoeld in het eerste lid eindigt twee maanden voor het tijdstip waarop de opleiding, scholing, activiteiten of werkzaamheden naar verwachting zullen eindigen, of zo veel later als het UWV wenselijk acht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Toestemming voor een proefplaatsing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de Wet WIA</extref> wordt verleend indien wordt voldaan aan de voorwaarden genoemd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=37" compleet="nee">tweede lid van dat artikel</extref>, en het uitzicht op een aansluitende dienstbetrekking, mede gelet op de aard en de omvang van die dienstbetrekking, rechtvaardigt dat de verzekerde voor de duur van de proefplaatsing wordt vrijgesteld van zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Vrijstelling om andere redenen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzekerde die 64 jaar of ouder is op de eerste dag dat hij recht heeft op een WGA-uitkering wordt vrijgesteld van de verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling, tenzij hij dit niet wenst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan de verzekerde die zijn volledige restverdiencapaciteit benut, worden geen verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling opgelegd, tenzij het UWV dit in het belang van de re&#xEF;ntegratie wenselijk acht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In het belang van de re&#xEF;ntegratie of wegens bijzondere omstandigheden kan een verzekerde tijdelijk van zijn verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling worden ontheven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Aanvang van de verplichtingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verplichtingen met betrekking tot arbeidsinschakeling gelden met ingang van de dag nadat de re&#xEF;ntegratievisie aan de verzekerde is bekendgemaakt, voor zover niet in de re&#xEF;ntegratievisie anders is bepaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De verplichtingen die in de re&#xEF;ntegratievisie zijn vermeld, worden niet opgeschort doordat de verzekerde tegen de re&#xEF;ntegratievisie bezwaar maakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In de re&#xEF;ntegratievisie kan worden bepaald dat een of meer uitdrukkelijk genoemde verplichtingen niet zullen gelden totdat de termijn voor het indienen van een bezwaarschrift tegen de re&#xEF;ntegratievisie is verstreken of, indien een bezwaarschrift wordt ingediend, totdat op dat bezwaar is beslist.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van verplichtingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Verplichtingen die zijn vermeld in de re&#xEF;ntegratievisie kunnen in het re&#xEF;ntegratieplan of in een bijstelling van de re&#xEF;ntegratievisie worden aangevuld, gewijzigd of opgeheven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Verplichtingen die zijn vermeld in het re&#xEF;ntegratieplan kunnen worden aangevuld, gewijzigd of opgeheven in een bijstelling van de re&#xEF;ntegratievisie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Aan een bijstelling van de re&#xEF;ntegratievisie waarin de verplichtingen van de verzekerde worden verminderd, kan terugwerkende kracht worden verleend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019353&amp;artikel=12">Artikel 12</intref> is van overeenkomstige toepassing op het re&#xEF;ntegratieplan en op bijstellingen van de re&#xEF;ntegratievisie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Schorsing van de uitkering</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien het re&#xEF;ntegratiebedrijf dat ten behoeve van de verzekerde werkzaamheden verricht, gericht op vergroting van de mogelijkheden tot het verrichten van arbeid of op inschakeling in de arbeid, aan het UWV het vermoeden meldt dat de verzekerde zijn verplichtingen niet nakomt, onderzoekt het UWV de gegrondheid van dit vermoeden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Stelt het UWV vast dat er sprake is van een gegrond vermoeden dat de verzekerde zijn verplichtingen niet nakomt, dan schorst het de uitkering van de verzekerde voor de duur van acht weken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Gedurende de schorsing van de uitkering verstrekt het UWV aan de verzekerde op diens aanvraag voorschotten ter hoogte van het uitkeringsbedrag, verminderd met het bedrag van de maatregel die wegens de gedraging van de verzekerde kan worden opgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het besluit over de schorsing wordt aan het re&#xEF;ntegratiebedrijf medegedeeld indien dit voor de uitvoering van diens werkzaamheden noodzakelijk is, of indien een melding als bedoeld in het eerste lid daarvoor aanleiding is geweest.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Toepassing van een maatregel</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Alvorens te besluiten over het opleggen van een maatregel wegens het niet nakomen van een verplichting, vermeld in de re&#xEF;ntegratievisie of in het re&#xEF;ntegratieplan, onderzoekt het UWV of een bijstelling van de re&#xEF;ntegratievisie noodzakelijk is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het UWV legt een maatregel op indien de verzekerde zonder deugdelijke grond een verplichting, vermeld in de re&#xEF;ntegratievisie of in het re&#xEF;ntegratieplan, niet is nagekomen en deze gedraging moet worden aangemerkt als niet-nakoming van een wettelijke verplichting, tenzij elke verwijtbaarheid voor de gedraging ontbreekt, of met een waarschuwing kan worden volstaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Hoogte en duur van de op te leggen maatregel worden bepaald aan de hand van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017084" compleet="nee">Maatregelenbesluit UWV</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019353&amp;artikel=14">Artikel 14, vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op het besluit over de maatregel.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 29 december 2005. Indien de Staatscourant waarin dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 27&#xA0;december 2005, treedt het besluit in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst, en werkt het terug tot en met 29 december 2005.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2005-12-20">20 december 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>plaatsvervangend voorzitter Raad van bestuur UWV</functie>,<naam>
          <voornaam>A.G.</voornaam>
          <achternaam>D&#xFC;mig</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	