<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012223" dtdversie="2.0" id="48319" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 6 februari 2001, houdende vaststelling van de
    regels rond het recht op militair arbeidsongeschiktheids- of
    invaliditeitspensioen voor het bereiken van de leeftijd van 65 jaar
    (Besluit aanvullende arbeidsongeschiktheids- en
    invaliditeitsvoorzieningen militairen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Defensie van 19 februari 1999, nr. P/99000777;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011955&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vijfde lid, van de
                Kaderwet militaire pensioenen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 27 april
            1999, No. W07.99.0082/II);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Defensie van 1&#xA0;februari 2001, nr. P/2001000559;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>militair: de beroepsmilitair, dienstplichtige of reservist;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>WAO: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>arbeidsongeschiktheidsuitkering: een uitkering ingevolge
                de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>, de
                aanspraak op vakantie-uitkering daaronder begrepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>ontslaguitkering: een uitkering ingevolge het
                Werkloosheidsbesluit defensie-personeel of het
                Werkloosheidsbesluit beroepsmilitairen bepaalde tijd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>pensioenreglement: het pensioenreglement van de
                Stichting Pensioenfonds ABP;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>berekeningsgrondslag: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1e</li.nr>
                    <al>voor de beroepsmilitair: voor zover daarover de
                        verplichting tot premieafdracht in de zin van
                        het pensioenreglement heeft bestaan, de som van
                        de militaire inkomsten uit het jaar voorafgaande
                        aan zijn ontslag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2e</li.nr>
                    <al>voor de reservist en dienstplichtige: het bedrag
                        van de inkomsten die hij in het jaar
                        voorafgaande aan het einde van zijn werkelijke
                        dienst uit hoofde van zijn beroep of bedrijf zou
                        hebben kunnen genieten indien hij niet in
                        werkelijke dienst zou zijn geweest;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>suppletieregeling: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">Suppletieregeling
                    gedeeltelijk arbeidsongeschikten sector Defensie</extref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
	 <titel status="officieel">Arbeidsongeschiktheid en invaliditeit</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder arbeidsongeschiktheid
		met dienstverband verstaan: een arbeidsongeschiktheid ten gevolge van ziekten
		of gebreken, die in overwegende mate hun oorzaak vinden in de aard van de aan
		de militair opgedragen werkzaamheden of in de bijzondere omstandigheden,
		waaronder zij moesten worden verricht, en niet aan zijn schuld of
		onvoorzichtigheid zijn te wijten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien ingevolge het eerste lid voor een bepaalde ziekte of gebrek
		arbeidsongeschiktheid met dienstverband is aangenomen, dan geldt dit eveneens
		voor een arbeidsongeschiktheid ten gevolge van een andere ziekte of gebrek
		waarvoor dat verband niet kan worden aangenomen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder invaliditeit met
		dienstverband verstaan: een invaliditeit van tenminste 10% tengevolge van:</al>
	 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>verwonding, ziekten of gebreken, welke zijn veroorzaakt door de
			 uitoefening van de militaire dienst in geval van buitengewone of daarmee
			 vergelijkbare omstandigheden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>ziekten of gebreken, welke het gevolg zijn van verrichtingen of
			 vermoeienissen aan de uitoefening van de militaire dienst in geval van
			 buitengewone of daarmee vergelijkbare omstandigheden verbonden, dan wel welke
			 tot uiting zijn gekomen onder overwegende invloed van die verrichtingen of
			 vermoeienissen; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>ziekten of gebreken, welke zijn ontstaan, tot uiting zijn gekomen
			 of verergerd mede door inwerking van bijzondere, zeer nadelige invloeden,
			 waaraan de beroepsmilitair in verband met de uitoefening van de militaire
			 dienst in geval van buitengewone of daarmee vergelijkbare omstandigheden is
			 blootgesteld geweest;</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Onder uitoefening van de militaire dienst wordt verstaan:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de uitvoering van expliciet of impliciet gegeven dienstopdrachten
			 of dienstbevelen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het verrichten van handelingen of activiteiten in het kader van
			 algemene of bijzondere dienstverrichtingen; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>activiteiten, die gezien het daaraan verbonden dienstbelang als
			 uitoefening van die dienst aangemerkt kunnen worden.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Onder buitengewone of daarmee vergelijkbare omstandigheden wordt
		verstaan: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een uitzonderingstoestand in de zin van de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981" compleet="nee">Co&#xF6;rdinatiewet
			 uitzonderingstoestanden</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de deelname aan operaties ter bevordering of handhaving van de
			 internationale rechtsorde;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de verlening van bijstand, zoals onder meer bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 Wetboek van Militair
			 Strafrecht</extref>, de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=58" compleet="nee">artikelen 58</extref>,
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=59" compleet="nee">59</extref>
			 of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=60" compleet="nee">60 van de Politiewet
			 1993</extref> en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=146" compleet="nee">artikel 146, tweede lid, van het
			 Wetboek van Strafvordering</extref>, voor zover sprake is van een
			 verhoogd risico.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Tot de buitengewone omstandigheden in de zin van het vijfde lid worden
		mede gerekend:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het onder oorlogsnabootsende omstandigheden in praktijk brengen van
			 theoretisch onderwezen bekwaamheden teneinde aldus de bedrevenheid in het
			 uitvoeren van oorlogstaken te verwerven, op te voeren of te onderhouden, voor
			 zover sprake is van een verhoogd risico;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>afzonderlijk door Onze Minister te bepalen gevallen die bijzonder
			 van aard zijn en waarbij een verhoogd risico aanwezig is;</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al>een en ander voor zover de gebruikelijke veiligheidsmaatregelen ter
		bescherming van de gezondheid geheel of gedeeltelijk door de Commandant
		Zeestrijdkrachten, de Commandant Landstrijdkrachten, de Commandant
		Luchtstrijdkrachten, of de Commandant Koninklijke Marechaussee buiten werking
		zijn gesteld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Voor elke verwonding, ziekte of gebrek wordt afzonderlijk vastgesteld
		of sprake is van invaliditeit met dienstverband.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al>Indien voor een bepaalde verwonding, ziekte of gebrek invaliditeit met
		dienstverband is vastgesteld betekent dit dat voor die aandoening, indien die
		aandoening leidt tot arbeidsongeschiktheid en die arbeidsongeschiktheid in
		overwegende mate haar oorzaak vindt in de invaliditeit met dienstverband,
		eveneens sprake is van arbeidsongeschiktheid met dienstverband.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al>Op het onderzoek naar de toepasselijkheid van dit besluit is het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008475" compleet="nee">Besluit procedure geneeskundig onderzoek blijvende dienstongeschiktheid en
		pensioenkeuring militairen</extref> van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan met betrekking tot dit artikel nadere en, zo nodig,
		afwijkende regels stellen.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Aanspraken voor de beroepsmilitair</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Het arbeidsongeschiktheidspensioen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beroepsmilitair die ter zake van ziekten of gebreken uit
            zijn militaire betrekking is ontslagen heeft, zolang vanwege
            die betrekking recht bestaat op een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering, recht op een arbeidsongeschiktheidspensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Eveneens recht op arbeidsongeschiktheidspensioen heeft de op
            andere gronden ontslagen beroepsmilitair die binnen een
            maand na zijn ontslag of in de periode waarin hij recht
            heeft op een ontslaguitkering alsnog arbeidsongeschikt wordt
            en aan die arbeidsongeschiktheid recht op een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering ontleent. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het arbeidsongeschiktheidspensioen wordt vastgesteld op het
            bij de mate van arbeidsongeschiktheid behorende percentage
            van de berekeningsgrondslag. Dat percentage is:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien er sprake is van de onder b bedoelde
                    individuele bijverzekering:</al>
                <al>bij een arbeidsongeschiktheid van:</al>
                <al>80% of meer: 70%</al>
                <al>65 tot 80%: 50,75%</al>
                <al>55 tot 65%: 42%</al>
                <al>45 tot 55%: 35%</al>
                <al>35 tot 45%: 28%</al>
                <al>25 tot 35%: 21%</al>
                <al>15 tot 25%: 14%</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de rechthebbende als werknemer de keuze heeft
                    gemaakt om af te zien van de individuele
                    bijverzekering tegen de gevolgen van de verlaging
                    van zijn arbeidsongeschiktheidspensioen:</al>
                <al>in de periode, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21a van de
                    WAO</extref>, de onder a genoemde
                    percentages, en in de periode, bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=21b" compleet="nee">artikel 21b van de WAO</extref>:</al>
                <al>bij een arbeidsongeschiktheid van:</al>
                <al>80% of meer: 65%</al>
                <al>65 tot 80%: 47,25%</al>
                <al>55 tot 65%: 39%</al>
                <al>45 tot 55%: 32,5%</al>
                <al>35 tot 45%: 26%</al>
                <al>25 tot 35%: 19,5%</al>
                <al>15 tot 25%: 13%</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een krachtens het derde lid toepasselijk
            berekeningspercentage van 70 wordt vervangen door een
            percentage van 75 indien de militair op het tijdstip van
            ingang van zijn arbeidsongeschiktheidspensioen 55 jaar of
            ouder is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Waar sprake is van arbeidsongeschiktheid met dienstverband
            worden de in het derde en vierde lid bedoelde percentages
            vervangen door:</al>
        <al>bij een arbeidsongeschiktheid van:</al>
        <al>80% of meer: 90,02%</al>
        <al>65 tot 80%: 73,31%</al>
        <al>55 tot 65%: 56,59%</al>
        <al>45 tot 55%: 45,01%</al>
        <al>35 tot 45%: 34,08%</al>
        <al>25 tot 35%: 22,50%</al>
        <al>15 tot 25%: 15%</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>In afwijking van het derde, vierde en vijfde lid en met
            inachtneming van het zevende lid, wordt het
            arbeidsongeschiktheidspensioen van de rechthebbende die in
            een althans voorlopig blijvende toestand van
            hulpbehoevendheid verkeert, waardoor hij geregeld oppassing
            en verzorging nodig heeft, bepaald op het bedrag dat nodig
            is om de arbeidsongeschiktheidsuitkering aan te vullen tot
            ten hoogste 100% van de, zo
nodig op 261 maal het in het eerste lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Wet
financiering sociale verzekeringen</extref> bedoelde bedrag met betrekking tot
een loontijdvak van een dag, berekeningsgrondslag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Het zesde lid vindt geen toepassing indien de rechthebbende
            in een inrichting is opgenomen en de kosten van verblijf ten
            laste van een verzekering inzake ziektekosten komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>Het arbeidsongeschiktheidspensioen wordt uitbetaald voor
            zover het de arbeidsongeschiktheidsuitkering van de
            rechthebbende, verhoogd met diens eventuele suppletie
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">suppletieregeling</extref>, overschrijdt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>Indien ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> recht bestaat op
            een zowel aan de militaire als een andere dienstbetrekking
            te ontlenen uitkering of op een niet rechtstreeks uit de
            militaire dienstbetrekking voortkomende uitkering waarin de
            ziekten of gebreken die tot het ontslag als militair hebben
            geleid een rol of mede een rol spelen, wordt bij de
            toepassing van de voorgaande leden gerekend met de bij die
            ziekten of gebreken passende mate van arbeidsongeschiktheid
            en het bedrag aan arbeidsongeschiktheidsuitkering dat daar
            ingevolge die wet aan wordt verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al>Indien de ziekten of gebreken die tot het ontslag als
            militair hebben geleid na een periode van
            arbeidsgeschiktheid opnieuw tot arbeidsongeschiktheid
            leiden, die arbeidsongeschiktheid niet leidt tot de
            toekenning van een nieuwe arbeidsongeschiktheidsuitkering en
            het recht op de oude arbeidsongeschiktheidsuitkering wegens
            het verstrijken van de daarvoor geldende termijnen niet kan
            herleven, wordt bij de toepassing van de voorgaande leden
            gerekend met het bedrag aan arbeidsongeschiktheidsuitkering
            dat zou zijn toegekend indien die belemmering niet bestond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van dit artikel wordt uitgegaan van de met
            inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de
            WAO</extref> vast te stellen mate van
            arbeidsongeschiktheid en van het bedrag aan
            arbeidsongeschiktheidsuitkering waarop recht bestaat voor de
            mogelijke vermindering daarvan met andere
            arbeidsongeschiktheidsuitkeringen en voor de eventuele
            toepassing van een administratieve sanctie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>4</nr> 
	 <titel status="officieel">Het garantiepensioen</titel> 
  </kop> 
  <al>De som van het arbeidsongeschiktheidspensioen, het invaliditeitspensioen,
	 de suppletie en de arbeidsongeschiktheidsuitkering waarop ingevolge de
	 voorgaande artikelen,
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, de
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">suppletieregeling</extref>
	 en de
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> aanspraak
	 bestaat, is over enige betalingstermijn niet lager dan het aan dezelfde
	 militaire betrekking te ontlenen ouderdomspensioen krachtens het
	 pensioenreglement, zonder toepassing van de daarbij te hanteren franchise
	 berekend naar de op het moment van ontslag uit die betrekking aan te wijzen
	 diensttijd. Indien de betreffende som lager is dan dat ouderdomspensioen heeft
	 de belanghebbende bij wijze van garantiepensioen recht op het verschil.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Kortingen en beperkingen met
            betrekking tot het arbeidsongeschiktheidspensioen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de rechthebbende op een
            arbeidsongeschiktheidspensioen andere inkomsten uit of in
            verband met arbeid geniet, anders dan de hem op grond van
            dezelfde dienstbetrekking toekomende
            arbeidsongeschiktheidsuitkering of suppletie krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">suppletieregeling</extref>,
            zijn daaraan gekoppelde ontslaguitkering of
            invaliditeitspensioen, dan wel de op dat
            invaliditeitspensioen verstrekte bijzondere
            invaliditeitsverhoging, bedraagt de som van die inkomsten en
            zijn aan de arbeidsongeschiktheid te relateren rechten, het
            garantiepensioen daaronder begrepen, niet meer dan de
            berekeningsgrondslag. Een positief verschil tussen die som
            en de berekeningsgrondslag wordt voor zoveel mogelijk op
            zijn arbeidsongeschiktheidspensioen en zijn eventuele
            garantiepensioen in mindering gebracht. Inkomsten die al
            voor het intreden van de arbeidsongeschiktheid naast de
            militaire werden genoten en de eventuele vervangende
            inkomsten in verband daarmee, blijven daarbij, voor zover
            zij althans niet voortkomen uit een verhoogde werkzaamheid
            na het ontslag als militair, buiten beschouwing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een niet rechtstreeks uit de loonontwikkeling voortkomende
            algemene neerwaartse wijziging van de WAO-uitkeringen wordt
            niet door de arbeidsongeschiktheidspensioenen gecompenseerd
            dan nadat daarover tussen de sociale partners in het
            Sectoroverleg Defensie overeenstemming is bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan een arbeidsongeschiktheidspensioen
            weigeren of verminderen indien ten aanzien van de
            arbeidsongeschiktheidsuitkering een sanctie overeenkomstig
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> is toegepast.
            Hij neemt daarbij het sanctiebeleid dat ten aanzien van die
            arbeidsongeschiktheidsuitkering is toegepast voor zoveel
            mogelijk inacht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Verhoging tot minimumloon</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de som van het krachtens de voorgaande artikelen
            vastgestelde arbeidsongeschiktheidspensioen en de andere
            inkomsten uit of in verband met arbeid of bedrijf van de
            rechthebbende, met uitzondering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            bedoelde bijzondere invaliditeitsverhoging, de aan zijn
            arbeidsongeschiktheid, invaliditeit met dienstverband of
            werkloosheid te relateren andere inkomsten daaronder
            begrepen, minder bedraagt dan het op enig moment geldend en
            met de daarbij behorende vakantie-uitkering verhoogde
            wettelijk minimumloon voor een volwassene op jaarbasis,
            wordt dat pensioen verhoogd met het bedrag dat nodig is om
            die som tot dat minimumloon te verhogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde verhoging bedraagt niet meer
            dan het verschil tussen enerzijds de voor de berekening van
            het arbeidsongeschiktheidspensioen geldende
            berekeningsgrondslag en anderzijds de som van dat pensioen
            en de aan dezelfde militaire betrekking te ontlenen
            arbeidsongeschiktheidsuitkering en tevens niet meer dan 30
            procent van het in het eerste lid bedoelde minimumloon.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Het invaliditeitspensioen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beroepsmilitair bij wie een bepaalde mate van
            invaliditeit met dienstverband is vastgesteld heeft uit
            hoofde van zijn ontslag uit de militaire betrekking waarin
            die invaliditeit is ontstaan recht op een invaliditeitspensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het bedrag van het in het eerste lid bedoelde
            invaliditeitspensioen is gelijk aan zoveel procent van de
            bij de betreffende militaire betrekking behorende
            berekeningsgrondslag als de mate van invaliditeit met
            dienstverband beloopt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het in het eerste en tweede lid bedoelde
            invaliditeitspensioen wordt uitbetaald voor zover het de som
            van de arbeidsongeschiktheidsuitkering, verhoogd met de
            eventuele suppletie krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">suppletieregeling</extref> en
            het arbeidsongeschiktheidspensioen van de rechthebbende overschrijdt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De berekeningsgrondslag voor het invaliditeitspensioen
            bedraagt niet minder dan &#x20AC; 17 034,25. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">De bijzondere invaliditeitsverhoging</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beroepsmilitair met een recht op invaliditeitspensioen
            heeft recht op een bijzondere invaliditeitsverhoging van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>40 procent van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=7">artikel
                    7</intref> bedoelde berekeningsgrondslag
                    indien de mate van invaliditeit met dienstverband
                    waaraan dat recht op pensioen wordt ontleend 100
                    procent bedraagt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>30 procent van die berekeningsgrondslag indien die
                    mate van invaliditeit ten minste 80 maar minder dan
                    100 procent bedraagt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>20 procent van die berekeningsgrondslag indien die
                    mate van invaliditeit ten minste 60 maar minder dan
                    80 procent bedraagt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>10 procent van die berekeningsgrondslag indien die
                    mate van invaliditeit ten minste 40 maar minder dan
                    60 procent bedraagt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>5 procent van die berekeningsgrondslag indien die
                    mate van invaliditeit ten minste 20 maar minder dan
                    40 procent bedraagt,</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>en daling van die percentages voor de toekomst niet
            aannemelijk wordt geacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de invaliditeit met dienstverband waaraan het recht
            op invaliditeitspensioen wordt ontleend bestaat of mede
            bestaat uit:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verlies van een der ledematen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een belangrijke misvorming van het gelaat, welke
                    door hulpmiddelen niet voldoende is te verbergen,
                    zodat de rechthebbende de omgang met zijn medemensen
                    ernstig wordt bemoeilijkt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onbruikbaarheid van een der ledematen dan wel uit
                    een toestand, welke met een zodanige onbruikbaarheid
                    is gelijk te stellen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een zodanige vermindering van de beweeglijkheid of
                    bruikbaarheid van twee of meer ledematen, dat de
                    toestand van de rechthebbende is gelijk te stellen
                    met die, bedoeld onder c, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een zodanige beperking van het gezichtsvermogen, dat
                    het vermogen om zich zelfstandig te bewegen er
                    ernstig door wordt getroffen,</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>bedraagt de bijzondere invaliditeitsverhoging niet minder
            dan 30 procent van de in het eerste lid bedoelde berekeningsgrondslag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien de invaliditeit met dienstverband waaraan het recht
            op invaliditeitspensioen wordt ontleend bestaat of mede
            bestaat uit:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verlies van twee of meer ledematen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het totale verlies van het gezichtsvermogen in beide
                    ogen dan wel uit een toestand, welke met blindheid
                    is gelijk te stellen, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onbruikbaarheid van twee of meer ledematen dan wel
                    uit een toestand, welke met een zodanige
                    onbruikbaarheid is gelijk te stellen,</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>bedraagt de bijzondere invaliditeitsverhoging niet minder
            dan 40 procent van de in het eerste lid bedoelde
            berekeningsgrondslag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het tweede en derde lid worden handen
            en voeten onder ledematen begrepen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Indien de invaliditeit met dienstverband bestaat uit
            meerdere van de in het tweede en derde lid omschreven
            omstandigheden, bedraagt de bijzondere
            invaliditeitsverhoging niet meer dan 40 procent van de in
            het eerste lid bedoelde berekeningsgrondslag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Dit artikel is van overeenkomstige toepassing op de
            beroepsmilitair die ondanks ongeschiktheid in militaire
            dienst wordt gehandhaafd. De bijzondere
            invaliditeitsverhoging wordt in dat geval, vanaf het moment
            dat tot handhaving wordt besloten, vastgesteld aan de hand
            van het pensioengevend inkomen dat over enige
            betalingstermijn wordt genoten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
        <titel status="officieel">De herplaatsingstoelage</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Recht op een herplaatsingstoelage heeft de
            arbeidsongeschikte beroepsmilitair die:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt herplaatst in een of meer andere
                    dienstbetrekkingen, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet volledig arbeidsongeschikt is, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zijn resterende verdiencapaciteit volledig benut.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De herplaatsingstoelage bedraagt het nadelig verschil tussen
            enerzijds de berekeningsgrondslag waarnaar het
            arbeidsongeschiktheidspensioen moet of zou moeten worden
            berekend en anderzijds het totaal van de daarmee
            overeenkomende inkomsten uit de nieuwe dienstbetrekking, de
            arbeidsongeschiktheidsuitkering en het arbeidsongeschiktheidspensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij herplaatsing in een dienstbetrekking op grond waarvan de
            gewezen beroepsmilitair deelnemer is krachtens het
            pensioenreglement, wordt bij de toepassing van het tweede
            lid als inkomsten uit de nieuwe dienstbetrekking aangemerkt
            het inkomen in de nieuwe dienstbetrekking, bedoeld in
            artikel 3.1. van het vorengenoemde pensioenreglement.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De loonsuppletie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de Wet op de
                (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>,
            wordt gerekend tot de in het tweede lid bedoelde inkomsten
            uit de nieuwe dienstbetrekking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het recht op een herplaatsingstoelage vervalt met ingang van
            de eerste dag van de maand volgende op die waarin niet meer
            aan de voorwaarden voor de toekenning ervan wordt voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Aanspraken voor de dienstplichtige en reservist</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
        <titel status="officieel">Arbeidsongeschiktheidsverhoging</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De dienstplichtige of reservist bij wie een bepaalde mate
            van arbeidsongeschiktheid met dienstverband is vastgesteld
            die is ontstaan in het met een ontslag als zodanig
            be&#xEB;indigde tijdvak van zijn werkelijke dienst en die in
            verband met die be&#xEB;indiging in het genot is van een
            uitkering ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsvoorziening
            militairen</extref> of een daarmee vergelijkbare
            andere wettelijke arbeidsongeschiktheidsuitkering, heeft
            recht op een verhoging van die uitkering tot een percentage
            van zijn berekeningsgrondslag van:</al>
        <al>bij een mate van arbeidsongeschiktheid van: </al>
        <al>80% of meer: 90,02%</al>
        <al>65 tot 80%: 73,31%</al>
        <al>55 tot 65%: 56,59%</al>
        <al>45 tot 55%: 45,01%</al>
        <al>35 tot 45%: 34,08%</al>
        <al>25 tot 35%: 22,50%</al>
        <al>15 tot 25%: 15,00%</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=6">6</intref> zijn op de in het
            eerste lid bedoelde verhoging van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde verhoging behoort niet tot de
            inkomsten die ingevolge de kortingsbepalingen van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsvoorziening
            militairen</extref> of een daarmee vergelijkbare
            andere wettelijke regeling op een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering kunnen worden gekort.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
        <titel status="officieel">Invaliditeitspensioen en bijzondere invaliditeitsverhoging</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De dienstplichtige of reservist bij wie een bepaalde mate
            van invaliditeit met dienstverband is vastgesteld die is
            ontstaan in het met een ontslag als zodanig be&#xEB;indigde
            tijdvak van zijn werkelijke dienst, heeft recht op een invaliditeitspensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde gewezen militair heeft naar de
            daartoe in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            neergelegde normen en voorwaarden recht op een bijzondere invaliditeitsverhoging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De in het eerste en tweede lid bedoelde rechten worden
            vastgesteld met overeenkomstige toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=7">artikel 7, eerste, tweede en
                vierde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het invaliditeitspensioen voor de dienstplichtige of
            reservist wordt uitbetaald voor zover het de som van de aan
            dezelfde dienstverhouding te ontlenen uitkering ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsvoorziening
            militairen</extref> en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            bedoelde verhoging daarvan overschrijdt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde invaliditeitspensioen behoort
            niet tot de inkomsten die ingevolge de kortingsbepalingen
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsvoorziening
            militairen</extref> of een daarmee vergelijkbare
            andere wettelijke regeling op een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering kunnen worden gekort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Nadere voorschriften voor de vaststelling van de bij
            toepassing van dit artikel te hanteren berekeningsgrondslag
            worden neergelegd in een ministeri&#xEB;le regeling.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Gemeenschappelijke bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
        <titel status="officieel">Toeslag</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op het bedrag van het krachtens de voorgaande artikelen te
            berekenen pensioenen bestaat recht op een toeslag van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>15 procent van het totaalbedrag indien de te
                    hanteren berekeningsgrondslag betrekking heeft op
                    een tijdvak voor 1&#xA0;januari 1986; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>4,5 procent van het totaalbedrag indien de te
                    hanteren berekeningsgrondslag betrekking heeft op
                    een tijdvak gelegen tussen 31&#xA0;december 1985 en
                    1&#xA0;januari 1995, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zolang er recht bestaat op een
                    invaliditeitspensioen, 4,5 procent van het
                    totaalbedrag indien de te hanteren
                    berekeningsgrondslag betrekking heeft op een tijdvak
                    na 31&#xA0;december 1994.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde toeslag bedraagt ten hoogste
            4,5 procent van &#x20AC; 37 571,59 onderscheidenlijk 15 procent van
            &#x20AC; 32 812,76.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor de dienstplichtige of reservist wordt het bedrag van de
            uitkering ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
                arbeidsongeschiktheidsvoorziening
            militairen</extref> bij het in het eerste lid
            bedoelde totaalbedrag betrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
        <titel status="officieel">Uitkering bij overlijden</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden van de rechthebbende
            op een pensioen, een pensioenverhoging of een
            herplaatsingtoelage wordt aan de partner van wie hij niet
            duurzaam gescheiden leefde een uitkering toegekend gelijk
            aan het totaal van de aanspraken op het overlijdensmoment
            over een tijdvak van twee maanden. Bij de vaststelling van
            de uitkering wordt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=3">artikel 3, achtste
            lid</intref>, niet toegepast. Een
            overlijdensuitkering op grond van het genot van de in dat
            lid bedoelde arbeidsongeschiktheidsuitkering wordt op het
            gevonden bedrag in mindering gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij ontstentenis van een partner als bedoeld in het eerste
            lid komt de overlijdensuitkering toe aan de wezen die
            ingevolge het pensioenreglement of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012222" compleet="nee">Besluit bijzondere militaire
            pensioenen</extref> aan het overlijden recht op
            wezenpensioen kunnen ontlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij ontstentenis van zowel een partner als bedoeld in het
            eerste lid, als van wezen, bedoeld in het tweede lid,
            geschiedt de overlijdensuitkering ten behoeve van de ouders,
            meerderjarige kinderen, broers of zusters, indien de
            overledene kostwinner was van de genoemde betrekkingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Indien de overledene geen betrekkingen nalaat als bedoeld in
            de voorgaande leden, kan het bedrag van de
            overlijdensuitkering geheel of gedeeltelijk worden
            uitgekeerd voor de betaling van de kosten van de laatste
            ziekte en van de lijkbezorging, indien de nalatenschap van
            de overledene voor de betaling van die kosten ontoereikend is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met derde lid zijn van overeenkomstige
            toepassing in geval van vermissing van een rechthebbende.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
        <titel status="officieel">Indexering</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De berekeningsgrondslagen worden overeenkomstig in hoofdstuk
            12 van het pensioenreglement aangepast aan de algemene
            bezoldigingswijzigingen van het overheidspersoneel. De
            pensioenen, verhogingen en toelagen, de verhoging, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=8">artikel 8, zesde
            lid</intref>, uitgezonderd, worden aan de hand van
            die aangepaste berekeningsgrondslagen herberekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op de
            bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=7">artikel 7, vierde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=11">11, derde lid</intref>,
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
        <titel status="officieel">Toekenning</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De pensioenen, pensioenverhogingen en toelagen worden
            toegekend op aanvraag van de belanghebbende en worden op een
            jaarbedrag vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De pensioenen, pensioenverhogingen en toelagen gaan in op de
            dag waarop het recht daarop ontstaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van het tweede lid gaat een pensioen, een
            verhoging of een toelage waarvoor de aanvraag niet tijdig
            bij Onze Minister is ingekomen niet eerder in dan een jaar
            voor de dag van binnenkomst van het verzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een wijziging van de aanspraken door een verandering van de
            mate van arbeidsongeschiktheid gaat in op het moment waarop
            in dat verband de bijbehorende
            arbeidsongeschiktheidsuitkering wordt gewijzigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Een wijziging van de aanspraken door een wijziging van de
            mate van invaliditeit met dienstverband gaat in:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het onderzoek naar die mate van invaliditeit
                    ambtshalve plaatsvond en het berekeningspercentage
                    moet worden verhoogd, met ingang van de dagtekening
                    van de uitnodiging tot herkeuring aan de belanghebbende;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien het onderzoek naar die mate van invaliditeit
                    op verzoek van de belanghebbende plaatsvond en het
                    berekeningspercentage moet worden verhoogd, met
                    ingang van de dag waarop die mate van invaliditeit
                    geacht kan worden te zijn toegenomen, doch niet
                    eerder dan met ingang van de dag, liggende een jaar
                    voor de dag van binnenkomst van het betreffende verzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien het onderzoek naar de mate van invaliditeit
                    met dienstverband uitwijst dat het
                    berekeningspercentage moet worden verlaagd, met
                    ingang van de eerste dag van de maand volgende op
                    die waarin aan de belanghebbende het bericht van die
                    verlaging is verzonden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van dit artikel wordt uitgegaan van
            bedragen die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=14">artikel 14</intref> en de
            daaraan voorafgaande vergelijkbare regels zijn gebracht op
            het niveau van het moment van toekenning.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
        <titel status="officieel">Einde</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De pensioenen, verhogingen en toelagen eindigen met het
            einde van de maand waarin de rechthebbende is overleden en
            uiterlijk op de dag waarop de rechthebbende de leeftijd van 65 jaar bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid eindigen de pensioenen,
            verhogingen en toelagen bij vermissing op een door Onze
            Minister te bepalen dag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de vermiste militair, wiens aanspraken op grond van
            het tweede lid zijn be&#xEB;indigd, in leven blijkt te zijn,
            herleven die aanspraken met ingang van een door Onze
            Minister te bepalen dag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
        <titel status="officieel">Betaling</titel>
    </kop>
    <al>De betaling van de pensioenen, toeslagen, verhogingen en
        toelagen geschiedt in maandelijkse termijnen. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
        <titel status="officieel"> Lopende rechten</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit is niet van toepassing op de gewezen militair
            voor zolang recht op een vergelijkbaar pensioen kan worden
            ontleend aan de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Algemene militaire
            pensioenwet</extref> of een vroegere militaire
            pensioenwet in de zin van die wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Vanaf de dag waarop het in het eerste lid bedoelde recht in
            verband met de intrekking van de desbetreffende bepalingen
            vervalt, wordt aan de gewezen militair een pensioen
            krachtens dit besluit toegekend. Daarbij wordt:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1e</li.nr>
                <al>gebruik gemaakt van de laatstelijk onder de werking
                    van de in het eerste lid bedoelde wetten
                    vastgestelde mate van arbeidsongeschiktheid,
                    arbeidsongeschiktheid met dienstverband en
                    invaliditeit met dienstverband;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2e</li.nr>
                <al>als berekeningsgrondslag voor het
                    invaliditeitspensioen aangemerkt de pensioen- of
                    berekeningsgrondslag die onder de werking van de in
                    het eerste lid bedoelde wetten is of zou zijn gehanteerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3e</li.nr>
                <al>als berekeningsgrondslag voor het naar diensttijd te
                    berekenen garantiepensioen de pensioengrondslag
                    gehanteerd die terzake onder de werking van de in
                    het eerste lid bedoelde wetten is vastgesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
        <titel status="officieel">Afwijkende regels</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In dit artikel wordt verstaan onder peildatum: de dag
            voorafgaande aan de dag met ingang waarvan de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Algemene militaire
            pensioenwet</extref> is ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van dit besluit gelden de volgende
            afwijkende regels.</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1e</li.nr>
                <al>Indien de aan het pensioenrecht ten grondslag
                    liggende verwonding, ziekten of gebreken voor
                    1&#xA0;januari 1998 zijn ontstaan, wordt de vraag naar
                    het verband met de militaire dienst uitsluitend
                    beantwoord naar hetgeen daarvoor geldt op de peildatum.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2e</li.nr>
                <al>Indien het recht op een bijzondere
                    invaliditeitsverhoging wordt ontleend aan een met
                    een voor 1&#xA0;januari 1998 liggend ontslag afgesloten
                    periode van militaire dienst, wordt dat recht
                    uitsluitend getoetst naar hetgeen daarvoor geldt op
                    de peildatum.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3e</li.nr>
                <al>Indien het recht op pensioen van de dienstplichtige
                    of reservist wordt ontleend aan een periode van
                    werkelijke dienst die is afgesloten met een voor
                    1&#xA0;januari 1998 liggend ontslag, wordt
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=11">artikel 11, vierde en
                        vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=12">12, derde
                    lid</intref>, buiten toepassing gelaten.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4e</li.nr>
                <al>Indien het recht op pensioen wordt ontleend aan een
                    met een voor 1 januari 1998 liggend ontslag
                    afgesloten periode van militaire dienst, wordt
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
                    lid</intref>, buiten toepassing gelaten en
                    wordt de vraag of op het pensioen moet worden gekort
                    uitsluitend, rekening houdend met het bij die
                    artikelen behorende overgangsrecht, getoetst naar
                    hetgeen daarvoor geldt op de peildatum.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>5e</li.nr>
                <al>Indien aan de gewezen militair een vast
                    pensioenbedrag is toegekend, bedoeld in de
                        <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen
                    E&#xA0;3</extref> en <extref status="actief" doc="" compleet="nee">E&#xA0;4 van de Algemene
                        militaire pensioenwet</extref>, zoals
                    die artikelen daags voor intrekking luidden, wordt
                    dat pensioen naar dezelfde normen en voorwaarden
                    opnieuw toegekend, en, waar mogelijk, op het
                    krachtens dit besluit toe te kennen
                    invaliditeitspensioen in mindering gebracht.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>6e</li.nr>
                <al>Indien aan de gewezen dienstplichtige of reservist
                    in verband met een ontslag ter zake van ziekten of
                    gebreken een naar diensttijd te berekenen pensioen
                    was toegekend, wordt dat pensioen naar dezelfde
                    normen en voorwaarden opnieuw toegekend, en, waar
                    mogelijk, op het krachtens dit besluit toe te kennen
                    invaliditeitspensioen in mindering gebracht.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>7e</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=10">Artikel
                    10</intref> wordt buiten toepassing gelaten
                    indien de daar bedoelde dienstplichtige of reservist
                    voor 1&#xA0;januari 1998 als zodanig is ontslagen.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>8e</li.nr>
                <al>De vast te stellen mate van invaliditeit met
                    dienstverband die wordt ontleend aan een periode van
                    werkelijke die voor 1&#xA0;januari 1966 met een ontslag
                    is be&#xEB;indigd, wordt naar boven afgerond op
                    veelvouden van 10.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>9e</li.nr>
                <al>De invaliditeit met dienstverband, vastgesteld
                    krachtens een in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel A&#xA0;1, onder j, van
                        de Algemene militaire
                    pensioenwet</extref> genoemde vroegere
                    militaire pensioenwet, zoals deze op de peildatum
                    luidde en behorende bij een levenslang toegekend
                    invaliditeitspensioen, wordt alleen op aanvraag van
                    de belanghebbende en alleen in diens voordeel herzien.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>10e</li.nr>
                <al>De toeslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74, vijfde lid,
                        van de Wet overheidspersoneel onder de
                    werknemersverzekeringen</extref>, wordt
                    onder de daar aangegeven voorwaarden voortgezet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
        <titel status="officieel">Garantietoeslag</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een lopende aanspraak op pensioen ter zake van
            ziekten of gebreken krachtens een vroegere regeling is
            omgezet naar een vergelijkbare aanspraak ingevolge dit
            besluit en die aanspraak een lager bruto totaalbedrag
            oplevert dan dat waarop voor die omzetting recht bestond,
            heeft de belanghebbende recht op een toeslag ten bedrage van
            het verschil. De betreffende toeslag wordt uitgedrukt in een
            percentage van het na omzetting gevonden totale
            pensioenbedrag. Dit verhogingspercentage wordt op het
            pensioen ingevolge dit besluit toegepast zolang de aanspraak
            daarop ononderbroken voortduurt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van het eerste lid wordt de toeslag,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=19">artikel 19, onder
            10e</intref>, tot het pensioen gerekend.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Andere voorzieningen in verband met
            arbeidsongeschiktheid of invaliditeit</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
        <titel status="officieel">Voorzieningen en verstrekkingen</titel>
    </kop>
    <al>In aanvulling op de bij of krachtens de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565" compleet="nee"> Wet op de (re)integratie
        arbeidsgehandicapten</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref> en de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee"> Algemene Wet Bijzondere
        Ziektekosten</extref> gestelde regels, kan Onze Minister
        ten behoeve van de beroepsmilitair, de dienstplichtige, de
        reservist en de militair met een recht of uitzicht op pensioen
        krachtens dit besluit, die lijdt aan een ziekte of gebrek
        waarvoor in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012223&amp;artikel=2">artikel 2, derde
        lid</intref>, verband met de uitoefening van de
        militaire dienst is aangenomen, nadere en zonodig afwijkende
        regels stellen op grond waarvan genoemde militairen dan wel
        gewezen militairen in aanmerking kunnen worden gebracht voor,
        naar het oordeel van Onze Minister, noodzakelijke voorzieningen
        tot behoud of herstel van de arbeidsgeschiktheid of die de
        arbeidsgeschiktheid bevorderen, voorzieningen ter verbetering
        van de levensomstandigheden en geneeskundige verstrekkingen. De
        door Onze Minister krachtens dit artikel te stellen regels mogen
        niet afwijken ten nadele van de belanghebbenden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere gevallen</titel>
    </kop>
    <al>Onze Minister is bevoegd om in bijzondere gevallen, waarin de
        toepassing van dit besluit tot een naar zijn oordeel onredelijke
        uitkomst leidt, ten gunste van de belanghebbende een beslissing
        te nemen die met de strekking van dit besluit overeenkomt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
        <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit aanvullende
        arbeidsongeschiktheids- en invaliditeitsvoorzieningen militairen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">6 februari 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. A. L. van Hoof</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> maart 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	