<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011344" dtdversie="2.0" id="228789" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling subsidie onderzoeksprogramma Politie en Wetenschap   </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009055&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet overige     BiZa-subsidies</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>     <al>Besluit </al>   </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term>de minister:</term>     <definitie>       <al> de minister van Binnenlandse Zaken en       Koninkrijksrelaties;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term>het LSOP:</term>     <definitie>       <al> het Landelijk selectie- en opleidingsinstituut politie;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term>de CPW:</term>     <definitie>       <al> de door de minister bij besluit van 2 mei 2000 ingestelde       Commissie Politie en Wetenschap;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>     <term>het onderzoeksprogramma:</term>     <definitie>       <al> het meerjarig onderzoeksprogramma Politie en Wetenschap,       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011344&amp;artikel=3">artikel 3</intref>. </al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </lid><lid> <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>Deze regeling berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019756&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019756&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van de Wet overige BZK-subsidies</extref>.</al> 
				</lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister verleent het LSOP jaarlijks, overeenkomstig deze     regeling, een subsidie van ten hoogste &#x20AC; 2.268.901,00 ten behoeve van het laten     uitvoeren van onderzoeken die strekken tot realisering van het door de CPW     opgestelde en door de minister vastgestelde onderzoeksprogramma op het gebied     van politie en veiligheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De hoogte van de subsidie wordt door de minister jaarlijks voor 1     oktober van het jaar voorafgaand aan het jaar waarop de subsidie betrekking     heeft vastgesteld. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het onderzoeksprogramma heeft betrekking op:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het initi&#xEB;ren, co&#xF6;rdineren en stimuleren van planmatig en       systematisch strategisch onderzoek op het terrein van politie en veiligheid,       met inbegrip van kortlopend onderzoek dat ingaat op actuele vraagstukken,       en</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het stimuleren en verbeteren van de wetenschappelijke       discussie met betrekking tot relevante ontwikkelingen inzake de politie tussen       de onderzoekswereld enerzijds en de politie en relevante maatschappelijke       actoren op het gebied van veiligheid anderzijds.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het onderzoeksprogramma bestaat in ieder geval uit een overzicht     van onderzoeksdomeinen, met daarbinnen prioritaire onderzoeksthema&#x2019;s en     concrete aanbesteedbare onderzoeksvoorstellen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het onderzoeksprogramma heeft een maximale looptijd van vier     jaar, tenzij de minister anders bepaalt. Door de CPW wordt daartoe een     meerjarig onderzoeksprogramma opgesteld, alsmede jaarlijks een nadere     uitwerking van dit onderzoeksprogramma voor het komende jaar. De minister stelt     de stukken, bedoeld in de tweede volzin, vast. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CPW wordt belast met de verantwoordelijkheid voor het     opstellen en de co&#xF6;rdinatie van het onderzoeksprogramma en de zorg voor een     selectieprocedure van onderzoeksprojecten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij de uitoefening van de taken, bedoeld in het eerste lid, gaat     de CPW, overeenkomstig de voor de overheid gebruikelijke     aanbestedingsprocedures en de daartoe door het ministerie van Binnenlandse     Zaken en Koninkrijksrelaties gebruikelijk gehanteerde algemene voorwaarden voor     dienstverleningsovereenkomsten met de directie Politie, te werk. Ook waarborgt     de CPW de gebruikelijke integriteitseisen en voorkomt zij     belangenverstrengeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De CPW is verplicht haar organisatie zodanig te behouden en te     onderhouden dat de uitvoering van het onderzoeksprogramma is gewaarborgd en     dient tevens te beschikken over een overzichtelijke en doelmatige     administratieve organisatie, die een juist, volledig en actueel inzicht     verschaft in de kwaliteit van het functioneren van de CPW.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het LSOP draagt ten behoeve van het onderzoeksprogramma tegen     kostprijs zorg voor de benodigde fysieke, logistieke, secretari&#xEB;le en     boekhoudkundige ondersteuning van de CPW, die ten laste komt van het     programmabudget.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Onverminderd het vierde lid, kan de CPW zich bij de uitoefening     van de taken, bedoeld in het eerste lid, laten bijstaan door derden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De apparaatskosten, bedoeld in het vierde en vijfde lid, bedragen     jaarlijks maximaal 15% van het beschikbare programmabudget.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>De CPW biedt jaarlijks voor 1 november van het jaar voorafgaand     aan het subsidiejaar het onderzoeksprogramma ter vaststelling aan de minister     aan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister stelt uiterlijk op 31 december van het jaar     voorafgaand aan het subsidiejaar het onderzoeksprogramma vast.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Gelijktijdig met de vaststelling van het onderzoeksprogramma     beslist de minister op de aanvraag tot subsidieverlening. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CPW zal het onderzoekveld in meerdere ronden uitnodigen     voorstellen in te dienen voor wetenschappelijk onderzoek dat voldoet aan de     omschrijvingen die in het onderzoeksprogramma zijn opgenomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De CPW zal deze onderzoekvoorstellen beoordelen aan de hand van     de wetenschappelijke en maatschappelijke criteria zoals deze zijn opgenomen in     het onderzoeksprogramma.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Vanwege de CPW worden geen bijdragen verstrekt voorzover daarmee     de voor het voorgestelde onderzoeksproject van overheidswege aan te wenden     middelen de totale onderzoekskosten overstegen worden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De door de CPW per ronde geselecteerde onderzoekvoorstellen     worden afgestemd met de onderzoeksco&#xF6;rdinator van de directie Politie van het     ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De CPW bevordert dat de door de minister voor het     onderzoeksprogramma ter beschikking gestelde middelen per jaar volledig worden     besteed in het kader van het onderzoeksprogramma. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Gedurende het subsidiejaar kan de minister, ambtshalve of op     verzoek van de CPW, de subsidieverlening wijzigen indien een suppletore     begroting zodanige wijzigingen aanbrengt in de begroting ten laste waarvan de     subsidie is verleend, dat wijziging van de subsidieverlening noodzakelijk is.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Tenzij de minister anders bepaalt, zijn het LSOP en de CPW tot     geheimhouding verplicht met betrekking tot de resultaten van onderzoek dat deel     uitmaakt van het onderzoeksprogramma, zolang deze resultaten de minister niet     hebben bereikt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de in het eerste lid bedoelde verplichting niet of niet     langer bestaat zijn de resultaten voor elke ge&#xEF;nteresseerde vrij toegankelijk     en beschikbaar tegen integrale verstrekkingskosten. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Het LSOP en de CPW zijn gehouden de minister te vrijwaren voor     schade, die het gevolg is van onderzoek en activiteiten waarvoor de minister     subsidie heeft verleend. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CPW doet de minister jaarlijks voor 1 augustus een beknopte     rapportage toekomen over de voortgang van het onderzoeksprogramma voor dat     jaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De CPW verstrekt de minister ten minste eenmaal per     kalenderhalfjaar rapportages over de financi&#xEB;le stand van zaken met betrekking     tot de in uitvoering zijnde onderzoeken. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het LSOP, op voorstel van de CPW, dient de aanvraag tot     subsidievaststelling bij de minister in voor 1 juni van het jaar volgend op het     subsidiejaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aanvraag tot subsidievaststelling gaat vergezeld van:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de door de raad van toezicht van het LSOP goedgekeurde       jaarrekening over het subsidiejaar, waarbij een accountantsverklaring is       gevoegd;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het verslag van werkzaamheden over het subsidiejaar;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de resultaten van het gesubsidieerde onderzoek in de vorm       van een tussenrapportage of de goedgekeurde eindrapportage.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Ter nadere verificatie van de verantwoording kan de minister een     onderzoek laten instellen door door hem aangewezen ambtenaren of andere     personen. Op hun verzoek verstrekken het LSOP en de CPW alle bescheiden en     inlichtingen die de in de eerste volzin bedoelde personen noodzakelijk achten     voor een juiste vervulling van hun taak.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien door of namens de CPW of een onderzoekinstelling onjuiste     of onvolledige gegevens zijn verstrekt, of indien de in deze bepalingen     vervatte voorschriften, of andere voorschriften die de minister aan het     verlenen van de subsidie heeft verbonden, niet zijn nageleefd, kan de minister     de toezegging wijzigen, dan wel intrekken, het verstrekken van voorschotten     opschorten, of de subsidie op een lager bedrag vaststellen, dan wanneer de     instelling wel aan deze voorschriften had voldaan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister stelt de subsidie vast binnen drie maanden na     ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011344&amp;artikel=11">artikel 11</intref> bedoelde gegevens en doet daarvan onverwijld     schriftelijk mededeling aan de CPW.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De minister stelt de subsidie mede vast op basis van zijn     instemming met de jaarrekening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de subsidie niet binnen de in het eerste lid vermelde     termijn wordt vastgesteld, deelt de minister het LSOP een nieuwe termijn mede     waarbinnen de vaststelling zal plaatsvinden. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Voor het subsidiejaar 2000 wordt de subsidie vastgesteld op ten     hoogste 3,3 miljoen gulden. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>Deze regeling zal uiterlijk vier jaar na inwerkingtreding door de     CPW worden ge&#xEB;valueerd op zijn doelmatigheid en uitvoerbaarheid, met inbegrip     van de rol en taak van het LSOP en de CPW. De CPW doet de minister het     evaluatierapport onverwijld toekomen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling subsidie     onderzoeksprogramma Politie en Wetenschap.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20000502">2 mei 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	