<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010510" dtdversie="2.0" id="36349" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 8 juni 1999, houdende vaststelling van de regeling
    inzake de aanvullende voorzieningen bij werkloosheid van defensie
    personeel (Besluit bovenwettelijke uitkeringen bij werkloosheid voor
    de sector Defensie)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Defensie van 12 januari 1999, nr. P/98008731;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel 125, eerste lid, van de
            Ambtenarenwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001952&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Militaire Ambtenarenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 4 maart
            1999, no.&#xA0;WO7.99.0019/II);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Defensie van 2 juni 1999, nr. P/99002950;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Defensie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>betrokkene:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1e.</li.nr>
                    <al>de ambtenaar die op basis van het
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006040" compleet="nee">Burgerlijk
                            ambtenarenreglement
                        defensie</extref> in vaste of in
                        tijdelijke dienst werkzaam is geweest en is
                        ontslagen op grond van genoemd reglement, met
                        uitzondering van een ontslag op eigen aanvraag,
                        een disciplinair strafontslag, een ontslag
                        wegens flexibel pensioen en uittreden, dan wel
                        een functioneel leeftijdsontslag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2e.</li.nr>
                    <al>de militair die op basis van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482" compleet="nee">Algemeen militair
                        ambtenarenreglement</extref> voor
                        onbepaalde tijd in militaire dienst werkzaam is
                        geweest en is ontslagen op grond van genoemd
                        reglement, met uitzondering van een ontslag op
                        eigen aanvraag, een leeftijdsontslag, dan wel
                        een ontslag ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, tweede
                            lid, onderdelen k, l, m of n, van genoemd reglement</extref>;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee"> WW</extref>: de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
       <al>dagloon: het dagloon, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=44" compleet="nee">artikelen 44 tot en met 46
                    van de WW</extref> zonder toepassing van het bedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid,
van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref> met betrekking tot een
loontijdvak van een
dag;</al></li>
        
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>WW-uitkering: de
uitkering bij werkloosheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">Hoofdstuk II van de
WW</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>bovenwettelijke uitkering: de aansluitende en de
                aanvullende uitkering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk 2 van dit besluit</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>diensttijd: de tijd welke betrokkene in dienst dan wel
                aangesteld is geweest bij het Ministerie van Defensie en
                in voorkomend geval vermeerderd met de tijd welke
                betrokkene voordien in dienst is geweest bij de
                rijksoverheid dan wel bij een sector van de rijksoverheid;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>arbeidsongeschiktheidsuitkering: een ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> toegekende
uitkering.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bovenwettelijke uitkeringen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Aansluitende uitkering</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Betrokkene
die recht heeft op een WW-uitkering en die op de dag voor het intreden
van zijn werkloosheid een aangesloten dienstijd heeft van tenminste 6
jaar en 40 jaar of ouder is, heeft na het einde van de uitkeringsduur
van de WW-uitkering recht op een aansluitende uitkering. De duur van de
aansluitende uitkering is het verschil in uitkeringsduur tussen de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>
en de uitkeringsduur van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> zoals deze gold voor 1&#xA0;oktober
2006.</al></lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Betrokkene
die recht heeft op een WW-uitkering en die op de dag voor het intreden
van zijn werkloosheid een aaneengesloten diensttijd heeft van tenminste
10 jaar en 50 jaar of ouder is, heeft na het einde van de
uitkeringsduur van de WW-uitkering recht op een aansluitende uitkering
tot de dag waarop hij de leeftijd van 65 jaar bereikt.</al></lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan voor de berekening van de diensttijd,
            bedoeld in het eerste, derde en vierde lid, onverminderd
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=1">artikel 1, onder
            j</intref>, de tijd meetellen, die betrokkene bij
            een andere sector van de overheid heeft doorgebracht, indien
            die betrokkene in het kader van een reorganisatie bij die
            andere sector van de overheid bij het Ministerie van
            Defensie te werk is gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het recht op een aansluitende uitkering eindigt na ommekomst
            van de duur daarvan, maar uiterlijk op de eerste dag van de
            kalendermaand volgend op die waarin betrokkene de leeftijd
            van 65 jaar heeft bereikt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende uitkering</titel>
    </kop>
    <al>Betrokkene, die recht heeft op een WW-uitkering, dan wel een aansluitende uitkering ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, heeft
        recht op een aanvullende uitkering.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Hoogte aanvullende uitkering</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De WW-uitkering wordt gedurende de eerste
            zes maanden aangevuld tot 80%, gedurende de daarop volgende
            zes maanden tot 75% en gedurende de resterende periode tot
            70% van het voor betrokkene geldende dagloon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Gedurende de duur van de aansluitende uitkering, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            bedraagt de uitkering 70% van het voor betrokkene geldende dagloon.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende uitkering bij ziekte</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien betrokkene gedurende de periode dat hij recht heeft
            op een loongerelateerde WW-uitkering of op een aansluitende
            uitkering, wegens ziekte verhinderd wordt arbeid te
            verrichten en daarom een uitkering krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> ontvangt, wordt de uitkering krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> aangevuld
            tot de percentages van het dagloon bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> wordt
            aangevuld tot het percentage van het voor betrokkene
            geldende dagloon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, dat
            van toepassing zou zijn indien betrokkene niet ziek zou zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van het tweede lid wordt indien de vrouwelijke
            betrokkene gedurende de periode dat zij recht heeft op een
            loongerelateerde WW-uitkering of op een aansluitende
            uitkering recht krijgt op een uitkering krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a" compleet="nee">artikel 29a van de
            Ziektewet</extref>, die uitkering aangevuld tot 100%
            van het voor betrokkene geldende dagloon.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>5a</nr>
                <titel>Aanvullende uitkering in verband met adoptieverlof</titel>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008" compleet="nee">Wet arbeid en zorg</extref> die betrokkene heeft in verband
met adoptieverlof wordt gedurende ten hoogste vier aaneengesloten weken vanaf
twee weken v&#xF3;&#xF3;r de eerste dag dat de feitelijke opneming ter
adoptie een aanvang heeft genomen of zal nemen, aangevuld tot 100% van het
voor betrokkene geldende dagloon.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt de uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008" compleet="nee">Wet
arbeid en zorg</extref> steeds aangemerkt als onverminderd door betrokkene te zijn
genoten.</al>
              </lid>
            </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende overlijdensuitkering</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden van betrokkene wordt
            de uitkering bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35</extref>, dan
            wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de
            Ziektewet</extref> aangevuld tot 100% van het voor
            betrokkene geldende dagloon over een tijdvak van 3 maanden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien betrokkene overlijdt tijdens de duur van de uitkering
            op grond van dit besluit en er geen recht bestaat op een
            overlijdensuitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de
            Ziektewet</extref>, uitsluitend omdat betrokkene
            niet meer verzekerd is op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>, wordt een
            overlijdensuitkering betaald onder overeenkomstige
            toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de
            Ziektewet</extref>. Deze uitkering wordt aangevuld
            overeenkomstig het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Voorwaarden aanvullende uitkering</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tijdens de duur van de aanvullende en aansluitende
            uitkeringen zijn de regels betreffende het recht op een
            WW-uitkering welke bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> zijn vastgesteld
            van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Tijdens de duur van de aanvullende uitkering bij ziekte zijn
            de regels betreffende het recht op een Ziektewet-uitkering
            welke bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> zijn
            vastgesteld van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in het eerste en tweede lid
            kan Onze Minister nadere regels stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">Aanvraag uitkering</titel>
    </kop>
    <al>Onze Minister beslist over de toekenning van de bovenwettelijke
        uitkering op aanvraag van betrokkene.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Loonaanvulling, aanspraken bij
            werkloosheid na werkhervatting en privatiseringsontslag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel status="officieel">Loonaanvulling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Betrokkene, die aansluitend aan zijn ontslag een nieuwe
            betrekking aanvaardt, ontvangt op zijn aanvraag een
            loonaanvulling, indien het dagloon in de nieuwe betrekking
            minder bedraagt dan het dagloon dat voor hem zou gelden als
            hij werkloos zou zijn geworden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Betrokkene, wiens recht op uitkering geheel of gedeeltelijk
            wordt be&#xEB;indigd wegens het aanvaarden van een nieuwe
            betrekking ontvangt op zijn aanvraag een loonaanvulling,
            indien het dagloon in de nieuwe betrekking minder bedraagt
            dan het voor hem geldende dagloon.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De hoogte van de loonaanvulling is gelijk aan het verschil
            tussen het dagloon in de nieuwe betrekking en het voor hem
            geldende dagloon.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De loonaanvulling wordt proportioneel toegekend, indien de
            omvang van de nieuwe betrekking minder bedraagt dan de
            betrekking waaruit de betrokkene is ontslagen. Indien de
            omvang van de nieuwe betrekking groter is dan de omvang van
            de betrekking waaruit de betrokkene is ontslagen, bedraagt
            de hoogte van de loonaanvulling het feitelijk verschil in
            dagloon tussen het voor hem geldende dagloon en het dagloon
            uit de nieuwe betrekking.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De duur van de loonaanvulling is gelijk aan de duur waarop
            recht op een WW, dan wel aansluitende uitkering bestaat of
            zou hebben bestaan indien betrokkene werkloos zou zijn
            gebleven of zou zijn geworden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien betrokkene wegens ziekte, zwangerschap of bevalling,
            of wegens een omstandigheid die in redelijkheid voor
            rekening van de werkgever behoort te komen, verhinderd is
            zijn arbeid te verrichten, of zijn arbeid niet verricht
            wegens verlof, blijft het recht op loonaanvulling bestaan
            voor zolang hij recht heeft op loon, maar ten hoogste
            gedurende de periode bedoeld in het vijfde lid.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De loonaanvulling vervalt met ingang van de dag, waarop
            betrokkene opnieuw werkloos wordt of niet meer voldoet aan
            de voorwaarde, bedoeld in het eerste dan wel tweede lid, of
            de duur van de uitkering is verstreken.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
        <titel status="officieel">Aanspraken bij werkloosheid na werkhervatting</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het recht op de bovenwettelijke uitkering herleeft op
            aanvraag van betrokkene indien hij na aanvaarding van arbeid
            wederom werkloos is geworden en recht heeft op een uitkering
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De duur en de hoogte van de bovenwettelijke uitkering zijn
            gelijk aan de duur en hoogte van de bovenwettelijk uitkering
            waarop betrokkene nog recht gehad zou hebben indien hij
            onafgebroken werkloos zou zijn geweest.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Betrokkene, die nadat hij aansluitend aan zijn ontslag een
            nieuwe betrekking heeft aanvaard, werkloos wordt en
            dientengevolge recht heeft op een uitkering krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>, heeft op
            aanvraag recht op een bovenwettelijke uitkering krachtens
            dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De duur en hoogte van de bovenwettelijke uitkering zijn
            gelijk aan de duur en hoogte van de bovenwettelijke
            uitkering waarop betrokkene nog recht zou hebben indien hij
            vanaf het tijdstip waarop het ontslag is ingegaan
            onafgebroken werkloos zou zijn geweest.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
        <titel status="officieel">Privatiseringsontslag</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=11">dit artikel</intref>
            wordt verstaan onder:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>betrokkene: de betrokkene in de zin van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=1">artikel 1, onder
                    b</intref>, aan wie een
                    privatiseringsontslag is verleend en die
                    onmiddellijk aansluitend aan dat ontslag in dienst
                    is getreden van de privaatrechtelijke organisatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>privatiseringsoperatie: een operatie die ten doel
                    heeft werkzaamheden van het Ministerie van Defensie
                    uit te besteden of over te dragen aan een bestaande
                    of voor dat doel opgerichte privaatrechtelijke organisatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>privaatrechtelijke organisatie: de
                    privaatrechtelijke organisatie die de werkzaamheden
                    uitvoert die in het kader van een
                    privatiseringsoperatie door het Ministerie van
                    Defensie zijn uitbesteed of overgedragen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>privatiseringsontslag: het ontslag uit een
                    overheidsbetrekking in het kader van een privatiseringsoperatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ontslag als werknemer: het ontslag uit de betrekking
                    bij de privaatrechtelijke organisatie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien binnen twee jaar na het privatiseringsontslag blijkt
            dat de betrekking die betrokkene bij de privaatrechtelijke
            organisatie vervult niet passend is en hij in verband
            daarmee al dan niet op eigen verzoek is ontslagen, heeft hij
            recht op de bovenwettelijke uitkering uit hoofde van zijn
            ontslag als werknemer met ingang van de dag op welke hij
            aanspraak krijgt op een uitkering krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien betrokkene binnen twee jaar na het
            privatiseringsontslag als werknemer is ontslagen ten gevolge
            van opheffing van zijn betrekking bij de privaatrechtelijke
            organisatie of overtolligheid van personeel door verandering
            of inkrimping van die organisatie heeft hij recht op de
            bovenwettelijke uitkering uit hoofde van zijn ontslag als
            werknemer met ingang van de dag op welke hij aanspraak
            krijgt op een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Betrokkene die als werknemer is ontslagen en op wie het
            tweede of derde lid niet van toepassing is, heeft uit hoofde
            van zijn ontslag als werknemer recht op de bovenwettelijke
            uitkering met ingang van de dag op welke hij aanspraak
            krijgt op een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>, met dien
            verstande dat de duur en de hoogte van de bovenwettelijke
            uitkering ingaat op de dag van het privatiseringsontslag.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Samenloop</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Betrokkene die ter zake van eenzelfde ontslag recht heeft op
            een suppletie als bedoeld in de Suppletieregeling
            gedeeltelijk arbeidsongeschikten sector defensie heeft
            gedurende de termijn dat hij recht heeft op die suppletie
            geen recht op een bovenwettelijke uitkering krachtens dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Betrokkene als bedoeld in het eerste lid, heeft met ingang
            van de eerste dag volgende op die waarop de duur van de
            suppletie is ge&#xEB;indigd, recht op een bovenwettelijke
            uitkering krachtens dit besluit, indien de duur van de
            uitkering, waarop betrokkene krachtens dit besluit recht zou
            hebben gehad indien hij geen recht op suppletie zou hebben
            gehad, langer is dan de duur van de suppletie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op de hoogte van de uitkering is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van
            toepassing in die zin dat gerekend wordt vanaf het tijdstip
            waarop het ontslag is ingegaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het recht op een uitkering krachtens dit besluit eindigt met
            ingang van de dag waarop betrokkene recht verkrijgt op een
            arbeidsongeschiktheidsuitkering, berekend naar een
            arbeidsongeschiktheid van 80% of meer.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Indien betrokkene aansluitend aan het ontslag recht heeft op een
        arbeidsongeschiktheidsuitkering berekend naar een
        arbeidsongeschiktheid van 80% of meer, en nadien als gevolg van
        een vaststelling van de mate van arbeidsongeschiktheid op minder
        dan 80% recht krijgt op een bovenwettelijke uitkering op grond
        van dit besluit, worden duur en hoogte van de bovenwettelijke
        uitkering vastgesteld alsof de bovenwettelijke uitkering zou
        zijn ingegaan op de ingangsdatum van het ontslag.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
        <titel status="officieel">Tegemoetkoming verhuiskosten</titel>
    </kop>
    <al>Aan betrokkene, die elders arbeid of bedrijf ter hand gaat
        nemen, kan ter zake van de kosten, die voor hem aan een daartoe
        nodige verhuizing zijn verbonden, op zijn aanvraag door Onze
        Minister een tegemoetkoming worden toegekend tot ten hoogste het
        bedrag van een vergoeding volgens de normen van het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039" compleet="nee">Verplaatsingskostenbesluit
            burgerlijke ambtenaren defensie</extref>, onder
        verrekening van een tegemoetkoming in verhuiskosten uit andere
        hoofde. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
        <titel status="officieel">Afkoop</titel>
    </kop>
    <al>Op aanvraag van betrokkene kan het recht op de bovenwettelijke
        uitkering, al of niet direct aansluitend aan zijn ontslag,
        geheel of ten dele worden afgekocht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Indien het niveau van de uitkering van de WW een algemene
        neerwaartse wijziging ondergaat, wordt deze neerwaartse
        wijziging, behoudens indien in het sector overleg Defensie
        sociale partners anders overeenkomen binnen 6 maanden na de
        datum van uitgifte van het Staatsblad waarin de maatregel is
        gepubliceerd, op overeenkomstige wijze ten aanzien van de
        bovenwettelijke uitkeringen doorgevoerd vanaf de in het
        Staatsblad vermelde datum van inwerkingtreding van bedoelde
        maatregel, doch niet eerder dan 6 maanden na de datum van
        uitgifte van het Staatsblad.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan ter uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=2">artikelen 2, vijfde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=14">14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=15">15</intref> nadere regels van
        administratieve aard stellen.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">17a</nr><titel status="officieel">Loonaanvulling bij ontslag op
aanvraag</titel> </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De militair
die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>een
functie vervult in fase 2 of 3, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel m respectievelijk n, van het Algemeen militair
ambtenarenreglement</extref>;
en</al>
                     </li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>ontslag op
aanvraag wordt verleend; en</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>aansluitend aan zijn ontslag een nieuwe betrekking
aanvaardt; en</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>uit de nieuwe
betrekking inkomsten heeft die ten minste 80% bedragen van de
berekeningsgrondslag voor de pensioenen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007816&amp;artikel=23a" compleet="nee">artikel 23a van het
Inkomstenbesluit militairen</extref>; en</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>voldoet aan bij ministeri&#xEB;le regeling te
stellen voorwaarden;</al></li></lijst><al>komt in
aanmerking voor een loonaanvulling.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De loonaanvulling bedraagt 50% van het verschil
tussen het inkomen uit de nieuwe betrekking en de berekeningsgrondslag
voor de pensioenen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007816&amp;artikel=23a" compleet="nee">artikel 23a van het Inkomstenbesluit
militairen</extref> en heeft een duur van ten hoogste drie
jaar.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Overgangsrecht en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">18</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007212" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit beroepsmilitairen bepaalde
		tijd</extref> en het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008113" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit defensiepersoneel</extref>
		worden ingetrokken op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Betrokkene die op 31 december 2002 recht heeft op een uitkering
		ingevolge een in het eerste lid genoemd besluit of die verkeert in een
		omstandigheid als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, onder c, van de Wet
		overheidspersoneel onder de werknemersverzekeringen</extref>, heeft,
		indien het recht op die uitkering na vorenbedoelde dag zou voortduren of
		herleven, recht op een uitkering krachtens dit besluit. Voor de duur en de
		hoogte van de uitkering krachtens dit besluit wordt uitgegaan van het tijdstip
		van het ontstaan van de in de eerste volzin bedoelde voorafgaande uitkering en
		van de normen van het besluit dat daaraan ten grondslag heeft gelegen. Voor de
		ingevolge dit artikellid toe te kennen uitkering wordt betrokkene aangemerkt
		als rechthebbende op een WW-uitkering die daarop niet in mindering strekt.</al>
	 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien de uitkering krachtens de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> en de uitkering krachtens dit
		besluit waar betrokkene bedoeld in het tweede lid recht op heeft, lager is dan
		de uitkering ingevolge het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008113" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit defensiepersoneel</extref>
		waarop betrokkene recht had op de dag voorafgaande aan de datum, bedoeld in het
		eerste lid, of op de dag waarop zijn uitkering is ge&#xEB;indigd als gevolg van een
		omstandigheid als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, onder c, van de Wet
		overheidspersoneel onder de werknemersverzekeringen</extref>, heeft
		betrokkene recht op een garantie-uitkering krachtens dit besluit. De
		garantie-uitkering bedraagt het verschil tussen de uitkering ingevolge het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008113" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit defensiepersoneel</extref>
		waarop de betrokkene recht zou hebben gehad als dat besluit op grond van het
		eerste lid niet zou zijn ingetrokken en de uitkering krachtens de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> aangevuld met de uitkering krachtens
		dit besluit. Indien de uitkering op grond van het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008113" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit defensiepersoneel</extref>,
		de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> of dit besluit op grond van enige
		wettelijke bepaling geheel of gedeeltelijk is geweigerd, dan wel niet of niet
		geheel is betaald, wordt deze uitkering voor de vastelling van de
		garantie-uitkering geacht onverminderd te zijn genoten. Op de
		garantie-uitkering is
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van overeenkomstige
		toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien de uitkering krachtens de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> lager is dan de uitkering ingevolge
		het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007212" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit beroepsmilitairen bepaalde
		tijd</extref> waarop betrokkene recht had op de dag voorafgaande aan de
		datum, bedoeld in het eerste lid, of op de dag waarop zijn uitkering is
		ge&#xEB;indigd als gevolg van een omstandigheid als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, onder c, van de Wet
		overheidspersoneel onder de werknemersverzekeringen</extref>, heeft
		betrokkene recht op een garantie-uitkering krachtens dit besluit. De
		garantie-uitkering bedraagt het verschil tussen de uitkering ingevolge het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007212" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit beroepsmilitairen bepaalde
		tijd</extref> waarop de betrokkene recht zou hebben gehad als dat
		besluit op grond van het eerste lid niet zou zijn ingetrokken en de uitkering
		krachtens de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>. Indien de uitkering op grond van
		het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007212" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit beroepsmilitairen bepaalde
		tijd</extref> of de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> op grond van enige wettelijke
		bepaling geheel of gedeeltelijk is geweigerd, dan wel niet of niet geheel is
		betaald, wordt deze uitkering voor de vaststelling van de garantie-uitkering
		geacht onverminderd te zijn genoten. Op de garantie-uitkering is
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van overeenkomstige
		toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het
		<extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wachtgeldbesluit burgerlijke ambtenaren
		defensie</extref>, het
		<extref status="actief" doc="" compleet="nee">Uitkeringsbesluit burgerlijke ambtenaren
		defensie</extref>, het
		<extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wachtgeld- en uitkeringsbesluit burgerlijke ambtenaren
		defensie bij privatisering</extref> en de
		<extref status="actief" doc="" compleet="nee">Militaire wachtgeldregeling 1961</extref> worden
		ingetrokken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De in het vijfde lid genoemde besluiten blijven van kracht ten aanzien
		van degenen van wie de ontslagdatum is gelegen voor 1 juli 1996 en ten aanzien
		van degenen die zijn of worden ontslagen in het kader van het Sociaal
		Beleidskader Defensie en wegens diezelfde onvrijwillige werkloosheid geen
		aanspraak maken op een uitkering krachtens de WW.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>bij de toepassing van het zesde lid wordt in geval van van een
		deeltijddienstverhouding voor de berekening van het wachtgeld de laatstgenoten
		bezoldiging vermenigvuldigd met een breuk, waarvan:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li><li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de teller wordt gevormd door het geheel van voor de
			 pensioengrondslag in beschouwing te nemen inkomsten en baten, voor zover deze
			 feitelijk zijn genoten, en</al>
		</li>
		<li><li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de noemer gelijk is aan de laatstgenoten bezoldiging.</al>
		</li></lijst> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van een bij koninklijk
        besluit te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit bovenwettelijke
        uitkeringen bij werkloosheid voor de sector Defensie. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">8 juni 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. A. L. van Hoof</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende juli 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	