<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010341" id="312679" soort="zbo"><intitule>Reglement inzake de heffing van omslagen ter dekking van de
          kosten van toezicht of keuring</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van de Stichting Centraal Orgaan voor
        Kwaliteitsaangelegenheden in de Zuivel,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002755&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Landbouwkwaliteitswet</extref> (Stb. 1971, 371),
        alsmede artikel 33, tweede lid, van de statuten van genoemde Stichting
        (Stcrt. 1992, 63),</considerans.al></considerans><afkondiging><al>heeft in de op 2 december 1998 gehouden vergadering vastgesteld het
        navolgende Reglement: </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In dit reglement wordt verstaan onder:</al><al><nadruk type="cur">het COKZ:</nadruk> de Stichting Centraal Orgaan
              voor Kwaliteitsaangelegenheden in de Zuivel;</al><al><nadruk type="cur">bestuur:</nadruk> het bestuur van het COKZ;</al><al><nadruk type="cur">aangeslotene:</nadruk> een ieder, die als
              aangeslotene bij het COKZ is toegelaten;</al><al><nadruk type="cur">product:</nadruk> product ten aanzien waarvan
              bij of krachtens een landbouwkwaliteitsbesluit toezicht of keuring
              aan het COKZ is opgedragen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In dit reglement dienen de daarin voorkomende aanduidingen van
              de producten, alsook de begrippen bereiden en verhandelen, te
              worden verstaan in de zin die de betrokken
              landbouwkwaliteitsbesluiten en de daarop berustende bepalingen
              daaraan toekennen. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aangeslotene is voor elke tot zijn onderneming behorende
              bereid- of opslagplaats, waar producten worden bereid, jaarlijks
              aan het COKZ een omslag over de hoeveelheden bereid product verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde omslag wordt vastgesteld in
              overeenstemming met het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010341&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref> bepaalde. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor producten ten aanzien waarvan de werkzaamheden van toezicht
              of keuring door het COKZ worden verricht worden standaardomzetten vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Elke standaardomzet wordt in tonnen bepaald door voor de
              betrokken producten, per nagenoemde categorie product of groep van
              producten, de jaarlijks bereide hoeveelheden, naar boven afgerond
              in gehele tonnen te vermenigvuldigen met:</al><al>0.6 voor het product melkpoeder en voor zuigelingenvoeding;</al><al>1.1 voor het product kaas, voor zover het betreft de bereiding
              in enge zin door de eerste bereider;</al><al>0.2 voor het product kaas, voor zover het betreft het anders dan
              op de plaats van verkoop aan de verbruiker vermalen, versnijden of
              verpakken van het al dan niet in Nederland bereide product kaas
              tot eenheden product, bestemd of geschikt om als zodanig aan de
              verbruiker te worden afgeleverd;</al><al>0.2 voor het product kaas, voor zover het betreft de opslag van
              het product kaas gedurende het voor rijping voorgeschreven
              opslagtijdvak, met dien verstande dat het voor de berekening van
              de hoeveelheid in opslag gehouden product kaas,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>met betrekking tot het product kaas, dat in de
                  desbetreffende bereid- of opslagplaats is bereid, wordt
                  uitgegaan van de hoeveelheid product kaas, die gedurende het
                  voorgeschreven opslagtijdvak niet voor aansluitende opslag
                  wordt afgeleverd aan een opvolgende bereider;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>met betrekking tot het product kaas, dat niet in de
                  desbetreffende bereid- of opslagplaats is bereid, wordt
                  uitgegaan van de hoeveelheid product kaas, die gedurende het
                  voorgeschreven opslagtijdvak in de betrokken bereid- of
                  opslagplaats wordt ontvangen;</al></li></lijst><al>1.0 voor het vers bereide product boter;</al><al>0.7 voor het omgepakte product boter;</al><al>en de aldus verkregen uitkomsten te totaliseren.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in het tweede lid wordt de
              standaardomzet met betrekking tot het op een veehouderijbedrijf
              bereide product kaas, waaronder de kaas die in de naamsaanduiding
              van het voorvoegsel &#x2019;boeren&#x2019; is voorzien, vastgesteld in
              kilogrammen door de jaarlijks bereide hoeveelheden naar boven
              afgerond in gehele kilogrammen te vermenigvuldigen met de factor
              10, voor de eerste 25.000 kg en de bereide hoeveelheden boven
              25.000 kg te vermenigvuldigen met de factor 5.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het bestuur kan bepalen dat in afwijking van het bepaalde in het
              tweede en derde lid voor de berekening van de standaardomzet van
              de jaarlijks bereide hoeveelheden product niet in aanmerking
              worden genomen nader aan te wijzen hoeveelheden product die
              bestemd zijn om in de betrokken bereid- of opslagplaats nog een of
              meer tot bereiden gerekende handelingen te ondergaan. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Voor producten ten aanzien waarvan werkzaamheden van toezicht of
          keuring door het COKZ worden verricht, stelt het bestuur jaarlijks een
          basisomslag per ton standaardomzet vast, daarbij uitgaande van de ter
          zake van die werkzaamheden door het COKZ gemaakte kosten. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De jaarlijks verschuldigde omslag wordt per product, voor zover
              de standaardomzet in tonnen is vastgesteld, telkens berekend door
              van de eerste 2000 ton standaardomzet elke ton te belasten met
              1,00 x de toepasselijke basisomslag en zo vervolgens</al><al>van de tweede 2000 ton elke ton met 0.85 x de basisomslag</al><al>van de derde 2000 ton elke ton met 0.73 x de basisomslag</al><al>van de vierde 2000 ton elke ton met 0.63 x de basisomslag</al><al>van de vijfde 2000 ton elke ton met 0.54 x de basisomslag</al><al>van de zesde 2000 ton elke ton met 0.46 x de basisomslag</al><al>van de zevende 2000 ton elke ton met 0.39 x de basisomslag</al><al>van de achtste 2000 ton elke ton met 0.33 x de basisomslag</al><al>van de negende 2000 ton elke ton met 0.28 x de basisomslag</al><al>en elke volgende ton met 0.25 x de basisomslag.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor zover de standaardomzet ingevolge het derde lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010341&amp;artikel=3">artikel
              3</intref> is vastgesteld in gehele kilogrammen, wordt de jaarlijks
              verschuldigde omslag telkens berekend door elke kilogram
              standaardomzet te belasten met 0.001 x de toepasselijke
              basisomslag. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aangeslotene is verplicht om voor elke tot zijn onderneming
              behorende bereid- of opslagplaats een administratie te voeren van
              de jaarlijks bereide hoeveelheden product en zich daarbij te
              richten naar eventuele aanwijzingen van het bestuur. De
              aangeslotene verstrekt het bestuur of de door deze aangewezen
              personen alle gevraagde inlichtingen; desgevraagd geeft hij het
              bestuur of de door deze aangewezen personen inzage in de door hem
              gevoerde boekhouding.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de aangeslotene &#x2013; door welke oorzaak dan ook &#x2013; buiten
              staat is of nalatig blijft het COKZ de voor het bepalen van de
              verschuldigde omslag(en) benodigde gegevens te verstrekken, is
              het bestuur bevoegd de verschuldigde omslag(en) te bepalen, waar
              nodig uitgaande van veronderstellingen omtrent de grootte van de
              betrokken standaardomzet(ten). </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De omslag(en) dient te worden voldaan binnen vier weken nadat
              deze aan de betrokken aangeslotene is/zijn bekend gemaakt. Het
              bestuur is bevoegd om in afwachting van de definitieve
              vaststelling van de omslag(en) &#xE9;&#xE9;n of meer voorschotten te
              verlangen, te voldoen binnen een daarbij door het bestuur te
              stellen termijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij gebreke van betaling binnen de bij of krachtens het vorige
              lid bepaalde termijnen zal de aangeslotene, zonder dat een
              ingebrekestelling is vereist, naast het bedrag van de omslag(en)
              c.q. de voorschotten daarop, de wettelijke rente en de eventuele
              kosten van invordering zijn verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De aangeslotene zal zich niet op compensatie met door hem
              gestelde, geldelijke aanspraken jegens het COKZ kunnen beroepen. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Bij uittreding resp. toetreding van een aangeslotene in de loop van
          een boekjaar is voor dat jaar de omslag(en) over de in het jaar van
          uittreding resp. toetreding hoeveelheden bereid product overeenkomstig
          het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010341&amp;artikel=3">artikelen 3 t/m 5</intref> verschuldigd. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Controleboeken, merken en andere controlebescheiden, die door of
          vanwege het COKZ worden verstrekt, kunnen aan de aangeslotenen in
          rekening worden gebracht. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een ieder, die producten verhandelt, ten aanzien waarvan bij of
              krachtens een landbouwkwaliteitsbesluit keuring aan het COKZ is
              opgedragen, niet zijnde een keuring tijdens of onmiddellijk na de
              bereiding, is aan het COKZ een vergoeding verschuldigd voor de
              kosten van deze keuring. De hoogte van de vergoeding wordt door
              het bestuur vastgesteld op basis van de bij de keuring door of
              namens het COKZ gemaakte kosten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010341&amp;artikel=7">artikel 7</intref> is op de in het eerste lid bedoelde
              vergoeding van overeenkomstige toepassing. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Het bestuur beslist in alle gevallen, waarin dit reglement niet
          voorziet. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Het boekjaar in de zin van dit reglement valt samen met het
          periodenjaar van het Productschap Zuivel. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Dit reglement kan worden aangehaald als &#x2019;Heffingenregelement COKZ'.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="1999-03-15">15 maart 1999</datum></dagtekening></gegeven></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	