<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031620" dtdversie="2.0" id="474679" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie van 29 mei 2012, nr. WJZ / 12063076, houdende regels inzake de algemene doorvoervergunning N008 voor militaire goederen met eindbestemming bondgenoten (Regeling algemene doorvoervergunning NL008)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024139&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikelen 6a, eerste en tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024139&amp;artikel=6b" compleet="nee">6b, tweede lid, van het Besluit strategische goederen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Begripsbepalingen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">besluit:</nadruk> het Besluit strategische goederen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">EORI-nummer:</nadruk> het nummer, bedoeld in artikel&#xA0;1, onderdeel 16, van de toepassingsverordening Communautair douanewetboek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">gemeenschappelijke EU-lijst van militaire goederen:</nadruk> de lijst van goederen waarop Gemeenschappelijk standpunt 2008/944/GBVB van de Raad van 8&#xA0;december 2008 tot vaststelling van gemeenschappelijke voorschriften voor de controle op de uitvoer van militaire goederen en technologie van toepassing is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">inspecteur:</nadruk> de algemeen directeur Douane.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Algemene doorvoervergunning</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie verleent een algemene doorvoervergunning voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031620&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3</intref> bedoelde categorie&#xEB;n van militaire goederen indien aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031620&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031620&amp;artikel=5">5</intref> genoemde voorwaarden is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de algemene doorvoervergunning zijn de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031620&amp;artikel=6">artikel&#xA0;6</intref> genoemde voorschriften verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De algemene doorvoervergunning NL008 geldt voor militaire goederen zoals opgenomen op de gemeenschappelijke EU-lijst van militaire goederen, met uitzondering van de volgende categorie&#xEB;n, waarbij de letter/nummer combinaties verwijzen naar de letter/nummer combinaties als opgenomen in de gemeenschappelijke EU-lijst van militaire goederen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ML3 en ML4 waar het clustermunitie, waaronder clusterbommen, betreft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ML4, voor wat betreft anti-personeelsmijnen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Voorwaarden</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>De algemene doorvoervergunning NL008 voor de goederen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031620&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3</intref>, is verleend onder de voorwaarde dat de doorvoerzending van militaire goederen als eindbestemming heeft Australi&#xEB;, Japan, Nieuw-Zeeland, Zwitserland, een lidstaat van de Europese Unie of de Noord-Atlantische verdragsorganisatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De algemene doorvoervergunning NL008 is verleend onder de voorwaarde dat de beschikkingsbevoegde, degene die voor hem de douaneformaliteiten verricht, of, indien geen douaneformaliteiten worden verricht, de persoon die de goederen vervoert, naar aanleiding van een verzoek tot registratie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024139&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel&#xA0;6, eerste lid, van het besluit</extref>, een geldig registratienummer heeft.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Voorschriften</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan het gebruik van de algemene doorvoervergunning NL008 zijn de volgende voorschriften verbonden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij elke doorvoer wordt op de documenten die de zending begeleiden duidelijk zichtbaar een omschrijving vermeld van de door te voeren goederen, met inbegrip van het postnummer waarmee de desbetreffende goederen zijn aangeduid in de gemeenschappelijke EU-lijst van militaire goederen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij elke doorvoer wordt op de documenten die de zending begeleiden duidelijk zichtbaar vermeld:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het registratienummer en, indien de geregistreerde hierover beschikt, het EORI-nummer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het land van herkomst en eindbestemming;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>NL008.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De geregistreerde gebruiker van deze algemene doorvoervergunning is verplicht de administratie en alle op de leverantie betrekking hebbende documenten gedurende een termijn van zeven jaren te bewaren.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Verzoek tot registratie en melding eerste gebruik</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een beschikkingsbevoegde, degene die voor hem de douaneformaliteiten verricht, of, indien geen douaneformaliteiten worden verricht, de persoon die de goederen vervoert, dient een verzoek tot registratie ten minste twee weken voor het eerste gebruik van de algemene doorvoervergunning NL008 schriftelijk in bij de inspecteur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verzoek tot registratie bevat in ieder geval de naam- en adresgegevens van de partij die zich registreert, indien deze partij hierover beschikt, het EORI-nummer en de voorgenomen datum van het eerste gebruik van de algemene doorvoervergunning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De melding eerste gebruik bevat de voorgenomen datum van het eerste gebruik van de algemene doorvoervergunning NL008.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Rapportage</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De geregistreerde gebruiker rapporteert aan de inspecteur binnen twee maanden na afloop van elk half kalenderjaar over het gebruik van de algemene doorvoervergunning NL008, door middel van een overzicht waarin de volgende informatie staat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de omschrijving van de militaire goederen, met inbegrip van het postnummer waarmee de desbetreffende goederen zijn aangeduid in de gemeenschappelijke EU-lijst van militaire goederen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het aantal doorgevoerde militaire goederen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de datum van de levering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het land van herkomst en van eindbestemming en indien bekend de naam en het adres van de ontvanger en eindgebruiker van de militaire goederen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="vet">Slotbepalingen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 juli 2012.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling algemene doorvoervergunning NL008.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2012-05-29">29 mei 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	