<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006597" dtdversie="2.0" id="7359" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 15 april 1994, tot wijziging van de wet van 4
    april 1892, houdende instelling van de Orde van Oranje-Nassau, en
    van de wet van 29 september 1815, houdende instelling van de Orde
    van de Nederlandse Leeuw, alsmede instelling van het Kapittel voor
    de civiele orden</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            in verband met een herziening van het decoratiestelsel
            wenselijk is de wet van 4 april 1892, houdende instelling
            van de Orde van Oranje-Nassau, en de wet van 29 september
            1815, houdende instelling van de Orde van de Nederlandse
            Leeuw, te wijzigen en tot instelling van het Kapittel voor
            de civiele orden over te gaan;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van de State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Kapittel voor de civiele orden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het Kapittel heeft tot taak Onze Minister wie het aangaat te
            adviseren over het verlenen van onderscheidingen in een van
            de civiele orden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het Kapittel is samengesteld uit tenminste drie en ten
            hoogste vijf leden, de voorzitter daaronder begrepen, die
            bij koninklijk besluit worden benoemd en ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De Kanselier van de Orde van de Nederlandse Leeuw is lid
            van het Kapittel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gesteld ten aanzien van de taak, samenstelling, inrichting
            en werkwijze van het Kapittel.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De commissaris van de Koning adviseert Onze Minister wie het
        aangaat volgens een door de regering gegeven ambtsinstructie
        over de verlening van onderscheidingen in de Orde van de
        Nederlandse Leeuw en de Orde van Oranje-Nassau aan inwoners van
        de provincie.</al>
</lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
Rijksvertegenwoordiger voor de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba adviseert Onze Minister wie het aangaat volgens een
door de regering gegeven ambtsinstructie over de verlening van
onderscheidingen in de Orde van de Nederlandse Leeuw en de Orde van
Oranje-Nassau aan inwoners van de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en
Saba.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Gehandhaafd blijven alle benoemingen tot Broeder,
                    verbonden aan de Orde van de Nederlandse Leeuw,
                    zoals deze hebben plaatsgevonden voor de
                    inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006597&amp;artikel=II">artikel II</intref> van deze wet.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De toelagen die de Broeders, verbonden aan de Orde
                    van de Nederlandse Leeuw, alsmede die welke de
                    weduwen van Broeders genieten op de dag van
                    inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006597&amp;artikel=II">artikel II</intref> van deze wet,
                    blijven na de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006597&amp;artikel=II">dat artikel</intref> van kracht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Gehandhaafd blijven alle koninklijke besluiten
                    waarbij de eremedailles in brons, zilver en goud
                    zijn verleend, zoals deze zijn genomen voor de
                    inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006597&amp;artikel=I">artikel I</intref> van deze wet.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Het lint van de eremedaille mag als draagteken
                    zonder de eremedaille worden gedragen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>De tekst van de wet van 4 april 1892, houdende instelling van de
        Orde van Oranje-Nassau, en van de wet van 29 september 1815,
        houdende instelling van de Orde van de Nederlandse Leeuw, wordt
        overgebracht in de wettelijke spelling en in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, het Publicatieblad van de
        Nederlandse Antillen en het Afkondigingsblad van Aruba geplaatst.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>De verschillende artikelen van deze rijkswet treden in werking
        op bij koninklijk besluit te bepalen tijdstippen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingsblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten,
            colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">15 april 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. H. Kooijmans</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenendertigste mei 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	