<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022002" dtdversie="2.0" id="378499" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Verkeer en Waterstaat tot instelling van de Commissie visitatie zelfevaluatie spoorwetgeving</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het plan van aanpak voor de evaluatie van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015008" compleet="nee">Concessiewet personenvervoer per trein</extref> (Kamerstukken II 2006&#x2013;2007, 29984, nr.&#xA0;53, bijlage);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Minister: Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>evaluatie: evaluatie van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015008" compleet="nee">Concessiewet personenvervoer per trein</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>commissie: de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022002&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Er is een commissie voor de visitatie van de zelfevaluaties in het kader van de evaluatie, bedoeld in paragraaf 4.2.3 van het plan van aanpak voor de evaluatie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie bestaat uit de volgende leden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>mr. W. Sorgdrager, tevens voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>prof. dr. M.S. de Vries;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>drs. T. H. van Hoek.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie is een onafhankelijke commissie. De leden zijn niet inhoudelijk betrokken bij de partijen in de spoorsector.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De commissie wordt ondersteund door een secretariaat. Het secretariaat heeft tot taak de commissie met raad en daad bij te staan bij de uitvoering van de werkzaamheden en de communicatie tussen de zelfevaluerende partijen en de commissie, en tussen de commissie en het Ministerie van Verkeer en Waterstaat te verzorgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het secretariaat wordt aangesteld en bezoldigd door de Minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De commissie heeft tot taak:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>toe te zien op de kwaliteit van de zelfevaluaties en daarover een onafhankelijk oordeel te formuleren;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het geven van een oordeel over de bijdragen aan de nulmeting, betreffende de situatie voor 1&#xA0;januari 2005, vanuit het perspectief van de zelfevaluaties, opgesteld door het Ministerie van Verkeer en Waterstaat, de Inspectie Verkeer en Waterstaat, de N.V. Nederlandse Spoorwegen, ProRail B.V., de Nederlandse Mededingingsautoriteit, consumentenorganisaties verenigd in het Landelijk Overleg Consumentenbelangen Openbaar Vervoer (Locov), alsmede de door de Minister aangewezen decentrale overheden, personenvervoerders en goederenvervoerders;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het geven van een oordeel over de zelfevaluatierapporten, opgesteld door de in onderdeel b genoemde organisaties;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het doen van aanbevelingen op grond van de bevindingen, bedoeld in de onderdelen a, b en c, die mede als basis kunnen dienen voor een verdere analyse van het functioneren van de Spoorwetgeving en het door de overheid te voeren beleid.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie rapporteert ten minste ieder kwartaal schriftelijk aan de Minister over de voortgang en stand van zaken van de werkzaamheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie neemt haar voorgenomen werkzaamheden en die van het secretariaat op in een plan van aanpak. Dit plan van aanpak behoeft de goedkeuring van de Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De commissie rondt haar werkzaamheden af met een eindadvies.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie brengt haar eindadvies uiterlijk 6&#xA0;juni 2008 (week 23) uit aan de Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Na het uitbrengen van het advies heft de Minister de commissie op.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De archiefbescheiden van de commissie worden na haar opheffing of, zoveel eerder als de omstandigheden daartoe aanleiding geven, overgebracht naar het archief van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1&#xA0;maart 2007.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit Commissie visitatie zelfevaluatie spoorwetgeving.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C.M.P.S.</voornaam>
          <achternaam>Eurlings</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	