<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024257" dtdversie="2.0" id="401049" soort="rijkswet">
  
  <intitule>Rijkswet
van 10 juli 2008, houdende goedkeuring van het op 13&#xA0;december
2007 te Lissabon totstandgekomen Verdrag van Lissabon tot wijziging van
het Verdrag betreffende de Europese Unie en het Verdrag tot oprichting
van de Europese Gemeenschap, met Protocollen en Bijlagen (Trb. 2008,
11)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het op 13 december 2007 te Lissabon totstandgekomen Verdrag
van Lissabon tot wijziging van het Verdrag betreffende de Europese Unie
en het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap, met
Protocollen en Bijlagen, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
Grondwet</extref> de goedkeuring van de Staten-Generaal behoeft, alvorens het
Koninkrijk daaraan kan worden
gebonden;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo
is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk gehoord, en met
gemeen overleg der Staten-Generaal, de bepalingen van het Statuut voor
het Koninkrijk in acht genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan,
gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het op 13
december 2007 te Lissabon totstandgekomen Verdrag van Lissabon tot
wijziging van het Verdrag betreffende de Europese Unie en het Verdrag
tot oprichting van de Europese Gemeenschap, met Protocollen en
Bijlagen, waarvan de Nederlandse tekst is geplaatst in Tractatenblad
2008, 11, wordt goedgekeurd voor het gehele
Koninkrijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005772&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel 3 van de rijkswet van 17 december
1992, houdende goedkeuring van het op 7 februari 1992 te Maastricht tot
stand gekomen Verdrag betreffende de Europese Unie</extref> (Stb. 692), wordt
ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010177&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010177&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010177&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van de rijkswet van 24 december 1998, houdende goedkeuring van het op
2 oktober 1997 te Amsterdam tot stand gekomen Verdrag van Amsterdam
houdende wijziging van het Verdrag betreffende de Europese Unie, de
Verdragen tot oprichting van de Europese Gemeenschappen en sommige
bijbehorende akten</extref> (Stb. 737), worden ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013236&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013236&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de rijkswet van 19
december 2001, houdende goedkeuring van het op 26 februari 2001 te Nice
tot stand gekomen Verdrag van Nice houdende wijziging van het Verdrag
betreffende de Europese Unie, de Verdragen tot oprichting van de
Europese Gemeenschappen en sommige bijbehorende akten</extref> (Stb. 677),
worden ingetrokken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een ontwerp van een besluit dat beoogt het
Koninkrijk te binden, wordt voordat daaromtrent enigerlei
besluitvorming door de Raad overeenkomstig de artikelen 77, derde lid,
87, derde lid, en 89 van het Verdrag betreffende de werking van de
Europese Unie zoals vastgesteld bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024257&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde Verdrag
van Lissabon plaatsvindt, terstond nadat de tekst van dat ontwerp tot
stand is gekomen aan de Staten-Generaal voorgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Instemming van de Staten-Generaal is vereist
voordat de vertegenwoordiger van het Koninkrijk zijn medewerking kan
verlenen aan het totstandkomen van een besluit als bedoeld in het
eerste lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Stilzwijgende
instemming is verleend indien niet binnen vijftien dagen na overlegging
van het ontwerpbesluit aan de Staten-Generaal door of namens een van de
Kamers de wens te kennen wordt gegeven dat het ontwerpbesluit de
uitdrukkelijke instemming behoeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De voorgaande leden zijn van toepassing op een
ontwerp van een besluit krachtens artikel 81, derde lid, eerste alinea,
van het Verdrag betreffende de werking van de Europese Unie zoals
vastgesteld bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024257&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde Verdrag van Lissabon,
voorzover en voor zolang het bepaalde in de tweede alinea van het derde
lid van dat artikel geen toepassing
vindt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elk van de beide Kamers der Staten-Generaal
kan, binnen twee maanden nadat het een voorstel voor een
wetgevingshandeling als bedoeld in artikel 2 van het Protocol
betreffende de rol van de nationale parlementen in de Europese Unie
heeft ontvangen, besluiten dat zij het voorstel van zodanig politiek
belang acht dat zij over de behandeling daarvan op bijzondere wijze
wenst te worden ge&#xEF;nformeerd. De Kamer stelt de regering daarvan
schriftelijk in kennis.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
regering zal onverwijld na de mededeling als bedoeld in het eerste lid
een parlementair voorbehoud maken in het kader van de voor de
behandeling van het voorstel te volgen
wetgevingsprocedure.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Binnen vier
weken na de mededeling als bedoeld in het eerste lid zal een overleg
plaatsvinden met de regering over het bijzondere politieke belang van
het voorstel, waarin tevens afspraken worden gemaakt over de wijze van
informatieverstrekking door de regering, over het verloop van de
onderhandelingen en van de wetgevingsprocedure en over eventueel
vervolgoverleg.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De voorgaande
leden zijn niet van toepassing op voorstellen waarvoor de
instemmingsprocedure, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024257&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
geldt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Deze
rijkswet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van het Staatsblad, waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het Publicatieblad
van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal
worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand
zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        
        <label>Gegeven te
</label><dagtekening>
          <plaats>Tavarnelle</plaats>
          <datum isodatum="2008-07-10">10
juli 2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister-President,
Minister
           van 
          Algemene
Zaken
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.
P.</voornaam>
          <achternaam>Balkenende</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Buitenlandse
Zaken
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J.
M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           voor

          Europese
Zaken
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>F. C. G.
M.</voornaam>
          <achternaam>Timmermans</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-07-24">de <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk>
juli 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            ,
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	