<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020153" dtdversie="2.0" id="358509" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 11&#xA0;augustus 2006, nr. 2006288664, tot het verlenen van mandaat, volmacht en machtiging ter uitvoering van een aantal regelingen op het terrein van Ruimte (Mandaatbesluit SenterNovem Regelingen Ruimte)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien de schriftelijke instemming van de algemeen directeur SenterNovem van 15&#xA0;juni 2006;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL wordt gemandateerd tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al> het nemen van besluiten met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;bijlage=1">bijlage
                    1</intref> genoemde Cofinanciering, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022526" compleet="nee">Projectstimuleringsregeling INTERREG IV</extref>, de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023149" compleet="nee">RijksCofinancieringsregeling INTERREG IV</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025727" compleet="nee">Tijdelijke subsidieregeling
                    Innovatieprogramma Mooi Nederland</extref>.</al>
                        </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het beslissen op bezwaarschriften tegen besluiten als bedoeld in onderdeel a, voor zover het besluit waartegen het bezwaar zich richt, niet door hem in mandaat is genomen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan de algemeen directeur van Agentschap NL wordt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>volmacht en machtiging verleend tot het verrichten van alle benodigde werkzaamheden ter voorbereiding en ter uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> genoemde regelingen en beschikkingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>volmacht en machtiging verleend tot het verrichten van alle benodigde werkzaamheden ter uitvoering van de op grond van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> genoemde BIRK-regelingen genomen beschikkingen en NSP beschikkingen, alsmede ter voorbereiding van bezwaarprodecures die verband houden met die beschikkingen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL kan met betrekking tot zijn bevoegheden, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;artikel=2">2</intref> ondermandaat, volmacht en machtiging verlenen aan &#xE9;&#xE9;n of meer onder hem ressorterende functionarissen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Indien uitvoering wordt gegeven aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;artikel=2">2</intref> luidt de ondertekening:</al>
        <al>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</al>
        <al>voor deze:</al>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL</al>
        <al>(gevolgd door handtekening en naam)</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Indien uitvoering wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020153&amp;artikel=3">artikel 3</intref> luidt de ondertekening:</al>
        <al>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</al>
        <al>voor deze:</al>
        <al>de algemeen directeur van Agentschap NL,</al>
        <al>op last:</al>
        <al>(gevolgd door de functieaanduiding, de handtekening en de naam van de betrokken functionaris waaraan ondermandaat is verleend)</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De algemeen directeur van Agentschap NL draagt zorg voor verzending van afschriften van besluiten inzake ondermandaat, volmacht en machtiging aan de beheerder van het register ten behoeve van het mandaatregister als bedoeld in artikel 16 van de Regeling ondermandaat Directoraat-Generaal Ruimte.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Mandaatbesluit Agentschap NL Regelingen Ruimte.</al>
        <al>Dit besluit zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-08-11">11 augustus 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>S.M.</voornaam>
          <achternaam>Dekker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">(volledig mandaat, volmacht en machtiging)</titel>
      </kop>
      <al>Cofinanciering: Beschikkingen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=6.10" compleet="nee">artikel 6.10, eerste lid, onder c, van de Wet ruimtelijke ordening</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023798&amp;artikel=6.3.1.1" compleet="nee">artikel 6.3.1.1 en volgende van het Besluit ruimtelijke ordening</extref> met betrekking tot subsidi&#xEB;ring van projecten in het kader van de Interreg programma&#x2019;s: Interreg IIIA, Interreg IIIA-Euregion Maas-Rijn, Interreg IIIB North West Europe, Interreg IIIB North Sea Region en Interreg IIIC Westzone.</al>
    <al>Beschikkingen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022526" compleet="nee">Projectstimuleringsregeling, INTERREG IV</extref>.</al><al>Beschikkingen op grond van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023149" compleet="nee">RijksCofinancieringregeling INTERREG IV</extref> en beschikkingen op grond van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025727" compleet="nee">Tijdelijke subsidieregeling Innovatieprogramma Mooi Nederland</extref>.</al></bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">(volmacht en machtiging)</titel>
      </kop>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014631" compleet="nee">Beleidsregeling subsidies budget Investeringen Ruimtelijke Kwaliteit</extref> (BIRK)</al>
          <al>bron: 28-01-2003, Stcrt. 19.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Alle beschikkingen voortvloeiende uit de Uitvoeringsovereenkomsten Nieuwe SleutelProjecten (NSP) betreffende de gemeenten: &#x2019;s-Gravenhage, Arnhem, Breda, Utrecht, Rotterdam en Amsterdam.</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	