<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028113" dtdversie="2.0" id="439609" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het Productschap van Pluimvee en Eieren van 29 oktober 2009, houdende
hygi&#xEB;nemaatregelen voor ondernemers die een fokbedrijf, opfokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf uitoefenen in de kalkoensector uitoefenen (Hygi&#xEB;nebesluit
fokbedrijven, opfokbedrijven en vermeerderingsbedrijven kalkoensector (PPE) 2009)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren:</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde en zevende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste, vierde, zevende, achtste en
negende lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, derde lid van de Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften
kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>Dit besluit neemt de terminologie, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref> (hierna: de
Verordening) over en verstaat daarnaast onder ondernemer: een natuurlijk
persoon of rechtspersoon, die een fokbedrijf, opfokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf uitoefent.</al>

</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De uitslag van het hygi&#xEB;nogram genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde lid van de
Verordening</extref>, is kleiner dan of gelijk aan 1,5.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter is dan 1,5 maar kleiner
dan of gelijk aan 3,0 is, dan wordt door een professioneel
ontsmettingsbedrijf de stal opnieuw ontsmet. Na de volgende
leegstandsperiode mag een nieuw koppel pas worden geplaatst, indien de
uitslag van het hygi&#xEB;nogram kleiner of gelijk is aan 1,5.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter is dan 3,0, dan wordt de
betreffende stal opnieuw gereinigd en ontsmet. Na het reinigen en
ontsmetten wordt opnieuw een hygi&#xEB;nogram verricht. Een koppel mag
alleen worden geplaatst, indien de uitslag van het onderzoek kleiner dan of
gelijk is aan 1,5.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>eer overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023545&amp;bijlage=II" compleet="nee">Bijlage II onder b. van het Besluit
erkenningsvoorwaarden en werkwijzen HOSOWO-instanties (PPE) 2007</extref> de
uitslag van twee van de vijf onderdelen van de visuele controle slecht is,
wordt na de volgende ronde nogmaals een hygi&#xEB;nogram uitgevoerd.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer voert de monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid,
onder a. en b., van de Verordening</extref> uit op de wijze als omschreven in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028113&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien met het in het eerste lid bedoelde onderzoek Salmonella wordt
aangetoond, handelt de ondernemer overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028113&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>.</al></lid>

</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid, onder c. van de
Verordening</extref> wordt uitgevoerd bij de vermeerderingsbedrijven en
fokbedrijven waar op grond van de uitslag van de serotypering van de door
de ondernemer overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028113&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername in de
voorafgaande twaalf maanden een besmetting met de serotypen
Salmonella enteritidis en Salmonella typhimurium bij een koppel is
aangetoond.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid, onder c. van de
Verordening</extref> wordt uitgevoerd bij alle koppels op het betreffende
vermeerderingsbedrijf of fokbedrijf.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan jaarlijks vermeerderingsbedrijven en fokbedrijven
aanwijzen voor de monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid, onder c.
van de Verordening</extref> teneinde te verzekeren dat per kalenderjaar bij tien
procent van het totale aantal vermeerderingsbedrijven en fokbedrijven
deze monstername wordt uitgevoerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer legt de resultaten van de detectie en de serotypering van
de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028113&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername schriftelijk vast en
geeft deze resultaten binnen tien werkdagen nadat deze resultaten bij de
ondernemer bekend zijn schriftelijk door aan de afnemer van de
fokkalkoenen, vermeerderingskalkoenen of broedeieren.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer meldt de uitslag van de detectie en de serotypering van de
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028113&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername aan het productschap
binnen &#xE9;&#xE9;n werkdag nadat de resultaten bij de ondernemer bekend zijn
indien Salmonella is gedetecteerd en binnen tien werkdagen nadat de
resultaten bij de ondernemer bekend zijn indien geen Salmonella is
gedetecteerd.</al></lid>

</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien v&#xF3;&#xF3;r het einde van een ronde kalkoenen van een fokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf worden afgevoerd, voert de ondernemer de
betreffende kalkoenen af in bedrijfseigen kratten of containers.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer heeft bedrijfseigen vangmateriaal op het fokbedrijf,
opfokbedrijf en vermeerderingsbedrijf aanwezig.</al></lid>


</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Hygi&#xEB;nebesluit fokbedrijven,
opfokbedrijven en vermeerderingsbedrijven kalkoensector (PPE) 2009.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag van inwerkingtreding
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref>.</al></lid>
</artikel>






</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2009-10-29">29 oktober 2009</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>J.J.</voornaam>
<achternaam>Ramekers</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Bemonsteringsprogramma voor opfokbedrijven, fokbedrijven en
vermeerderingsbedrijven</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">A. Opfokbedrijven</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">A.1. Monstername, detectie en serotypering</tussenkop><al>Monsters van kalkoenen die worden gehouden op een opfokbedrijf, worden genomen
volgens onderstaande tabel. Wanneer Salmonella gedetecteerd wordt, vindt
serotypering plaats.</al>
<table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
<colspec colname="col1" colnum="1"/>
<colspec colname="col2" colnum="2"/>
<thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vetcur">Leeftijd</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vetcur">bemonstering</nadruk></al></entry></row>
</thead><tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Bij aankomst van de eendagskuikens op het
bedrijf</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>5 monsters houtwol (a 150 ml) en
mestmonsters (30 monsters)</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4 weken na plaatsing van het koppel</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>mestmonsters (2 x 30 monsters of 5 paar
overschoentjes)</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>2 weken voor de overgang naar de legfase of
de overplaatsing naar de legeenheid</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>mestmonsters (6 x 25 monsters of 5 paar
overschoentjes)</al></entry></row>

</tbody>
</tgroup>
</table>
<al>De eendagskuikens worden onderzocht door middel van het nemen van monsters
houtwol en mest. De ondernemer is zelf verantwoordelijk voor het tijdig laten nemen
van de monsters. Het nemen van de monsters geschiedt door of namens de
ondernemer volgens het werkvoorschrift in onderdeel C en D van deze bijlage. De
monsters worden op de aanwezigheid van Salmonella onderzocht door een erkend laboratorium. Wanneer Salmonella is gedetecteerd, vindt serotypering plaats door een
erkend laboratorium.</al><al>Op een leeftijd van vier weken worden per stal 2 gepoolde monsters van ieder
tenminste 30 mestmonsters of 30 cloacaswabs genomen, of 5 paar overschoentjes.
Twee weken voor de overgang naar de legfase of de verplaatsing naar de legunit
worden per stal 6 x 25 mestmonsters genomen of 5 paar overschoentjes. De
overschoentjes uit &#xE9;&#xE9;n stal mogen worden samengevoegd tot twee gepoolde monsters.
De ondernemer is zelf verantwoordelijk voor het tijdig laten nemen van de monsters.
Het nemen van de monsters wordt aangestuurd door GD en de monsters worden door
of namens GD genomen volgens het werkvoorschrift in onderdeel D. van deze bijlage.
De monsters worden op de aanwezigheid van Salmonella onderzocht door een erkend
laboratorium. Wanneer Salmonella in het monster is gedetecteerd,vindt serotypering
plaats door een erkend laboratorium.</al><al>De uitslag van het onderzoek naar Salmonella dat twee weken voor de overgang naar
de legfase of de overplaatsing naar de legeenheid plaatsvindt, dient schriftelijk te
worden doorgegeven aan de volgende schakel.</al><tussenkop kopopmaak="cur">A.2. Actie bij positieve bevindingen</tussenkop><al>Indien uit het onderzoek zoals genoemd onder A.1 blijkt dat een monster is besmet met
Salmonella, dan dient dit door of namens de ondernemer uiterlijk binnen 1 werkdag
nadat de ondernemer bekend is met de uitslag van de serotypering aan GD te worden
gemeld. Wanneer het een besmetting met Salmonella op een opfokbedrijf in de
kalkoensector betreft, voert GD op last van de voorzitter een verificatieonderzoek uit.</al><al>Monstermateriaal dat is verzameld ten behoeve van het verificatieonderzoek wordt
ingezet voor analyse door GD op de dag van bemonstering. Ten behoeve van het
verificatieonderzoek neemt GD per stal 2 gepoolde monsters van ieder tenminste 150
mestmonsters of 150 cloacaswabs. Daarnaast neemt GD ten behoeve van het
verificatieonderzoek aselect 5 dieren per stal. Deze dieren worden onderzocht op de
aanwezigheid van antimicrobi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect.</al><al>Indien dieren die tegen Salmonella gevaccineerd zijn worden verdacht van een
besmetting met Salmonella, moeten 450 mestmonsters genomen worden die tot 9
monsters van ieder 50 worden gepoold. De uitslag van het verificatieonderzoek wordt
binnen 5 dagen na ontvangst van de monsters door GD doorgegeven aan de betrokken
ondernemer en het productschap. De ondernemer is verantwoordelijk voor de melding
van de uitslag van het verificatieonderzoek aan het productschap.</al><al>Als de uitslag van het verificatieonderzoek een besmetting met Salmonella bij een
koppel bevestigt, gelast de voorzitter bij besmetting met Salmonella enteritidis of
Salmonella typhimurium dat het betrokken koppel onverwijld door de ondernemer wordt
geruimd. Hierbij dient het bepaalde in bijlage I (Protocol Antibiotica) van de Verordening
te worden gevolgd.</al><al>Vlees van een kalkoen dat vanwege een besmetting met Salmonella enteritidis of
Salmonella typhimurium is geruimd, mag niet worden vermarkt als vers kalkoenvlees.
Een met Salmonella enteritidis of Salmonella typhimurium besmet en geruimd koppel
mag worden afgezet naar kanalen waar het een behandeling ondergaat die voldoende
effectief is om alle aanwezige Salmonella&#x2019;s te doden. Een ondernemer kan er te allen
tijde voor kiezen een te ruimen koppel kalkoenen te laten vernietigen.</al><al>Indien bij verificatie g&#xE9;&#xE9;n besmetting met Salmonella wordt bevestigd, maar wel
antimicrobi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect, wordt de bemonstering op
relevante Salmonella&#x2019;s en een bacteriegroeiremmend effect herhaald totdat er geen
bacteriegroeiremmend effect meer wordt waargenomen of totdat Salmonella is
aangetoond of totdat het koppel wordt vernietigd. In de tussentijd mag het koppel niet
worden overgeplaatst. Als bij het opfokkoppel conform het bepaalde in het Protocol Antibiotica antibiotica worden toegediend om een Salmonella besmetting te behandelen,
mag het opfokkoppel wel worden overgeplaatst.</al><tussenkop kopopmaak="cur">B. Fokbedrijven en vermeerderingsbedrijven</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">B.1. Monstername, detectie en serotypering</tussenkop><al>Ondernemers die een fokbedrijf of een vermeerderingsbedrijf uitoefenen laten de op het
bedrijf aanwezige fokkalkoenen en vermeerderingskalkoenen onderzoeken op de
aanwezigheid van Salmonella. De bemonstering bestaat uit een reguliere monstername
en een offici&#xEB;le monstername. De reguliere monstername bestaat uit bemonstering van
het koppel op het fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf. In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vierde lid, van de
Verordening</extref> is bepaald dat de standaard voor de reguliere monstername de
bemonstering op het fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf is. In deze bijlage wordt de
monstername op het fokbedrijf en vermeerderingsbedrijf beschreven.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Reguliere monstername</tussenkop><al>Vermeerderingskalkoenen en fokkalkoenen dienen bemonsterd te worden op alle typen
Salmonella volgens onderstaande tabel.</al><table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
<colspec colname="col1" colnum="1"/>
<colspec colname="col2" colnum="2"/>
<thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vetcur">Leeftijd</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vetcur">Bemonstering</nadruk></al></entry></row>
</thead><tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>vanaf 30 weken om de 3 weken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2 x 150 mestmonsters van vrouwelijke dieren
of 5 paar overschoentjes)</al></entry></row>



</tbody>
</tgroup>
</table><al>Vanaf een leeftijd van 30 weken, worden iedere 3 weken per stal 2 gepoolde monsters
van ieder tenminste 150 mestmonsters of 150 cloacaswabs verzameld. Deze kunnen
worden vervangen door de bemonstering van 5 paar overschoentjes. Er worden 5 paar
overschoentjes genomen, die worden samengevoegd tot 2 gepoolde monsters. De
mestmonsters en de overschoentjes worden op het vermeerderingsbedrijf of fokbedrijf
gepoold. Deze monsters worden genomen onder de verantwoordelijkheid van de
ondernemer die het vermeerderingsbedrijf of fokbedrijf uitoefent, volgens onderdeel D.
van deze bijlage. De monsters worden op de aanwezigheid van Salmonella onderzocht
door een erkend laboratorium. Wanneer Salmonella is gedetecteerd, vindt serotypering
plaats door een erkend laboratorium.</al><tussenkop kopopmaak="cur">B.2. Actie bij positieve bevindingen</tussenkop><al>Indien uit het onderzoek zoals genoemd onder B.1 blijkt dat een monster met
Salmonella is besmet, dient dit door of namens de ondernemer uiterlijk binnen 1
werkdag nadat de ondernemer bekend is met de uitslag van de serotypering aan GD te
worden gemeld. Wanneer het een besmetting met Salmonella enteriditis of Salmonella
typhimurium betreft voert GD op last van de voorzitter dit verificatieonderzoek uit.</al><al>Monstermateriaal dat is verzameld ten behoeve van het verificatieonderzoek wordt
ingezet voor analyse door GDop de dag van bemonstering. Ten behoeve van het
verificatieonderzoek neemt GD per stal 2 gepoolde monsters van ieder tenminste 150
mestmonsters of 150 cloacaswabs. Daarnaast neemt GD ten behoeve van het
verificatieonderzoek aselect 5 dieren per stal. Deze dieren worden onderzocht op de
aanwezigheid van antimicrobi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect.</al><al>Indien dieren die tegen Salmonella zijn gevaccineerd worden verdacht van een
besmetting met Salmonella, moeten 450 mestmonsters genomen worden die tot 9
monsters van ieder 50 worden gepoold. De uitslag van het verificatieonderzoek wordt
binnen 5 dagen na ontvangst van de monsters door GD doorgegeven aan de betrokken
ondernemer en het productschap. De ondernemer is verantwoordelijk voor de melding
van de uitslag van het verificatieonderzoek aan het productschap.</al><al>Als de uitslag van het verificatieonderzoek een besmetting met Salmonella bij een
koppel bevestigt, gelast de voorzitter bij besmetting met Salmonella enteritidis of
Salmonella typhimurium dat het betrokken koppel onverwijld door de ondernemer wordt
geruimd. Hierbij dient het bepaalde in bijlage I (Protocol Antibiotica) van de Verordening
te worden gevolgd.</al><al>Vlees van een kalkoen dat vanwege een besmetting met Salmonella enteritidis of
Salmonella typhimurium is geruimd, mag niet worden vermarkt als vers pluimveevlees.
Een met Salmonella enteritidis of Salmonella typhimurium besmet en geruimd koppel
mag worden afgezet naar kanalen waar het een behandeling ondergaat die voldoende
effectief is om alle aanwezige Salmonella&#x2019;s te doden. Een ondernemer kan er te allen
tijde voor kiezen een te ruimen koppel kalkoenen te laten vernietigen.</al><al>Reeds in de kalkoenkuikenbroederij ingelegde broedeieren geproduceerd door met
Salmonella enteritidis of Salmonella typhimurium besmette fokkalkoenen of
vermeerderingkalkoenen dienen te worden behandeld als categorie 2-materiaal conform
Verordening (EG) nr. 1774/2002. De nog niet ingelegde broedeieren, die zijn
geproduceerd door het met Salmonella enteritidis of Salmonella typhimurium besmette
koppel, mogen worden afgezet naar de eiproductenindustrie of moeten een andere
effectieve behandeling ondergaan. Een ondernemer kan er te allen tijde voor kiezen de
met Salmonella enteritidis of Salmonella typhimurium besmette broedeieren te laten
vernietigen.</al><al>Indien bij verificatie g&#xE9;&#xE9;n besmetting met Salmonella wordt bevestigd, maar wel
antimicrobi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect, wordt de bemonstering op
relevante Salmonella&#x2019;s en een bacteriegroeiremmend effect herhaald totdat er geen
bacteriegroeiremmend effect meer wordt waargenomen of tot een Salmonella is
aangetoond of het koppel wordt vernietigd. In de tussentijd mogen de broedeieren het
fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf niet verlaten.</al><tussenkop kopopmaak="cur">C. Werkvoorschrift voor het nemen van monsters houtwol</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de monstername van houtwol zoals voorgeschreven is in
het kader van het onderzoek naar Salmonella van dieren bij aankomst op het
opfokbedrijf.</al><al>De monsters worden genomen op het opfokbedrijf door of namens de ondernemer.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>steriele plastic zakken of potten</al></li><li><al>etiketten</al></li><li><al>steriele plastic handschoenen</al></li><li><al>inzendformulier</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Aantal en locatie te nemen monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dient bij elke levering 1 monster van minimaal 5 handjes houtwol per vrachtauto
genomen te worden. Dit moet duidelijk met mest besmeurd houtwol zijn.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de geleverde kuikens verzameld te
worden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering monstername</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Pak met behulp van steriele plastic handschoenen een duidelijk zichtbaar besmeurd
handje vol houtwol.</al></li><li><al>Doe dit in een plastic pot of zak (per pot of zak 5 monsters bij elkaar).</al></li><li><al>Doe dit zo dat de monsters niet met iets anders in aanraking komen, om evt.
besmetting van/vanuit de omgeving te voorkomen.</al></li><li><al>Verzamel op deze wijze per vrachtauto 1 pot &#xE0; 5 monsters.</al></li><li><al>Sluit iedere pot direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie elke pot van een etiket met de volgende gegevens: monsterdatum, KIP
nummer en stalnummer(s).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inzendformulier</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: de
monsterdatum, het stalnummer en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters moeten binnen 48 uur aanwezig zijn bij een door de voorzitter erkend
laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden gedetecteerd op Salmonella en bij een positieve uitslag te
worden geserotypeerd op Salmonella. Detectie en serotypering geschieden volgens een
door het bestuur van het productschap vastgestelde PVE branchemethode.</al><tussenkop kopopmaak="cur">D. Werkvoorschrift voor het nemen van mestmonsters voor Salmonella</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de mestmonstername zoals voorgeschreven is in het kader
van het onderzoek naar Salmonella bij fokkalkoenen of vermeerderingskalkoenen. De
monsters worden genomen door of namens de ondernemer. De monstername moet
plaatsvinden volgens methode 1 of 2.</al><tussenkop kopopmaak="cur">1. Monstername met wattenstaafjes</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>wattenstaafjes/swabs (steriel)</al></li><li><al>steriele plastic potten zonder binnendeksel of plastic zakken</al></li><li><al>etiketten</al></li><li><al>inzendformulier</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dienen 2x 150 monsters (vanaf de leeftijd van 30 weken) per stal genomen te
worden met behulp van wattenstaafjes. Bij voorkeur moeten dit verse blindedarmmestmonsters
zijn. Indien deze niet of onvoldoende aanwezig zijn moet dit
vervangen/aangevuld worden door cloaca-monsters.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li><li><al>Op deze wijze kan een Salmonella besmetting bij tenminste 10% van de dieren met
95% zekerheid worden aangetoond.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering monstername</tussenkop><al>Was voor de monstername altijd uw handen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Neem met behulp van een wattenstaafje het blindedarm-mestmonster (ca. 1 gram
mest) of cloaca monster (daarbij dient het wattenstaafje duidelijk zichtbaar
besmeurd te worden).</al></li><li><al>Zet het wattenstaafje in een plastic pot/zak (per pot/zak 150 (of 30) wattendragers
bij elkaar).</al></li><li><al>Breek het met de handen aangeraakte eind van het staafje af zonder het deel in de
pot/zak aan te raken.</al></li><li><al>Verzamel op deze wijze 2 potten/zakken &#xE0; 150 (of 30) monsters.</al></li><li><al>Wanneer gebruik wordt gemaakt van individueel in buisjes verpakte swabs, worden
deze gewoon teruggeplaatst in de buisjes. Deze dienen in het laboratorium tot twee
monsters te worden verwerkt.</al></li><li><al>Sluit iedere pot/zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de pot/zak van een etiket met de volgende gegevens: monsterdatum,
stalnummer en KIP nummer.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">2. Monstername met overschoentjes</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>2 paar overschoentjes (steriel)</al></li><li><al>steriele plastic zakken</al></li><li><al>etiketten</al></li><li><al>inzendformulier</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dient per stal tweemaal bemonsterd te worden met een apart paar
overschoentjes.</al></li><li><al>Het monster moet evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering monstername</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Trek in de stal over het staleigen schoeisel een paar overschoentjes aan.</al></li><li><al>Loop een volledige ronde door de stal.</al></li><li><al>Doe de overschoentjes bij het verlaten van de stal in een steriele plastic zak.</al></li><li><al>Per stal dienen twee paar overschoentjes te worden ingestuurd. De werkwijze moet
dus worden herhaald.</al></li><li><al>Sluit iedere zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de zak van een etiket met de volgende gegevens: monsterdatum,
stalnummer en KIP nummer.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inzendformulier</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: de
monsterdatum, het stalnummer en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending mestmonsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters moeten binnen 48 uur aanwezig zijn bij een door de voorzitter erkend
laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden gedetecteerd op Salmonella en bij een positieve uitslag te
worden geserotypeerd op Salmonella. Detectie en serotypering geschieden volgens een
door het bestuur van het productschap vastgestelde PVE branchemethode.</al></bijlage>
</regeling>
</wetgeving>
  	