<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011850" dtdversie="2.0" id="44349" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 28 november 2000, houdende regels ten aanzien van
    faunabeheereenheden en faunabeheerplannen (Besluit Faunabeheer)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 18 februari 2000, nr.
            TrcJZ/2000/1839, Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=29" compleet="nee">artikelen 29, tweede
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=30" compleet="nee">30, tweede lid, van de  Flora- en faunawet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 11 mei
            2000, nr. W11.00&#xA0;0065/V);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 21 november 2000,
            nr. TrcJZ/2000/9597, Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Voorzover het werkgebied van een samenwerkingsverband van
        jachthouders op het grondgebied van meer dan &#xE9;&#xE9;n provincie is
        gelegen,  erkennen gedeputeerde staten van de provincie waarin
        het grootste gedeelte  van dit werkgebied is gelegen, een
        faunabeheereenheid en keuren zij een faunabeheerplan goed, in
        overeenstemming met gedeputeerde staten van de overige betrokken provincies.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Faunabeheereenheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>Teneinde voor erkenning als faunabeheereenheid als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, eerste lid, van de
        wet</extref> in aanmerking te komen, voldoet een
        samenwerkingsverband van jachthouders aan de  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011850&amp;artikel=4"> artikelen 4 tot en met
        6</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het samenwerkingsverband heeft de rechtsvorm vereniging met
            volledige rechtsbevoegdheid of stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens de statuten van de vereniging met volledige
            rechtsbevoegdheid of stichting worden de plichten opgenomen
            die de bij de faunabeheereenheid aangesloten jachthouders
            hebben met betrekking tot de uitoefening van de aan de
            faunabeheereenheid verleende bevoegdheden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De binnen het werkgebied van het samenwerkingsverband
            gelegen gronden waarop de in de faunabeheereenheid
            samenwerkende jachthouders gerechtigd zijn tot de jacht:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hebben een oppervlakte van ten minste 5000 hectare;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vormen ten minste 75% van de totale oppervlakte van
                    het werkgebied van het samenwerkingsverband en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zijn zo veel mogelijk aaneengesloten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onverminderd het eerste lid, onderdeel a, is de oppervlakte
            van de gronden waarop in het eerste lid bedoelde
            jachthouders gerechtigd zijn tot de jacht groter dan 5000
            hectare, indien daartoe uit het oogpunt van duurzaam en
            effectief beheer van diersoorten aanleiding bestaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Het werkgebied van het samenwerkingsverband strekt zich niet uit
        tot het  gebied waarover zich de zorg van een andere
        faunabeheereenheid uitstrekt.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Faunabeheerplannen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Teneinde voor goedkeuring als faunabeheerplan als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, van de
        wet</extref> in aanmerking te komen, voldoet een plan
        aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011850&amp;artikel=8">artikelen 8 tot en met 11</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het faunabeheerplan geldt voor ten minste 5000 hectare van
            het gehele werkgebied van de faunabeheereenheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011850&amp;artikel=5">artikel 5, tweede
            lid</intref>, uit het oogpunt van duurzaam en
            effectief beheer van diersoorten is vastgesteld dat de
            oppervlakte, waarop de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011850&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
            lid</intref>, bedoelde jachthouders gerechtigd zijn
            tot de jacht, groter is dan 5000 hectare, geldt in afwijking
            van het eerste lid het faunabeheerplan ten minste voor die
            grotere oppervlakte van het gehele werkgebied van de faunabeheereenheid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <al>Het faunabeheerplan is gericht op het duurzame beheer van
        diersoorten ten aanzien waarvan met het oog op de belangen,
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68, eerste lid, van de
        wet</extref> een duurzaam beheer kan worden gevoerd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>Het faunabeheerplan bevat ten minste de volgende gegevens:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de omvang van het werkgebied van de faunabeheereenheid;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een kaart waarop de begrenzing van het werkgebied van de
                faunabeheereenheid is aangegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>kwantitatieve gegevens over de populatie van de
                diersoorten ten aanzien waarvan een duurzaam beheer
                noodzakelijk wordt geacht, met inbegrip van gegevens
                over de aanwezigheid van de populaties in het betrokken
                gebied gedurende het jaar;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een onderbouwing van de noodzaak van een duurzaam beheer
                van de in onderdeel c bedoelde diersoorten, waaronder
                een onderbouwde verwachting van de belangen als bedoeld
                in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68, eerste lid, van
                    de wet</extref> die zouden worden geschaad
                indien niet tot beheer zou worden overgegaan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>een beschrijving van de mate waarin de in onderdeel d
                bedoelde belangen in de vijf jaren voorafgaand aan het
                ter goedkeuring indienen van het faunabeheerplan zijn geschaad;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de gewenste stand van de in onderdeel c bedoelde diersoorten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>per diersoort een beschrijving van de aard, omvang en
                noodzaak van de handelingen die zullen worden verricht
                om de gewenste stand, bedoeld in onderdeel f, te bereiken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>per diersoort en gewas een beschrijving van de
                handelingen die in de periode, bedoeld in onderdeel e,
                zijn verricht om het schaden van de in onderdeel d
                bedoelde belangen te voorkomen, alsmede, voorzover
                daarover redelijkerwijs kwantitatieve gegevens
                beschikbaar zijn, een beschrijving van de effectiviteit
                van die handelingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>voorzover het plan betrekking heeft op het beheer van
                edelherten, damherten, ree&#xEB;n of wilde zwijnen, een
                beschrijving van het voedselaanbod, de relatie tussen
                dit voedselaanbod en de grootte van de populatie van de
                betrokken dieren alsmede de mogelijkheden van
                uitwisseling met aangrenzende terreinen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>een beschrijving van de plaatsen in het werkgebied van
                de faunabeheereenheid waar en de perioden in het jaar
                waarin de in onderdeel g bedoelde handelingen zullen plaatsvinden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>de mogelijkheid en de voorwaarden om gebruik te maken
                van een aan de faunabeheereenheid verleende ontheffing
                op gronden van jachthouders die niet bij de
                faunabeheereenheid zijn aangesloten, mits die gronden
                binnen het werkgebied van de faunabeheereenheid vallen
                en voorzover die gronden plaatsen als bedoeld in
                onderdeel j omvatten waar planmatig beheer noodzakelijk is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>voorzover daarover kwantitatieve gegevens beschikbaar
                zijn, een onderbouwde inschatting van de verwachte
                effectiviteit van de in onderdeel g bedoelde handelingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>een beschrijving van de wijze waarop de effectiviteit
                van de voorgenomen handelingen zal worden bepaald.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <al>In het faunabeheerplan wordt aangegeven dat het plan een
        geldigheidsduur van ten hoogste vijf jaren heeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <al>Indien faunabeheereenheden krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de
        wet</extref>, zijn aangewezen, brengen zij jaarlijks een
        verslag aan gedeputeerde staten uit over de wijze waarop zij hun
        werkzaamheden hebben uitgeoefend en van de uitvoering van het
        faunabeheerplan. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit faunabeheer.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">28 november 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. H. Faber</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk> december 2000</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	