<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028898" dtdversie="2.0" id="447459" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Uitvoeringsregeling
Besluit vervoer ontplofbare stoffen krijgsmacht
2011</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van
Defensie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=5" compleet="nee">5, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=7" compleet="nee">7, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=9" compleet="nee">9, vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=10" compleet="nee">10, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van het Besluit vervoer ontplofbare
stoffen
krijgsmacht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">ADR:</nadruk> Accord
Europ&#xE9;en relatif au transport international des marchandises
dangereuses par
route;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">besluit:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142" compleet="nee">Besluit
vervoer ontplofbare stoffen
krijgsmacht</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">STANAG
4441:</nadruk> de NATO Standardization Agreement nr. 4441
met de daarbij behorende AASTP-2 &#x2018;Manual of safety principles
for the transportation of military ammunition and explosives&#x2019;,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit vervoer gevaarlijke stoffen door
de lucht met militaire
luchtvaartuigen</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">munitie:</nadruk> ontplofbare
stoffen en voorwerpen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van het
Besluit vervoer ontplofbare stoffen
krijgsmacht</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">meevoeren:</nadruk> het
meenemen van munitie bestemd voor gebruik door de eigen bemanning in
het bij het voertuig behorende wapensysteem, inbegrepen munitie
behorende tot de uitrusting van de
bemanning.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Stanag
4441</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
door de krijgsmacht munitie wordt vervoerd over de weg dienen de daarop
betrekking hebbende gedeelten van de AASTP-2, behorende tot de STANAG
4441 in acht te worden genomen met uitzondering van het in artikel
2.4.1.1. van de AASTP-2 gestelde met betrekking tot de aanwezigheid van
een
bijrijder.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
de toepassing van STANAG 4441 wordt onder standard military vehicle in
deze regeling begrepen een logistiek voertuig als bedoeld in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142" compleet="nee">besluit</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Tactisch
voertuig</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
een tactisch voertuig niet beschikt over een organieke
brandbestrijdingsuitrusting dient op het voertuig een
brandblusvoorziening met ten minste twee kilo brandblusmiddel aanwezig
te zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Met een
tactisch voertuig mee te voeren munitie, uitgezonderd munitie behorend
tot de uitrusting van de bemanning, dient te worden geplaatst en te
worden vastgezet in de daarvoor bestemde inrichting voor het veilig
meevoeren van
munitie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
tactisch voertuig mag worden gebruikt voor vervoer van munitie niet
behorende tot de eigen uitrusting of het eigen wapensysteem
mits:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
totale netto gewicht van de explosieve stof van die munitie niet meer
bedraagt dan 50 kg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de munitie wordt
vastgezet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het vervoer geschiedt in
het kader van een schietserie, een operatie of een eindoefening of
afsluitende training direct voorafgaande aan een operatie;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>wordt voldaan aan de bij of
krachtens het besluit gestelde regels met betrekking tot logistieke
voertuigen met uitzondering van het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028898&amp;artikel=4">artikel 4 van deze
regeling</intref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het
besluit</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Logistiek
voertuig</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
afscheiding tussen bestuurderscabine en laadruimte moet zijn
vervaardigd uit zodanig materiaal dat voortschrijding van een brand
niet meer kan bedragen dan 100&#xA0;mm per
minuut.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In geval
van een losstaande ruimte voor de bestuurder moet de constructie van
deze ruimte zijn vervaardigd uit materiaal waardoor voortschrijding van
een brand niet meer kan bedragen dan 100&#xA0;mm per minuut. De
constructie van de buitenzijde van de ruimte met de te transporteren
lading moet zijn vervaardigd uit materiaal waardoor voortschrijding van
een brand niet meer kan bedragen dan 100&#xA0;mm per
minuut.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
constructie van een met een voorwand uitgeruste opbouw waarin zich te
transporteren ontplofbare stoffen bevinden, dient dusdanig te zijn dat
de voorwand geen onderbrekingen vertoont. Als onderbreking wordt niet
beschouwd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
opening ten behoeve van doorvoer van
kabels;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een opening om de opbouw te
kunnen sluiten of te
openen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>technische voorzieningen voor
het vastzetten van lading; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een
geplaatst venster. In geval van een geplaatst venster dient dit
hermetisch te zijn gesloten en te zijn vervaardigd van vuurbestendig
veiligheidsglas en een vuurbestendig
raamwerk.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
constructie van het vloeroppervlak van een logistiek voertuig moet
zodanig stevig zijn dat de lading veilig kan worden vervoerd en wordt
beschermd tegen (weers)invloeden van buitenaf.</al>
          <al>Het
vloeroppervlak mag geen onderbrekingen vertonen. Als onderbreking wordt
niet beschouwd een opening ten behoeve van doorvoer van kabels of
technische voorzieningen voor het vastzetten van
lading.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Bij een
met munitie beladen logistiek voertuig waarvan de carrosserie een
afsluitbare laadruimte omvat, moet tijdens het transport de laadruimte
worden afgesloten om vrije toegang tot de lading te
voorkomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Indien
een logistiek voertuig ter bescherming van de lading met &#xE9;&#xE9;n
of meerdere dekzeilen is uitgerust, dient tijdens het vervoer het
dekzeil:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
gehele lading af te dekken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bestand
te zijn tegen scheuren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>te zijn
vervaardigd van waterdicht
materiaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>te voldoen aan de in het
achtste lid van dit artikel gestelde eisen inzake
niet-brandbaarheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de gehele lading
beschermen tegen (weers)invloeden van buitenaf
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>deugdelijk te zijn
vastgezet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
brandbaarheid van een dekzeil uitgedrukt in mm per minuut dient door de
verwervende instantie &#xE9;&#xE9;nmalig te worden vastgesteld op basis
van het gevoerde artikelnummer van het dekzeil en door deze instanties
schriftelijk te worden
vastgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Bij
een met een dekzeil uitgerust logistiek voertuig, ten aanzien waarvan
na 31&#xA0;december 2015 voor de eerste maal een militair
registratiebewijs wordt afgegeven, dient het dekzeil inzake
brandbaarheid te voldoen aan ISO-norm 3795, waarbij de voortschrijding
van een brand een waarde van 100&#xA0;mm per minuut niet te boven
gaat.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">9</lidnr>
          <al>De motor
van een logistiek voertuig dient v&#xF3;&#xF3;r de voorwand van de
laadruimte of onder het laadvlak te zijn geplaatst, waarbij gevaar voor
de lading door verwarming van het binnenoppervlak van het laadvlak
boven 80 graden Celsius of ontsteking van de lading is
uitgesloten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">10</lidnr>
          <al>Het brandstofreservoir moet
voldoen aan het gestelde in randnummer 9.2.4.3a van het
ADR.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">11</lidnr>
          <al>De
nominale spanning van de elektrische verlichting mag niet meer bedragen
dan 24 volt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">12</lidnr>
          <al>De
accu&#x2019;s moeten op geschikte wijze zijn geplaatst en beschermd
tegen schade als gevolg van een botsing en de polen moeten zijn
beschermd door een elektrisch isolerend
deksel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">13</lidnr>
          <al>De
constructie van het logistiek voertuig moet zodanig zijn dat bij haar
inzet, inbegrepen het gebruik van haar bewapening, de temperatuur van
het laadoppervlak danwel een wand nooit hoger wordt dan 80 graden
C.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">14</lidnr>
          <al>Een
logistiek voertuig ten aanzien waarvan na 31 december 2015 voor de
eerste maal een militair registratiebewijs wordt afgegeven en waarvan
de maximale massa meer dan 10 ton bedraagt, dient te zijn voorzien van
een antiblokkeer-remsysteem. Een logistiek voertuig ten aanzien waarvan
na 31&#xA0;december 2015 voor de eerste maal een militair
registratiebewijs wordt afgegeven en waarvan de maximale massa meer dan
3,5&#xA0;ton bedraagt, dient te zijn voorzien van een
snelheidsbegrenzer.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">15</lidnr>
          <al>Een
aanhangwagen met een totaal maximum massa van meer dan 750&#xA0;kg of
een oplegger moet zijn voorzien van een reminrichting die op alle
wielen werkt en die in werking treedt zodra de bedrijfsrem van het
trekkend voertuig in werking wordt gesteld. De constructie dient
zodanig te zijn dat de reminrichting de aanhangwagen tot stilstand
brengt indien de koppeling tussen het trekkend voertuig en de
aanhangwagen
breekt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">16</lidnr>
          <al>Een
aanhangwagen met een totaal maximum massa minder dan of gelijk aan
750&#xA0;kg moet zijn voorzien van een extra verbinding met het
trekkende voertuig zodat in geval van het breken van de koppeling
tijdens het rijden de aanhangwagen niet losraakt van het trekkend
voertuig.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Technische
keuring</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
tactisch en logistiek voertuig dient jaarlijks te worden gekeurd of
wordt voldaan aan het gestelde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van het
besluit</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
technische keuring dient te worden uitgevoerd onder
verantwoordelijkheid van een instantie binnen defensie belast met
hogere-echelons
onderhoud.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
technische keuring kan worden gecombineerd met een periodieke inspectie
of
onderhoudscontrole.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij
de technische keuring voor een logistiek voertuig dient tevens controle
plaats te vinden op aanwezigheid, compleetheid en werking van het bij
dat voertuig behorende uitrustingspakket, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009142&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, derde
lid, van het
besluit</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien
het voertuig is uitgerust met een dekzeil maakt van de technische
keuring deel uit een controle of dit dekzeil is vervaardigd van
moeilijk brandbaar
materiaal.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Naast
het militair keuringsdocument, bedoeld in artikel 6 van het besluit,
wordt een verslag van de bevindingen opgemaakt. Het verslag wordt
18&#xA0;maanden
bewaard.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
commandant van de keurende instantie is verantwoordelijk voor de
uitvoering van de keuring, de schriftelijke vastlegging en het bewaren
van het verslag met de bevindingen van de technische
keuring.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Indien
het voertuig binnen twee maanden voor de vervaldatum wordt goedgekeurd,
mag de oude vervaldatum met een jaar worden
verlengd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Militair
keuringsdocument</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het militair keuringsdocument wordt het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028898&amp;bijlage=A">bijlage A</intref> van deze regeling
opgenomen model
vastgesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
datum einde geldigheidsduur van het keuringsdocument moet op het
document zijn
ingevuld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
afschrift van het geldige militaire keuringsdocument dient aanwezig te
zijn bij de eenheid waar het voertuig organiek is
ingedeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
commandant van de eenheid waar het voertuig organiek is ingedeeld, is
verantwoordelijk voor het bewaken van de geldigheidsduur van het
militair
keuringsdocument.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Typen
verpakking</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Als
typen verpakking wordt toegestaan UN goedgekeurde verpakkingen,
herkenbaar aan het UN kenmerk, als omschreven in deel&#xA0;6 van het
ADR. Tevens zijn toegestaan verpakkingen welke vallen onder en voldoen
aan het gestelde in de randnummers 1.6.1.3 en 1.6.1.4 van het
ADR.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Grote of
robuuste munitie die is geassembleerd, mag slechts onverpakt dan wel
geplaatst in een krat worden vervoerd,
mits:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>deze
wordt voorzien van een in zijn hoedanigheid van competente autoriteit
door het hoofd van de sectie militaire commissie gevaarlijke stoffen
afgegeven verklaring terzake van de gevarengegevens van die munitie;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>dit geschiedt op een door de
commandant der strijdkrachten te bepalen
route:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                  <al>behorend
tot het bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007606&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de wet</extref> aangewezen wegennet
waarover gevaarlijke stoffen mogen worden vervoerd;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                  <al>waarvan de lengte niet meer
dan 5 km
bedraagt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Aanduidingen
en aanwijzingen op
verpakkingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Verpakkingen
van ontplofbare stoffen moeten ten behoeve van een veilige behandeling
en juist gebruik van de verpakte voorwerpen en artikelen zijn voorzien
van de door de civiele en militaire autoriteiten vastgestelde
aanduidingen en aanwijzingen ter
identificatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanduidingen
en aanwijzingen op verpakkingen van ontplofbare stoffen dienen in
overeenstemming te zijn met de in de ministeri&#xEB;le publicaties
nr.&#xA0;40-40 gepubliceerde voorschriften inzake het merken van
munitie en van de verpakking van munitie. Voor zover deze voorschriften
geen aanduidingen of aanwijzingen voorschrijven, dient te worden
voldaan aan het gestelde in deel&#xA0;5 van het ADR met betrekking tot
het markeren en etiketteren van
verpakkingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
aanduidingen en aanwijzingen dienen goed leesbaar, onuitwisbaar en
onbedekt te zijn en tenminste op &#xE9;&#xE9;n zijde van de verpakking
te zijn
aangebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Militaire
benamingen mogen worden gebruikt als opschrift indien de juiste ADR-
vervoersnaam daarvan onderdeel
uitmaakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien
de omvang van de verpakking dit noodzakelijk maakt, mag een
voorgeschreven aanduiding of aanwijzing hierop zijn aangepast onder de
voorwaarde, dat de aanduiding of aanwijzing duidelijk zichtbaar
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Munitie die
in een tactisch voertuig wordt meegevoerd, hoeft niet te zijn voorzien
van de kenmerking en etikettering, bedoeld in deel 5 van het
ADR.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking</titel>
        </kop><al>Ingetrokken
worden:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009098" compleet="nee">regeling van 9 december 1997 van de Staatssecretaris van Defensie, nr.
CWW85/089</extref>
(Stcrt.
1997,
240);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de
Aanvullende regelgeving/Bedrijfsvoorschriften Defensie (MP 40-20, Deel
C).</al></li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1 januari
2011.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Uitvoeringsregeling Besluit vervoer
ontplofbare stoffen krijgsmacht
2011.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting worden geplaatst in de Staatscourant en
in de serie Ministeri&#xEB;le
publicaties.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-10-15">15 oktober
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.S.J.</voornaam>
          <achternaam>Hillen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      
      
        <kop>
          <label>Bijlage</label><nr status="officieel">A</nr><titel status="officieel">Model voor het militair keuringsbewijs, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028898&amp;artikel=6">artikel
6</intref></titel>
        </kop>
        <plaatje><illustratie bin-id="247876" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/247876"/></plaatje>
        <plaatje><illustratie bin-id="247877" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/247877"/></plaatje>
      
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	