<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026636" dtdversie="2.0" id="424839" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
Doorwerken na 65 jaar bij de sector
Rijk</intitule>
  
  <circulaire>
    
      
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Afspraak
over doorwerken na 65 jaar bij de sector
Rijk</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Momenteel geldt binnen de sector
Rijk de tijdelijke gedragslijn inzake het doorwerken na het bereiken
van de leeftijd van 65 jaar, neergelegd in een circulaire van de
minister van BZK van 14&#xA0;februari 2008.</al>
          <al>In het overleg
tussen de sociale partners is op 24 september 2009 afgesproken dat voor
de structurele situatie zal worden geregeld dat &#x2018;het bereiken
van de pensioengerechtigde leeftijd&#x2019; als ontslaggrond uit het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> zal worden geschrapt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, eerste lid, onder h</extref>). Dit mede
om een eerder gemaakte, maar nog niet uitgevoerde, CAO-afspraak (CAO
2002&#x2013;2003) na te komen.</al>
          <al>De hiervoor
benodigde wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> zal nog niet op 1&#xA0;januari 2010,
de expiratiedatum van de tijdelijke gedragslijn, zijn
geformaliseerd.</al>
          <al>Om die reden is met de vakbonden afgesproken
dat, tot het moment van inwerkingtreding van de ARAR-wijziging, de
werkingsduur van de huidige tijdelijke gedragslijn (zoals neergelegd in
de genoemde circulaire van februari 2008) zal worden
verlengd.</al>
          <al>Hierbij zij aangetekend dat nieuwe verzoeken van
rijksambtenaren om door te werken, in het licht van de afspraak om de
ontslaggrond te schrappen, altijd zullen worden gehonoreerd. De
verzoeken kunnen derhalve, anders dan bij de huidige tijdelijke
gedragslijn, niet op grond van een &#x2018;zwaarwegend
dienstbelang&#x2019; worden geweigerd.</al>
          <al>Medewerkers die nu reeds
onder de werking van de tijdelijke gedragslijn vallen, kunnen
desgewenst ook na 1&#xA0;januari 2010 hun dienstverband
voortzetten.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Wat betekent de
recente afspraak voor de periode tot aan wijziging van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref>?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Zoals gemeld, zal de benodigde
wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> nog niet op 1&#xA0;januari 2010, de
expiratiedatum van de tijdelijke gedragslijn, zijn
geformaliseerd.</al>
          <al>Tot het moment van inwerkingtreding van de
ARAR-wijziging zal de werkingsduur van de huidige tijdelijke
gedragslijn worden verlengd.</al>
          <al>Aangezien de
ontslaggrond formeel nog niet is ingetrokken, blijft het vooralsnog
nodig dat de rijksambtenaar die wil doorwerken daartoe een verzoek
indient.</al>
          <al>Verzoeken van rijksambtenaren om door te werken
zullen, in het licht van de recente afspraak om de ontslaggrond te
schrappen, altijd worden gehonoreerd.</al>
          <al>De
ambtenaar dient zijn verzoek om door te werken niet eerder dan 6
maanden en niet later dan 3 maanden voor zijn 65<sup>ste</sup>
verjaardag in te dienen. De werkgever dient uiterlijk 6 weken voordat
de ambtenaar 65 wordt, over het verzoek te beslissen.</al>
          <al>De hier
genoemde termijnen gelden niet in de eerste maanden na invoering van
deze circulaire. Deze overgangsperiode loopt tot 1&#xA0;maart
2010.</al>
          <al>Onderdeel van de huidige regeling
voor het doorwerken na 65 jaar is dat de bestaande
arbeidsvoorwaardelijke aanspraken die gelden tot aan het bereiken van
de leeftijd van 65 jaar worden gehandhaafd.</al>
          <al>Uitzondering hierop
is de loondoorbetaling bij ziekte: de 65-plussers worden 52 weken lang
doorbetaald bij ziekte.</al>
          <al>De huidige regeling over
arbeidsvoorwaardelijke aanspraken en loondoorbetaling bij ziekte blijft
in de komende periode gehandhaafd.</al>
          <al>Het is, net als
binnen de huidige tijdelijke regeling, expliciet niet de bedoeling dat
medewerkers vlak voor hun 65<sup>ste</sup> worden ontslagen en
vervolgens opnieuw worden aangenomen met een tijdelijke aanstelling
(met als doel het verzilveren van FPU-aanspraken van de medewerker). De
huidige en toekomstige regeling gaan ervan uit dat men niet wordt
ontslagen bij het bereiken van de 65-jarige leeftijd. De (vaste)
aanstelling en pensioenopbouw worden derhalve
voortgezet.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Wat
betekent de recente afspraak voor rijksambtenaren die nu onder de
werking van de tijdelijke gedragslijn
vallen?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Binnen de tijdelijke gedragslijn was
sprake van de voorwaarde dat de ambtenaar, bij zijn verzoek om door te
werken, gelijktijdig zijn ontslag zou aanvragen met als uiterste
ingangsdatum 1&#xA0;januari 2010.</al>
          <al>Deze voorwaarde
komt te vervallen.</al>
          <al>Rijksambtenaren die, vanwege het bestaan van
de genoemde voorwaarde, ontslag hebben aangevraagd per 1&#xA0;januari
2010, worden in de gelegenheid gesteld om dit ontslagverzoek in te
trekken.</al>
          <al>Ook medewerkers die nu onder de tijdelijke gedragslijn
vallen, kunnen dus desgewenst blijven
doorwerken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toelichting op de
afspraak over doorwerken na 65
jaar</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Kernpunt is het schrappen van de
ontslaggrond &#x2018;bereiken van de pensioengerechtigde
leeftijd&#x2019; uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref>, waardoor voor de rijksmedewerker een
recht ontstaat om door te werken.</al>
          <al>Dit past in het beleid om
langer doorwerken mogelijk te maken.</al>
          <al>Minstens zo belangrijk is
dat deze afspraak al eerder met de vakbonden was gemaakt in de CAO voor
het Rijk 2002&#x2013;2003. Vanwege een toen bestaand juridisch beletsel
is die afspraak indertijd niet uitgevoerd.</al>
          <al>Het juridische
beletsel was een noodwet uit 1945. Die is ingetrokken per mei
2007.</al>
          <al>De intrekking van de wet in mei 2007 heeft in eerste
instantie geleid tot de huidige tijdelijke regeling. Deze tijdelijke
regeling gaat ervan uit dat de werkgever een verzoek tot doorwerken
alleen mag weigeren in geval van een zwaarwegend dienstbelang. De
afspraak was dat de tijdelijke regeling tot 1&#xA0;januari 2010 zou
gelden. Nu is dus met de vakbonden afgesproken om de oude CAO-afspraak
te formaliseren en tot formalisatie is gerealiseerd, de tijdelijke
regeling in aangepaste vorm voort te zetten zoals in deze circulaire
beschreven.</al>
          <al>Het argument dat ontslag op 65 jaar
mogelijk zou moeten blijven omdat sommige oudere medewerkers niet meer
naar behoren zouden functioneren is oneigenlijk te noemen. Medewerkers
die niet naar behoren functioneren dienen met beoordelingsgesprekken
tot ander gedrag te worden gebracht (ongeacht leeftijd) en in het meest
extreme geval kan daar ontslag wegens disfunctioneren op
volgen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <deze>voor deze:</deze>
        <functie>de directeur-generaal Organisatie en Bedrijfsvoering Rijk</functie>,<naam>
          <voornaam>J.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Uijlenbroek</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	