<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016162" id="297409" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Hoofdbedrijfschap Ambachten van 17 december 2003
    houdende regels terzake van de door het hoofdbedrijfschap aan de ondernemers
    die het natuursteenbedrijf uitoefenen op te leggen bestemmingsheffing ten
    behoeve van scholing, arbeidsomstandigheden en ontwikkeling arbeidsmarkt
    natuursteenbedrijf (Heffingsverordening scholing, arbeidsomstandigheden
    en arbeidsmarkt natuursteenbedrijf 2004)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Hoofdbedrijfschap Ambachten;</wie><considerans><considerans.al bevat="gehoord">Gehoord het bestuur van het Bedrijfschap Natuursteenbedrijf;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">                Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen
          95, tweede lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;             </considerans.al></considerans><afkondiging><al>                Besluit:             </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepaling en toepassingsgebied</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de voorzitter: de voorzitter van het Hoofdbedrijfschap Ambachten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de ondernemer: degene die een onderneming drijft, dan wel
                degenen die gezamenlijk een onderneming drijven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>werkende: alle personen die in de onderneming werkzaam zijn,
                hetzij in dienstbetrekking, hetzij niet in dienstbetrekking, en
                betrokken zijn hij zowel direct productieve werkzaamheden als
                niet-direct productieve werkzaamheden.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>werknemer: degene die op grond van een arbeidsovereenkomst met
                de ondernemer in de onderneming werkzaam is;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het premieloon: het bruto loon sociale verzekeringen in de zin
                van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002126" compleet="nee">Co&#xF6;rdinatiewet Sociale Verzekering</extref> (CSV);</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het hoofdbedrijfschap: het Hoofdbedrijfschap Ambachten.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Deze verordening is van toepassing op de ondernemers die een
            onderneming drijven waarin het natuursteenbedrijf wordt uitgeoefend.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>De heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de ondernemers bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, die op of na de dag van
              inwerkingtreding van deze verordening een onderneming drijven
              waarin het natuursteenbedrijf wordt uitgeoefend, wordt een heffing
              opgelegd ten behoeve van nader te nemen maatregelen ter
              bevordering van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>goede arbeidsomstandigheden in het algemeen en de
                  gezondheidszorg in verband met de arbeid in de
                  natuursteenbedrijfstak in het bijzonder;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de vakbekwaamheid, opleiding en bijscholing van alle
                  werkenden in de natuursteenbedrijfstak in de meest ruime zin
                  van het woord;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de werkgelegenheid en een goede werking van de arbeidsmarkt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De heffingen worden als volgt vastgesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor de in de onderneming werkenden een basisbedrag van &#x20AC;
                    40,- per persoon, waarbij geldt dat voor werkenden ouder dan
                    65 jaar en voor administratief werkenden voorzover minder
                    dan 8 uur per week werkzaam, een korting wordt toegepast van
                    &#x20AC; 30,-, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor elke werknemer die werkzaam is in een onderneming
                    waarin uitsluitend of in hoofdzaak, gemeten naar het aantal
                    werknemers, het natuursteenbedrijf wordt uitgeoefend, een
                    door deze werkgever af te dragen bedrag overeenkomend met
                    een percentage van het premieloon in 2004. Voor het
                    kalenderjaar 2004 is dit 1,9%.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De peildatum voor het vaststellen van de in het tweede lid,
                onder a genoemde bedragen is 1 oktober 2003.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>De vaststelling en oplegging van de heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter stelt de grondslag van de heffingen vast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ondernemer is verplicht om op eerste vordering de voorzitter
              de gegevens te verstrekken en de boeken en bescheiden over te
              leggen, die hij naar zijn oordeel nodig heeft om de grondslag van
              de heffingen te kunnen vaststellen. De voorzitter kan om een
              accountantsverklaring verzoeken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de ondernemer, ondanks herhaald verzoek, de in het tweede
              lid bedoelde gegevens of bescheiden niet verstrekt of overlegt
              stelt de voorzitter de grondslag vast op basis van geschatte cijfers.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De voorzitter stelt de heffingen vast op basis van de ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=4">artikel 4</intref> vastgestelde grondslag.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015665&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7 tot en met 10 van de Heffingsverordening
            Hoofdbedrijfschap Ambachten 2004</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>De betaling van de heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer is verplicht de heffing binnen dertig dagen na de
              dagtekening van de heffingsbeschikking bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=5">artikel 5</intref> te voldoen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr></lid><al>Na het verstrijken van de in het eerste lid bedoelde termijn
                zendt de voorzitter de ondernemer die het binnen die termijn
                verschuldigde bedrag niet of niet volledig heeft betaald, een herinnering.</al><lid><lidnr>3</lidnr></lid><al>Indien de ondernemer het verschuldigde bedrag binnen veertien
                dagen na de dagtekening van de herinnering niet of niet volledig
                heeft betaald, maant de voorzitter de ondernemer schriftelijk
                aan om alsnog binnen tien dagen te betalen.</al><lid><lidnr>4</lidnr></lid><al>Indien het derde lid wordt toegepast, brengt de voorzitter de
                ondernemer administratiekosten in rekening.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Vermindering van heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij cumulatie van deze bestemmingsheffingen met een of meer
              andere aan het HBA te betalen bestemmingsheffing, vermindert de
              voorzitter de heffing tot nihil, indien de uitoefening van het
              natuursteenbedrijf kan worden aangemerkt als een nevenactiviteit
              ten opzichte van die andere bedrijfsuitoefening of
              bedrijfsuitoefeningen waarvoor een bestemmingsheffing is opgelegd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vermindering wordt alleen toegepast ten aanzien van de
              onderneming waarin &#xE9;&#xE9;n persoon alle bedrijven uitoefent waarvoor
              bestemmingsheffingen zijn opgelegd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het eerste lid wordt niet toegepast bij cumulatie met de
              bestemmingsheffing opgelegd op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016160" compleet="nee">Heffingsverordening
              natuursteenbedrijf 2004</extref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Indien er sprake is van zodanige omstandigheden dat betaling van
            de volledige heffing of betaling van welk bedrag dan ook in
            redelijkheid niet kan worden verlangd, kan de voorzitter op aanvraag
            van de ondernemer het heffingsbedrag verminderen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=9">9</intref> wordt schriftelijk
              ingediend binnen zes weken nadat de heffing is opgelegd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag wordt ondertekend en bevat ten minste:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>naam en adres van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de dagtekening;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de dagtekening en het nummer van de heffingsnota waarop de
                  aanvraag betrekking heeft;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gronden van de aanvraag;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een aanduiding van de beschikking die wordt gevraagd.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Indien door het verstrekken van onjuiste of onvoldoende gegevens
            ten onrechte vermindering op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=9">9</intref> is verleend,
            trekt de voorzitter zijn beschikking op de aanvraag om vermindering in.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Overige bepalingen en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter neemt de krachtens deze verordening te nemen besluiten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter kan bevoegdheden zoals bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>
              en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=5">5</intref> met betrekking tot de heffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016162&amp;artikel=3">artikel 3 ,
              tweede lid onder a</intref> mandateren aan de directeur van de Stichting
              SFB diensten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van deze
              verordening en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan
              hij het vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet
              vermoeden, en voor wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of
              wettelijk voorschrift ter zake van die gegevens een
              geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot geheimhouding van die
              gegevens, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift hem tot
              mededeling verplicht of uit zijn taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter gebruikt de bij de uitvoering van deze
                verordening ter beschikking komende gegevens uitsluitend voor de
                uitvoering van deze verordening.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Tot de in het tweede lid bedoelde gegevens hebben uitsluitend
                toegang de voorzitter en de door deze aangewezen leden van het
                personeel van het secretariaat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Heffingsverordening
            scholing, arbeidsomstandigheden en arbeidsmarkt natuursteenbedrijf 2004.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze verordening zal in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie
          worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="20031217"> 17 december 2003</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>P.</voornaam><achternaam>Kalle</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>J.W.</voornaam><achternaam>Nelson</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 26 februari 2004 en door de Minister van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid bij beschikking van 26 januari 2004, nr. AV/CAM/2004/2723.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	