<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002911" dtdversie="2.0" id="8449" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 22 november 1973, houdende bestrijding wratziekte 1973</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Landbouw
            en Visserij van 15 oktober 1973, No. J 1867, Directie
            Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is nieuwe
            voorschriften vast te stellen met betrekking tot de
            bestrijding van de aardappelwratziekte en daarbij tevens
            uitvoering te geven aan de Richtlijn van de Raad van de
            Europese Gemeenschappen van 8 december 1969 (69/464/EEG)
            betreffende de bestrijding van de wratziekte (<nadruk type="cur">Pb.</nadruk> 24 december 1969, nr. L 323);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002075&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Plantenziektenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 24 oktober
            1973, no. 13);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Minister van 15 november 1973, No. J 1963, Directie
            Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens dit besluit bepaalde
        wordt verstaan onder:</al>
    <al>"aardappel": de gehele aardappelplant of delen daarvan.</al>
    <al>"wratziekte": de aantasting van aardappelen door de
        schimmel Synchytrium endobioticum (Schilb.) Percival.</al>
    <al>"schimmel": de schimmel Synchytrium endobioticum
        (Schilb.) Percival.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden op terreinen, waar wratziekte dan wel de
        aanwezigheid van de schimmel is aangetoond en die uit dien
        hoofde door Onze Minister zijn aangewezen, aardappelen, alsmede
        planten waarvan de ondergrondse delen kennelijk bestemd zijn
        voor wederuitplant, te telen of op zodanige wijze te bewaren dat
        zij in aanraking komen met de grond van deze terreinen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op terreinen, waar wratziekte dreigt op te treden en die uit
            dien hoofde door Onze Minister zijn aangewezen, is de teelt
            van aardappelen verboden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod, gesteld in het vorige lid, geldt niet voor
            aardappelen behorende tot resistente rassen, voor zover Onze
            Minister die rassen voor de aldaar bedoelde terreinen heeft aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister wijst voor de in het eerste lid bedoelde
            terreinen als resistente rassen slechts aan aardappelrassen
            die op een besmetting met het fysio van de schimmel, dat op
            die terreinen wratziekte dreigt te veroorzaken, zodanig
            reageren dat geen secondaire besmetting is te verwachten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Minister kan verbieden dat op de krachtens het eerste
            lid aangewezen terreinen planten, waarvan de ondergrondse
            delen kennelijk bestemd zijn voor wederuitplant, worden
            geteeld of op zodanige wijze worden bewaard dat zij in
            aanraking komen met de grond van deze terreinen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
<label>Artikel</label>
<nr>4</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr>1</lidnr>
<al>Indien aan degene die aardappelen teelt dan wel anderszins voorhanden of in voorraad heeft, door Onze Minister is medegedeeld dat in die aardappelen wratziekte is aangetoond of dat daarin de aanwezigheid van de schimmel wordt vermoed in verband met een teelt of opslag van die aardappelen in de nabijheid van wratziekte, is hij nadat hem daartoe door Onze Minister aanzegging is gedaan verplicht de in de aanzegging omschreven hoeveelheid van die aardappelen op de daarin voorgeschreven wijze en binnen de daarin gestelde termijn te behandelen of te vernietigen al naar gelang zulks in de aanzegging is bepaald.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr>2</lidnr>
<al> Het is degene aan wie een mededeling, bedoeld in het vorige lid, is gedaan verboden zonder toestemming van Onze Minister de aardappelen waarop die mededeling betrekking heeft te rooien of te vervoeren.</al>
</lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan bij regeling de teelt van aardappelen,
        behorende tot door hem aangewezen, voor wratziekte vatbare
        rassen, in het gehele land of in gedeelten daarvan verbieden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan bij regeling bepalen dat in tuinen de
            teelt van aardappelen slechts is toegestaan, voor zover die
            aardappelen behoren tot een der door Onze Minister
            aangewezen rassen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het vorige lid wordt verstaan onder
            tuin: een stuk grond in gebruik, anders dan ter uitoefening
            van de land- of tuinbouw als bedrijf, bij &#xE9;&#xE9;n persoon of bij
            meer personen die de teelt gezamenlijk uitoefenen.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan, al dan niet onder voorwaarden, van het bij of
        krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002911&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002911&amp;artikel=6">6</intref> bepaalde, ontheffing
        verlenen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Het Besluit bestrijding aardappelwratziekte, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 106, wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: "Besluit
            bestrijding wratziekte 1973".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het is geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">22 november 1973</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN DER STEE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twintigste december 1973.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	