<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027955" dtdversie="2.0" id="438029" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 13 juli 2010,
nr.&#xA0;11780, houdende de toedeling van taken en doorverlening van
vertegenwoordigingsbevoegdheden aan onder de inspecteur-generaal
Sociale Zaken en Werkgelegenheid ressorterende functionarissen
(Organisatie-, mandaat- en volmachtbesluit inspecteur-generaal SZW
2010)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013179&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van het Besluit taakuitoefening Inspectie
Werk en Inkomen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024956&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef en onderdeel a</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024956&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, eerste lid, van het Organisatie-, mandaat- en
volmachtbesluit SZW
2009</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In
deze regeling en daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">directie:</nadruk> een van de organisatieonderdelen,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=2">artikel 2, onderdelen a tot en met d en onderdeel
h</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">directeur:</nadruk> een
functionaris die leiding geeft aan een
directie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">teamleider
stafbureau:</nadruk> de functionaris die
leiding geeft aan het stafbureau, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel
i</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Organisatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Onder
de inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid
ressorteren:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de Sociale
Inlichtingen- en Opsporingsdienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
directie AI Arbeidsomstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
directie AI Major Hazard Control;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
directie AI Arbeidsmarktfraude;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een
Concernstaf AI;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de afdeling
Personeelsontwikkeling AI;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de
afdeling Informatievoorziening AI;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de
Inspectie Werk en Inkomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>een
stafbureau.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elk
van de directeuren is verantwoordelijk
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
leiding geven aan de eigen
directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het door tussenkomst van de
inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid adviseren van de
bewindspersonen ten aanzien van het werkterrein van de eigen directie
en het attenderen van hen op politiek of maatschappelijk gevoelige
aspecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het co&#xF6;rdineren van de
beleidsontwikkeling en -uitvoering van de eigen directie met de
beleidsontwikkeling en -uitvoering van de andere onderdelen van het
ministerie en van andere
ministeries;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het zorgdragen voor een
effectieve en effici&#xEB;nte bedrijfsvoering, met uitzondering van de
vaststelling van de formatie, voor periodieke evaluatie daarvan en voor
de planning en bewaking van de productie van de eigen
directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>personeelsaangelegenheden
van de onder elk van hen ressorterende functionarissen, met inbegrip
van de uitvoering van het arbeidsomstandigheden- en
ziekteverzuimbeleid, voor zover dit niet is voorbehouden aan de
secretaris-generaal dan wel de inspecteur-generaal Sociale Zaken en
Werkgelegenheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het zorgdragen voor
de administratieve en financi&#xEB;le afhandeling van de uitvoering van
de eigen personeelsaangelegenheden voor zover deze niet is opgedragen
aan anderen zoals de directie Bedrijfsvoering en de Stichting
Pensioenfonds ABP;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het op orde hebben
van de administratieve organisatie en
informatiebeveiliging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het
voorbereiden en uitvoeren van jaarplannen voor de eigen directie binnen
de door de secretaris-generaal en inspecteur-generaal Sociale Zaken en
Werkgelegenheid vastgestelde uitgangspunten, met dien verstande dat
voor de directeur van de Inspectie Werk en Inkomen geldt dat de
plannen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid, van de Wet structuur
uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>, worden voorbereid en uitgevoerd
binnen de uitgangspunten, vastgesteld door de inspecteur-generaal
Sociale Zaken en Werkgelegenheid in zijn functie van
inspecteur-generaal, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet structuur
uitvoeringsorganisatie werk en
inkomen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het rapporteren aan de
inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid over de uitvoering
van de jaarplannen en meerjarenplannen betreffende de eigen
directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>het na overeenstemming
daarover met de inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid
aanwijzen van een plaatsvervangend
directeur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>het zorgdragen voor de
vastlegging van de organisatie van de eigen directie en de daarbinnen
geldende mandaten, volmachten en machtigingen in een Organisatie-,
mandaat- en volmachtbesluit voor de eigen
directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de behandeling van klachten
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A1" compleet="nee">artikel 9:1 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> voor zover
deze betrekking hebben op de gedragingen van de onder hen ressorterende
functionarissen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>het dynamisch
archiefbeheer van zijn directie, te weten postbehandeling, registratie,
voortgang- en afdoeningsbewaking, dossierbeheer, informatievoorziening,
selectie, vernietiging en overdracht aan de directie Bedrijfsvoering,
alsmede het opstellen, vaststellen en onderhouden van het ordeningsplan
van de directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>het materieel beheer
overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019767" compleet="nee">Regeling materieelbeheer rijksoverheid 2006</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020583" compleet="nee">Regeling materieelbeheer museale
voorwerpen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>het bijdragen aan taken
betreffende de Inspectie Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de
ontwikkeling
daarvan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid, met uitzondering van onderdeel k, is van overeenkomstige
toepassing op de hoofden van de Concernstaf AI, de afdeling
Personeelsontwikkeling AI en de afdeling Informatievoorziening AI,
alsmede de teamleider
stafbureau.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
directeuren van de Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst en de
Inspectie Werk en Inkomen zijn tevens verantwoordelijk voor het inzake
hun directie optreden als bestuurder in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet
op de
ondernemingsraden</extref>.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is &#x2013; onder gezag van
de officier van justitie &#x2013; verantwoordelijk voor de opsporing
van strafbare feiten op de beleidsterreinen waarvoor de minister
verantwoordelijkheid draagt en de strafbare feiten, welke worden
geconstateerd in het kader van genoemde opsporing en welke daarmee
verband
houden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het
kader van de opsporing van deze strafbare feiten is de Sociale
Inlichtingen- en Opsporingsdienst verantwoordelijk voor het verzamelen
van criminele inlichtingen en een juiste verwerking van
persoonsgegevens binnen het kader van de geldende
privacywetgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is mede in verband met de
opsporing, bedoeld in het eerste lid belast met het toetsen van
voorgenomen wet- en regelgeving op handhaafbaarheid en
fraudegevoeligheid, het verzamelen van beleidsrelevante informatie, het
opstellen van rapportages (criminaliteitsbeelden, risicoanalyses en
onderzoeksevaluaties) en het adviseren van beleidsdirecties en andere
betrokkenen
daarover.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is verantwoordelijk voor het
uitvoeren van het technisch beheer, de exploitatie en de beveiliging
van de ICT-infrastructuur, voor zover dit betrekking heeft op digitaal
bewijsmateriaal dat door de Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst
is opgeslagen en zich bevindt op de door de directie Bedrijfsvoering
specifiek daartoe aangewezen computerapparatuur binnen het
netwerkdomein van het
ministerie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is verantwoordelijk voor de
beleidsvorming, de instrumentenontwikkeling en de controle op de
naleving van het beveiligingsbeleid (ICT, gebouwen en personen) welke
specifiek is voor een bijzondere
opsporingsdienst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is verantwoordelijk voor de
inrichting, het onderhoud en het beheer van de archieven met
opsporingsinformatie van de Sociale Inlichtingen- en
Opsporingsdienst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is verantwoordelijk voor de
ontwikkeling en het onderhoud van diverse financi&#xEB;le processen
welke specifiek zijn voor een bijzondere
opsporingsdienst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is verantwoordelijk voor de
uitvoering van de taken van het SZW-informatieknooppunt. Het
SZW-informatieknooppunt verzamelt informatie, analyseert deze
informatie en verstrekt deze vervolgens aan deelnemende partijen. De
Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst borgt een uitvoeringspraktijk
van het SZW-informatieknooppunt, waarbij geheel
onafhankelijk van het opsporingsproces van de Sociale Inlichtingen- en
Opsporingsdienst wordt
geopereerd.</al>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>De
activiteiten van de Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst strekken
zich slechts uit tot het grondgebied van de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba, voor zover hiertoe door of namens de
directeur-generaal Werk om wordt verzocht of dit door de Sociale
Inlichtingen- en Opsporingsdienst en de directeur-generaal Werk wordt
overeengekomen, dan wel dit voortvloeit uit wet- of
regelgeving.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsomstandigheden is verantwoordelijk voor het toezicht
op de naleving van wet- en regelgeving door werkgevers en werknemers
door middel van controles, het opsporen van strafbare feiten, het
hanteren van juridische instrumenten als eis tot naleving, stillegging
van het werk, de verlening van vergunningen, vrijstellingen en
ontheffingen en bestuursdwang, op het gebied van arbeidsomstandigheden
met inbegrip van stralingsbescherming, gewasbeschermingsmiddelen en
biociden, gevaarlijke werktuigen en stoffen, arbeidstijden en
milieubeheer. De directie AI Arbeidsomstandigheden is tevens
verantwoordelijk voor aan de minister opgedragen toezichtswerkzaamheden
op grond van wet- en regelgeving op het terrein van arbeidsveiligheid,
arbeidsgezondheid en productveiligheid aangewezen certificatie- en
keuringsinstellingen die zijn belast met het verstrekken van
certificaten, dan wel het verrichten van keuringen in het belang van
veiligheid en gezondheid in de
arbeid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsomstandigheden is verantwoordelijk voor de
totstandkoming van landelijke strategie&#xEB;n met betrekking tot het
toezicht op de naleving van de wet- en regelgeving op het gebied van
arbeidsomstandigheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsomstandigheden is verantwoordelijk voor het
behandelen van klachten betreffende het niet naleven van wetgeving die
ligt op zijn
terrein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsomstandigheden is verantwoordelijk voor het
verrichten van onderzoek bij gemelde arbeidsongevallen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, onderdeel i, van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het toezicht
op de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>, in het bijzonder ten
aanzien van het bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van die wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008498&amp;afdeling=2" compleet="nee">hoofdstuk II,
afdeling 2, van het Arbeidsomstandighedenbesluit</extref> bepaalde, door middel
van het opsporen van strafbare feiten, het hanteren van juridische
instrumenten als eis tot naleving, stillegging van het werk, de
verlening van vergunningen, vrijstellingen en ontheffingen en
toepassing van
bestuursdwang.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het toezicht
op en de handhaving van de naleving van het bij of krachtens <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
2a, eerste lid, van de Arbeidsveiligheidswet BES</extref> bepaalde, door middel
van het opsporen van strafbare feiten en het hanteren van juridische
instrumenten als de aanwijzing, stillegging van het werk,
vrijstellingen en
ontheffingen.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor de
totstandkoming van landelijke strategie&#xEB;n met betrekking tot de
uitoefening van het toezicht en de handhaving, bedoeld in het eerste en
tweede
lid.</al>
                     </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De directie
AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het behandelen van
klachten betreffende het niet naleven van wetgeving die ligt op het
werkterrein van de directie AI Major Hazard
Control.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het
onderhouden van de samenwerkingsverbanden met de instanties die mede
betrokken zijn bij de uitvoering van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010475" compleet="nee">Besluit risico&#x2019;s zware
ongevallen
1999</extref> en het Besluit zware ongevallen
BES.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het
verrichten van onderzoek bij gemelde arbeidsongevallen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, onderdeel i, van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028228&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, zevende lid</extref>, juncto <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 2a,
eerste lid, van de Arbeidsveiligheidswet
BES</extref>.</al>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De
directie AI Major Hazard Control is verantwoordelijk voor het adviseren
en ondersteunen van de organisatieonderdelen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=2">artikel 2,
onderdelen b tot en met g</intref>, met betrekking tot financi&#xEB;le,
materi&#xEB;le en huisvestingszaken, alsmede het organiseren van het
daaraan verbonden
beheer.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsmarktfraude is verantwoordelijk voor het toezicht op
de naleving van wet- en regelgeving alsmede het opsporen van strafbare
feiten met name ten aanzien van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee">Wet arbeid vreemdelingen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009616" compleet="nee">Wet
allocatie arbeidskrachten door intermediairs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299" compleet="nee">Wet gelijke
behandeling van mannen en vrouwen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638" compleet="nee">Wet minimumloon en
minimumvakantiebijslag</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsmarktfraude is verantwoordelijk voor de
totstandkoming van landelijke strategie&#xEB;n en projecten met
betrekking tot de aanpak van
arbeidsmarktfraude.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsmarktfraude is verantwoordelijk voor de participatie
in multidisciplinaire- en
interventieteams.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
directie AI Arbeidsmarktfraude is verantwoordelijk voor het behandelen
van klachten betreffende het niet naleven van wetgeving die ligt op het
werkterrein van de directie AI
Arbeidsmarktfraude.</al>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>

            <al>De
directie AI Arbeidsmarktfraude is verantwoordelijk voor de uitvoering
van de taken van het verbindingsbureau detacheringsarbeid, genoemd in
artikel 4 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
96/71/EG</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>De
Concernstaf AI is verantwoordelijk voor de advisering van de
inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid in zijn functie
als algemeen directeur van de Arbeidsinspectie omtrent strategische
vraagstukken met betrekking tot de missie, positionering, taken,
handhaving, presentatie en het functioneren van de
Arbeidsinspectie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De
afdeling Personeelsontwikkeling AI is verantwoordelijk voor het
ontwikkelen van voorstellen met betrekking tot het te voeren
personeelsontwikkelingsbeleid van de Arbeidsinspectie en het
organiseren van voor de Arbeidsinspectie specifieke
opleidingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
afdeling Informatievoorziening AI is verantwoordelijk voor het
ontwikkelen van voorstellen met betrekking tot het informatiebeleid van
de
Arbeidsinspectie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
afdeling Informatievoorziening AI is verantwoordelijk voor het
implementeren van nieuwe informatiesystemen en het beheer van de binnen
de Arbeidsinspectie gangbare informatiesystemen, voor zover dit niet de
verantwoordelijkheid is van de directie Bedrijfsvoering van het
ministerie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De
Inspectie Werk en Inkomen is verantwoordelijk
voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
uitvoering van de taken, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7 van de Wet structuur
uitvoeringsorganisatie werk en
inkomen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de strategie en de
beleidsontwikkeling van de Inspectie Werk en Inkomen binnen de
uitgangspunten, vastgesteld door de inspecteur-generaal Sociale Zaken
en Werkgelegenheid in zijn functie van inspecteur-generaal, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en
inkomen</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Het
stafbureau is verantwoordelijk voor het beheersmatig en
beleidsinhoudelijk adviseren van de inspecteur-generaal Sociale Zaken
en Werkgelegenheid bij de aansturing van de onder hem ressorterende
directies.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elk
van de directeuren, alsmede elk van de hoofden van de Concernstaf AI,
de afdeling Personeelsontwikkeling AI en de afdeling
Informatievoorziening AI en de teamleider stafbureau, is bevoegd om
namens een bewindspersoon besluiten te nemen, overeenkomsten aan te
gaan en handelingen te verrichten die noch een besluit, noch een
privaatrechtelijke rechtshandeling zijn, voor zover zij verband houden
met de taken en verantwoordelijkheden van het onder hem ressorterende
dienstonderdeel, tenzij deze zijn voorbehouden aan een bewindspersoon,
de secretaris-generaal, de plaatsvervangend secretaris-generaal of de
inspecteur-generaal Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan
elke directeur, alsmede elk van de hoofden van de Concernstaf AI, de
afdeling Personeelsontwikkeling AI en de afdeling Informatievoorziening
AI en de teamleider stafbureau, wordt mandaat en machtiging verleend
tot het nemen van besluiten over en het vaststellen en ondertekenen van
stukken die betrekking hebben
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel e</intref>, genoemde
personeelsaangelegenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
behandeling van klachten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A1" compleet="nee">artikel 9:1 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>, voor zover deze klachten betrekking hebben op
gedragingen van de onder elk van hen ressorterende
functionarissen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
in het eerste lid genoemde bevoegdheid omvat de bevoegdheid tot het
verlenen en vaststellen van subsidies en rijksvergoedingen, het aangaan
van verbetertrajecten en het korten op bevoorschotting, voor zover het
de uitvoering betreft van regelingen op zijn
werkterrein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
in het eerste lid genoemde bevoegdheid omvat voorts de bevoegdheid tot
het nemen van dwangsombesluiten die verband houden met het niet tijdig
afdoen van een besluit, voor zover dit betrekking heeft op hun eigen
verantwoordelijkheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
in het eerste lid genoemde bevoegdheid om overeenkomsten aan te gaan is
beperkt tot overeenkomsten met een waarde per overeenkomst onder de
laagste drempel voor aanbesteding conform de Europese
aanbestedingsrichtlijnen, met dien verstande dat de volgende
overeenkomsten mogen worden aangegaan tot een waarde van &#x20AC;
500.000,- per
overeenkomst:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overeenkomsten
welke gebaseerd zijn op een
raamovereenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overeenkomsten voor
het opleiden van medewerkers van de
directie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>overeenkomsten voor het
inhuren van personeel voor de uitvoering van werkzaamheden die onder de
directe verantwoordelijkheid van het departementale management worden
verricht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>arbeidsovereenkomsten naar
burgerlijk recht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>overeenkomsten met
betrekking tot raden en
commissies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>overeenkomsten met
betrekking tot
onderzoek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>overeenkomsten met
betrekking tot incidentele beleidsinformatie, met uitzondering van
overeenkomsten met het Centraal bureau voor de
statistiek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Van
de in het eerste lid genoemde bevoegdheid is uitgezonderd het aangaan
en ondertekenen van convenanten of samenwerkingsovereenkomsten die
worden gesloten met een partij buiten het
ministerie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het
mandaat, bedoeld in het eerste lid, omvat niet het nemen van besluiten
in bezwaar- en beroepsprocedures, welke bevoegdheid is voorbehouden aan
de inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid, onverminderd
mandatering daarvan aan een andere
functionaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
volgende bevoegdheden ten behoeve van de Inspectie Werk en Inkomen zijn
voorbehouden aan de inspecteur-generaal Sociale Zaken en
Werkgelegenheid, in zijn functie van inspecteur-generaal, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet structuur uitvoering werk en
inkomen</extref>:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
vaststellen van de plannen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Wet structuur
uitvoering werk en inkomen</extref>, jaarplannen van de Inspectie Werk en
Inkomen betreffende door de Auditdienst van het ministerie uit te
voeren werkzaamheden ten behoeve van het organisatiegerichte
rechtmatigheids- en doelmatigheidstoezicht van de Inspectie Werk en
Inkomen, en rapporten die worden toegezonden aan de
minister;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het vaststellen en
ondertekenen van brieven, gericht aan een bewindspersoon of de
secretaris-generaal, alsmede brieven ter aanbieding van vastgestelde
jaarplannen, meerjarenplannen en rapporten aan instellingen die onder
toezicht staan van de Inspectie Werk en
Inkomen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>, genoemde bevoegdheid omvat voor de
directeur van de Inspectie Werk en Inkomen mede de bevoegdheid tot het
maken van werkafspraken met de directeur van de Auditdienst van het
ministerie over de uitvoering van door de inspecteur-generaal Sociale
Zaken en Werkgelegenheid, in zijn functie van inspecteur-generaal,
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet structuur uitvoering werk en inkomen</extref>,
vastgestelde jaarplannen betreffende de door de Auditdienst van het
ministerie in opdracht van de Inspectie Werk en Inkomen uit te voeren
werkzaamheden ten behoeve van het rechtmatigheids- en
doelmatigheidstoezicht (exclusief doeltreffendheid) van de Inspectie
Werk en Inkomen, voor zover dat is gericht op het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen en de Sociale verzekeringsbank, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref>, respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet structuur uitvoering
werk en inkomen</extref>, en over afzonderlijk door de inspecteur-generaal
Sociale Zaken en Werkgelegenheid in bovengenoemde functie aan de
directeur van de Auditdienst opgedragen
werkzaamheden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
directeur van de Inspectie Werk en Inkomen is bevoegd tot het afsluiten
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overeenkomsten
die betrekking hebben op de productie en distributie van
voorlichtingsmateriaal, gericht op de communicatie van
toezichtsbevindingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overeenkomsten
die betrekking hebben op systeemontwikkeling, licenties, functioneel
beheer en onderhoud van applicaties van voorlichtings- en
documentatiesystemen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
zover er geen gebruik wordt gemaakt van de departementale
infrastructuur en er geen sprake is van huisvesting in een gebouw waar
tevens een ander organisatieonderdeel van het ministerie, niet zijnde
het Agentschap SZW, is gehuisvest, is de directeur van de Inspectie
Werk en Inkomen bevoegd tot het aangaan
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overeenkomsten
betreffende de technische infrastructuur, de hardware, de
kantoorautomatiseringssoftware, de datacommunicatievoorzieningen en het
technisch beheer van geautomatiseerde systemen, tenzij uit
besluitvorming van de plaatsvervangend secretaris-generaal anders
volgt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overeenkomsten betreffende de
huisvesting en facilitaire voorzieningen ten behoeve van de Haagse
vestigingen van het
ministerie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=14">artikel 14, vijfde lid</intref>, geldt voor de directeur van de
Inspectie Werk en Inkomen dat deze bevoegd is om overeenkomsten aan te
gaan tot een waarde van ten hoogste &#x20AC; 500.000 per
overeenkomst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
directeuren kunnen hun vertegenwoordigingsbevoegdheden in een door hen
te bepalen omvang doorverlenen aan onder hen ressorterende
functionarissen, met dien verstande dat bevoegdheden met betrekking tot
personeelsaangelegenheden slechts kunnen worden doorverleend aan
rechtstreeks onder hen ressorterende functionarissen en slechts voor
zover het
betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
opmaken, niet zijnde vaststellen, van een beoordeling van
medewerkers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het houden van
manager-medewerker gesprekken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verlof
van medewerkers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kleine beloningen,
niet zijnde gratificaties, onder gelijktijdige mededeling daarvan aan
de
directeur.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid kunnen directeuren bevoegdheden met
betrekking tot personeelsaangelegenheden doorverlenen aan
functionarissen die rechtstreeks ressorteren onder rechtstreeks onder
hen ressorterende functionarissen, voor zover dit noodzakelijk is
vanwege de organisatiestructuur van de directie en voor zover de
inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid daarmee
schriftelijk instemt. Voorzover de doorverlening van bevoegdheden de
beoordeling van medewerkers betreft, geldt dat de vaststelling van een
beoordeling van een medewerker altijd dient te geschieden door de
functionaris die leiding geeft aan de functionaris die de beoordeling
heeft opgemaakt.Daar waar de bevoegdheid tot het opmaken van de
beoordeling is gemandateerd aan functionarissen die rechtstreeks
ressorteren onder een rechtstreeks onder een directeur ressorterende
functionaris, kan de bevoegdheid tot het vaststellen van de beoordeling
gemandateerd worden aan de rechtstreeks onder de directeur
ressorterende
functionaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onverminderd
het eerste lid kunnen directeuren, na voorafgaande schriftelijke
toestemming van de inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid
hun vertegenwoordigingsbevoegdheden doorverlenen aan functionarissen
van een ander organisatieonderdeel, mits de betreffende functionaris
daarmee schriftelijk
instemt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
(door)verlening van (onder-)mandaat, volmacht en machtiging kan
uitsluitend bij een schriftelijk besluit
geschieden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025041" compleet="nee">Organisatie-, mandaat- en volmachtbesluit directeur-generaal
Uitvoering, Handhaving en Bedrijfsvoering 2009</extref> wordt
ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Na
de inwerkingtreding van deze regeling berusten de volgende regelingen
die genomen zijn krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025041&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel&#xA0;k</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025041&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van het Organisatie-, mandaat- en volmachtbesluit directeur-generaal
Uitvoering, Handhaving en Bedrijfsvoering 2009</extref> op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid, onderdeel&#xA0;k</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=18">18</intref> van deze
regeling:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025372" compleet="nee">Organisatie-, mandaat- en
volmachtbesluit SIOD 2009</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025606" compleet="nee">Organisatie-, mandaat- en volmachtbesluit directie AI
Arbeidsomstandigheden 2009</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025757" compleet="nee">Organisatie-, mandaat- en volmachtbesluit directie AI Major Hazard
Control 2009</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025764" compleet="nee">Organisatie-, mandaat-
en volmachtbesluit directie AI
Arbeidsmarktfraude</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Na
de inwerkingtreding van deze regeling berust het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021981" compleet="nee">Organisatie-, mandaat-
en volmachtbesluit Inspectie Werk en Inkomen 2007</extref> die genomen is
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024956&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, eerste en derde lid van het Organisatie-,
mandaat- en volmachtbesluit SZW 2009</extref> op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
onderdeel&#xA0;k</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027955&amp;artikel=18">18</intref> van deze
regeling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug
tot en met 1 maart
2010.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Organisatie-, mandaat- en
volmachtbesluit inspecteur-generaal SZW
2010.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-07-13">13 juli
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="SZW">Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</organisatie>
        <deze>namens
deze:</deze>
        <functie>inspecteur-generaal Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.A. van
den</voornaam>
          <achternaam>Bos.</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	