<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012420" dtdversie="2.0" id="214769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbesluit Bovenregionaal Advies College management   development politie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>     <considerans.al>in overeenstemming met de Minister van     Justitie;</considerans.al>   </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een Bovenregionaal Advies College management development     politie, hierna te noemen: BRC. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Het BRC heeft als taak aan de Ministers van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties en van Justitie te adviseren over:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al> de verdere ontwikkeling, implementatie, evaluatie en       bijstelling van het landelijk en interregionaal management development beleid       ten behoeve van de Nederlandse politie;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al> de aansluiting van het regionale en interregionale management       development op het landelijk management development door onder meer het       ontwikkelen van landelijk gedragen criteria voor functies binnen de       politieorganisatie;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al> de ontwikkeling en invoering van instrumenten om dit       gezamenlijke beleid te ondersteunen;</al>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al> de selectie van kandidaten voor het landelijk management       development bestand van strategische functies binnen de       politieorganisatie;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al> de periodieke toetsing en registratie van de individuele       ontwikkelingen van de geselecteerde kandidaten. </al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Ter uitvoering van zijn taken stelt het BRC tweejaarlijks een     werkplan op en zendt dit ter goedkeuring aan de Ministers van Binnenlandse     Zaken en Koninkrijksrelaties en van Justitie. </al>          </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het BRC is als volgt samengesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de heer drs. H.J. Meijer, korpsbeheerder van het regionale politiekorps IJsselland, voorzitter;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaatsvervangend directeur-generaal Veiligheid van het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, lid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>mevrouw mr. H.W. Samsom-Geerlings, hoofdofficier van justitie van het arrondissementsparket Utrecht, lid;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>mevrouw A.J. Brink-Grootoonk, korpschef van het regionale politiekorps Noord-Holland-Noord, lid;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de heer P.J. van Zunderd, korpschef van het Korps Landelijke Politiediensten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de heer J.J. Hoogendoorn MPA, korpschef van het regionale politiekorps Noord- en Oost-Gelderland, lid;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de heer mr. J.H. van den Heuvel, directeur Opsporingsbeleid van het ministerie van Justitie, lid;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>mevrouw drs. A.M. Miedema, hoofd van het Bureau landelijk management development politie en brandweer van het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, secretaris.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties voorziet in overeenstemming met de minister van Justitie in de opvolging en tussentijdse vervanging van de leden. Voor zover het de leden betreft genoemd in het eerste lid, onder c tot en met f, geschiedt dit op voordracht van de Raad van Hoofdcommissarissen indien het een korpschef betreft, op voordracht van het Korpsbeheerdersberaad indien het een korpsbeheerder betreft en op voordracht van het OM-politieberaad, indien het een hoofdofficier van justitie betreft.</al></lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Een ieder die betrokken is bij de werkzaamheden van het BRC en     daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij/zij het vertrouwelijk     karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden en voor wie niet reeds uit     hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter zake van die gegevens een     geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan, behoudens     voor zover enig wettelijk voorschrift hem tot bekendmaking verplicht of uit     zijn taak bij deze werkzaamheden de noodzaak tot bekendmaking voortvloeit.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Het BRC kan een huishoudelijk reglement opstellen met betrekking     tot de inrichting van de procesgang, werkwijze en administratieve organisatie.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Het BRC kan, ter verwezenlijking van zijn doelstellingen, omtrent     nader te bepalen onderwerpen werkgroepen instellen of ondersteunen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Op de leden van het BRC is het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit Binnenland</extref> van     toepassing. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Bovenregionaal     Advies College management development politie.</al>      <al>Dit besluit zal met de toelichting worden geplaatst in de     Staatscourant.</al>      <al>Afschrift van dit besluit wordt gezonden aan:</al>      <lijst type="mdash">     <li>     <al> de voorzitter en de leden van het College</al>     </li>     <li>     <al> de voorzitters van de Eerste en Tweede Kamer der       Staten-Generaal</al>     </li>     <li>     <al> de Minister van Justitie</al>     </li>     <li>     <al> de Algemene Rekenkamer</al>     </li>     <li>     <al> de Inspectie van de Rijksfinanci&#xEB;n</al>     </li>     <li>     <al> de voorzitter van het Korpsbeheerdersberaad</al>     </li>     <li>     <al> de voorzitter van de Raad van Hoofdcommissarissen</al>     </li>     <li>     <al> de voorzitter van het OM Politieberaad.</al>     </li>     </lijst>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,     <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	