<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028649" dtdversie="2.0" id="444969" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit College
van Beroep inzake Bijzondere Ziektekosten
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Benoeming
van de leden en de plaatsvervangende leden van het College van Beroep
inzake Bijzondere Ziektekosten geschiedt voor de tijd van zes jaren. De
leden en plaatsvervangende leden zijn bij hun aftreden terstond
herbenoembaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op hun
verzoek wordt hen v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van het in het vorig
lid genoemd tijdvak door de tot benoeming bevoegde instantie ontslag
verleend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij met
redenen omkleed besluit van de tot benoeming bevoegde instantie kunnen
zij voorts worden
ontslagen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wanneer
zij bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak wegens misdrijf
tot gevangenisstraf of hechtenis zijn
veroordeeld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer
zij in staat van faillissement zijn verklaard, surs&#xE9;ance van
betaling hebben verkregen of wegens schulden zijn
gegijzeld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wegens
wangedrag of onzedelijkheid of bij herhaaldelijk gebleken achteloosheid
in de uitoefening hunner functie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In geval
van tussentijds ontslag of overlijden van een lid of plaatsvervangend
lid wordt een nieuw lid onderscheidenlijk plaatsvervangend lid benoemd
voor het overblijvende deel der ambtsperiode.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Alvorens hun ambt te aanvaarden leggen de leden en
plaatsvervangende leden in handen van de Minister de eed of belofte af
dat zij de verplichtingen, aan hun ambt verbonden, naar behoren en
getrouw zullen vervullen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is de
leden en de plaatsvervangende leden vergund reis- en verblijfkosten te
declareren wanneer werkzaamheden van het College op een ander eiland
dan waarop zij woonachtig zijn dienen plaats te vinden, een en ander
conform het bepaalde in de Beschikking van de 20ste&#xA0;juni 1933,
no.&#xA0;700, houdende vaststelling van een regeling der vergoeding
voor reis- en teerkosten, gelijk mede voor verhuiskosten binnen de
Nederlandse Antillen (P.B. 1958, no.&#xA0;153).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
Besluit Verzekering Vliegrisico&#x2019;s 1952 (P.B. 1952, no. 10) is op
de leden en plaatsvervangende leden van het College van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan de
voorzitter en de plaatsvervangend voorzitter van het College wordt voor
het bijwonen van de bijeenkomsten van het College als presentiegeld een
vergoeding toegekend van 279&#xA0;USD per maand.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan de
overige leden van het College en hun plaatsvervangers wordt voor het
bijwonen van de bijeenkomsten van het College als presentiegeld een
vergoeding toegekend van 140&#xA0;USD per maand.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Dit
presentiegeld wordt door een lid of een plaatsvervangend lid slechts
genoten indien deze in de daarmee corresponderende maand tenminste
&#xE9;&#xE9;n bijeenkomst van het College heeft
bijgewoond.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de
dag na die der uitgifte van het Publicatieblad, waarin het geplaatst
is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit College
van Beroep inzake Bijzondere Ziektekosten
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	