<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023707" dtdversie="2.0" id="395549" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Besluit 
  vaststelling selectielijst neerslag handelingen beleidsterrein Toezicht Verzekeringsbedrijf vanaf 1940 (Minister van Buitenlandse Zaken)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, en de Minister van Buitenlandse Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 21&#xA0;februari 2008 (nr. bca-2008.04435/2));</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023707&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Toezicht Verzekeringsbedrijf over de periode vanaf 1940</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023707&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-03-05">5 maart 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>wnd. algemene rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.</voornaam>
          <achternaam>Brood</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BUZA">Buitenlandse Zaken</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>Project directeur Project Wegwerken Archiefachterstanden PWAA</functie>,
        
        <naam>
          <voornaam>A. van der</voornaam>
          <achternaam>Kooij</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument</titel>
        <subtitel>op het beleidsterrein Toezicht op het Verzekeringsbedrijf vanaf 1940</subtitel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Instrument voor de selectie &#x2013; ter vernietiging dan wel blijvende bewaring &#x2013; van de administratieve neerslag van de zorgdragers</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Minister van Financi&#xEB;n</al>
        <al>
          Minister van Justitie</al>
        <al>
          Minister van Economische Zaken</al>
        <al>Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
        <al>
          Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</al>
        <al>
          College van Beroep voor het Bedrijfsleven</al>
        <tussenkop>Samenstelling: drs. B.J. Abels</tussenkop>
        <al>
          <nadruk type="cur">Eindredactie: PWAA</nadruk>
        </al>
        <tussenkop>Versie vaststelling maart 2008</tussenkop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Lijst van gebruikte afkortingen</titel>
          </kop>
          <al>BSD: Basis Selectiedocument</al>
          <al>IZR: Interprovinciale Ziektekosten Regeling</al>
          <al>SER: Sociaal Economische Raad</al>
          <al>Wab: Wet Assurantiebemiddeling</al>
          <al>Wabb: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet Assurantiebemiddelingsbedrijf</extref></al>
          <al>WAM: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415" compleet="nee">Wet aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen</extref></al>
          <al>WOL: Wet op het Levensverzekeringbedrijf</al>
          <al>WOS: Wet op het Schadeverzekeringsbedrijf</al>
          <al>WTN: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007477" compleet="nee">Wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref></al>
          <al>WTS: Wet toezicht schadeverzekeringsbedrijf</al>
          <al>WTV 1993: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht verzekeringsbedrijf 1993</extref></al>
          <al>WTV: Wet toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>WWTS: Wijzigingswet toezicht schadeverzekeringsbedrijf</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Doelstellingen van de overheid op het beleidsterrein</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Een van de taken van de Minister van Financi&#xEB;n (en rechtsvoorganger de Minister van Justitie) is het reguleren van en het (doen) houden van toezicht op de financi&#xEB;le infrastructuur (instellingen en markten). In het kader hiervan regelt de Minister ook het toezicht op het verzekeringswezen.</al>
            <al>Een van de belangrijkste redenen voor overheidstoezicht op het verzekeringsbedrijf is bescherming van de consument. Een andere reden voor toezicht op het verzekeringsbedrijf komt voort uit de belangrijke economische rol die verzekeraars spelen. Het verzekeringsbedrijf heeft zowel een stabiliserende als stimulerende functie in de economie. Vandaar dat de overheid ook uit overwegingen van algemeen belang toezicht houdt op de bedrijfstak.</al>
            <al>Het toezichtstelsel zoals dat in Nederland met de Wet op het Levensverzekeringbedrijf (1922) ge&#xEF;mplementeerd werd, was een zogenaamd &#x2018;normatief toezichtsysteem'. In dit systeem is een verzekeraar vrij in de uitoefening van zijn onderneming, maar verplicht bepaalde gegevens openbaar te maken zodat het publiek zich een beeld kan vormen van zijn financi&#xEB;le gezondheid. Deze openbaarheid wordt aangevuld met periodiek financieel toezicht achteraf door een toezichthouder, in dit geval de Verzekeringskamer. Verder worden toetredingsnormen tot de bedrijfstak vastgelegd in wetgeving, evenals de financi&#xEB;le eisen waaraan een verzekeraar moet voldoen om het verzekeringsbedrijf te mogen (blijven) uitoefenen.</al>
            <al>Tegenover het normatief toezichtsysteem staat het &#x2018;materieel toezichtsysteem&#x2019; waarbij een verzekeraar naast financi&#xEB;le rapportages achteraf, ook verplicht is vooraf zaken als polisvoorwaarden en premietarieven te laten goedkeuren door een toezichthouder. Hoewel het normatieve toezichtsysteem in Nederland ook in latere wetgeving gehandhaafd bleef, zijn er na de jaren zestig wel steeds meer materi&#xEB;le elementen ingeslopen. Te denken valt hierbij aan voor de hele bedrijfstak geldende voorschriften met betrekking tot beleggingslimieten voor activa en prudente actuari&#xEB;le grondslagen, en het vooraf toetsen van de deskundigheid en betrouwbaarheid van bestuurders en de geschiktheid van grote aandeelhouders in verzekeraars.<noot type="eind"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Vermaat &amp; Oosenbrug (1994) 27, 30, 46.</noot.al></noot></al>
            <al>Na de jaren zestig begon Europese regelgeving in toenemende mate een rol te spelen. Een van de doelstellingen van de Europese Economische Gemeenschap is het tot standbrengen van een Europese binnenmarkt voor financi&#xEB;le diensten (banken, effectenhuizen en verzekeringen).<noot type="eind"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Borchardt (1994) p. 8; Borchardt (1995) p. 25.</noot.al></noot> Voor het verzekeringsbedrijf betekende dit (minimum)harmonisatie van de toezichtswetgeving van de verschillende Lid-Staten, neergelegd in drie generaties van Europese richtlijnen.<noot type="eind"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Vermaat &amp; Oosenbrug (1994) 30.</noot.al></noot> Nederland was verplicht deze richtlijnen in haar wetgeving te implementeren.<noot type="eind"><noot.nr>4</noot.nr><noot.al>Verdrag van Rome van 25&#xA0;maart 1957.</noot.al></noot></al>
            <al>Een indirect gevolg van de totstandkoming van de Europese binnenmarkt was een sterke drang tot schaalvergroting. Dit leidde tot een golf van fusies en overnames, waardoor in eerste instantie grote nationale, maar later ook internationale verzekeringsgroepen ontstonden. Om adequaat toezicht op deze conglomeraten te kunnen uitoefenen, werd het preventief kunnen toetsen van zeggenschapsverhoudingen en financi&#xEB;le transacties binnen zo&#x2019;n groep noodzakelijk geacht.<noot type="eind"><noot.nr>5</noot.nr><noot.al>Vermaat &amp; Oosenbrug (1994) 31&#x2013;33.</noot.al></noot></al>
            <al>Daarnaast ontstond er bij banken en verzekeraars een toenemende behoefte aan samenwerking. Dit laatste had gevolgen voor het zogenaamde structuurbeleid. Dit beleid zoals dat in Nederland sinds de jaren zeventig door de Nederlandsche Bank NV gevoerd werd, was gericht op het voorkomen van te grote machtsconcentraties en verstrengeling van risico&#x2019;s in de Nederlandse financi&#xEB;le sector. In het begin had dit beleid vooral betrekking op de activiteiten van banken.<noot type="eind"><noot.nr>6</noot.nr><noot.al>Zie hiervoor PIVOT-rapport &#x2018;Geregeld Toezicht&#x2019;.</noot.al></noot> Na overleg tussen het Ministerie van Financi&#xEB;n, de Nederlandsche Bank NV, de Verzekeringskamer en de representatieve organisaties van het krediet- en verzekeringswezen, werd dit beleid in 1981 uitgebreid tot het verzekeringswezen. Het aanbrengen en handhaven van een scheiding tussen het bank- en verzekeringswezen werd toen als belangrijkste doel geformuleerd.<noot type="eind"><noot.nr>7</noot.nr><noot.al>Zie voor het Memorandum inzake het ten aanzien van banken en verzekeringsmaatschappijen te voeren structuurbeleid en de wijzigingen daarin de brieven van de Minister van Financi&#xEB;n aan de Voorzitter van de Tweede Kamer van 14&#xA0;mei 1981 (TK 1980&#x2013;1981, 15612, nr. 5), 11&#xA0;februari 1982 (TK 15612, no. 6), 29&#xA0;december 1983 (TK 15612, no. 7) en 25&#xA0;juni 1986 (1985&#x2013;1986, 19200 Hoofdst.IXB, no. 43).</noot.al></noot></al>
            <al>In de loop van de jaren tachtig werd het structuurbeleid geleidelijk verruimd totdat het per 1&#xA0;januari 1990 definitief geliberaliseerd werd. Dit betekend niet dat het structuurtoezicht is opgeheven. Nog steeds wordt per geval getoetst of het samengaan van banken en verzekeraars zal leiden tot ongewenste ontwikkelingen in het bank- of verzekeringswezen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Totstandkoming BSD en afbakening beleidsterrein</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Dit basisselectiedocument (BSD) is gebasseerd op het PIVOT-rapport nr. 67 <nadruk type="cur">Toezicht Verzekerd, een institutioneel onderzoek naar het overheidshandelen op het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf, 1940&#x2013;1996.</nadruk>
            </al>
            <al>Dit BSD en het rapport zijn een gevolg van het op 25&#xA0;juni 1992 gesloten convenant tussen de Secretaris-Generaal van het Ministerie van Financi&#xEB;n en de Algemene Rijksarchivaris. In dit convenant inzake de overbrenging en overdracht van na 1940 gevormde archieven, zijn afspraken gemaakt over het doen van institutioneel onderzoek &#x2018;naar taakontwikkeling en de daaraan gekoppelde organisatorische ontwikkeling van het Ministerie in de periode na 1940&#x2019;.</al>
            <al>Het rapport beschrijft de taken en handelingen van de van de Minister van Financi&#xEB;n, zijn rechtsvoorganger de Minister van Justitie en andere actoren op het terrein van het toezicht op het verzekeringsbedrijf. In dit BSD wordt de neerslag van de handelingen gewaardeerd, op basis waarvan de daadwerkelijke selectie van archiefbescheiden uitgevoerd kan worden. Onder archiefbescheiden worden zowel de papieren bescheiden als de gedigitaliseerde bescheiden verstaan; deze gedigitaliseerde bescheiden vallen namelijk ook onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">archiefwet 1995</extref>.</al>
            <al>De selectielijsten zijn opgesteld naar zorgdrager en daarna naar actor. Binnen de lijsten is, voor zover van toepassing, met koppen aangegeven waar in het RIO de betreffende handelingen zijn terug te vinden.</al>
            <al>Met betrekking tot de koppen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1980)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht op schadeverzekeraars (1965&#x2013;1987)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht op schade- en levensverzekeraars (1987&#x2013;)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toezicht op natura-uitvaartverzekeraars (1996&#x2013;)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>moet worden opgemerkt dat deze corresponderen met het de paragraaftitels van de deelbeleidsterreinen in het RIO. De jaartallen slaan niet op de activiteiten van de actor, maar geven de periode aan waarin het deelbeleidsterrein relevant was. Binnen de paragrafen in het RIO zijn de handelingen steeds thematisch geordend onder kopjes die voorzover van toepassing zijn overgenomen in de selectielijsten.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>beleid</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>informatie en tegenspraak</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>organisatie</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>toezicht</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>examens en diploma&#x2019;s (alleen bij het toezicht op assurantiebemiddelingsbedrijf)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Aan het BSD zijn (ten opzichte van het RIO) enkele algemene handelingen toegevoegd. Deze handelingen zijn genummerd van 573 tot en met 581.</al>
            <al>Doordat er algemene handelingen zijn opgenomen voor verschillende ministers, zijn een aantal handelingen uit het RIO en oorspronkelijke concept-BSD overbodig geworden. Deze handelingen zijn daarom uit het BSD verwijderd. Het gaat om de handelingen 1&#x2013;8, 21&#x2013;22, 32, 179&#x2013;187, 213&#x2013;214, 226, 230&#x2013;231, 290&#x2013;297, 306, 307&#x2013;308, 317&#x2013;322, 380&#x2013;387, 402, 403&#x2013;404, 421, 500&#x2013;507, 517&#x2013;519, 531.</al>
            <al>Daarnaast zijn ook de handelingnummers 98, 99 en 100 verwijderd. Deze handelingen zijn hetzelfde als handeling 97. De handelingen zelf zijn dus gehandhaafd, maar hebben het nummer 97 gekregen.</al>
            <al>De verwijderde handelingen zijn wel in het RIO blijven staan, omdat reeds gedrukte RIO&#x2019;s niet meer worden aangepast. Om diezelfde reden zijn ook de algemene handelingen die zijn toegevoegd aan dit BSD, slechts opgenomen in dit BSD en niet opnieuw vastgesteld in het RIO. Bovendien is de aanvullende contextinformatie ook alleen in dit BSD terug te vinden.</al>

            <al>Een groot aantal zorgdragers en actoren dat een rol speelt op het beleidsterrein en waarvoor handelingen in het RIO zijn opgenomen, zijn buiten dit BSD gelaten. Sommige actoren hebben de beschikking over een eigen selectielijst, voor andere actoren is een selectielijst in de maak. Het eerste geldt bijvoorbeeld voor de Kamers van Koophandel en fabrieken, waaronder ook de Commissie bijzondere maatregelen voor buitenlandse verzekeringsmaatschappijen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 2006/71), het College van Beroep voor het Bedrijfsleven en rechtsvoorganger het Scheidsgerecht voor het Bedrijfsleven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 2006/43) en de Sociaal Economische Raad (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1999/216). Onder de archiefzorg van de Sociaal Economische Raad vallen bovendien de actoren Commissie van toezicht vakbekwaamheidsexamens wet assurantiebemiddelingsbedrijf, Commissie vakproeven assurantiebemiddelingsbedrijf en &#x2018;door de Minister van Financi&#xEB;n daartoe bevoegd verklaarde personen&#x2019;. </al>
            <al>De actor Stichting Examens Assurantiebedrijf is komen te vervallen, omdat het een onafhankelijke stichting is, waar de Minister van Financi&#xEB;n toezicht op houdt.</al>
            <al>Voor de Nederlandsche Bank en de Pensioen- en Verzekeringskamer, een belangrijke actor op dit beleidsterrein, wordt momenteel een selectielijst vervaardigd. De actor Staatstdrukkerij- en Uitgeverijbedrijf is niet in dit BSD opgenomen, omdat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet</extref> niet van toepassing is op deze Naamloze Vennootschap.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Vaststellingsprocedure</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In 2007 is het ontwerp-BSD door ministers van Financi&#xEB;n, Justitie, Economische Zaken, Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, Sociale Zaken en Werkgelegenheid en door het College van Beroep voor het Bedrijfsleven aan de Minister van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC).</al>
            <al>Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd.</al>
            <al>Vanaf 1 februari 2008 lag de selectielijst gedurende zes weken ter publieke inzage op de website van het Nationaal Archief, op de website van het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en bij de informatiebalie in de studiezaal van het Nationaal Archief, , hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant.</al>
            <al>Op 21 februari 2008 bracht de RvC advies uit (bca-2008.04435/2), hetwelk aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen in de ontwerp-selectielijst:</al>
            <al>De waardering van handeling 433, handeling 434, handeling 435, handeling 42 en handeling 44 zijn aangepast conform de selectielijst P-direkt (Staatscourant 225 d.d. 20&#xA0;november 2007).</al>
            <al>Daarop werd het BSD op 5&#xA0;maart 2008 door de waarnemend algemene rijksarchivaris, namens de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de ministers van Financi&#xEB;n (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023708" compleet="nee">C/S&amp;A/08/528</extref>), Justitie(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023709" compleet="nee">C/S&amp;A/08/529</extref>) , Economische Zaken(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023710" compleet="nee">C/S&amp;A/08/530</extref>) , Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023711" compleet="nee">C/S&amp;A/08/531</extref>) , Sociale Zaken en Werkgelegenheid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023712" compleet="nee">C/S&amp;A/08/532</extref>)en het College van Beroep voor het Bedrijfsleven(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023713" compleet="nee">C/S&amp;A/08/533</extref>) vastgesteld.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Selectiedoelstelling</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In de productbeschrijving BSD van maart 2004 is de selectiedoelstelling van het Nationaal Archief als volgt verwoord. &#x2018;De doelstelling van het Nationaal Archief bij de selectie van overheidsarchieven is dat de belangrijkste bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk zijn om een reconstructie te maken van de hoofdlijnen van het handelen van de rijksoverheid ten opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zover deze zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven.&#x2019;</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Selectiecriteria</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De selectiedoelstelling van de Rijksarchiefdienst is dat met de te bewaren gegevens een reconstructie van het handelen van de rijksoverheid op hoofdlijnen ten opzichte van haar omgeving mogelijk moet zijn. Daartoe worden de bronnen om deze reconstructie mogelijk te maken voor blijvende bewaring veilig gesteld.</al>
            <al>Om de selectiedoelstelling te realiseren, worden 6 selectiecriteria gebruikt om tot een waardering te komen:</al>
            <tussenkop>Algemene selectiecriteria</tussenkop>
            <al>Handelingen die worden gewaardeerd met <nadruk type="vet">B</nadruk>(ewaren)</al>
            <al>1. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">voorbereiding en bepaling van beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
            <al>2. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">evaluatie van beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieronder valt ook het toetsen van en het toezien op beleid. Hieruit worden niet perse consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
            <al>3. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">verantwoording van beleid</nadruk> op hoofdlijnen aan andere actoren</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
            <al>4. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">(her)inrichting van organisaties belast met beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
            <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop <nadruk type="cur">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
            <al>6. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten </al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Bijvoorbeeld in het geval de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
            <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> kan neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
            <al>De onderzoeksperiode van dit BSD begint in 1940, daarom komen in dit BSD handelingen voor die beginnen in 1940 en doorlopen tot ver na de oorlog. Deze handelingen zijn vaak gewaardeerd met V(ernietigen), maar worden voor de perdiode 1940-1945 gewaardeerd met B(ewaren).</al>
            <al/>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Actorenoverzicht</titel>
            </kop>
            <al>Voorzover bekend is tussen haakjes aangegeven wanneer de actor (binnen de onderzoeksperiode) actief was op het beleidsterrein verzekeringswezen.</al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Financi&#xEB;n</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Financi&#xEB;n</nadruk> was vanaf 1945 verantwoordelijk voor het toezicht op onderlinge molestverzekeraars. In 1952 kreeg hij de verantwoordelijkheid voor het assurantiebemiddelingsbedrijf en in 1963 voor het schadeverzekeringsbedrijf. Op grond van het laatste was de Minister medeverantwoordelijk voor het beleid met betrekking tot de Verzekeringskamer. Sinds 1980 is de Minister primair verantwoordelijk voor het hele verzekeringsbedrijf. Hij draagt zorg voor de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving en is verantwoordelijk voor de co&#xF6;rdinatie van het beleid. Hij is verantwoordelijk voor de informatievoorziening aan de Kroon en de Staten-Generaal. Sinds 1986 is de Minister politiek verantwoordelijk voor de Verzekeringskamer. De handelingen van de <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal</nadruk> voor Financi&#xEB;n gedurende de bezettingsperiode zijn in een aparte lijst opgenomen.</al>
            <al>De <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Financi&#xEB;n</nadruk> (1940&#x2013;1945) was gedurende de Duitse bezetting, bij afwezigheid van de Minister van Financi&#xEB;n belast met de zorg voor de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet-en regelgeving, onder gezag van de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse gebied. De Secretaris-Generaal was verantwoordelijk voor het toezicht op onderlinge molestverzekeraars en betrokken bij de totstandkoming van bijzondere maatregelen voor buitenlandse verzekeringsmaatschappijen.</al>
            <al>De <nadruk type="cur">Adviescommissie voor het Schadeverzekeringsbedrijf</nadruk> (1945&#x2013;?) is ook wel bekend als &#x2018;Commissie voor het schadeverzekeringsbedrijf&#x2019; (niet te verwarren met de &#x2018;Commissie voor het schadeverzekeringswezen&#x2019; die werd ingesteld door het Militair Gezag). De Adviescommissie werd bij beschikking van de Minister van Financi&#xEB;n in ingesteld. Ze had tot taak de Minister van Financi&#xEB;n te adviseren over onderwerpen het schadeverzekeringsbedrijf betreffende. </al>
            <al>De <nadruk type="cur">Commissie van Advies</nadruk> (1952&#x2013;1991) werd opgericht op grond van art. 2 van de Wet Assurantiebemiddeling. In de Commissie hadden vertegenwoordigers van verzekeraars en assurantietussenpersonen zitting. De commissie stond de Sociaal Economische Raad (SER) bij in de uitvoering van de in de Wet Assurantiebemiddeling opgedragen taken en toegekende bevoegdheden. Daarnaast had zij een adviserende taak ten opzichte van de regering met betrekking tot het assurantiebemiddelingsbedrijf.</al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Justitie</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Justitie</nadruk> droeg tussen 1922 en 1980 de zorg voor de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf. Hij was verantwoordelijk voor de co&#xF6;rdinatie van het beleid op dat terrein en de informatievoorziening aan de Kroon en de Staten-Generaal. Tussen 1923 en 1986 was de Minister in beheersmatig en politiek opzicht verantwoordelijk voor de Verzekeringskamer. De handelingen van de <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Justitie</nadruk> gedurende de bezettingsperiode zijn in een aparte lijst opgenomen.</al>
            <al>De <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Justitie</nadruk> (1940&#x2013;1945) was gedurende de Duitse bezetting, bij afwezigheid van de Minister van Justitie belast met de zorg voor de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet-en regelgeving, onder gezag van de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse gebied. Hij was tot 1941 verantwoordelijk voor het levensverzekeringsbedrijf en uit dien hoofde betrokken bij de totstandkoming van bijzondere maatregelen voor buitenlandse verzekeringsmaatschappijen. </al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Economische Zaken</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart/van Economische Zaken</nadruk> (1940&#x2013;) is betrokken bij de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving op het terrein van het assurantiebemiddelingsbedrijf. Tot 1953 was deze actor verantwoordelijk voor het beleid met betrekking tot de bedrijfsorganisaties.</al>

            <al>Onder deze actor vallen ook de handelingen op het gebied van het verzekeringsbedrijf van de <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart</nadruk> gedurende de bezettingsperiode (1942&#x2013;1945). Deze actor was verantwoordelijk voor de totstandkoming van een zelfstandige organisatie voor het bedrijfsleven en als zodanig medeverantwoordelijk voor de bedrijfsorganisaties op het gebied van het verzekeringswezen.</al>
            <al>De actor <nadruk type="cur">Hoofdgroep Verzekering</nadruk> (1942&#x2013;1953) omvatte alle ondernemingen die behoorden tot de Bedrijfsgroep Schadeverzekering, de Bedrijfsgroep Levensverzekering of de Bedrijfsgroep Makelaars in Assuranti&#xEB;n, Assurantiebezorgers en Assurantieagenten. Het secretariaat was gevestigd in Den Haag. </al>
            <al>Onder de actor <nadruk type="cur">Hoofdgroep Verzekering</nadruk> horen de volgende Bedrijfsgroepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De <nadruk type="cur">Bedrijfsgroep Levensverzekering</nadruk> (1942&#x2013;1953) omvatte alle ondernemingen in de zin van de Wet op het Levenverzekeringsbedrijf en ondernemingen die aan haar gelijk gesteld werden. Het secretariaat was gevestigd te Utrecht bij de &#x2018;Nederlandse Vereniging ter Bevordering van het Levensverzekeringswezen&#x2019;.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De <nadruk type="cur">Bedrijfsgroep Schadeverzekering</nadruk> (1942&#x2013;1953) omvatte de Vakgroepen: Brandverzekering,Transportverzekering en Variaverzekering. De secretariaten van bedrijfs-en vakgroepen waren allen gevestigd in Den Haag. </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De <nadruk type="cur">Bedrijfsgroep Makelaars in Assuranti&#xEB;n, Assurantiebezorgers en Assurantieagenten</nadruk> (1942&#x2013;1953) omvatte alle ondernemingen die niet uitsluitend als gevolmachtigde voor een verzekeringsonderneming ter beurze te Amsterdam of Rotterdam werkzaam waren en hun bedrijf maakten van het op naam en voor rekening van een ander sluiten van verzekeringsovereenkomsten en het verlenen van bemiddeling bij het totstandkomen van zodanige overeenkomsten. Het secretariaat was gevestigd te Amsterdam.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Deze drie zijn als de actoren <nadruk type="cur">Bedrijfsgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering</nadruk>, respectievelijk <nadruk type="cur">Bedrijfsgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering, Bedrijfsgroep Makelaars in Assuranti&#xEB;n, Assurantiebezorgers en Assurantieagenten</nadruk> in het BSD opgenomen.</al>
            <al>Onder deze bedrijfsgroepen resorteerden weer de actoren <nadruk type="cur">Vakgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering</nadruk> en<nadruk type="cur">Ondervakgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering.</nadruk> Ook deze actoren zijn apart in het BSD opgenomen. </al>
            <al>De <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken</nadruk> (1941&#x2013;1945) was gedurende de Duitse bezetting onder andere belast met de zorg voor de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgevingop het gebied van het verzekeringswezen, onder gezag van de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse gebied. Sinds 1941 belast met de zorg voor het verzekeringswezen (inclusief de Wet op het Levenverzekeringsbedrijf). Sinds 1942 verantwoordelijk voor de opbouw en werkzaamheden van bedrijfsorganisaties op het gebied van het verzekeringsbedrijf.</al>
            <al>De <nadruk type="cur">Organisatiecommissie voor zelfstandige opbouw voor het bedrijfsleven (commissie Woltersom)</nadruk> (1941&#x2013;1945) werd door de Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart belast met de opbouw van een zelfstandige organisatie voor het bedrijfsleven. Heeft in het kader daarvan ook een aantal besluiten voor het verzekeringswezen uitgevaardigd.</al>
            <al>De <nadruk type="cur">Verzekeringsraad</nadruk> (1942&#x2013;1945) was belast met het adviseren van de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken over het verzekeringswezen. </al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Binnenlandse Zaken</nadruk> (1940&#x2013;1950?) was betrokken bij totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving op het terrein van het levensverzekeringsbedrijf. Onder deze actor vallen ook de handelingen op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf van de <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Binnenlandse Zaken</nadruk> gedurende de bezettingsperiode. </al>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Koloni&#xEB;n/van Overzeese Gebiedsdelen/van Uniezaken en Overzeese Rijksdelen</nadruk> (1940&#x2013;1950?) was betrokken bij de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving op het terrein van het levensverzekeringsbedrijf voor zover het Nederlands-Indi&#xEB; en later de overzeese Rijksdelen betrof. Onder deze actor vallen ook de handelingen op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf van de <nadruk type="cur">Secretaris-Generaal voor Koloni&#xEB;n</nadruk> gedurende de bezettingsperiode. </al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister van Sociale Zaken/van Sociale Zaken en Volksgezondheid/van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</nadruk> (1940?&#x2013;) is betrokken bij de totstandkoming van wet- en regelgeving op het terrein van het verzekeringsbedrijf uit hoofde van zijn beleidsverantwoordelijkheid voor sociale verzekeringswetten en de pensioen- en spaarfondsen. Op grond van het laatste is hij mede verantwoordelijk voor het overheidsbeleid met betrekking tot de Verzekeringskamer. Onder deze actor vallen ook de handelingen op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf van de Secretaris-Generaal voor Sociale Zaken, gedurende de bezettingsperiode. </al>
            <tussenkop>Actor onder de zorg van de Minister van Buitenlandse Zaken</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister</nadruk> verantwoordelijk <nadruk type="cur">voor de Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisaties</nadruk> was betrokken bij de benoemingen voor het College van Beroep voor het bedrijfsleven op basis van de Wet Assurantiebemiddeling. </al>
            <tussenkop>Actore onder de zorg van de Minister van Verkeer en Waterstaat</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister</nadruk> verantwoordelijk <nadruk type="cur">voor de Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisaties</nadruk> was betrokken bij de benoemingen voor het College van Beroep voor het bedrijfsleven op basis van de Wet Assurantiebemiddeling. </al>
            <tussenkop>Actor onder de zorg van de Minister van Algemene Zaken</tussenkop>
            <al>De <nadruk type="cur">Minister</nadruk> verantwoordelijk <nadruk type="cur">voor de Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisaties</nadruk> was betrokken bij de benoemingen voor het College van Beroep voor het bedrijfsleven op basis van de Wet Assurantiebemiddeling. </al>
            <tussenkop>Actoren onder de zorg van het College van Beroep voor het bedrijfsleven</tussenkop>
            <al>Het <nadruk type="cur">Scheidsgerecht voor het bedrijfsleven (tot 1956)</nadruk> en daarna het <nadruk type="cur">College van Beroep voor het bedrijfsleven (na 1956&#x2013;)</nadruk> is belast met het beslissen inzake beroepsprocedures op basis van de Wet Assurantiebemiddeling, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet Assurantie-bemiddelingsbedrijf</extref>, de Wet op het schadeverzekeringsbedrijf, de Wet toezicht schadeverzekeringsbedrijf, de Wet toezicht verzekeringsbedrijf, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht verzekeringsbedrijf 1993</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007477" compleet="nee">Wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref>. </al>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007477" compleet="nee">wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref> is een typisch Nederlands product. Door druk van de markt is er initiatief tot het instellen van toezicht genomen. Binnen de branche bestonden zeer grote verschillen in omvang van de instellingen. Ook hanteerden instellingen verschillende grondslagen voor de bepaling van vermogen en resultaat. Hierbij werd veelal niet voldaan aan de geldende actuari&#xEB;le maatstaven, wat kon leiden tot solvabiliteitsrisico&#x2019;s. Een groot deel van de instellingen (veelal uitvaartverenigingen en onderlinge waarborgmaatschappijen) verleenden aanspraken op basis van onderlinge solidariteit, terwijl anderen op commerci&#xEB;le basis werkzaam waren. Toezicht was noodzakelijk om de belangen van de verzekeringnemers en de verzekerden te beschermen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">A. Algemene handelingen</titel>
          </kop>
          <al>Onderstaande handelingen zijn opgenomen voor de zorgdragers;</al>
          <tussenkop>Minister van Financi&#xEB;n (1940&#x2013;)</tussenkop>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister van Justitie (1940&#x2013;)</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister van Economische Zaken (1940&#x2013;)</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties (1940&#x2013;)</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (1940&#x2013;)</nadruk>
          </al>
          <tussenkop>Beleidsontwikkeling en evaluatie</tussenkop>
          <tussenkop>562.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid met betrekking tot het toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, rapporten, adviezen, evaluaties...</al>
          <al>Waardering: B1,2</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; de eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in de ministerraad.</al>
          <al>Onder deze handeling valt ook:</al>
          <al>&#x2013; het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein,</al>
          <al>&#x2013; het voorbereiden van een standpunt ter inbrenging in Minsterraaadsvergaderingen voor beraad en besluitvorming betreffende het beleidsterrein,</al>
          <al>&#x2013; het voeren van overleg met/het leveren van bijdragen aan het overleg met het Staatshoofd betreffende het beleidsterrein,</al>
          <al>&#x2013; het voorbereiden van de Memorie van toelichting op de Rijksbegroting betreffende het beleidsterrein. Verwezen kan ook worden naar de handelingen 5, 177, en 183 van het BSD &#x2018;Per Slot van Rijksrekening&#x2019;; die handelingen gelden voor alle ministers,</al>
          <al>&#x2013; het toetsen van de uitvoering van het beleid (evaluatie),</al>
          <al>&#x2013; het leveren van commentaar op de recht- en doelmatigheidscontroles van de Algemene Rekenkamer op het beleidsterrein; zie hiervoor ook &#x2018;Per Slot van Rijksrekening&#x2019; handeling 295, 357 (en 374),</al>
          <al>&#x2013; het aan externe adviescommissie verzoeken om advies betreffende het beleidsterrein,</al>
          <al>&#x2013; het informeren(voorlichten) van het Kabinet der Koningin\ over ontwikkelingen op het beleiddsterrein,</al>
          <al>&#x2013; het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid (voorlichting als beleidsinstrument).</al>
          <tussenkop>Totstandkoming van wet- en regelgeving</tussenkop>
          <tussenkop>563.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijzigen en intrekken van wet- en regelgeving betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: wetten, algemene maatregelen van bestuur, Koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering: B1</al>
          <tussenkop>Verantwoording van beleid</tussenkop>
          <tussenkop>564.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen m.b.t. het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering: B3 jaarverslagen, indien niet aanwezig kwartaalverslagen of maandverslagen</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; het betreft hier verslaglegging waarvoor geen grondslag kan worden aangewezen in de voor het beleidsterrein specifieke wet- en regelgeving.</al>
          <tussenkop>565.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de Kamers der Staten Generaal betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B2,3</al>
          <tussenkop>566.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de Kamers der Staten Generaal, en aan de Nationale Ombudsman naar aanleiding van klachten van naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B3</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; Zie ook het rapport betreffende de Ombudsman.</al>
          <tussenkop>567.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van beschikkingen betreffende het beleidsterrein en het voeren van verweer in beroepsschriftprocedures voor administratief rechtelijke organen m.b.t. tot het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: beschikkingen, verweerschriften</al>
          <al>Waardering: B3</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; Zie ook het rapport over de Raad van State.</al>
          <al>&#x2013; Het beslissen op bezwaarschriften op grond van de AW.B. valt niet onder deze handeling.</al>
          <tussenkop>Informatieverstrekking</tussenkop>
          <tussenkop>568.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: brieven, notities</al>
          <al>Waardering: V, 3 jaar</al>
          <tussenkop>569.</tussenkop>
          <al>Handeling: het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Opmerking: v, 2 jaar na vervallen</al>
          <al>N.B. van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt 1 exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; Zie voor het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid (voorlichting als beleidsinstrument) handeling 562.</al>
          <tussenkop>Onderzoek</tussenkop>
          <tussenkop>570.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van intern (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: nota&#x2019;s, notities, onderzoeksrapporten</al>
          <al>Waardering: B1,2</al>
          <tussenkop>571.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: nota&#x2019;s, notities</al>
          <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
          <al>Toelichting:</al>
          <al>&#x2013; De stukken betreffende de financiering van dergelijke onderzoeken vallen niet onder deze handeling, maar onder organisatie</al>
          <tussenkop>573.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de opdracht voor en van onderzoeksrapporten betreffende het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>574.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>575.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzamelen en bewerken van gegevens ten behoeve van (wetenschappelijk) onderzoek naar het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Product: Notities, brieven, etc.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>576.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het financieren van (wetenschappelijk) onderzoek naar het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Product: Rekeningen en declaraties</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar</al>
          <tussenkop>Subsidi&#xEB;ring</tussenkop>
          <tussenkop>572.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het beleidsterrein toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Producten: beschikkingen</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>Commissies</tussenkop>
          <tussenkop>577.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen van commissies en (interdepartementale) werkgroepen op het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B 4</al>
          <tussenkop>578.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van vertegenwoordigers van de minister in commissies, werkgroepen, stuurgroepen.</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>579.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan commissies en werkgroepen inzake de voorbereiding en evaluatie van beleid op het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf, waarbij het voorzitterschap en/of secretariaat bij de minister berust</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Product: Verslagen, nota&#x2019;s, rapporten, agenda&#x2019;s, notulen</al>
          <al>Waardering: B 1, 2</al>
          <tussenkop>580.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan commissies en werkgroepen inzake de voorbereiding en evaluatie van beleid op het beleidsterrein toezicht verzekeringsbedrijf, waarbij het voorzitterschap en/of secretariaat niet bij de minister berust</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Product: Verslagen, nota&#x2019;s, rapporten, agenda&#x2019;s, notulen</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>Europese en Internationale wet- en regelgeving</tussenkop>
          <tussenkop>581.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het mede-voorbereiden van het vaststellen, wijzigen en intrekken van Europese en internationale regelingen betreffende het toezicht op het verzekeringsbedrijf en het presenteren van Nederlandse standpunten in intergouvernementele organisaties.</al>
          <al>Periode: 1940&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">B. Actoren onder de zorg van de Minister van Financi&#xEB;n</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Financi&#xEB;n</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1945&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>9.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overleg met de Minister die het mede aangaat, regelen van de overdracht van de primaire verantwoordelijkheid voor de WOL aan de Minister van Financi&#xEB;n</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1980</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>10.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 84</al>
            <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>
            <al>Opmerking: Op grond van art. 86 moet de Verzekeringskamer gehoord worden bij vaststelling of wijziging van algemene maatregelen van bestuur</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>13.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten m.b.t het beleid inzake levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>14.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1960&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Opmerking: Er bestaat een Ministeri&#xEB;le regeling van de Minister van Financi&#xEB;n uit 1967 (Besluit van 25 augustus 1967, no. B 7/11446) die een Instructie voor het verzekeringswezen bevat. Deze instructie (niet te verwarren met de Instructie voor de Verzekeringskamer &#x2013; dat is namelijk een amvb) strekt ter uitvoering van de WOL en de WOS.</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>16.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers/Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1980</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>17.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op beleidsterreinen waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>20.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en rapporteren/uitbrengen van verslag aan de Staten-Generaal inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: B2</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>33.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van/nemen van beslissingen op beroepsprocedures voor levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 10, art. 18, art. 26, art. 36, art. 37; Besluit van 27 juli 1923 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 382) (verhaal der kosten): art. 7</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten, beschikkingen</al>
            <al>Opmerking: Formeel gingen verzekeraars in beroep bij de Kroon</al>
            <al>Waardering: V20 jaar na beroep</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>37.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toetsen van verantwoordingsinformatie over de uitvoering van de taak en het financi&#xEB;le beheer van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Waardering: B2</al>
            <tussenkop>41.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voeren van overleg over regelen van de overdracht van de formele verantwoordelijkheid voor de Verzekeringskamer van Justitie naar Financi&#xEB;n</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>47.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenkomen met de Minister van Justitie over de voordracht van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 1.2, art. 5.2; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407): art. 1.2, 1.3</al>
            <al>Product: Voordracht</al>
            <al>Waardering: V 20 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>56.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overleggen met de Minister van Justitie i.v.m. het verlenen van toestemming aan leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer voor het bekleden van nevenbetrekkingen of functies waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 3</al>
            <al>Product: correspondentie</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>63.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, op verzoek van de Minister van Justitie, verrichten van activiteiten in het kader van de toelatingsprocedure van levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1960?&#x2013;1980?</al>
            <al>Product: O.a.: beoordelingsgegevens statuten, mededeling aan Verzekeringskamer, mededeling aan de belastingdienst.</al>
            <al>Opmerking: Precieze data van deze handeling zijn onbekend.</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>70.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van een machtiging van de Verzekeringskamer tot indiening van een verzoek bij de rechtbank om de noodregeling over een levensverzekeraar uit te spreken</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922) :art. 40</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit, besluit</al>
            <al>Waardering: V 20 jaar</al>
            <al>B2 indien er sprake is van geruchtmakende faillisementen</al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>84.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van nadere regelen/voorschriften ter uitvoering van het Besluit betreffende onderlinge molest-verzekeringsmaatschappijen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (1), art. 5, zoals gehandhaafd bij het Besluit bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>90.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de voor de opbouw van een zelfstandige organisatie van het bedrijfsleven verantwoordelijke Minister, vaststellen, wijzigen of intrekken van uitvoeringsbesluiten inzake de opbouw van een zelfstandige organisatie van verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 206/1940, zoals gewijzigd bij Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 117/1942: art. 5a, zoals gehandhaafd bij het Besluit Bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Opmerking: Verantwoordelijk waren: Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart (1943&#x2013;1945), Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart/Economische Zaken (1945&#x2013;1953)</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>92.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van beschikkingen inzake de opbouw van een zelfstandige organisatie van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 206/1940, zoals gewijzigd bij Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 117/1942: art. 5a, zoals gehandhaafd bij het Besluit Bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Product: Beschikkingen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>93.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Handel Nijverheid, en Scheepvaart goedkeuren van verordeningen van de Hoofdgroep Verzekering en de tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1940): art. 2, zoals gehandhaafd bij het Besluit bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E93/1944)</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>136.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van de oprichting van een onderlinge molest-verzekeringsmaatschappij</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 1, art. 2.</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>146.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het houden van toezicht op onderlinge molest-verzekeringsmaatschappijen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 2.</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>168.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) fuseren van bestaande organisaties welke zich, onder welke benaming of in welke vorm ook, ten doel stelt de wederkerige verzekering der deelgenoten tegen enigerlei vorm van molestschade</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (2)</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>173.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) liquideren van bestaande organisaties welke zich, onder welke benaming of in welke vorm ook, ten doel stelt de wederkerige verzekering der deelgenoten tegen enigerlei vorm van molestschade</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (2)</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>188.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een Ministeri&#xEB;le regeling inzake het assurantiebemiddelingsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 18.1, art. 19.3, art. 21.2, art. 21.4, art. 23.1; Besluit van 23&#xA0;augustus 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 485: art. 5.1; Besluit van 26&#xA0;juni 1964, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 283: art. 4.1; Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 11.2, art. 15.1; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 14.4, art. 19.2, art. 19.4, art. 21.1; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 119: art. 4.1; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 121, art. 4.1; Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling): art. 8.2, art. 12; Besluit van 19&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 120: art. 2.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le Regeling/Besluit/Beschikking</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>189.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van instructies voor de Commissie van Advies, die de SER moet bijstaan in de uitvoering van de hem in het kader van deze wet opgedragen taak</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.1</al>
            <al>Product: Instructie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>190.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van instructies ten behoeve van de commissie die namens de Minister moet oordelen over examenopgaven en andere voor examens te stellen normen, die door de instanties die belast zijn met het afnemen van examens in de verzekeringsbranche ter goedkeuring worden voorgelegd</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 23&#xA0;augustus 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 485: art. 5.2; Besluit van 15&#xA0;maart 1991: <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 119: art. 4.2; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 121: art. 4.2</al>
            <al>Product: Instructies</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>191.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van aanwijzingen aan de Stichting Examens Assurantiebedrijf met betrekking tot de uitvoering van haar taak</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 2.2; Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 2.2</al>
            <al>Product: aanwijzingen</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>193.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van besluiten waarbij de Minister van Financi&#xEB;n de aan hem in het kader van deze wet toegekende bevoegdheden delegeert aan de Commissie van Advies.</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.5</al>
            <al>Product: Delegatiebesluiten</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>194.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regelingen waarbij aan de SER toestemming verleend wordt om de hem in het kader van deze wet opgedragen taken en toegekende bevoegdheden over te dragen aan &#xE9;&#xE9;n of meer hoofdbedrijfschappen of bedrijfschappen, als bedoeld in de Wet op de bedrijfsorganisatie</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.6</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>196.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van richtlijnen met betrekking tot de manier waarop het secretariaat van de SER kennis mag nemen van zaken- en bedrijfsgeheimen die op grond van deze wet moeten worden verstrekt.</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.7</al>
            <al>Product: Richtlijnen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>197.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede) vaststellen van regelingen waarin wordt bepaald op welke manier beloning van tussenpersonen dient te geschieden, alsmede tot vaststelling van de maximum provisie voor elke vorm van verzekering</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 14.1, art. 14.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>198.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regelingen</al>
            <al>&#x2013; tot aanwijzen van (onderdelen van) bedrijfstakken, waaraan het is toegestaan om, in geval van schade, aan de verzekerde/verzekeringnemer een afmakingscourtage in rekening te brengen;</al>
            <al>&#x2013; voor, door de SER aan te wijzen, tussenpersonen, waaraan het is toegestaan om, in geval van schade, aan de verzekerde/verzekeringnemer een afmakingscourtage in rekening te brengen;</al>
            <al>&#x2013; tot vaststelling van de maximumcourtage, die door de tussenpersoon aan de verzekeringnemer in rekening mag worden gebracht.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 15.2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 15.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>199.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)verlenen van dispensatie van het verbod om bij (het afsluiten van) een verzekering een op geld waardeerbaar voordeel toe te kennen aan anderen dan de bemiddelende tussenpersoon.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 16.2; Beschikking van de Minister van Financi&#xEB;n en van de Staatssecretaris van Economische Zaken van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125: art. 2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 16.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>200.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regels inzake het toestaan door de SER van de toekenning van een hogere beloning dan voortvloeit uit een tekeningprovisie aan gevolmachtigde agenten</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 27.2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 25.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>201.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regels met betrekking tot de inzage van boeken en zakelijke bescheiden van verzekeraars/gevolmachtigde agenten en tussenpersonen, wanneer die boeken en zakelijke bescheiden zich buiten Nederland bevinden</al>
            <al>Periode: 1991&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 28.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>202.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen tot aanwijzing van andere diploma&#x2019;s dan de in deze besluiten genoemde, waarmee wordt voldaan aan de vakbekwaamheidseisen voor inschrijving in Register C/Register B/Register A</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 23 augustus 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 485: art. 1.2, art. 2.2, art. 3.2.; Besluit van 26 juni 1964, art. 2.c</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>203.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de hoeveelheid schriftelijk examenwerk die de Stichting Examens Assurantiebemiddeling aan de Minister van Financi&#xEB;n dient toe te zenden</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 11 maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.14</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: V15 jaar na intrekking regeling</al>
            <tussenkop>204.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent de wijze waarop de door de Minister aangewezen rijksgecommitteerden schriftelijk examenwerk dienen te beoordelen</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.14</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>206.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op beleidsterreinen waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het assurantiebemiddelingsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>212.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en rapporteren/uitbrengen van verslag aan de Staten-Generaal inzake het assurantiebemiddelingsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: B2,3</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>222.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beoordelen van de jaarverslagen van de Stichting Examens Assurantiebedrijf</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 2.3: Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling): art. 2.3</al>
            <al>Product: Rapporten (?)</al>
            <al>Waardering: B3</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>232.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overleg met de voor de bedrijfstak representatief geachte organisaties, vaststellen van beschikkingen tot benoeming/ontslag van de leden van de Commissie van Advies, die de SER moet bijstaan in de uitvoering van de hem in het kader van deze wet opgedragen taak.</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.1</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>233.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beschikkingen tot aanwijzing van personen die bevoegd zijn tot inzage van boeken en zakelijke bescheiden van verzekeraars/gevolmachtigde agenten en tussenpersonen in verband met de controle van de SER op de JUISTE naleving van de Wet Assurantiebemiddeling</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 12</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na het vervallen van de beschikking</al>
            <tussenkop>234.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels volgens welke de SER de kosten verbonden aan de uitvoering van deze wet mag verhalen op betrokkenen</al>
            <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 3.6</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>235.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van waarnemers die namens de Minister de vergaderingen van de Commissie van Advies zullen bijwonen</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.3</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>237.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)aanwijzen van voor de bedrijfstak verzekeringen representatief te achten organisaties waarmee overlegd zal worden in verband met de benoeming van leden van de Commissie van Advies</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V15 jaar</al>
            <tussenkop>238.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overleg met de Minister die het mede aangaat, bepalen van het aantal voordrachten dat de SER mag doen voor de benoeming van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.3</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na intrekking regeling</al>
            <tussenkop>240.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; in overeenstemming met de Minister voor Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisaties &#x2013; (mede)opstellen van voordrachten voor de benoeming van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven door de Kroon</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952) zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.4</al>
            <al>Product: Voordracht</al>
            <al>Waardering: V10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>242.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beschikkingen tot benoeming van de leden van de commissie die namens de Minister moet oordelen over examenopgaven en andere voor examens te stellen normen, die door de instanties die belast zijn met het afnemen van examens in de verzekeringsbranche ter goedkeuring worden voorgelegd</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 23&#xA0;augustus 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 485: art. 5.2; Besluit van 26&#xA0;juni 1964, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 283: art. 4.2; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 119: art. 4.2; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 121: art. 4.2.</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>243.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van (rijks)gecommitteerden die de examens op het terrein van het verzekeringswezen mogen bijwonen</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 1&#xA0;augustus 1957, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 149: art. 2.8; Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.8; Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 14.1; Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling): art. 11.1</al>
            <al>Product: Beschikking (?)</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na aanwijzing</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>249.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beschikken op verzoeken tot inschrijving van gevolmachtigde agenten in een daartoe bestemd register; het doorhalen van inschrijvingen; het goedkeuren van wijzigingen in de volmacht en het verwerken daarvan in het register; het &#x2013; onder voorwaarden &#x2013; verlenen van ontheffingen/dispensaties van de vereisten voor inschrijving</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 22, art. 23, art. 24, art. 25, art. 26, art. 28; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 20, art. 21, art. 22, art. 23, art. 24, art. 26</al>
            <al>Product: Register van gevolmachtigden/objectdossiers/ontheffingen</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>265.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; in overeenstemming met de betrokken Minister &#x2013; al dan niet verlenen of intrekken van dispensatie aan tussenpersonen van het verbod tot het in rekening brengen van een afmakingscourtage aan een verzekeringnemer dan wel aan hen te wier behoeve een verzekering is gesloten</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 15.2; Beschikking van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125: art. 4, art. 5, art. 6</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>266.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van ontheffingen van het verbod op het toewijzen en het in beheer geven aan een tussenpersoon van &#xE9;&#xE9;n of meer verzekeringen tot het sluiten waarvan de tussenpersoon niet zijn bemiddeling heeft verleend en waarvoor de bemiddelaar geen vergoeding heeft betaald</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 18.1</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>274.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; op verzoek van de betrokken verzekeraar of tussenpersoon &#x2013; vaststellen van beschikkingen waarbij het bedrag van de vergoeding voor toegewezen of in beheer gegeven verzekeringen hoger of lager wordt vastgesteld dan in artikel 1.1. van deze regeling is bepaald</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125, art. 1.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>Examens en Diploma&#x2019;s</tussenkop>
            <tussenkop>278.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) afgeven van de diploma&#x2019;s op het terrein van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 23&#xA0;augustus 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 485: art. 1.2, art. 2.2, art. 3.2; Besluit van 26&#xA0;juni 1964, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 283: art. 2; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 119: art. 2, art. 3; Besluit van 15&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 121: art. 3</al>
            <al>Product: Diploma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: De Minister heeft de bevoegdheid tot het afgeven van diploma&#x2019;s gedelegeerd aan meerdere instanties op het terrein van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Waardering: V 75 jaar</al>
            <tussenkop>281.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; op voorstel van de rijksgecommitteerde &#x2013; geheel of gedeeltelijk ongeldig verklaren van examens op het terrein van het verzekeringswezen, indien door de gecommitteerde onregelmatigheden worden geconstateerd</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 1&#xA0;augustus 1957, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 149: art. 2.11; Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.11; Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 8; Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling 1991): art. 7</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>282.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen over examenopgaven en/of examennormen, wanneer de Stichting Examens Assurantiebedrijf en de Commissie van Toezicht Examens Assurantiebemiddelingsbedrijf geen overeenstemming kunnen bereiken.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 1 augustus 1957, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 149: art. 2.14; Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.13 </al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V15 jaar na beslissing</al>
            <tussenkop>283.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beoordelen van het schriftelijk examenwerk dat de Stichting Examens Assurantiebemiddeling aan de Minister van Financi&#xEB;n heeft toegezonden</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.14</al>
            <al>Product: Beoordelingen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>284.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beoordelen van door gecommitteerden aan de Minister uitgebrachte verslagen</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 11&#xA0;maart 1966, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 53: art. 3.11; Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 14.4; Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling 1991): art. 11.4</al>
            <al>Product: Rapporten (?)</al>
            <al>Waardering: V15</al>
            <tussenkop>287.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beoordelen van het door de Stichting Examens Assurantiebedrijf opgestelde examenreglement ten behoeve van de examens op het terrein van het verzekeringswezen voor wat betreft de &#x2018;overige voorschriften voor de examens&#x2019;</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Regeling van 23&#xA0;juli 1987, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 142: art. 3; Regeling van 27&#xA0;maart 1991, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 61 (Regeling examens assurantiebemiddeling 1991): art. 3</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Opmerking: De &#x2018;normen voor de examens&#x2019; moeten worden goedgekeurd door de Commissie van Toezicht Vakbekwaamheidseisen Wet Assurantiebemiddelingsbedrijf.</al>
            <al>Waardering: V10 jaar na beoordeling</al>
            <tussenkop>Toezicht op schadeverzekeraars (1965&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>298.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake het schadeverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 45; WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28; WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 86.1</al>
            <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>
            <al>Opmerking: Vaststelling, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten vindt pas plaats na advies van de Verzekeringskamer. Wanneer dit algemene regelingen betreft moet sinds 1986 ook het advies van de representatieve organisaties van verzekeraars worden ingewonnen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>299.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten m.b.t. het beleid inzake het schadeverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vaststelling, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten vindt pas plaats na advies van de Verzekeringskamer. Wanneer dit algemene regelingen betreft moet sinds 1986 ook het advies van de representatieve organisaties van verzekeraars worden ingewonnen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>300.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake het schadeverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Opmerking: Besluit B 7/11446 is niet de Instructie voor de Verzekeringskamer (dat is een amvb). Besluit B 7/11446 strekt echter, net als de Instruktie van Verzekeringskamer, ook ter uitvoering van de WOL.</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>327.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de minister die het mede aangaat, voordragen en benoemen van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 87.4</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Waardering: V10 na ontslag</al>
            <tussenkop>328.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van representatieve organisaties van verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS: 86.2;</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Opmerking: Als representatieve organisatie werd aangewezen het Verbond van Verzekeraars</al>
            <al>Waardering: V15 jaar na intrekking regeling</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>329.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verrichten van activiteiten in het kader van de toelatingsprocedure van schadeverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 10</al>
            <al>Product: o.a.: beoordelingsgegevens statuten, mededeling aan Verzekeringskamer, mededeling aan de belastingdienst</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>330.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot toelating van een verzekeraar die aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorrijtuigen wil sluiten</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28.1</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Handeling verviel bij inwerkingtreding van de wet van 18&#xA0;december</al>
            <al>(<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985) op 1&#xA0;januari 1986</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>332.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot afgeven van een verklaring dat een maatschappij die aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorrijtuigen afsluit, tezamen met haar moeder-, zuster- of dochterondernemingen als een onderneming beschouwd wordt</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1967</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 17&#xA0;juli <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 257/1964: art. 31.1</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Ingetrokken bij Besluit van 20&#xA0;februari (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 112/1967) </al>
            <al>V20 jaar</al>
            <tussenkop>333.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot afgeven van een verklaring dat een schadeverzekeringsmaatschappij tezamen met haar zuster- of dochterondernemingen voor de berekening van het waarborgkapitaal en de extra-waarborgen, als een onderneming beschouwd wordt</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 14.1</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>338.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot uitbreiding van de categorie&#xEB;n deelnemers aan de IZA-regeling</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 5&#xA0;juli 1973, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 341/1973): enig artikel b; Besluit van 6&#xA0;januari 1986, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986): art. 2.2a</al>
            <al>Product: Beschikking</al>

            <al>Opmerking: IZA-regeling: Gemeenschappelijke regeling Ziektekostenvoorziening getroffen op grond van de Wet gemeenschappelijke regelingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> K 120/1950)</al>
            <al>Waardering: V15 jaar</al>
            <tussenkop>339.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot wijziging in de verplichting voor de aan de IZA-regeling deelnemende gemeenten</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 6&#xA0;januari 1986, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986): art. 2.3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>

            <al>Opmerking: IZA-regeling: Gemeenschappelijke regeling Ziektekostenvoorziening getroffen op grond van de Wet gemeenschappelijke regelingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> K 120/1950)</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>340.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot uitbreiding van de categorie&#xEB;n deelnemers aan de IZR-regeling</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 6&#xA0;januari 1986, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986): art. 2.2b</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZR-regeling: Interprovinciale Ziektekostenregeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>341.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot wijziging in de verplichting voor de aan de IZR-regeling deelnemende provincies</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 6&#xA0;januari 1986, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986): art. 2.3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZR-regeling:Inter provinciale Ziektekostenregeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>348.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, vaststellen van het model van het solvabiliteitscertificaat af te geven aan een schadeverzekeraar met zetel in Nederland die voornemens is een bijkantoor/agentschap te openen in een andere lid-staat van de EEG</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 41.3</al>
            <al>Product: Ministerieel besluit</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>351.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot verstrekking van een verklaring van geen bezwaar aan een schadeverzekeraar tot verwerving/vergroting van een belang/zeggenschap in een kredietinstelling</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 81.4, art. 81.7</al>
            <al>Product: Beschikking/verklaring van geen bezwaar</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na het vervallen van beschikking. De verklaring van geen bezwaar wordt afgegeven zonder een vervaldatum. Vernietigingstermijn is dus moeilijk aan te geven.</al>
            <tussenkop>352.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot verstrekking van een verklaring van geen bezwaar aan een kredietinstelling tot uitoefening van zeggenschap in een schadeverzekeraar</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 81.4, art. 81.7</al>
            <al>Product: Beschikking/verklaring van geen bezwaar</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na het vervallen van beschikking. De verklaring van geen bezwaar wordt afgegeven zonder een vervaldatum. Vernietigingsjaar is dus moeilijk vast te stellen.</al>
            <tussenkop>353.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder of in strijd met de voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar door een schadeverzekeraar ongedaan moet worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 81.8</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>354.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder, of in strijd met de voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar door een kredietinstelling ongedaan moet worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 81.9</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>357.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, intrekken van een verklaring dat een maatschappij die aansprakelijkheidsverzekeringen motorrijtuigen afsluit, tezamen met haar moeder-, zuster- of dochterondernemingen als een onderneming beschouwd wordt</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1967</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 17&#xA0;juli <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 257/1964: art. 31.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>358.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, intrekken van een verklaring dat een onderneming als zuster- of dochteronderneming beschouwd wordt</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 14.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>359.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, bepalen dat een verzekeraar die aansprakelijkheidsverzekeringen motorrijtuigen afsluit, de zekerheid moet aanvullen</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WAM art.:28.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>

            <al>Opmerking: Handeling is vervallen bij inwerkingtreding van de wet van 18&#xA0;december (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985) per 1&#xA0;januari 1986</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>360.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, op verzoek van de Verzekeringskamer, verlengen van de termijn van schorsing van de werkzaamheden voor een verzekeraar met zetel in een Lid-StaatPeriode: 1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 64</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>361.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van het opleggen/intrekken van een verbod op acquisitie in Nederland m.b.t. buiten Nederland te sluiten overeenkomsten van schadeverzekering</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 20</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>362.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, opleggen/intrekken van een verbod op acquisitie in Nederland m.b.t. buiten Nederland te sluiten overeenkomsten van schadeverzekering</al>
            <al>Periode: 1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 50.1, 50.3</al>
            <al>Product: Ministerieel besluit</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>366.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek van de Verzekeringskamer om de noodregeling te mogen aanvragen voor een schadeverzekeraar met zetel buiten Nederland</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WOS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 409/1964): art. 16.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>368.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, intrekken van de toelating van een verzekeraar die aansprakelijkheidsverzekeringen motorrijtuigen afsluit, wanneer de verzekeraar niet meer aan de voorschriften voldoet</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28.7; WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963), zoals gewijzigd bij wet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 559/1966): art. 28.7 en art. 28.8; Wet van 22&#xA0;december 1966 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 559/1966): art. II.2</al>
            <al>Product: Beschikking, gepubliceerd in de Staatscourant</al>

            <al>Opmerking: Handeling is vervallen bij inwerkingtreding van de wet van 18&#xA0;december (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985) per 1&#xA0;januari 1986</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>369.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat de curator, of de aansprakelijkheidsverzekeraar motorrijtuigen met medewerking, machtiging of bijstand van de bewindvoerders, over de als zekerheid gestelde waarden mag beschikken ten behoeve van andere vorderingen dan die van benadeelden</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1967?</al>
            <al>Grondslag: WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28.6</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>370.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat de zekerheid, na intrekking van de toelating tot de branche aansprakelijkheid motorrijtuigen, ter beschikking van de verzekeraar wordt gesteld</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28.8: WAM zoals gewijzigd bij wet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 559/1966): art. 28.9</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>372.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, intrekken van de toelating van een verzekeraar die aansprakelijkheidsverzekeringen motorrijtuigen afsluit</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1985</al>
            <al>Grondslag: WAM (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 228/1963): art. 28.7; WAM zoals gewijzigd bij wet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 559/1966): art. 28.7</al>
            <al>Product: Beschikking, gepubliceerd in de Staatscourant</al>

            <al>Opmerking: De toelating verviel van rechtswege wanneer de verzekeraar in staat van faillissement wordt verklaard. Handeling verviel bij inwerkingtreding van de wet van 18 december (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985) per 1&#xA0;januari 1986</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>377.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het mededelen in de Staatscourant dat de toelating van een verzekeraar tot de branche aansprakelijkheid motorrijtuigen van rechtswege vervallen is</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 17&#xA0;juli <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 257/1964: art. 24; Besluit 20&#xA0;februari 1967 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 112/1967): art. 18</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op schade- en levensverzekeraars (1987&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>388.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WWTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 637/1986): art. XIV; WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 86.1; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 187</al>
            <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>

            <al>Opmerking: Tot 1995 vond vaststelling, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten pas plaats na advies van de Verzekeringskamer. Bij algemene regelingen moest ook het advies van de representatieve organisaties van verzekeraars worden ingewonnen. In 1995 verviel de verplichte adviestaak van de Verzekeringskamer en de representatieve organisaties. (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 355/1995). De Minister kon hen echter om advies verzoeken, in welk geval zij verplicht waren te adviseren. Per 1&#xA0;januari 1997 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 377/1996) vervalt ook deze verplichte &#x2018;advisering op verzoek&#x2019;.</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>389.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten m.b.t. het beleid inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten</al>

            <al>Opmerking: Tot 1995 vond vaststelling, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten pas plaats na advies van de Verzekeringskamer. Bij algemene regelingen moest ook het advies van de representatieve organisaties van verzekeraars worden ingewonnen. In 1995 verviel de verplichte adviestaak van de Verzekeringskamer en de representatieve organisaties. (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 355/1995). De Minister kon hen echter om advies verzoeken, in welk geval zij verplicht waren te adviseren. Per 1&#xA0;januari 1997 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 377/1996) vervalt ook deze verplichte &#x2018;advisering op verzoek&#x2019;.</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>390.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>391.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden, wijzigen en intrekken van een Koninklijk besluit houdende ontheffing van de verplichting tot het aanhouden van het minimum bedrag van het garantiefonds voor levensverzekeraars die (nagenoeg) uitsluitend uitkeringen bij overlijden verzekeren die niet groter zijn dan de kosten van de uitvaart</al>
            <al>Periode: 1988&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WWTS: art.V; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 69</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>393.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het mandateren van bepaalde bevoegdheden aan de Verzekeringskamer met betrekking tot aanvragen/wijzigingen/intrekkingen van verklaringen van geen bezwaar voor een deelneming in een verzekeraar met zetel in Nederland</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 176.1</al>
            <al>Product: Brief van 29&#xA0;juni 1994 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 122/1994)</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>395.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op beleidsterreinen waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>416.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzoeken aan de Verzekeringskamer, in kennis gesteld te worden van elke aanvraag voor een eerste vergunning, ingediend door een dochtermaatschappij met zetel in Nederland van een onderneming met zetel in een door de Minister aangewezen staat</al>
            <al>Periode: November 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81b.3, zoals ingevoegd bij de wet van 15&#xA0;april 1992, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 179.3</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>420.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het doen van mededelingen aan de Commissie van de Europese Gemeenschappen over onderwerpen het verzekeringswezen betreffende</al>
            <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 90/618/EEG</extref> van 8&#xA0;november 1990, tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijnen 73/239/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">88/357/EEG</extref> (Vierde WAM richtlijn) (PB EG L 330)</al>
            <al>Waardering: B3</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>426.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toetsen van verantwoordingsinformatie over de uitvoering van de taak en het financi&#xEB;le beheer van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B2</al>
            <tussenkop>427.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, voorbereiden, uitvoeren van de beheersmatige verzelfstandiging van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 29&#xA0;april 1988&#x2013;1&#xA0;september 1992</al>
            <al>Product: o.a.: instellingsbeschikking werkgroep verzelfstandiging Verzekeringskamer, rapporten, notities, voorstel van wet, verklaring van vermogensbestanddelen, opgave van wijziging tenaamstelling, Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging Verzekeringskamer)</al>
            <al>Opmerking: In het kader van de verzelfstandiging werd door de ministers de Stichting Verzekeringskamer opgericht</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>429.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, aanwijzen van een rechtspersoon tot Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 2a, zoals ingevoegd bij de Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging van de Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 3, art. 189.1.</al>
            <al>Product: Beschikking (gepubliceerd in de Staatscourant)</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>431.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, intrekken van de aanwijzing tot Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986) art. 2b, zoals ingevoegd bij de Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 4</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Intrekking van de aanwijzing gebeurt onder gelijktijdige voorziening door de ministers in de taken van de Verzekeringskamer. Zij kunnen bij Ministeri&#xEB;le regeling nadere regels stellen omtrent de intrekking (WTV: art. 2; WTV 1993: art. 3 en 4). Zowel de aanwijzing als intrekking van de aanwijzing moeten gepubliceerd worden in het Staatsblad</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>432.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, goedkeuren van ontbinding van de Stichting Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Statuten van de Stichting Verzekeringskamer: art. 16.1</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>433.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1992</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 2.1; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 408/1986) zoals gewijzigd bij het besluit van 20&#xA0;augustus 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1986): art. 1.2</al>
            <al>Product: Voordracht, Koninklijk besluit, proces-verbaal be&#xEB;diging voorzitter Verzekeringskamer</al>
            <al>Opmerking: Voordracht vindt plaats in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>434.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van leden en voorzitter van het bestuur van de Stichting Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 2d.1, zoals ingevoegd bij de Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 6.1</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Opmerking: Leden en voorzitter van het bestuur worden voorgedragen door de Verzekeringskamer</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>435.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden benoeming en ontslag van leden en voorzitter van de raad van toezicht van de Stichting Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 2d.2, zoals ingevoegd bij de wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 6.2</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Opmerking: Leden en voorzitter van de raad van toezicht worden voorgedragen door de raad van toezicht, het bestuur gehoord</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>442.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, schorsen van een lid van het bestuur/Raad van Toezicht van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Statuten van de Stichting Verzekeringskamer (1992): art. 5.15, art. 7.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V15 jaar na schorsing</al>
            <tussenkop>443.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, na overleg met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, toestaan dat leden, voorzitter en de secretaris van de Verzekeringskamer nevenbetrekkingen of functies bekleden waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1992</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 408/1986) zoals gewijzigd bij het besluit van 20&#xA0;augustus 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1986): art. 3</al>
            <al>Waardering: V20 jaar na intrekking instructie</al>
            <tussenkop>448.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, goedkeuren van een verzoek tot wijziging van de statuten van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986) art. 2e, zoals ingevoegd bij de Wet verzelfstandiging Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 372/1992); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar na beschikking</al>
            <tussenkop>450.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van representatieve organisaties van verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 86.2; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 187.2; WTN: art. 92.2</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>455.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de modellen van de verklaringen</al>
            <al>&#x2013; voor passieve dienstverrichting door levensverzekeraars,</al>
            <al>&#x2013; het afsluiten van een levensverzekering door middel van een tussenpersoon</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 29e.3 zoals ingevoegd bij de wet van 1&#xA0;juli 1992, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 441/1992)</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>456.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot uitbreiding van de categorie&#xEB;n deelnemers aan de IZA Nederland-regeling</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit vrijgestelde publiekrechtelijke ziektekostenregelingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986), zoals gewijzigd bij besluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 322/1987): art. 2.2.; Besluit vrijgestelde instellingen voor publiekrechtelijke ziektekostenregelingen 1994 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 316/1994): art. 2.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZA is Instituut Zorgverzekering Ambtenaren</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>457.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van wijzigingen in de verplichting voor aan de IZA Nederland-regeling deelnemende lichamen</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit vrijgestelde publiekrechtelijke ziektekostenregelingen zoals gewijzigd bij wijzigingsbesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 322/1987): art. 2.3; Besluit vrijgestelde instellingen voor publiekrechtelijke ziektekostenregelingen 1994 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 316/1994), art. 2.3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZA is Instituut Zorgverzekering Ambtenaren</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>458.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot uitbreiding van de categorie&#xEB;n deelnemers aan de IZR-regeling</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit vrijgestelde publiekrechtelijke ziektekostenregelingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986) zoals gewijzigd bij wijzigingsbesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 322/1987): art. 2.2.; Besluit vrijgestelde instellingen voor publiekrechtelijke ziektekostenregelingen 1994 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 316/1994): art. 2.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZR is Interprovinciale Ziektekosten Regeling</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>459.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van wijzigingen in de verplichting voor aan de IZR-regeling deelnemende provincies</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit vrijgestelde publiekrechtelijke ziektekostenregelingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 6/1986) zoals gewijzigd bij wijzigingsbesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 322/1987): art. 2.3; Besluit vrijgestelde instellingen voor publiekrechtelijke ziektekostenregelingen 1994 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 316/1994), art. 2.3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: IZR is Interprovinciale Ziektekosten Regeling</al>
            <al>V20 jaar</al>
            <tussenkop>471.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, afgeven/wijzigen/intrekken van een verklaring van geen bezwaar tot houding/verwerving/vergroting van een deelname in een kredietinstelling aan een verzekeraar</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81.4; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 176.1, art. 176.6, art. 176.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na vervallen. De verklaring van geen bezwaar wordt afgegeven zonder een vervaldatum. Vernietigingstermijn is dus moeilijk aan te geven.</al>
            <tussenkop>472.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, afgeven van een verklaring van geen bezwaar voor het uitoefenen van zeggenschap in een verzekeraar aan een kredietinstelling</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81.4</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na vervallen. De verklaring van geen bezwaar wordt afgegeven zonder een vervaldatum. Vernietigingstermijn is dus moeilijk aan te geven.</al>
            <tussenkop>473.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, afgeven/wijzigen/intrekken van een verklaring van geen bezwaar tot houding/verwerving/vergroting van een deelname in een verzekeraar aan een natuurlijke of rechtspersoon</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 176.1, art. 176.6, art. 176.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V15 jaar</al>
            <tussenkop>475.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van ontheffing op het verbod om middels deelneming een in Nederland toegelaten verzekeraar tot dochtermaatschappij te maken, aan een onderneming met een zetel in een staat buiten de Gemeenschap</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81b.9, zoals ingevoegd bij de wet van 15&#xA0;april 1992 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203/1986); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 179.7</al>
            <al>Product: Ontheffing</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>476.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder of in strijd met voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar door een verzekeraar ongedaan moeten worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81.8; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 174.6, art. 174.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>477.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder, of in strijd met voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar door een kredietinstelling ongedaan moet worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81.8</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>478.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder, of in strijd met voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar door een natuurlijke of rechtspersoon ongedaan moet worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 175.4; art. 175.6</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>480.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat een onderneming met zetel in een staat buiten de Gemeenschap, die in overtreding is van het verbod op deelneming in een in Nederland toegelaten verzekeraar, de deelneming ongedaan moet maken</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81b.11, zoals ingevoegd bij de wet van 15&#xA0;april 1992, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 179.9</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>481.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vorderen van nietig verklaring van een besluit van een verzekeraar dat mede tot stand is gekomen door uitgeoefende zeggenschap van natuurlijke of rechtspersonen, zonder of in strijd met voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 175.5</al>
            <al>Product: Verzoek tot nietig verklaring</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>487.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat voor een vast te stellen termijn:</al>
            <al>&#x2013; het aan verzekeraars uit een door de Minister aan te wijzen staat buiten de Gemeenschap, verboden is om door middel van deelneming een in Nederland toegelaten verzekeraar tot een dochtermaatschappij te maken;</al>
            <al>&#x2013; de Verzekeringskamer geen vergunning afgeeft aan een Nederlandse dochtermaatschappij van een onderneming uit de, door de minister aangewezen, staat, of</al>
            <al>&#x2013; de Verzekeringskamer niet meer dan een door de minister te bepalen aantal van deze ondernemingen een vergunning verleent</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81b.4 zoals ingevoegd bij wet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203/1992); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 179.4; art. 179.7, art. 193</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V20 jaar na einde vastgestelde termijn.</al>
            <tussenkop>488.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, ter uitvoering van artikel 29 ter, vijfde lid van de eerste richtlijn schadeverzekering en artikel 32 ter, vijfde lid van de eerste richtlijn levensverzekering, bepalen dat voor een vast te stellen periode, ondernemingen met zetel in een bepaalde staat buiten de Gemeenschap schriftelijk aan de Minister moeten melden dat zij van plan zijn een Nederlandse verzekeraar door middel van deelneming tot een dochtermaatschappij te maken</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 81b.2, art. 81b.9 zoals ingevoegd bij de wet van 15&#xA0;april 1992 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203/1992); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 179.2, art. 179.7.</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V20 jaar na einde vastgesteld periode.</al>
            <tussenkop>489.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, opleggen/intrekken van voorschriften of een verbod op acquisitie in Nederland m.b.t. buiten Nederland te sluiten voor overeenkomsten van verzekering</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1990</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 50</al>
            <al>Product: Beschikking, publikatie in de Staatscourant</al>
            <al>Opmerking: Na 1990 verschuift deze handeling naar de Verzekeringskamer en valt dan onder handeling 481</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>490.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, op verzoek van de Verzekeringskamer, verlengen van de termijn van schorsing van de werkzaamheden voor schadeverzekeraars met zetel in Zwitserland</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit uitvoering overeenkomst EEG/Zwitserland inzake verzekeringstoezicht 1994 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 429/1994), art. 11.1</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V10 jaar na einde termijn</al>
            <tussenkop>491.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, op verzoek van de Verzekeringskamer, verlengen van de termijn van schorsing van de werkzaamheden voor verzekeraars met zetel in een andere Lid-staat</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 64</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Onder de WTV kon de Verzekeringskamer door haar afgegeven vergunningen van verzekeraars met zetel in andere lid-staat slechts intrekken na raadpleging van de toezichthoudende autoriteit van die lid-staat. Vanwege deze vertraging had de Verzekeringskamer de mogelijkheid de werkzaamheden van een verzekeraar te schorsen voor een termijn van drie maanden. De Minister kon daarna de termijn nog eens verlengen met drie maanden. De handeling verviel met de invoering van het single-licence systeem onder de WTV 1993</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op natura-uitvaartverzekeraars (1996&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>508.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake het natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1995&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 92.1</al>
            <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>509.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden, wijzigen en intrekken van Koninklijke besluiten met betrekking tot het beleid inzake het natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1988&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): diverse artikelen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>510.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1995&#x2013;</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>511.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het mandateren van bepaalde bevoegdheden aan de Verzekeringskamer met betrekking tot aanvragen/wijzigingen/intrekkingen van verklaringen van geen bezwaar voor een deelneming in een natura-uitvaartverzekeraar</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 84.1</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>513.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgevingop beleidsterreinen waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>537.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van representatieve organisaties van natura-uitvaartverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 92.2</al>
            <al>Opmerking: Als representatieve organisatie werd aangewezen het Verbond van Verzekeraars</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>545.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, afgeven, wijzigen of intrekken van een verklaring van geen bezwaar tot houding, verwerving of vergroting van een deelname in een kredietinstelling aan een natura-uitvaartverzekeraar</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 84.1, art. 84.6, art. 84.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V15 jaar</al>
            <tussenkop>546.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, afgeven/wijzigen/intrekken van een verklaring van geen bezwaar tot houding/verwerving/vergroting van een deelname in een natura-uitvaartverzekeraar aan een natuurlijke of rechtspersoon</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 84.1, art. 84.6, art. 84.7</al>
            <al>Product: Verklaring</al>
            <al>Waardering: V15 jaar</al>
            <tussenkop>548.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder, of in strijd met beperkingen van een verklaring van geen bezwaar, door een natura-uitvaartverzekeraar ongedaan moeten worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 81.6, art. 81.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>549.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat handelingen verricht zonder, of in strijd met beperkingen van een verklaring van geen bezwaar, door een natuurlijke persoon of rechtspersoon ongedaan moet worden gemaakt</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 82.4. art. 82.6</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
            <tussenkop>551.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vorderen van nietig verklaring van een besluit van een natura-uitvaartverzekeraar dat mede tot stand is gekomen door uitgeoefende zeggenschap van natuurlijke of rechtspersonen, zonder of in strijd met voorwaarden van een verklaring van geen bezwaar</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 82.5</al>
            <al>Product: Vordering tot nietig verklaring</al>
            <al>Waardering: V20 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Secretaris-Generaal voor Financi&#xEB;n</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>83.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een Besluit betreffende het onderlinge molest-verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>84.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van nadere regelen/voorschriften ter uitvoering van het Besluit betreffende onderlinge molest-verzekeringsmaatschappijen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (1), art. 5, zoals gehandhaafd bij het Besluit bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>85.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Justitie, vaststellen, wijzigen of intrekken van een Besluit betreffende het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>87.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van voorschriften voor de uitvoering van het Besluit bijzondere maatregelen op het gebied van het verzekeringswezen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 213/1940: art. 22</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>127.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de vaststelling van de kosten van de Commissie belast met de uitvoering van bijzondere maatregelen voor buitenlandse verzekerings-maatschappijen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 213/1940: art. 20(2)</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>136.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van de oprichting van een onderlinge molest-verzekeringsmaatschappij</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 1, art. 2.</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>146.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het houden van toezicht op onderlinge molest-verzekeringsmaatschappijen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 2.</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>160.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretaris-Generaal die het mede aangaat, vaststellen van het tijdstip waarop nog rekening wordt gehouden met verplichtingen ontstaan uit schaden of gebeurtenissen bij het vaststellen van het plan van uitkering</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 213/1940, zoals gewijzigd bij het Besluit van 115/1941: art. 10(2)</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>168.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) fuseren van bestaande organisaties welke zich, onder welke benaming of in welke vorm ook, ten doel stelt de wederkerige verzekering der deelgenoten tegen enigerlei vorm van molestschade</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (2)</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>173.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) liquideren van bestaande organisaties welke zich, onder welke benaming of in welke vorm ook, ten doel stelt de wederkerige verzekering der deelgenoten tegen enigerlei vorm van molestschade</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 199/1940, art. 3 (2)</al>
            <al>Waardering: B6</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Adviescommissie voor het Schadeverzekeringsbedrijf</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op schadeverzekeraars (1965&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>309.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Financi&#xEB;n over onderwerpen het schadeverzekeringsbedrijf betreffende</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;?</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Waardering: B1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Commissie van Advies</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>216.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de SER bij de uitvoering van de taak die hem in het kader van deze wet is opgedragen.</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.1</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Opmerking: Bij besluit van 19&#xA0;oktober 1990 heeft de SER een nieuwe Commissie van Advies Wet Assurantiebemiddelingsbedrijf ingesteld op grond van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>217.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Financi&#xEB;n en/of de Minister van Economische Zaken met betrekking tot alle op grond van deze wet uit te vaardigen algemene voorschriften</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.4</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Opmerking: In 1991 is deze advieshandeling overgegaan op de SER zelf, die zich daartoe kan laten bijstaan door commissies ingesteld op grond van de Wet op de bedrijfsorganisatie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>219.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Financi&#xEB;n inzake het verlenen van bijzondere dispensatie van het verbod als bedoeld in artikel 16.1. van de Wet Assurantiebemiddeling (verbod retourprovisie)</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Waardering: V10 jaar mits algemeen geldende werking dan B1</al>
            <tussenkop>220.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Financi&#xEB;n inzake verzoeken van betrokken verzekeraars of tussenpersonen tot vaststelling van beschikkingen waarbij het bedrag van de vergoeding voor toegewezen of in beheer gegeven verzekeringen hoger of lager wordt vastgesteld dan in artikel 1.1. van deze regeling is bepaald</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Beschikking van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125, art. 1.4</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Waardering: V10 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">C. Actoren onder de zorg van de Minister van Justitie</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Justitie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1980)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>9.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overleg met de Minister die het mede aangaat, regelen van de overdracht van de primaire verantwoordelijkheid voor de WOL aan de Minister van Financi&#xEB;n</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1980</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>10.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 84</al>
            <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>
            <al>Opmerking: Op grond van art. 86 moet de Verzekeringskamer gehoord worden bij vaststelling of wijziging van algemene maatregelen van bestuur</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>13.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van Koninklijke besluiten m.b.t het beleid inzake levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>14.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Opmerking: Er bestaat een Ministeri&#xEB;le regeling van de Minister van Financi&#xEB;n uit 1967 (Besluit van 25&#xA0;augustus 1967, no. B 7/11446) die een Instructie voor het verzekeringswezen bevat. Deze instructie (niet te verwarren met de Instructie voor de Verzekeringskamer &#x2013; dat is namelijk een amvb) strekt ter uitvoering van de WOL en de WOS.</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>15.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake de afgifte van bewijzen van betrouwbaarheid voor het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1979</al>
            <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 5&#xA0;maart 1979 (no.79/267/EEG): art. 37</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>16.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers/Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>17.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op beleidsterreinen waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1980</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>20.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en rapporteren/uitbrengen van verslag aan de Staten-Generaal inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1940, 1945&#x2013;1980</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: B2,3</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>33.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden/nemen van beslissingen inzake beroepsprocedures voor levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 10, art. 18, art. 26, art. 36, art. 37; Besluit van 27&#xA0;juli 1923 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 382) (verhaal der kosten): art. 7</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten, beschikkingen</al>
            <al>Opmerking: Formeel gingen verzekeraars in beroep bij de Kroon</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>37.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toetsen van verantwoordingsinformatie over de uitvoering van de taak en het financi&#xEB;le beheer van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1980</al>
            <al>Waardering: B2</al>
            <tussenkop>39.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het regelen van de overdracht van de formele verantwoordelijkheid voor de Verzekeringskamer van Justitie naar Financi&#xEB;n</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>42.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van de ambtenaren van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1958</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit/beschikking</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>44.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 3, art. 9; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 1.2, art. 2.4, art. 5.2; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407/1986): art. 1.2, 1.3</al>
            <al>Product: Voordracht, Koninklijk besluit, proces verbaal van be&#xEB;diging voorzitter Verzekeringskamer</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1973 vond de voordracht plaats in overeenstemming met de Ministers van Financi&#xEB;n en van Sociale Zaken</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>49.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een plaatsvervangend lid als voorzitter van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 13; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 5.3</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>52.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toestaan dat leden, voorzitter en (sinds 1972) de secretaris van de Verzekeringskamer nevenbetrekkingen of functies bekleden waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 4; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 3</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Opmerking: Sinds 1972 was de Minister van Justitie verplicht eerst overleg te voeren met de Ministers van Financi&#xEB;n en van Sociale Zaken</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>58.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het reglement van orde van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16; Besluit 218/1941: art. 7(2); Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 13; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407): art. 13</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>62.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verrichten van activiteiten in het kader van de toelatingsprocedure van levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WOL: art. 17</al>
            <al>Product: O.a.: beoordelingsgegevens statuten, Ministeri&#xEB;le verklaring van geen bezwaar, mededeling aan Verzekeringskamer</al>
            <al>Opmerking: Precieze data van deze handeling zijn onbekend.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>70.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van een machtiging van de Verzekeringskamer tot indiening van een verzoek bij de rechtbank om de noodregeling over een levensverzekeraar uit te spreken</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922) :art. 40</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit, besluit</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <al>V 20 jaar</al>
            <al>B2 indien er sprake is van geruchtmakende faillisementen</al>
            <al>NA: als bij handeling 70 onder Financi&#xEB;n</al>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>192.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een beschikking inzake de afgifte van bewijzen van betrouwbaarheid voor het assurantiebemiddelingsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 13 december 1976 (PB EG L 26 van 31&#xA0;januari 1977): art. 10.1, art. 10.2, art. 10.4</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>240.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; in overeenstemming met de Minister voor Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisaties &#x2013; (mede)opstellen van voordrachten voor de benoeming van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven door de Kroon</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952) zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.4</al>
            <al>Product: Voordracht</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op schadeverzekeraars (1965&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>301.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een Ministeri&#xEB;le regeling inzake de afgifte van bewijzen van betrouwbaarheid voor het schadeverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1976</al>
            <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24&#xA0;juli 1973 (no.73/240/EEG): art. 3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>302.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgevingop het gebied van het schadeverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>327.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de minister die het mede aangaat, voordragen en benoemen van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: WTS (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 705/1985): art. 87.4</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op schade- en levensverzekeraars (1987&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>392.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een Ministeri&#xEB;le regeling inzake de afgifte van bewijzen van betrouwbaarheid voor het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24&#xA0;juli 1973 (no.73/240/EEG): art. 3; Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 5&#xA0;maart 1979 (no.79/267/EEG): art. 37</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>394.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>414.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het meebeslissen op een verzoek van een buitenlandse (overheids)instantie belast met toezicht op financi&#xEB;le markten of op natuurlijke personen werkzaam op die markten, om door de Verzekeringskamer verstrekte informatie te gebruiken voor onderzoek naar strafbare feiten</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 183.2.c</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op natura-uitvaartverzekeraars (1996&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>512.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het natura-uitvaartverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>528.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het meebeslissen op een verzoek van een buitenlandse (overheids)instantie belast met toezicht op financi&#xEB;le markten of op natuurlijke personen werkzaam op die markten, om door de Verzekeringskamer verstrekte informatie te gebruiken voor onderzoek naar strafbare feiten</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 88.2</al>
            <al>Product: Afwijzing/Toewijzing</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Secretaris-Generaal voor Justitie (1940&#x2013;1945)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1980)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>12.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van Besluiten inzake het levensverzekerings-bedrijf</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1,6</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>33.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden/nemen van beslissingen inzake beroepsprocedures voor levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 10, art. 18, art. 26, art. 36, art. 37; Besluit van 27&#xA0;juli 1923 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 382) (verhaal der kosten): art. 7</al>
            <al>Product: Koninklijke besluiten, beschikkingen</al>
            <al>Opmerking: Formeel gingen verzekeraars in beroep bij de Kroon</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>37.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toetsen van verantwoordingsinformatie over de uitvoering van de taak en het financi&#xEB;le beheer van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Waardering: B2</al>
            <tussenkop>39.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het regelen van de overdracht van de formele verantwoordelijkheid voor de Verzekeringskamer van Justitie naar Bijzondere Economische Zaken</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>42.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van de ambtenaren van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit/beschikking</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>44.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 3, art. 9; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 1.2, art. 2.4, art. 5.2; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10 juli <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407/1986): art. 1.2, 1.3</al>
            <al>Product: Voordracht, Koninklijk besluit, proces verbaal van be&#xEB;diging voorzitter Verzekeringskamer</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1973 vond de voordracht plaats in overeenstemming met de Ministers van Financi&#xEB;n en van Sociale Zaken</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>49.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een plaatsvervangend lid als voorzitter van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 13; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 5.3</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>52.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toestaan dat leden, voorzitter en (sinds 1972) de secretaris van de Verzekeringskamer nevenbetrekkingen of functies bekleden waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 4; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 3</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>58.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het reglement van orde van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16; Besluit 218/1941: art. 7(2); Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 13; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407): art. 13</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>62.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verrichten van activiteiten in het kader van de toelatingsprocedure van levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: WOL: art. 17</al>
            <al>Product: O.a.: beoordelingsgegevens statuten, Ministeri&#xEB;le verklaring van geen bezwaar, mededeling aan Verzekeringskamer</al>
            <al>Opmerking: Precieze data van deze handeling zijn onbekend.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>70.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van een machtiging van de Verzekeringskamer tot indiening van een verzoek bij de rechtbank om de noodregeling over een levensverzekeraar uit te spreken</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Grondslag: WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922) :art. 40</al>
            <al>Product: Koninklijk besluit, besluit</al>
            <al>Waardering: V 20 jaar</al>
            <al>B2 indien er sprake is van geruchtmakende faillisementen</al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>86.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van voorschriften voor de uitvoering van het Besluit bijzondere maatregelen op het gebied van het verzekeringswezen</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 213/1940: art. 22</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>160.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretaris-Generaal die het mede aangaat, vaststellen van het tijdstip waarop nog rekening wordt gehouden met verplichtingen ontstaan uit schaden of gebeurtenissen bij het vaststellen van het plan van uitkering</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 213/1940, zoals gewijzigd bij het Besluit van 115/1941: art. 10(2)</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>178.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken inzake de liquidatie van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Zevende uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 201/1944): art. 5</al>
            <al>Waardering: B6</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">D. Actoren onder de zorg van de Minister van Economische Zaken</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Economische Zaken</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Hieronder worden de volgende actoren begrepen:</al>
            <tussenkop>Actor: Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart (1937&#x2013;1944)</tussenkop>
            <al>
              <nadruk type="cur">Actor: Minister van Handel, Nijverheid en Landbouw (1944&#x2013;1945)</nadruk>
            </al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Actor: Minister van Handel en Nijverheid (1945&#x2013;1946)</nadruk>
            </al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Actor: Minister van Economische Zaken (1946&#x2013;)</nadruk>
            </al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>91.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister over het vaststellen, wijzigen of intrekken van uitvoeringsbesluiten inzake de opbouw van een zelfstandige organisatie van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 206/1940, zoals gewijzigd bij Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 117/1942: art. 5a, zoals gehandhaafd bij het Besluit Bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Opmerking: Verantwoordelijk waren: Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken (1943&#x2013;1945), Minister van Financi&#xEB;n (1945&#x2013;1953)</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>94.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken/Minister van Financi&#xEB;n met betrekking tot het goedkeuren van verordeningen van de Hoofdgroep Verzekering en de tot deze hoofdgroep 1942&#x2013;1953 behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1940): art. 2</al>
            <al>Product: Correspondentie, advies</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>193.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het medevaststellen van besluiten waarbij de Minister van Financi&#xEB;n de aan hem in het kader van deze wet toegekende bevoegdheden delegeert aan de Commissie van Advies.</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.5</al>
            <al>Product: Delegatiebesluiten</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>194.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regelingen waarbij aan de SER toestemming verleend wordt om de hem in het kader van deze wet opgedragen taken en toegekende bevoegdheden over te dragen aan &#xE9;&#xE9;n of meer hoofdbedrijfschappen of bedrijfschappen, als bedoeld in de Wet op de bedrijfsorganisatie</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.6</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>197.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede) vaststellen van regelingen waarin wordt bepaald op welke manier beloning van tussenpersonen dient te geschieden, alsmede tot vaststelling van de maximum provisie voor elke vorm van verzekering</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 14.1, art. 14.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>198.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regelingen tot aanwijzing van (onderdelen van) bedrijfstakken, waarvoor het verbod om aan de verzekeringsnemer dan wel aan hen te wier behoeve een verzekering is afgesloten in geval van schade een afmakingscourtage in rekening te brengen, niet geldt, alsmede tot vaststelling van de maximum courtage die dan door tussenpersonen aan de verzekeringsnemer in rekening mag worden gebracht, cq. waarvoor de SER aan tussenpersonen ontheffing kan verlenen van het verbod om aan de verzekeringsnemer dan wel aan hen te wier behoeve een verzekering is gesloten in geval van schade een afmakingscourtage in rekening te brengen</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 15.2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 15.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>199.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)verlenen van algemene of bijzondere dispensatie van het verbod om terzake van een verzekering direct of indirect provisie, retourprovisie of enig ander op geld waardeerbaar voordeel toe te kennen, af te staan of te beloven aan verzekeringnemers, dan wel aan hen te wier behoeve een verzekering is gesloten, of aan personen die niet als tussenpersonen bij het totstandkomen van de verzekering hebben bemiddeld, cq. aan anderen dan de tussenpersoon tot wiens portefeuille de verzekering behoort</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 16.2; Beschikking van de Minister van Financi&#xEB;n en van de Staatssecretaris van Economische Zaken van 27 juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125: art. 2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 16.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>200.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regels inzake het toestaan door de SER van de toekenning van een hogere beloning dan voortvloeit uit een tekeningprovisie aan gevolmachtigde agenten</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 27.2; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 25.2</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>201.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)vaststellen van regels met betrekking tot de inzage van boeken en zakelijke bescheiden van verzekeraars/gevolmachtigde agenten en tussenpersonen, wanneer die boeken en zakelijke bescheiden zich buiten Nederland bevinden</al>
            <al>Periode: 1991&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 28.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>205.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het assurantiebemiddelingsbedrijf waarvoor de Minister van Financi&#xEB;n eerst verantwoordelijk is</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>235.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van waarnemers die namens de Minister de vergaderingen van de Commissie van Advies zullen bijwonen</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.3</al>
            <al>Waardering: V jaar</al>
            <tussenkop>237.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)aanwijzen van voor de bedrijfstak verzekeringen representatief te achten organisaties waarmee overlegd zal worden in verband met de benoeming van leden van de Commissie van Advies</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 2.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>265.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het &#x2013; in overeenstemming met de betrokken Minister &#x2013; al dan niet verlenen of intrekken van dispensatie aan tussenpersonen van het verbod tot het in rekening brengen van een afmakingscourtage aan een verzekeringsnemer dan wel aan hen te wier behoeve een verzekering is gesloten</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 15.2; Beschikking van 27&#xA0;juni 1956, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 125: art. 4, art. 5, art. 6</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1980)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>11.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van algemene maatregelen van bestuur inzake het levensverzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 218/1941: art. 2</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>34.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures voor levensverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 10, art. 18, art. 26, art. 36, art. 37; Besluit van 27&#xA0;juli 1923 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 382) (verhaal der kosten): art. 7</al>
            <al>Product: Besluit/beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>38.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toetsen van verantwoordingsinformatie over de uitvoering van zijn taak en het financi&#xEB;le beheer van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>40.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voeren van overleg over/regelen van de overdracht van de formele verantwoordelijkheid voor de Verzekeringskamer van Justitie naar Bijzondere Economische Zaken</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1941</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>43.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van de ambtenaren van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>45.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van benoeming en ontslag van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1944</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 8; Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 3, art. 9</al>
            <al>Product: Beschikking, proces verbaal van be&#xEB;diging voorzitter Verzekeringskamer</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>50.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een plaatsvervangend lid als voorzitter van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 13</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>53.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toestaan dat leden en voorzitter van de Verzekeringskamer nevenbetrekkingen bekleden waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 4</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>59.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het reglement van orde van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16; Besluit 218/1941: art. 7(2); Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1923): art. 16</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>71.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het machtigen van de Verzekeringskamer tot indiening van een verzoek bij de rechtbank om de noodregeling over een levensverzekeraar uit te spreken</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit 218/1941: art. 7(2); WOL (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 716/1922): art. 40</al>
            <al>Product: Machtiging</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>75.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden, vaststellen en evalueren van het algemeen beleid op het gebied van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B1,2</al>
            <tussenkop>76.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voeren van overleg met Secretarissen-Generaal voor het Algemeen Bestuur en vertegenwoordigers van uitvoeringsorganen over aangelegenheden betreffende het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B1,2</al>
            <tussenkop>77.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Gemachtigde voor de Prijzen in verband met prijsvoorschriften voor het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 115/1942</al>
            <al>Product: correspondentie, besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>78.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van een standpunt ter inbrenging in het college van Secretarissen-Generaal voor het Algemeen Bestuur voor beraad en besluitvorming inzake het toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>79.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voeren van overleg/het leveren van bijdragen aan het overleg met de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlands gebied inzake het toezicht op het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>80.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het inbrengen van standpunten betreffende het verzekeringsbedrijf in interdepartementale commissies</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>81.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen/opheffen van commissies, werkgroepen e.d. op het gebied van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Blijkens het Gedenkboek van de Verzekeringskamer werd een commissie voor publikatie van voorschriften voor schadeverzekeraars ingesteld op 23&#xA0;mei 1943. In deze commissie hadden behalve de Verzekeringskamer ook vertegenwoordigers van het departement en deskundigen zitting<noot type="eind"><noot.nr>8</noot.nr><noot.al>Verzekeringskamer (1948) p.159.</noot.al></noot></al>
            <al>Waardering: B6,4</al>
            <tussenkop>82.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het mede-voorbereiden van het vaststellen, wijzigen en intrekken van internationale regelingen betreffende het verzekeringsbedrijf (m.u.v. het levenverzekeringsbedrijf)en het presenteren van Nederlandse standpunten in intergouvernementele organisaties</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Product: Internationale regelingen, nota&#x2019;s notities, rapporten</al>
            <al>Waardering: B1,2</al>
            <tussenkop>88.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretarissen-Generaal voor Financi&#xEB;n, voor Justitie, voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart, voor Sociale Zaken en voor Binnenlandse Zaken, vaststellen, wijzigen of intrekken van een Besluit inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>89.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van een uitvoeringsbesluit inzake het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 218/1941: art. 2</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>90.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de voor de opbouw van een zelfstandige organisatie van het bedrijfsleven verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister, vaststellen, wijzigen of intrekken van uitvoeringsbesluiten inzake de opbouw van een zelfstandige organisatie van verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 206/1940, zoals gewijzigd bij Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 117/1942: art. 5a, zoals gehandhaafd bij het Besluit Bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Opmerking: Verantwoordelijk waren: Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart (1943&#x2013;1945), Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart/Economische Zaken (1945&#x2013;1953)</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>92.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen of intrekken van beschikkingen inzake de opbouw van een zelfstandige organisatie van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Verordening <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 23/1940: art. 1; Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 206/1940, zoals gewijzigd bij Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 117/1942: art. 5a, zoals gehandhaafd bij het Besluit Bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E 93/1944)</al>
            <al>Product: Beschikkingen</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>93.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretaris-Generaal/Minister van Handel Nijverheid en Scheepvaart goedkeuren van verordeningen van de Hoofdgroep Verzekering en de tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1940): art. 2, zoals gehandhaafd bij het Besluit bezettingsmaatregelen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E93/1944)</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>96.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op beleidsterreinen waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn, vanuit het gezichtspunt van beleidsverantwoordelijke voor het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>103.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van richtlijnen waarmee kan worden bepaald of een onderlinge een plaatselijke onderlinge is</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 1.1</al>
            <al>Product: Richtlijnen</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>104.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van ondernemingen die gelijk gesteld worden met ondernemingen die vallen onder de WOL en zich moeten aanmelden bij de bedrijfsgroep Levensverzekering</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Beschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>105.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het machtigen van personen of een commissie van personen tot het verlenen van ontheffingen van het verbod op uitoefening van het assurantiebedrijf en het verbod op betaling van provisie zoals bedoeld in de artikelen 1 en 3</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Vierde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 240/1943): art. 4</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>106.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van personen die belast zijn met het opsporen van strafbare feiten zoals bedoeld in de artikelen 1 en 3 van het vierde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Vierde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 240/1943): art. 7</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>107.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van ontheffingen van het verbod op uitoefening van het assurantiebedrijf en het verbod op betaling van provisie zoals bedoeld in de artikelen 1 en 3</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Vierde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 240/1943): art. 4</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Dit betrof algemene ontheffingen</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>108.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers betreffende het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>109.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen aan burgers, bedrijven en instanties betreffende het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>116.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (doen) voorbereiden/uitvoeren van (wetenschappelijk) onderzoek en het verzamelen van gegevens op het gebied van het verzekeringsbedrijf</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Product: o.a. enqu&#xEA;tes, rapporten, nota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B1,2: voor opdracht en eindproduct</al>
            <al>V 10 jaar: rest</al>
            <tussenkop>117.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures in verband met de toelating van onderlinge brand- of aanverwante verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Tweede uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 212/1942): art. 4.2</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>118.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures voor onderlinge brand- en aanverwante verzekeraars in verband met de verplichte herverzekering bij de Centrale Brandwaarborgmaatschappij</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 7.1, art. 9.1</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>119.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures van schadeverzekeraars in verband met de kostenregeling voor ondertoezichtstelling</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Vijfde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 43/1944): art. 12</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>120.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures met betrekking tot oprichting, uitbreiding, fusie, overdracht van verbintenissen en liquidatie van verzekeringsondernemingen die al dan niet uitsluitend het voor eigen rekening aangaan van overeenkomsten tot verzekering van uitvaartverzorging als bedrijf uitoefenen</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Zesde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 43/1944): art. 3</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>124.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van een besluit van de Verzekeringskamer in verband met de kostenregeling voor onderlinge brand- en aanverwante verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Vijfde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 43/1944): art. 4.3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>128.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen en ontslaan van (plaatsvervangende) voorzitter, leden en secretaris van de Verzekeringsraad</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit Verzekeringsraad 1942 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 165/1942): art. 1.2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: de voorzitter en plaatsvervangende voorzitters van de Hoofdgroep Verzekering werden op grond van art. 1.3 als leden benoemd, de Verzekeringskamer mocht slechts een afgevaardigde laten deelnemen aan vergaderingen van de Verzekeringsraad</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>135.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van natuurlijke of rechtspersonen die de Centrale Brandwaarborg-Maatschappij zullen oprichten</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 2.1</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>137.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van de oprichting van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 218/1941: art. 3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B5</al>
            <tussenkop>139.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van de oprichting van de Centrale Brandwaarborg-maatschappij</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 2.1</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>141.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot uitbreiding van het bedrijf van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Zevende uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 201/1944): art. 2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>144.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de reglementen van de Centrale Brandwaarborg-Maatschappij</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 2.3</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>150.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, gehoord de Verzekeringskamer, verlenen van een ontheffing van de verplichting als deelnemer tot de Centrale Brandwaarborg-Maatschappij toe te treden aan een plaatselijke onderlinge brand-of aanverwante verzekeraar</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 8.1</al>
            <al>Product: Ontheffing</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>153.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, beslissen op een verzoek tot verhoging van het maatschappelijk kapitaal van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Zevende uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 201/1944): art. 2</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>154.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, de Verzekeringskamer gehoord, verlenen van ontheffing van bepalingen in het verzekeringsmoratorium aan (levens)verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit verzekeringsmoratorium (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 190/1945): art. 8</al>
            <al>Product: Ontheffing</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>167.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, op verzoek van de Centrale Brandwaarborg-Maatschappij gehoord de Verzekeringskamer, bepalen dat een herverzekeringsovereenkomst aangegaan door een plaatselijke onderlinge brand-of aanverwante verzekeraar moet worden be&#xEB;indigd</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Derde uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 22/1943): art. 6.1</al>
            <al>Product: Besluit</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>169.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van fusie van verzekeringsondernemingen</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 218/1941: art. 3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>174.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek tot goedkeuring van liquidatie van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1941&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit <nadruk type="cur">Nr.</nadruk> 218/1941: art. 3</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>177.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Justitie, (doen) liquideren van een verzekeringsonderneming</al>
            <al>Periode: 1944&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Zevende uitvoeringsbesluit verzekeringswezen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 201/1944): art. 5, art. 6</al>
            <al>Product: Beschikking, volmacht</al>
            <al>Waardering: B6</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Hoofdgroep Verzekering</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971),</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>97.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, onder goedkeuring van de verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister, vaststellen van verordeningen uit vakoogpunt op het haar toegewezen gebied</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 16&#xA0;augustus 1943, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943, betreffende de toekenning van verordenende bevoegdheid aan de Hoofdgroep &#x2018;Verzekering&#x2019; en tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen: art. 1</al>
            <al>Product: Verordeningen</al>

            <al>Opmerking: Tot 1945 is verantwoordelijk de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart. Na 1945 is de Minister van Economische Zaken verantwoordelijk. Op het gebied van het verzekeringswezen nam de Minister van Financi&#xEB;n echter de nodige besluiten. Vervallen met ingang van 15&#xA0;februari 1953 ingevolge art. 1 Wet Bezettingsmaatregelen IV 1953 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 20/1953)</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>129.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen, erkennen, opheffen of samenvoegen van bedrijfsorganisaties op het gebied van het verzekeringswezen en het bepalen op welk gebied van het bedrijfsleven zij bevoegd zijn</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 1a en art. 1b</al>
            <al>Waardering: B6, B4</al>
            <tussenkop>130.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van voorschriften omtrent het beheer en gebruik van het vermogen van opgeheven of samengevoegde bedrijfsorganisaties</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 1.c</al>
            <al>Waardering: B6</al>
            <tussenkop>131.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het regelen van de zittingsperiode van (plaatsvervangende) voorzitters en (plaatsvervangende) leden van de raden van bijstand der door haar ingestelde of erkende bedrijfsorganisaties</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit overdracht bevoegdheden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 1.e</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Bedrijfsgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>97.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, onder goedkeuring van de verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister, vaststellen van verordeningen uit vakoogpunt op het haar toegewezen gebied</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 16&#xA0;augustus 1943, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943, betreffende de toekenning van verordenende bevoegdheid aan de Hoofdgroep &#x2018;Verzekering&#x2019; en tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen: art. 1</al>
            <al>Product: Verordeningen</al>

            <al>Opmerking: Tot 1945 is verantwoordelijk de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart. Na 1945 is de Minister van Economische Zaken verantwoordelijk. Op het gebied van het verzekeringswezen nam de Minister van Financi&#xEB;n echter de nodige besluiten. Vervallen met ingang van 15&#xA0;februari 1953 ingevolge art. 1 Wet Bezettingsmaatregelen IV 1953 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 20/1953)</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>133.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het regelen van de wijze van aanmelding voor de bedrijfsgroep</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Beschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 10</al>
            <al>Product: Aanmeldingformulieren</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>134.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van ontheffing van de aanmeldingsplicht</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Beschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 10</al>
            <al>Product: Ontheffing</al>
            <al>Waardering: B6</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Bedrijfsgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering, Bedrijfsgroep Makelaars in Assuranti&#xEB;n, Assurantiebezorgers en Assurantieagenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>132.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat ondernemingen zijn vrijgesteld van de verplichting zich aan te melden bij de bedrijfsgroep Makelaars in Assuranti&#xEB;n, Assurantiebezorgers en Assurantieagenten</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Beschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 9</al>
            <al>Product: besluit</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Vakgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>97.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, onder goedkeuring van de verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister, vaststellen van verordeningen uit vakoogpunt op het haar toegewezen gebied</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 16&#xA0;augustus 1943, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943, betreffende de toekenning van verordenende bevoegdheid aan de Hoofdgroep &#x2018;Verzekering&#x2019; en tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen: art. 1</al>
            <al>Product: Verordeningen</al>

            <al>Opmerking: Tot 1945 is verantwoordelijk de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart. Na 1945 is de Minister van Economische Zaken verantwoordelijk. Op het gebied van het verzekeringswezen nam de Minister van Financi&#xEB;n echter de nodige besluiten. Vervallen met ingang van 15&#xA0;februari 1953 ingevolge art. 1 Wet Bezettingsmaatregelen IV 1953 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 20/1953)</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Ondervakgroepen behorende tot de Hoofdgroep Verzekering</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>97.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, onder goedkeuring van de verantwoordelijke Secretaris-Generaal/Minister, vaststellen van verordeningen uit vakoogpunt op het haar toegewezen gebied</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1953</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 16 augustus 1943, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943, betreffende de toekenning van verordenende bevoegdheid aan de Hoofdgroep &#x2018;Verzekering&#x2019; en tot deze hoofdgroep behorende bedrijfs-, vak- en ondervakgroepen: art. 1</al>
            <al>Product: Verordeningen</al>

            <al>Opmerking: Tot 1945 is verantwoordelijk de Secretaris-Generaal voor bijzondere Economische Zaken in overeenstemming met de Secretaris-Generaal voor Handel, Nijverheid en Scheepvaart. Na 1945 is de Minister van Economische Zaken verantwoordelijk. Op het gebied van het verzekeringswezen nam de Minister van Financi&#xEB;n echter de nodige besluiten. Vervallen met ingang van 15&#xA0;februari 1953 ingevolge art. 1 Wet Bezettingsmaatregelen IV 1953 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 20/1953)</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Organisatiecommissie voor de opbouw van een zelfstandige organisatie ter ontwikkeling van het bedrijfsleven</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>104.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van ondernemingen die gelijk gesteld worden met ondernemingen die vallen onder de WOL en zich moeten aanmelden bij de bedrijfsgroep Levensverzekering</al>
            <al>Periode: 1943&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Beschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 164/1943): art. 7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Verzekeringsraad</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht tijdens bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>110.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het gevraagd of ongevraagd adviseren van de Secretaris-Generaal voor Bijzondere Economische Zaken in beleidszaken het verzekeringswezen betreffende</al>
            <al>Periode: 1942&#x2013;1945</al>
            <al>Grondslag: Besluit Verzekeringsraad 1942 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 165/1942): art. 2</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Waardering: B6,1</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">E. Actoren onder de zorg van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Binnenlandse Zaken</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1950)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>16.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers/Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1950</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Koloni&#xEB;n</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1955)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>16.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers/Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">F. Actor onder de zorg van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op levensverzekeraars (1940&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>16.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het levensverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers/Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1987</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>48.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Minister van Justitie over de voordracht van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer<noot type="eind"><noot.nr>9</noot.nr><noot.al>De Minister van Sociale Zaken was tussen 1952 en 1992 op grond van een aantal pensioenwetten bovendien bevoegd personen aan de Verzekeringskamer toe te voegen. Zie hiervoor het institutioneel onderzoek naar sociale verzekeringen (in voorbereiding) dat door J. Van der Meer bij het Ministerie van Sociale zaken en Werkgelegenheid werd uitgevoerd.</noot.al></noot></al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 1.2, art. 5.2; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407): art. 1.2, 1.3</al>
            <al>Product: Voordracht</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>56.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overleggen met de Minister van Justitie i.v.m. het verlenen van toestemming aan leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer voor het bekleden van nevenbetrekkingen of functies waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 3</al>
            <al>Product: correspondentie</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>60.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (mede)goedkeuren van het reglement van orde van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1987</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 758/1972): art. 13; Instructie Verzekeringskamer zoals gewijzigd bij het besluit van 10&#xA0;juli 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407): art. 13</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht tijdens de bezetting en nasleep (1940&#x2013;1971)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere Secretarissen-Generaal eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1940&#x2013;1945</al>
            <al>Waardering: B6, 1</al>
            <tussenkop>Toezicht op schadeverzekeraars (1965&#x2013;1987)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>302.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het schadeverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1987</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Toezicht op schade- en levensverzekeraars (1987&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>394.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het verzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>428.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Minister van Financi&#xEB;n over de voorbereiding/uitvoering van de beheersmatige verzelfstandiging van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 29 april 1988&#x2013;1&#xA0;september 1992</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>430.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Minister van Financi&#xEB;n over het aanwijzen van een rechtspersoon tot Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 2a, zoals ingevoegd bij de Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging van de Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 3, art. 189.1.</al>
            <al>Product: Correspondentie</al>
            <al>Waardering: B4</al>
            <tussenkop>431.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, intrekken van de aanwijzing tot Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986) art. 2b, zoals ingevoegd bij de Wet van 1&#xA0;juli 1992 (verzelfstandiging Verzekeringskamer); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 4</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Opmerking: Intrekking van de aanwijzing gebeurt onder gelijktijdige voorziening door de ministers in de taken van de Verzekeringskamer. Zij kunnen bij Ministeri&#xEB;le regeling nadere regels stellen omtrent de intrekking (WTV: art. 2; WTV 1993: art. 3 en 4). Zowel de aanwijzing als intrekking van de aanwijzing moeten gepubliceerd worden in het Staatsblad</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>432.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, goedkeuren van ontbinding van de Stichting Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Statuten van de Stichting Verzekeringskamer: art. 16.1</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>437.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de Minister van Financi&#xEB;n over de voordracht van leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer<noot type="eind"><noot.nr>10</noot.nr><noot.al>De Minister van Sociale Zaken was tussen 1952 en 1992 op grond van een aantal pensioenwetten bovendien bevoegd personen aan de Verzekeringskamer toe te voegen. Zie hiervoor het institutioneel onderzoek Sociale verzekeringen van Jvd Meer (in voorbereiding).</noot.al></noot></al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1992</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 408/1986) zoals gewijzigd bij het besluit van 20&#xA0;augustus 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1986): art. 1.2, art. 1.3</al>
            <al>Product: voordracht</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>442.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, schorsen van een lid van het bestuur/Raad van Toezicht van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Statuten van de Stichting Verzekeringskamer (1992): art. 5.15, art. 7.7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>445.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overleggen met de Minister van Financi&#xEB;n i.v.m. het verlenen van toestemming aan leden, voorzitter en secretaris van de Verzekeringskamer voor het bekleden van nevenbetrekkingen of functies waaraan geldelijke beloning is verbonden</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1992</al>
            <al>Grondslag: Instructie Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 408/1986) zoals gewijzigd bij het besluit van 20&#xA0;augustus 1986 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 379/1986): art. 3</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>448.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, goedkeuren van een verzoek tot wijziging van de statuten van de Verzekeringskamer</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986) art. 2e, zoals ingevoegd bij de Wet verzelfstandiging Verzekeringskamer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 372/1992); WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 7</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht op natura-uitvaartverzekeraars (1996&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Beleid</tussenkop>
            <tussenkop>512.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de (ambtelijke) voorbereiding van wet- en regelgeving op het gebied van het natura-uitvaartverzekeringsbedrijf waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B1</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">G. Actor onder de zorg van de Vakminister</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Minister voor Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisatie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Organisatie</tussenkop>
            <tussenkop>238.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in overleg met de Minister die het mede aangaat, bepalen van het aantal voordrachten dat de SER mag doen voor de benoeming van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven</al>
            <al>Periode: 1955&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.3</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na intrekking regeling</al>
            <tussenkop>241.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overleggen met de Minister van Justitie en van Financi&#xEB;n over het opstellen van voordrachten voor de benoeming van bijzondere leden van het College van Beroep voor het bedrijfsleven door de Kroon</al>
            <al>Periode: 1955&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952) zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.4</al>
            <al>Product: Advies</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">H. Actoren onder de zorg van College van Beroep voor het Bedrijfsleven</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: Scheidsgerecht voor het Bedrijfsleven</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>227.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beschikkingen op bezwaarschriften van eenieder, die rechtstreeks in zijn belang wordt getroffen door op grond van deze wet door de SER genomen beslissingen</al>
            <al>Periode: 1954&#x2013;1956</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952): art. 35</al>
            <al>Product: Beschikking</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actor: College van Beroep voor het bedrijfsleven</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op het assurantiebemiddelingsbedrijf (1952)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>228.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beschikkingen op bezwaarschriften van eenieder, die rechtstreeks in zijn belang wordt getroffen door op grond van deze wet door de SER genomen beslissingen</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wab (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 34/1952) zoals gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956: art. 35.1; Wabb (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 78/1991): art. 32</al>
            <al>Product: Vonnis</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Toezicht op schade- en levensverzekeraars (1987&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>423.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen in zake beroepsprocedures van verzekeraars</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTV (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 638/1986): art. 87 ; WTV 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 252/1994): art. 188.1, art. 199.</al>
            <al>Product: Vonnis</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Toezicht op natura-uitvaartverzekeraars (1996&#x2013;)</tussenkop>
            <tussenkop>Informatie en tegenspraak</tussenkop>
            <tussenkop>533.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake beroepsprocedures van natura-uitvaartverzekeraars</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: WTN (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 368/1995): art. 93.1</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	