<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005334" dtdversie="2.0" id="16699" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 19 december 1991, houdende aanpassing van de wetgeving
    aan de twaalfde richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen
    inzake het vennootschapsrecht</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            wet moet worden aangepast aan de twaalfde richtlijn van de
            Raad van de Europese Gemeenschappen van 21 december 1989
            inzake het vennootschapsrecht betreffende
            eenpersoonsvennootschappen met beperkte aansprakelijkheid
                (<nadruk type="cur">Pb EG</nadruk> L395/40 van 30
            december 1989) en aan artikel 11 van de elfde richtlijn van
            de Raad van 21 december 1989 betreffende de
            openbaarmakingsplicht voor in een Lid-Staat opgerichte
            bijkantoren van vennootschappen die onder het recht van een
            andere staat vallen (<nadruk type="cur">Pb EG</nadruk>
            L395/36 van 30 december 1989);</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De houder van aandelen aan toonder die op het tijdstip van
            het in werking treden van deze wet alle aandelen houdt in
            het kapitaal van een naamloze vennootschap, uitgezonderd de
            aandelen gehouden door de vennootschap of haar
            dochtermaatschappijen, geeft hiervan schriftelijk kennis aan
            de vennootschap v&#xF3;&#xF3;r 1 juli 1992. Indien de aandelen behoren
            tot een huwelijksgemeenschap wordt de vennootschap geacht
            een enkele aandeelhouder te hebben in de zin van dit artikel
            en rust op ieder van de deelgenoten de verplichting tot
            kennisgeving overeenkomstig de vorige zin.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien op het tijdstip van het in werking treden van deze
            wet alle aandelen in het kapitaal van een naamloze of
            besloten vennootschap, uitgezonderd de aandelen gehouden
            door de vennootschap of haar dochtermaatschappijen, worden
            gehouden door &#xE9;&#xE9;n aandeelhouder dan wel behoren tot een
            huwelijksgemeenschap, doet de vennootschap hiervan v&#xF3;&#xF3;r 1
            juli 1992 opgaaf ter inschrijving in het handelsregister,
            met vermelding van naam en woonplaats van de aandeelhouder
            onderscheidenlijk van een van de deelgenoten. Indien
            toepassing is gegeven aan het bepaalde in lid 1, doet de
            vennootschap de opgaaf binnen acht dagen na de in lid 1
            bedoelde kennisgeving. De Kamer van Koophandel en Fabrieken
            schrijft de opgaaf voor 1 januari 1993 in het
            handelsregister in.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 392 lid 1, zoals gewijzigd bij deze wet, is van
            toepassing op jaarrekeningen van de boekjaren die op of na 1
            januari 1993 aanvangen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze wet in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren, wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">19 december 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kosto</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenendertigste december 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	