<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012507" id="299699" publicatie="nee" soort="circulaire"><intitule>Toepassing artikel 19e, achtste lid, Boek 1 BW</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Aan: de ambtenaren van de burgerlijke stand</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Bij de herziening van de regelgeving inzake de burgerlijke stand, in
          werking getreden op 1 januari 1995, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=19e" compleet="nee">artikel 19e, achtste lid, van
          Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> ingevoerd.</al><al>Deze bepaling voorziet in de mogelijkheid voor de ambtenaar van de
          burgerlijke stand om bij de aangifte van de geboorte van een kind de
          aangever te verzoeken een verklaring over te leggen van de arts of
          verloskundige die bij de bevalling aanwezig was. Deze verklaring houdt
          in dat het kind uit de opgegeven moeder is geboren.</al><al>In het geval dat het kind geboren is, zonder dat er een arts of
          verloskundige aanwezig was, kan de verklaring door een zodanige
          hulpverlener nadien worden opgemaakt.</al><al>Bij voormelde brief van de Staatssecretaris van Justitie is deze
          regeling onder uw aandacht gebracht.</al><al>Recent heeft zich een geval voorgedaan waarin aangifte van geboorte
          werd gedaan van een niet bestaand kind.</al><al>Gelet op de ernst van de zaak, heb ik naar aanleiding van bedoeld
          geval de Tweede Kamer toegezegd deze regeling ter voorkoming van
          fraude in andere gevallen wederom onder uw aandacht te brengen.</al><al>Ik verzoek u derhalve bij deze om bij aangiften van geboorte alert
          te zijn op eventuele onduidelijkheden of onjuistheden met betrekking
          tot de gegevens die de aangever u verstrekt.</al><al>Hierbij valt bijvoorbeeld te denken aan onduidelijkheden omtrent de
          identiteit van de aangever, de plaats en het tijdstip van de geboorte
          van het kind alsmede aan de situatie waarin de gegevens die de
          aangever verstrekt met betrekking tot de moeder niet overeenstemmen
          met gegevens die over haar in de gba zijn opgenomen.</al><al>Indien bedoelde onduidelijkheden of onjuistheden bij u tot twijfel
          leiden omtrent de geboorte in kwestie, wordt u met klem aangeraden de
          aangever te verzoeken om overlegging van een verklaring als bedoeld in
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=19e" compleet="nee">artikel 19e, achtste lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al><al>U dient hem hiertoe een formulier mee te geven waarin de gegevens
          dienen te  worden opgenomen die vermeld staan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006493&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van het
          Besluit burgerlijke stand 1994</extref> en dat de aangever na invulling door de
          desbetreffende arts of verloskundige aan u in een gesloten enveloppe
          dient te retourneren.</al><al>Nadere voorschriften met betrekking tot het formulier voor de
          verklaring en de te gebruiken enveloppe zijn opgenomen in de
          ministeri&#xEB;le regeling van 14 november 1994, gepubliceerd in de
          Staatscourant 1994, nr. 223.</al><al>Voor de goede orde treft u de ministeri&#xEB;le regeling als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012507&amp;bijlage=">bijlage</intref> aan.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,<naam><voornaam>N.A.</voornaam><achternaam>Kalsbeek</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	