<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012684" id="299829" soort="circulaire"><intitule>Procedureregels bij de benoeming van een commissaris van de Koningin</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de provinciale besturen</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Op grond van de wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645" compleet="nee">Provinciewet</extref> (wetsvoorstel 25 444),
          die op 10 juli j.l. door de Eerste Kamer is aanvaard, is het nodig de
          <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire uit 1991 met betrekking tot de procedureregels bij een
          benoeming van een commissaris van de Koningin</extref> te herzien. De wijziging
          omvat onder andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>het recht van meervoudige aanbeveling van provinciale staten;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>de betekenis van de aanbeveling voor de benoeming.</al></li></lijst><al>De herziene procedureregels zijn als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012684&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze brief gevoegd.
          Het Staatsblad waarin voornoemde wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645" compleet="nee">Provinciewet</extref> is
          opgenomen, zend ik u separaat toe.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,<naam><voornaam>K.G. de</voornaam><achternaam>Vries</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>I</nr><titel>Het openstellen van de vacature</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>In de Staatscourant wordt bekend gemaakt in welke provincie een
              vacature is of gaat ontstaan. Daarbij staat de datum aangegeven,
              waarop sollicitaties uiterlijk moeten zijn ingestuurd.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Vanwege het streven van de Minister van Binnenlandse Zaken en
              Koninkrijksrelaties om vrouwen m&#xE9;&#xE9;r dan tot nu toe aan te moedigen
              naar het ambt van commissaris van de Koningin te solliciteren en
              daarmee de huidige ondervertegenwoordiging van vrouwen in het ambt
              te verminderen, wordt in de tekst van de openstelling van de
              vacature de volgende zinsnede opgenomen: Vanwege de
              ondervertegenwoordiging van vrouwen in het ambt van commissaris
              van de Koningin gaat bij gelijke geschiktheid de voorkeur uit naar
              een vrouw.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Naast de publicatie in de Staatscourant zendt het ministerie van
              Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties aan een aantal in dit
              kader relevante publiciteitsmedia een persbericht van de voor
              sollicitatie opengestelde vacature. Oogmerk is dat ook op andere
              wijze dan via de Staatscourant bekendheid wordt gegeven aan
              vacatures en sollicitatietermijnen. In ieder geval wordt de
              vacature bekend gemaakt via de internetsite van het ministerie (www.minbzk.nl).</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Aan het openstellen van de vacature gaat de
              profielschetsvergadering (zie II) vooraf. Het is van belang dat
              belangstellenden de gelegenheid hebben zich v&#xF3;&#xF3;r afloop van de
              sollicitatietermijn op de hoogte te stellen van specifieke eisen
              die provinciale staten aan het ambt stelt. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>II</nr><titel>Het schetsen van een profiel</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Voordat de vacature van commissaris van de Koningin in een
                provincie wordt opengesteld overlegt de Minister van
                Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties met de staten over de
                eisen die aan de te benoemen commissaris worden gesteld met
                betrekking tot de vervulling van het ambt.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Indien zijn overleg met de staten niet tot overeenstemming
                leidt, geeft de minister in de profielschetsvergadering aan
                welke eisen hij in afwijking van de staten zal hanteren bij zijn
                oordeel over de geschiktheid van kandidaten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Belangstellenden kunnen de profielschets en het verslag van de
                profielschetsvergadering opvragen bij de afdeling kabinetszaken
                van het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
                (tel. 070-4266514). </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>III</nr><titel>De sollicitatiebrief</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De sollicitatiebrief wordt gericht aan Hare Majesteit de
                Koningin en binnen de daarvoor gestelde termijn gezonden aan de
                minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Sollicitanten ontvangen van de minister een
                ontvangstbevestiging, de profielschets en het verslag van de
                profielschetsvergadering, het tijdschema van de procedure en een
                afschrift van deze circulaire. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>IV</nr><titel>De instelling, samenstelling en werkwijze van een vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Na de profielschetsvergadering (zie II) stellen de staten uit
                hun midden een vertrouwenscommissie in, belast met de
                beoordeling van de kandidaten. De staten regelen de taak,
                samenstelling en werkwijze van de vertrouwenscommissie, alsmede
                de geheimhouding. Voorzover het reglement van orde daarin niet
                voorziet, treffen de staten daarvoor ad hoc een voorziening. De
                staten stellen de Minister van Binnenlandse Zaken en
                Koninkrijksrelaties hiervan in kennis.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De staten dragen door middel van de verordening tot instelling
                van de vertrouwenscommissie er zorg voor dat de gesprekken met
                en de oordeelsvorming over de sollicitanten zullen plaatsvinden
                in aanwezigheid van en door die statenleden die lid zijn van de vertrouwenscommissie.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voorzover ambtelijke bijstand gewenst wordt geacht, wordt bij
                voorkeur de griffier daarmee belast.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De staten regelen de werkwijze van de vertrouwenscommissie zo
                dat v&#xF3;&#xF3;r, tijdens en na het verrichten van de werkzaamheden door
                de vertrouwenscommissie volstrekte geheimhouding is
                gegarandeerd. De geheimhoudingsplicht van de
                vertrouwenscommissie geldt ook ten opzichte van statenleden die
                geen lid van de vertrouwenscommissie zijn (geweest).</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De staten treffen ook een voorziening met betrekking tot de
                wijze waarop de privacybelangen van de sollicitant verder worden
                beschermd, bijv. bij de bepaling van plaats en tijdstip van de
                gesprekken en bij het voeren van correspondentie.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie neemt bij haar werkzaamheden het
                bepaalde in VII in acht. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>V</nr><titel>De handelwijze bij het niet-naleven van in IV is bepaald</titel></kop><al>Besteden de staten of de vertrouwenscommissie naar het oordeel van
          de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties onvoldoende
          zorg aan de in IV omschreven punten, dan bepaalt de minister hoe
          verder gehandeld wordt. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VI</nr><titel>De selectie van kandidaten ten behoeve van de vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
                verstrekt de vertrouwenscommissie een opgave in alfabetische
                volgorde van degenen die naar het ambt van commissaris van de
                Koningin hebben gesolliciteerd, vergezeld van zijn oordeel over
                kandidaten die hij in beginsel geschikt acht voor benoeming. Hij
                voegt afschriften van de sollicitatiebrieven van laatstbedoelde
                kandidaten bij.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De minister informeert desgevraagd de vertrouwenscommissie
                over de criteria die hij heeft gehanteerd bij zijn selectie van
                kandidaten. Indien de vertrouwenscommissie daarom verzoekt,
                geeft de minister zijn oordeel over andere kandidaten. Hij
                verstrekt de commissie desgevraagd afschriften van de
                sollicitatiebrieven van deze kandidaten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De minister informeert de door hem geselecteerde sollicitanten
                over het feit dat zij door hem zijn geselecteerd en dat hun
                namen aan de vertrouwenscommissie zijn doorgegeven. De minister
                stelt tegelijkertijd de niet-geselecteerde sollicitanten
                schriftelijk op de hoogte van het feit dat zij niet tot zijn
                selectie behoren.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Een niet-geselecteerde sollicitant kan zich rechtstreeks tot
                de vertrouwenscommissie wenden met het verzoek om door haar te
                worden uitgenodigd. De vertrouwenscommissie beslist zo spoedig
                mogelijk op het verzoek en stelt verzoeker schriftelijk op de
                hoogte van haar beslissing. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VII</nr><titel> De bevindingen van de vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie verschaft zich de door haar nodig
                geachte informatie over de kandidaten. Het inwinnen van
                referenties vindt slechts plaats met toestemming van de
                sollicitant, die hiervoor de gegevens over de te raadplegen
                personen aandraagt.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Bestuursorganen zijn verplicht de gevraagde inlichtingen te verstrekken.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie voert gesprekken met de door de
                minister geselecteerde kandidaten en eventueel overige op de
                lijst van sollicitanten voorkomende kandidaten, die hetzij zich
                eigener beweging tot de commissie hebben gewend, hetzij door de
                commissie worden uitgenodigd. Indien de commissie besluit een
                door de minister geselecteerde kandidaat niet te ontvangen,
                worden de minister en de kandidaat door haar schriftelijk van de
                beslissing op de hoogte gesteld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Nadat de vertrouwenscommissie haar standpunt over de
                geschiktheid van de door haar ontvangen kandidaten heeft
                bepaald, brengt zij schriftelijk verslag uit van haar
                bevindingen aan de staten. Zij doet het verslag aan de staten
                vergezeld gaan van een concept-aanbeveling van ten minste twee
                kandidaten die naar haar oordeel voor de benoeming in aanmerking
                komen. De commissie vermeldt daarbij ten aanzien van iedere
                kandidaat de motieven die tot haar oordeel hebben geleid. Tevens
                geeft de commissie een beredeneerde volgorde van de kandidaten
                aan. In het verslag aan de staten kunnen leden van de
                vertrouwenscommissie van minderheidsstandpunten blijk geven.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De beraadslagingen in de staten over de bevindingen van de
                vertrouwenscommissie vinden plaats met gesloten deuren. Ten
                aanzien van de beraadslagingen en de stukken die aan de staten
                worden gezonden geldt een geheimhoudingsplicht. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VIII</nr><titel>De aanbeveling van de staten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De staten zenden een aanbeveling inzake de benoeming aan de
                Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties binnen
                vier maanden nadat de gelegenheid tot sollicitatie voor de
                functie is gegeven.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Bij het opstellen van de aanbeveling betrekken de staten de
                bevindingen van de vertrouwenscommissie. Het op schrift gestelde
                oordeel van de vertrouwenscommissie wordt  bij de aanbeveling gevoegd.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61, vijfde lid, van de Provinciewet</extref>
                omvat de aanbeveling twee personen. In bijzondere, door de
                staten te motiveren gevallen, kan worden volstaan met een
                aanbeveling waarop &#xE9;&#xE9;n persoon staat vermeld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>In het licht van haar totstandkomingsgeschiedenis moet <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel
                61, vijfde lid</extref>, als volgt worden uitgelegd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Het uitgangspunt is de aanbeveling van twee personen, de
                    meervoudige aanbeveling;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Alleen in bijzondere gevallen mogen de staten een
                    enkelvoudige aanbeveling vaststellen. Van een bijzonder
                    geval kan alleen sprake zijn bij herindeling en bij aan
                    overmacht grenzende situaties, bijvoorbeeld de omstandigheid
                    dat een kandidaat overlijdt of ernstig ziek wordt, of
                    wanneer een kandidaat zich terugtrekt zodat de facto maar
                    &#xE9;&#xE9;n kandidaat overblijft;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>In geen geval mogen politieke, beleidsmatige of
                    bestuurlijke overwegingen een leidraad voor de staten vormen
                    om af te wijken van het wettelijk vereiste dat de
                    aanbeveling twee personen omvat;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>De minister zal bij ontvangst van een enkelvoudige
                    aanbeveling de door de staten gegeven motivering toetsen op
                    de aanwezigheid van een bijzonder geval, zoals in het
                    artikel bedoeld. Onverlet de algemene bevoegdheid van de
                    minister om van de aan hem gedane aanbeveling gemotiveerd af
                    te wijken (zie IX), zal hij op een enkelvoudige aanbeveling
                    die niet voldoet aan de criteria van een bijzonder geval
                    geen acht slaan.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De staten stellen elke op de aanbeveling geplaatste kandidaat
                op de hoogte van het feit dat hij of zij op de aanbeveling staat
                die aan de minister wordt gezonden. De staten stellen andere
                door de commissie ontvangen sollicitanten schriftelijk op de
                hoogte van het feit dat zij niet op de aanbeveling zijn geplaatst.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De staten verstrekken bij de aanbeveling de profielschets en
                het verslag van de profielschetsvergadering, het verslag van
                bevindingen en de concept-aanbeveling van de
                vertrouwenscommissie, het verslag van de beraadslagingen van de
                statenvergadering waarin de aanbeveling is vastgesteld, alsmede
                overige voor de beoordeling van de aanbeveling relevante informatie.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Ten aanzien van de beraadslagingen in de staten over het
                verslag van de vertrouwenscommissie en de stukken die aan de
                staten worden gezonden dan wel die door de staten aan de
                minister worden gezonden geldt een geheimhoudingsplicht. Het
                besluit tot vaststelling van de aanbeveling kan desgewenst in
                het openbaar - zonder dat daarover beraadslaagd wordt - worden
                vastgesteld. De aanbeveling van de staten is openbaar. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>IX</nr><titel>Het motiveren van de afwijking van de aanbeveling van de staten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
                volgt in zijn voordracht in beginsel de aanbeveling van de
                staten, met inbegrip van de daarop gehanteerde volgorde, tenzij
                zwaarwegende gronden aanleiding tot afwijking gegeven.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Als bij de benoeming van de commissaris is afgeweken van de
                aanbeveling, informeert de minister de staten schriftelijk over
                de motieven die aanleiding waren voor deze afwijking.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De minister stelt de niet ter benoeming voorgedragen kandidaat
                op de aanbeveling op de hoogte van het feit dat hij niet voor
                benoeming is voorgedragen.</al></li></lijst></divisie></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	