<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008623" dtdversie="2.0" id="238729" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Vaststelling model jaaropgave kinderopvang en buitenschoolse opvang   alleenstaande ouders</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <enig-artikel status="goed">      <al>Het model voor de jaaropgave bedoeld in artikel 11, eerste lid, van     de Regeling kinderopvang een buitenschoolse opvang alleenstaande ouders 1997,     alsmede het model voor de verklaring bedoeld in artikel 11, tweede lid, van de     voormelde regeling worden vastgesteld overeenkomstig de bijgevoegde     modellen.</al>          </enig-artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19970403">3 april 1997</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> voornoemd,     <naam>      <voornaam>A.P.W.</voornaam>      <achternaam>Melkert</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">   <kop>     <label>Model</label><nr>I</nr>   </kop>   <plaatje><illustratie bin-id="30648" breedte="1474" formaat="png" hoogte="2266" naam="w15998_ill01.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/30648"/>   </plaatje>   <plaatje><illustratie bin-id="30649" breedte="1474" formaat="png" hoogte="2239" naam="w15998_ill02.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/30649"/>   </plaatje>      </bijlage>   <bijlage status="goed">    <kop>      <titel>Toelichting</titel>    </kop>    <artikel status="goed">      <kop>      <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <al>Subsidie wordt verstrekt voor kinderopvangplaatsen die nieuw zijn     gecre&#xEB;erd, dat wil zeggen plaatsen die bovenop de bestaande capaciteit van     kinderopvang van de gemeente zijn gekomen. Als uitgangspunt dient te worden     genomen de bestaande kinderopvang per 31 december 1995 conform de VWS-regeling     zoals door u onder A weergegeven in het formulier Financiele verantwoording     Stimuleringsregeling kinderopvang 1994-1995. Let op: Op het voorliggende     formulier dient u alleen opgave te doen van de per 31 december 1995 beschikbare     opvangplaatsen conform het toenmalige artikel 2 van de VWS-regeling. De     verhuurde bedrijfsplaatsen dient u <nadruk type="cur">niet</nadruk> op te     geven.</al>      <al>Indien u per 31 december 1995 plaatsen beschikbaar had maar deze     waren niet bezet en voor 1996 waren ook geen gelden gereserveerd op uw     begroting om deze plaatsen alsnog te bezetten dan is toegestaan deze plaatsen     in te vullen door middel van de subsidieregeling van SZW.</al>      <al>Om te voorkomen dat deze niet-bezette plaatsen meetellen bij het     bepalen van het aantal extra nieuwe plaatsen, als gevolg van de doelstelling     dat geen verdringing mag plaatsvinden, dient u de niet-bezette plaatsen af te     trekken van de meergenoemde opgave per 31 december 1995 van beschikbare     VWS-plaatsen.</al>      <al>Dit berekende aantal plaatsen per 31 december 1995 wordt vergeleken     met dat van ultimo 1997 voorzover dat gesubsidieerd wordt door de gemeente.     </al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <nr>I</nr>     <titel>Voorschot 1997</titel>      </kop>      <al>U vult hier in het aan u toegekende maximum voorschotbedrag,     hetgeen tevens het maximale subsidie-bedrag is. </al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <nr>II</nr>     <titel>Specificatie aantal plaatsen</titel>      </kop>      <al>ad 1. Op deze regel vult u in het totaal aantal     kinderopvangplaatsen dat uw gemeente per 31/12/97 subsidieert en/of in eigen     beheer heeft. Dit totaal stelt u als volgt vast:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>     <al>de kinderopvangplaatsen van de SZW-regeling, plus</al>     </li><li><li.nr>b.</li.nr>     <al>de overige plaatsen berekend zoals voorgeschreven in de       voormalige Stimuleringsregeling kinderopvang 1994 - 1995 van VWS.</al>     </li></lijst>      <al>ad 2. Hier vult u in het aantal kinderopvangplaatsen conform het     formulier Financi&#xEB;le verantwoording Stimuleringsregeling kinderopvang 1994-1995     onder A minus de eventuele onbezette plaatsen per die datum als hierboven bij     Algemeen omschreven.</al>      <al>ad 4. Hier vermeldt u het maximale subsidiebedrag naar de mate van     verdringing. Dit berekent u door de uitkomst van 3 te vermenigvuldigen met de     maximale subsidie per plaats (f 18.000,-). </al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <nr>III</nr>     <titel>SZW-subsidie</titel>      </kop>      <al>Hier vult u het bedrag in dat volgens uw berekening door uitvoering     van de SZW-regeling voor subsidie in aanmerking komt. Voor de wijze waarop dit     bedrag dient te worden berekend wordt verwezen naar de toelichting bij artikel     5 van de regeling. De hoogte van het hier te vermelden bedrag wordt enerzijds     begrensd door het maximale voorschot 1997 zoals vermeld onder ad I en     anderzijds door het maximale subsidiebedrag zoals berekend onder II ad 4. Het     laagste van deze twee bedragen is het maximale subsidiebedrag voor 1997 </al>    </artikel>    <divisie>      <kop>      <titel>Aandachtspuntenlijst</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <nr>1</nr>     <titel>Algemene uitgangspunten</titel>      </kop>      <al>Op grond van artikel 11, eerste lid van de Regeling kinderopvang     en buitenschoolse opvang alleenstaande ouders 1997 overleggen Burgemeester en     Wethouders voor 20 september 1998 aan de minister een jaaropgave, voorzien van     een verklaring van een deskundige, belast met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=213" compleet="nee">artikel 213 van de     gemeentewet</extref> voorgeschreven controle. De jaaropgave waar de verklaring bij wordt     afgegeven is de verantwoording (form. 106021). De controlerend accountant     hanteert voor zijn verklaring het voorliggend model accountantsverklaring     (form. 106121). </al>      </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <nr>2</nr>     <titel>Het onderzoek</titel>      </kop>      <al>Het onderzoek omvat het volledige tijdvak waarover de subsidie is     verstrekt en richt zich op de juistheid, tijdigheid en volledigheid van de op     titel van deze regeling gedeclareerde subsidie en daarbij verantwoorde     informatie zoals die in de jaaropgave is opgenomen. </al>      </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <nr>3</nr>     <titel>De controletoleranties</titel>      </kop>      <al>De uitspraken van de accountant over de verantwoording en over de     bevindingen naar aanleiding van de uitvoering van de werkzaamheden die zijn     verbonden aan hetgeen in de aandachtspuntenlijst is vermeld, moeten worden     gedaan met een hoge mate van betrouwbaarheid. Bij de uitvoering van een     statistische steekproef komt dit overeen met een betrouwbaarheid van tenminste     95 procent. Met deze betrouwbaarheid dienen alle afwijkingen boven de maximaal     toelaatbare foutfractie van 1 procent, gemeten over de voor subsidie in     aanmerking komende gerealiseerde kinderopvangplaatsen in 1997 volgens de     jaaropgave 1997 (zie typeformulier 106021) te worden geconstateerd. </al>      </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <nr>4</nr>     <titel>Wijze van rapporteren</titel>      </kop>      <al>Voor de accountantsverklaring, die bij de Regeling kinderopvang     en buitenschoolse opvang alleenstaande ouders 1997 wordt verstrekt, geldt een     verplicht te gebruiken tekst (zie formulier 106121) waaruit tenminste blijkt     dat de controle is uitgevoerd met expliciete inachtneming van de hiernavolgende     aandachtspunten:</al>      <al>Bij de rapportage over de controlebevindingen worden de volgende     uitgangspunten gehanteerd:</al>      <lijst type="ndash">     <li>       <al> Geconstateerde doch niet gecorrigeerde (financi&#xEB;le) fouten       binnen de tolerantiegrenzen dienen altijd te worden gerapporteerd; met dien       verstande dat de rapportagetolerantie 0 procent bedraagt. De financi&#xEB;le omvang,       en een schatting voor de totale massa, dient daarbij waar mogelijk te worden       aangegeven.</al>     </li>     <li>       <al> Geconstateerde (financi&#xEB;le) fouten in de uitvoering die,       gezien de gegeven toleranties, als relevant moeten worden beschouwd, dienen       uitsluitend in de tekst van de verklaring te worden vermeld met een duidelijke       omschrijving van de aard van de geconstateerde (financi&#xEB;le) fouten en de       (geschatte) invloed op de jaaropgave.</al>     </li>     <li>       <al> Bij integrale controle moeten alle geconstateerde fouten       worden gerapporteerd. </al>     </li>     </lijst>      </artikel>   </divisie>    <artikel status="goed">      <kop>      <titel>Aandachtspunten voor de controle:</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>     <al>overeenkomsten welke in het kader van deze regeling met derden       zijn afgesloten dienen bij de gemeenteaanwezig te zijn en in de administratie       te zijn vastgelegd;</al>     </li><li><li.nr>2.</li.nr>     <al> van kinderopvangplaatsen waarin de gemeente zelf heeft       voorzien dienen documenten aanwezig te zijn waaruit besluitvorming blijkt tot       bestemming van een kinderopvangplaats als bedoeld in deze regeling;</al>     </li><li><li.nr>3.</li.nr>     <al>de gecre&#xEB;erde kinderopvangplaatsen dienen te voldoen aan de       daaraan gestelde criteria (artikel 1, 2, 3 van de regeling);</al>     </li><li><li.nr>4.</li.nr>     <al> bij de berekening dient de juiste datum van ingang       respectievelijk be&#xEB;indiging in acht te zijn genomen;</al>     </li><li><li.nr>5.</li.nr>     <al> uit de administratie moet duidelijk de bezettingsgraad van de       betreffende kinderopvangplaatsen blijken;</al>     </li><li><li.nr>6.</li.nr>     <al> er dienen bewijsstukken aanwezig te zijn waaruit het aantal       kinderopvangplaatsen ultimo 1995 en 1997 kan worden afgeleid;</al>     </li><li><li.nr>7.</li.nr>     <al> uit de administratie moet blijken welke alleenstaande ouders       van de regeling gebruik maken danwel hebben gemaakt (o.a. naam, adres en       woonplaats) en dat zij tot de doelgroep behoren;</al>     </li><li><li.nr>8.</li.nr>     <al>indien per 31 december 1995 plaatsen beschikbaar waren, maar       deze waren niet bezet en voor 1996 waren ook geen gelden gereserveerd op uw       begroting om deze plaatsen alsnog te bezetten dan is het toegestaan deze       plaatsen in te vullen door middel van de subsidieregeling van SZW. Van deze       plaatsen dient te worden vastgesteld dat hiervoor in 1996 op de gemeentelijke       begroting of anderszins daadwerkelijk geen gelden waren gereserveerd;</al>     </li><li><li.nr>9.</li.nr>     <al>kinderopvangplaatsen, die uit anderen hoofde worden       gesubsidieerd, komen niet voor deze subsidie in aanmerking;</al>     </li><li><li.nr>10.</li.nr>     <al> er dienen bewijsstukken aanwezig te zijn, waaruit blijkt dat       de onder punt 7 vermelde ouders voor deze kinderen aanspraak kunnen maken op       kinderbijslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002368" compleet="nee">Algemene Kinderbijslagwet</extref>;</al>     </li><li><li.nr>11.</li.nr>     <al>de eventueel naar aanleiding van de Regeling uitgebrachte       circulaires.</al>     </li></lijst>   </artikel>        </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	