<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019806" dtdversie="2.0" id="345949" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling aanvullende regels veiligheid wegtunnels</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=5" compleet="nee">5, tweede en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">6, eerste en tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=8" compleet="nee">8, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=12" compleet="nee">12 van de Wet aanvullende regels veiligheid wegtunnels</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019857&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, zesde lid, van het Besluit aanvullende regels veiligheid wegtunnels</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=120" compleet="nee">artikelen 120</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=120a" compleet="nee">120a van de Woningwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wegenverkeerswet 1994</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder tunnelveiligheidsdossier: het dossier, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de wet</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het begrip voorval omvat mede ongeluk of incident.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Naar aanleiding van een verzoek om advies over een tunnelveiligheidsplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, aanhef en onder a, van de wet</extref> stelt de voorzitter van de commissie voor de desbetreffende tunnel een werkgroep samen uit de leden van de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter, dan wel de plaatsvervangende voorzitter, zit een werkgroep voor.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter en de andere leden van een werkgroep zijn niet rechtstreeks betrokken of betrokken geweest bij de desbetreffende tunnel, bij alternatieven daarvoor of bij een besluit met betrekking tot de desbetreffende tunnel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien een lid van een werkgroep niet meer voldoet aan het vereiste, gesteld in het derde lid, ontheft de voorzitter van de commissie hem van zijn lidmaatschap van de werkgroep.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een werkgroep bereidt de door de commissie uit te brengen adviezen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de wet</extref>, met betrekking tot de desbetreffende tunnel voor.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De commissie brengt binnen acht weken na ontvangst van het verzoek om advies en alle daarbij behorende benodigde gegevens en bescheiden advies uit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De commissie en een werkgroep kunnen zich bij hun werkzaamheden doen bijstaan door deskundigen die geen lid van de commissie zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De commissie brengt over elk kalenderjaar aan de Minister van Verkeer en Waterstaat, de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties verslag uit van haar werkzaamheden en bevindingen. De Minister van Verkeer en Waterstaat maakt het verslag openbaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Risicoanalyses, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, eerste volzin, van de wet</extref>, worden uitgevoerd overeenkomstig het RWS-QRA-model voor wegtunnels, versie 1.0 (Rijkswaterstaat, Bouwdienst, registratienummer 4818-2006-0091) en de Leidraad Scenarioanalyse Ongevallen in Tunnels, deel 1: wegtunnels, versie mei 2004 (ISBN 90-77374-03-5).</al>
      </lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
tunnelbeheerder kan naar aanleiding van de resultaten van de
risicoanalyses, bedoeld in het eerste lid, besluiten aanvullende
maatregelen te treffen, mits dat kan met bewezen technologie en de
maatregelen kosteneffectief en proportioneel
zijn.</al>
                  </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Het tunnelveiligheidsplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, van de wet</extref>, wordt opgesteld en uitgevoerd overeenkomstig de Leidraad Tunnelveiligheidsplan, versie december 2005 (Rijkswaterstaat, Bouwdienst).</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het veiligheidsbeheerplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref>, wordt opgesteld en uitgevoerd overeenkomstig de Leidraad Veiligheidsbeheerssysteem, versie februari 2005 (Rijkswaterstaat, Bouwdienst).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het veiligheidsbeheerplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref>, bevat ten minste:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de organisatie, de personele en materi&#xEB;le middelen en de instructies ten behoeve van het gebruik, inspectie en onderhoud van de tunnel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een calamiteitenbestrijdingsplan waarin ook rekening gehouden is met mensen met een beperkte mobiliteit en met gehandicapten en chronisch zieken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de wijze van voortdurende terugkoppeling van ervaring ten behoeve van de verslaglegging en analyse van significante voorvallen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de uitgangspunten en randvoorwaarden bij het gebruik van de tunnel, zoals aangegeven in de leidraad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019806&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De veiligheidsbeambte werkt mee aan de afstemming tussen het calamiteitenbestrijdingsplan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019806&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onder b</intref>, en de aanvalsplannen van de hulpverleningsdiensten. Hij neemt kennis van de rampbestrijdingsplannen van de desbetreffende gemeenten, voor zover de tunnel betreffende.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In of bij de aanvraag voor de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de wet</extref> bedoelde vergunning worden de volgende gegevens verstrekt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>naam, post- en e-mailadres en telefoonnummer van de tunnelbeheerder;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de kadastrale aanduiding en de ligging van de tunnel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de naam en de aard van de tunnel.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de aanvraag worden de volgende bescheiden overgelegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het tunnelveiligheidsplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het advies van de commissie over het tunnelveiligheidsplan en dat over het bouwplan waarvoor een omgevingsvergunning
voor een bouwactiviteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onder
a, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> aangevraagd zal worden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het veiligheidsbeheerplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019516&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het advies van de veiligheidsbeambte over het openstellen voor het verkeer van de tunnel.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Op verzoek van het bevoegde college van burgemeester en wethouders verstrekt de aanvrager tevens nadere gegevens en bescheiden voor zover die voor de beslissing op de aanvraag nodig zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De veiligheidsbeambte controleert regelmatig of de tunnelconstructies en -voorzieningen worden onderhouden en waar nodig hersteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Van elk significant voorval in een tunnel stelt de tunnelbeheerder een toelichtend verslag op en zendt dat binnen &#xE9;&#xE9;n maand aan de veiligheidsbeambte, het bevoegde college van burgemeester en wethouders en de hulpverleningsdiensten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de tunnelbeheerder een door een ander opgesteld onderzoeksverslag ontvangt met een analyse van de omstandigheden van een voorval in een tunnel of de conclusies die daaruit kunnen worden getrokken, zendt hij dat verslag binnen &#xE9;&#xE9;n maand na ontvangst aan de veiligheidsbeambte, het bevoegde college van burgemeester en wethouders en de hulpverleningsdiensten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De veiligheidsbeambte werkt mee aan de evaluatie van significante voorvallen als bedoeld in het eerste en het tweede lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De tunnelbeheerder draagt er zorg voor dat in overleg met de veiligheidsbeambte acties in noodsituaties uitgevoerd en ge&#xEB;valueerd worden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De veiligheidsbeambte gaat na of het bedieningspersoneel en de hulpverleningsdiensten geoefend zijn en werkt mee aan de organisatie van de regelmatig te houden oefeningen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De tunnelbeheerder draagt ervoor zorg dat met betrekking tot een tunnel ten minste eenmaal in de vier jaar een realistische oefening en in elk tussenliggend jaar een gedeeltelijke of simulatieoefening wordt uitgevoerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking van het tweede lid kan, indien in een beheersgebied van een regionaal brandweerkorps twee of meer tunnels van &#xE9;&#xE9;n tunnelbeheerder liggen en voor zover het een realistische oefening betreft, volstaan worden met het houden van &#xE9;&#xE9;n oefening in ten minste &#xE9;&#xE9;n van die tunnels.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De veiligheidsbeambte, de hulpverleningsdiensten en de tunnelbeheerder evalueren gezamenlijk de oefeningen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het tunnelveiligheidsdossier bevat alle voor de veiligheid betreffende de tunnel van belang zijnde gegevens en oorspronkelijke bescheiden, alsmede de desbetreffende digitale documenten, waartoe in elk geval behoren de documenten, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019806&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 8</intref>, en de documenten betreffende het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019806&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, met inbegrip van latere wijzigingen daarvan, alsmede:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de planologische besluiten ten aanzien van de tunnel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
omgevingsvergunning voor een bouwactiviteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1,
eerste lid, onder a, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> en
de bij die vergunning behorende
aanvraag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een lijst van de uitgevoerde oefeningen en een analyse van de lering die hieruit getrokken is.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een ieder die gegevens en oorspronkelijke bescheiden, bedoeld in het eerste lid, ontvangen heeft of onder zich heeft, verstrekt deze met bekwame spoed aan de tunnelbeheerder, die deze opneemt in het tunnelveiligheidsdossier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van elk in het tunnelveiligheidsdossier opgenomen document verstrekt de tunnelbeheerder een kopie aan de veiligheidsbeambte.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De commissie en betrokken overheidsinstanties kunnen het tunnelveiligheidsdossier te allen tijde inzien. Op hun verzoek verstrekt de tunnelbeheerder hen kopie&#xEB;n van bescheiden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Uitvoeringsvoorschriften BABW inzake verkeerstekens.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag nadat zij in de Staatscourant is geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>K.M.H.</voornaam>
          <achternaam>Peijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	