<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006752" dtdversie="2.0" id="25219" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 17 juni 1994, houdende regels ter uitvoering van
    artikel 311a, tweede lid, van het Wetboek van Koophandel</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 4 maart 1994, nr. J 30.273/94,
            Directoraat-Generaal Scheepvaart en Maritieme Zaken,
            Stafafdeling Wetgeving en Juridische Zaken, gedaan mede
            namens de Staatssecretaris van Justitie en de
            Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
            en Milieubeheer;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311a" compleet="nee">artikel 311<nadruk type="cur">a</nadruk>, tweede lid, van het Wetboek van
            Koophandel</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=231" compleet="nee">artikel 231 van Boek 8 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 5 april
            1994, nr. W09.94.0123);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 9 juni 1994, nr. J 30.696/94,
            Directoraat-Generaal Scheepvaart en Maritieme Zaken,
            Stafafdeling Wetgeving en Juridische Zaken, uitgebracht mede
            namens de Minister van Justitie en de Staatssecretaris van
            Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Bij de aanvraag van een verklaring als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311a" compleet="nee">artikel 311a, eerste lid, van het
		Wetboek van Koophandel</extref>, of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005260&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van de
		Maatregel teboekgestelde schepen 1992</extref>, legt de reder, indien
		de aanvraag betrekking heeft op een schip dat uitsluitend of mede in de
		uitoefening van een beroep of bedrijf wordt gebruikt, de volgende bewijsstukken
		en gegevens over:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>een afschrift van de geldende statuten van de reder indien deze
			 rechtspersoon is, of van de akte van het aangaan van een vennootschap of een
			 rederij indien de reder een niet rechtspersoonlijkheid bezittende vennootschap
			 of een rederij is, alsmede een opgave van een notaris betreffende de namen en
			 adressen van de bestuurders, onderscheidenlijk van de hoofdelijk aansprakelijke
			 vennoten of leden van de rederij, dan wel indien de reder een natuurlijk
			 persoon is, een opgave van een notaris omtrent de naam, het adres en de
			 nationaliteit van de reder;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>een recent afschrift van de inschrijving in het handelsregister van
			 de vestiging van de reder in Nederland;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>een opgave van de reder van de namen en de telefoon- en faxnummers
			 van de natuurlijke personen die namens de reder verantwoordelijk zijn voor het
			 schip, de kapitein en de overige leden van de bemanning en van hun
			 plaatsvervangers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel
			 311, eerste lid, onderdeel c, onderscheidenlijk onderdeel d, van het Wetboek
			 van Koophandel</extref>, alsmede het adres waar die natuurlijke
			 personen in Nederland kantoor houden;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>een verklaring van de reder waaruit blijkt dat de natuurlijke
			 personen, bedoeld in onderdeel c, voor zover op hen van toepassing, beschikken
			 over de bevoegdheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel
			 311, eerste lid, onderdelen c en d, van het Wetboek van
			 Koophandel</extref> en dat zij bij voortduring bereikbaar zijn.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Bij de aanvraag van een verklaring als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311a" compleet="nee">artikel 311a, eerste lid, van het
		Wetboek van Koophandel</extref> of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005260&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van de
		Maatregel teboekgestelde schepen 1992</extref>, legt de reder, indien
		de aanvraag betrekking heeft op een schip dat zijn eigendom is en waarvan hij
		tevens kapitein is, de volgende bewijsstukken en gegevens over:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>een opgave van de reder van de naam, de nationaliteit, het adres en
			 de telefoon- of faxnummers, van hemzelf alsmede van zijn vertegenwoordiger,
			 bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, tweede lid, van
			 het Wetboek van Koophandel</extref>;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>een recent afschrift van de inschrijving in het handelsregister van
			 de vestiging van de reder in Nederland;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>een verklaring van de reder waaruit blijkt dat er bij voortduring
			 een vertegenwoordiger van hem in Nederland bereikbaar is die beschikt over de
			 bevoegdheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311,
			 tweede lid, van het Wetboek van Koophandel</extref>.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Indien toepassing wordt gegeven aan
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, derde lid, van het Wetboek
		van Koophandel</extref> legt de reder naast de op hemzelf betrekking
		hebbende bewijsstukken en gegevens, bedoeld in het eerste lid, onderdeel a,
		onderscheidenlijk het tweede lid, onderdeel a, tevens de volgende bewijsstukken
		en gegevens met betrekking tot de vennootschap, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, derde lid, van het Wetboek
		van Koophandel</extref> over:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>een afschrift van de geldende statuten indien die vennootschap
			 rechtspersoon is, of van de akte van het aangaan van die vennootschap of die
			 rederij indien die vennootschap een niet rechtspersoonlijkheid bezittende
			 vennootschap of een rederij is, alsmede een opgave van een notaris betreffende
			 de namen en adressen van de bestuurders, onderscheidenlijk van de hoofdelijk
			 aansprakelijke vennoten of leden van de rederij;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>een recent afschrift van de inschrijving in het handelsregister van
			 de vestiging van die vennootschap in Nederland;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>een opgave van die vennootschap van de namen en de telefoon- en
			 faxnummers van de natuurlijke personen die namens die vennootschap
			 verantwoordelijk zijn voor het schip, de kapitein en de overige leden van de
			 bemanning en van hun plaatsvervangers, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, derde lid juncto eerste lid,
			 onderdeel c, onderscheidenlijk onderdeel d, van het Wetboek van
			 Koophandel</extref>, alsmede het adres waar die natuurlijke personen in
			 Nederland kantoor houden;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>een verklaring van die vennootschap waaruit blijkt dat de
			 natuurlijke personen, bedoeld in onderdeel c, voor zover op hen van toepassing,
			 beschikken over de bevoegdheden, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, derde lid juncto eerste lid,
			 onderdelen c en d, van het Wetboek van Koophandel</extref> en dat zij
			 bij voortduring bereikbaar zijn;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>een opgave van de reder van de woonplaatskeuze, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, derde lid, van het Wetboek
			 van Koophandel</extref> of een recent afschrift van de inschrijving in
			 het handelsregister van de vestiging van de reder in Nederland.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>Bij de aanvraag van een verklaring als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311a" compleet="nee">artikel 311a, eerste lid, van het Wetboek
		van Koophandel</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005260&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van de Maatregel teboekgestelde
		schepen 1992</extref>, legt de reder, indien de aanvraag betrekking
		heeft op een schip dat uitsluitend anders dan in de uitoefening van een beroep
		of bedrijf wordt gebruikt, de volgende bewijsstukken en gegevens over:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>een afschrift van de geldende statuten van de reder indien deze
			 rechtspersoon is, alsmede een opgave van een notaris betreffende de namen en
			 adressen van de bestuurders, onderscheidenlijk van de hoofdelijk aansprakelijke
			 vennoten, dan wel indien de reder een natuurlijk persoon is, een opgave van de
			 reder van zijn naam, adres en nationaliteit;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>een afschrift van de volmacht, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311, vierde lid, van het Wetboek
			 van Koophandel</extref>, alsmede een opgave van de reder van de naam,
			 het adres en de telefoon- of faxnummers van de natuurlijk persoon aan wie die
			 volmacht is verstrekt.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
	 <al>Bij de aanvraag van een verklaring als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311a" compleet="nee">artikel 311a, eerste lid, van het
		Wetboek van Koophandel</extref> of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005260&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van de
		Maatregel teboekgestelde schepen 1992</extref>, legt de reder naast de
		in het eerste, tweede, derde of vierde lid bedoelde stukken voorts de volgende
		bewijsstukken en gegevens ten aanzien van het desbetreffende schip over:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de meetbrief, afgegeven volgens de bestaande wettelijke
			 voorschriften;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de bijlbrief, de koopbrief of enig ander bewijsstuk van eigendom,
			 dan wel een stuk waaruit de titel krachtens welke de levering van het schip aan
			 de aanvrager zal plaatsvinden binnen vier weken na de dag waarop de aanvraag
			 wordt gedaan.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>2</nr> 
  </kop> 
  <al>De reder doet aan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat zo spoedig
	 mogelijk schriftelijk mededeling van iedere wijziging van de bij de aanvraag
	 verstrekte gegevens of verklaringen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006752&amp;artikel=1">artikel 1, eerste tot en met vierde lid</intref>, indien
	 die wijziging kennelijk van betekenis is voor het voldoen aan de eisen, bedoeld
	 in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311 van het Wetboek van
	 Koophandel</extref>. Daarbij legt hij, voor zover van toepassing, een
	 opgave, verklaring of afschrift als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006752&amp;artikel=1">artikel 1</intref> over.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Indien het bij koninklijke boodschap van 2 juli 1993 ingediende
        voorstel van wet tot wijziging van het Burgerlijk Wetboek, het
        Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, het Wetboek van
        Koophandel en de Wet nationaliteit zeeschepen in
        rompbevrachtiging (wijziging voorwaarden nationaliteitsverlening
        en registratie zeeschepen) (23 227) tot wet wordt verheven en in
        werking treedt, treedt dit besluit op hetzelfde tijdstip in werking.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit nationaliteitstoets zeeschepen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            Nota van Toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 juni 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kosto</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Heerma</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de veertiende juli 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. Kosto</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	