<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016189" dtdversie="2.0" id="275529" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 17 december 2003, houdende het toezicht op trustkantoren
    (Wet toezicht trustkantoren)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben dat het, ter
          bevordering van de integriteit van het financi&#xEB;le stelsel in
          Nederland, wenselijk is trustkantoren onder toezicht te plaatsen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Inleidende bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>trustkantoor:
een rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke persoon die, al dan niet
tezamen met andere rechtspersonen, vennootschappen of natuurlijke
personen, beroeps- of bedrijfsmatig een of meer van de in onderdeel d
genoemde diensten
verleent;</al>
                     </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>doelvennootschap: een rechtspersoon of vennootschap waaraan de
                in onderdeel d, onder 1&#xB0; en 2&#xB0;, genoemde diensten worden verleend;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>uiteindelijk
belanghebbende: de natuurlijke persoon
die</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>een
belang houdt van 25 procent of meer van het kapitaalbelang van een
doelvennootschap;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>25
procent of meer van de stemrechten van de algemene vergadering van een
doelvennootschap kan
uitoefenen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>feitelijk
zeggenschap kan uitoefenen in een
doelvennootschap;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>begunstigde
van 25 procent of meer van het vermogen van een doelvennootschap is;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>een
bijzondere zeggenschap heeft over 25 procent of meer van het vermogen
van een doelvennootschap;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                           <al>tenzij
de doelvennootschap een vennootschap is die is onderworpen aan
openbaarmakingvereisten als bedoeld in richtlijn 2004/109/EG van het
Europees Parlement en de Raad van 15&#xA0;december 2004 betreffende de
transparantievereisten die gelden voor informatie over uitgevende
instellingen waarvan effecten tot de handel op een gereglementeerde
markt zijn toegelaten en tot wijziging van Richtlijn 2001/34/EG
(PbEU&#xA0;L&#xA0;390) of aan voorschriften van een internationale
organisatie die gelijkwaardig zijn aan die
richtlijn;</al>
                        </li>
            <li>
                        <li.nr>d.</li.nr>
                        <al>dienst:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                              <al>het
zijn van bestuurder of vennoot van een rechtspersoon of vennootschap in
opdracht van een, niet tot dezelfde groep als waarvan het trustkantoor
deel uitmaakt behorende rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke
persoon;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                              <al>het
in opdracht van een niet tot dezelfde groep als waarvan het
trustkantoor deel uitmaakt behorende rechtspersoon, vennootschap of
natuurlijke persoon, ter beschikking stellen van het adres of het
postadres, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11, eerste lid, onderdeel c</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=14" compleet="nee">14,
eerste lid, onderdeel c, van de Handelsregisterwet 2007</extref>, aan een andere
rechtspersoon of vennootschap, indien ten minste een van de volgende
bijkomende werkzaamheden wordt verricht ten behoeve van die
rechtspersoon of vennootschap of ten behoeve van een, tot dezelfde
groep behorende, andere rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke
persoon:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>i)</li.nr>
                                    <al>het
op privaatrechtelijk gebied geven van advies of het verlenen van
bijstand, met uitzondering van het verrichten van
receptiewerkzaamheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>ii)</li.nr>
                                    <al>het
verstrekken van belastingadvies of het verzorgen van belastingaangiften
en daarmee verband houdende
werkzaamheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>iii)</li.nr>
                                    <al>het
verrichten van werkzaamheden in verband met het opstellen, beoordelen
of controleren van de jaarrekening of het voeren van
administraties;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>iv)</li.nr>
                                    <al>het
werven van een bestuurder voor een rechtspersoon of
vennootschap;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>v)</li.nr>
                                    <al>andere
bij algemene maatregel van bestuur aan te wijzen bijkomende
werkzaamheden;</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                           <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                           <al>het
verkopen van of bemiddelen bij de verkoop van
rechtspersonen;</al>
                        </li>
                           <li>
                              <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                              <al>het
zijn van een trustee in de zin van het Verdrag inzake het recht dat
toepasselijk is op trusts en inzake de erkenning van trusts in opdracht
van een, niet tot dezelfde groep als waarvan het trustkantoor deel
uitmaakt behorende rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke persoon;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                           <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                           <al>het
ten behoeve van de cli&#xEB;nt gebruik maken van een vennootschap, die
tot dezelfde groep behoort als waarvan het trustkantoor deel uit
maakt;</al>
                        </li><li>
                              <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                              <al>andere bij
algemene maatregel van bestuur aan te wijzen
diensten;</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>bijkantoor: een of meer onderdelen zonder
                rechtspersoonlijkheid van een trustkantoor;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>groep: een economische eenheid waarin rechtspersonen,
                vennootschappen en natuurlijke personen organisatorisch zijn verbonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>gekwalificeerde deelneming: een rechtstreeks of middellijk
                belang van ten minste tien procent van het geplaatste
                aandelenkapitaal of een daarmee vergelijkbaar belang, of het
                rechtstreeks of middellijk kunnen uitoefenen van ten minste tien
                procent van de stemrechten of een daarmee vergelijkbare zeggenschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>politiek prominente persoon: een
persoon als bedoeld in artikel 2 van de Uitvoeringsrichtlijn 2006/70/EG
van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 1 augustus 2006 tot
vaststelling van uitvoeringsmaatregelen van Richtlijn 2005/60/EG van
het Europees Parlement en de Raad wat betreft de definitie van politiek
prominente personen en wat betreft de technische criteria voor
vereenvoudigde cli&#xEB;ntenonderzoeksprocedures en voor vrijstellingen
op grond van occasionele of zeer beperkte financi&#xEB;le activiteiten
(PbEU L
214);</al>
                        </li><li>
      <li.nr>j.</li.nr>
      <al>toezichthouder: De Nederlandsche Bank N.V.;</al>
    </li>
<li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>trustkantoor
met zetel in een niet-aangewezen staat: trustkantoor met zetel in een
staat buiten Nederland die niet op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, vijfde
lid</intref>, is aangewezen als staat waar toezicht op trustkantoren wordt
uitgeoefend dat in voldoende mate waarborgen biedt ten aanzien van de
belangen die deze wet beoogt te
beschermen.</al>
                        </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Vergunning</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Verbodsbepaling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
is verboden zonder vergunning van de toezichthouder vanuit een
vestiging in Nederland als trustkantoor werkzaam te
zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
is een ieder met zetel buiten Nederland verboden zonder vergunning van
de toezichthouder als trustkantoor werkzaam te zijn door middel van het
verrichten van diensten naar
Nederland.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
is verboden werkzaamheden te verrichten gericht op het verlenen van
trustdiensten door een trustkantoor met zetel in een niet-aangewezen
staat dat niet beschikt over een vergunning als bedoeld in het tweede
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, tweede en derde lid zijn niet van toepassing
op:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
toezichthouder;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
krachtens publiekrecht ingestelde rechtspersoon als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van Boek 2 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een
rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke persoon die beroeps- of
bedrijfsmatig opdrachten van tijdelijke aard die betrekking hebben op
management- en organisatievraagstukken, met daarbij behorende
verantwoordelijkheden en bevoegdheden, uitvoert of doet uitvoeren, voor
zover deze de diensten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, onderdeel&#xA0;d,
onder&#xA0;1&#xB0;</intref>, verleent.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
tweede lid is niet van toepassing op trustkantoren met zetel in een
door Onze Minister aan te wijzen staat waar toezicht op het verlenen
van trustdiensten wordt uitgeoefend dat in voldoende mate waarborgen
biedt ten aanzien van de belangen die deze wet beoogt te
beschermen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot het aanwijzen van
staten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
besluit tot aanwijzing kan door Onze Minister worden
ingetrokken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Een
besluit tot aanwijzing van een staat als bedoeld in het derde lid of de
intrekking daarvan wordt bekend gemaakt in de
Staatscourant.</al>
                     </lid>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan vrijstelling verlenen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, eerste, tweede
of derde lid</intref>, indien de situatie van een onderscheiden categorie
trustkantoren dat rechtvaardigt, mits zulks naar zijn oordeel niet in
strijd is met de belangen die deze wet beoogt te beschermen. Aan een
vrijstelling kunnen voorschriften worden verbonden en beperkingen
worden gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
toezichthouder kan, op verzoek, ontheffing verlenen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2,
eerste, tweede of derde lid</intref>, indien de specifieke situatie van een
trustkantoor dat rechtvaardigt, mits zulks naar zijn oordeel niet in
strijd is met de belangen die deze wet beoogt te beschermen. Aan een
ontheffing kunnen voorschriften worden verbonden en beperkingen worden
gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, eerste, tweede of derde lid</intref>
kan, onder door de toezichthouder te stellen voorschriften en
beperkingen, aan een groep van trustkantoren worden verleend. Tenzij in
de vergunning anders is bepaald, geldt de vergunning, alsmede de
daaraan verbonden voorschriften of gestelde beperkingen, in gelijke zin
voor alle trustkantoren die onderdeel uitmaken van de
groep.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Vereisten voor een vergunning</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanvrager van een vergunning verstrekt de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de identiteit en de antecedenten van de bestuurders en
                    commissarissen van het trustkantoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de identiteit en de antecedenten van degenen die het
                    beleid van het trustkantoor bepalen of mede bepalen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de identiteit en de antecedenten van degenen die een
                    gekwalificeerde deelneming houden in het trustkantoor,
                    alsmede de omvang van de desbetreffende gekwalificeerde deelneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de formele en feitelijke zeggenschapsstructuur van de
                    groep waartoe het trustkantoor behoort;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de naam, het adres en de statutaire zetel van het
                    trustkantoor en, indien van toepassing, de naam en het adres
                    van zijn bijkantoren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de voorziene bedrijfsvoering, waaronder begrepen de
                    maatregelen gericht op het bevorderen en handhaven van een
                    integere bedrijfsvoering, en de voorziene administratieve
                    organisatie en interne controle van het trustkantoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>overige gegevens en bescheiden die de toezichthouder nodig
                    acht in het belang van de beoordeling van de aanvraag.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
de antecedenten van de personen, bedoeld in het eerste lid, onderdelen
a, b en c, reeds zijn beoordeeld voor de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het
financieel toezicht</extref>, bevat de aanvraag, in aanvulling op de in het
eerste lid bedoelde gegevens, de datum van deze
beoordeling.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een vergunning kunnen voorschriften worden verbonden en
                beperkingen worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De toezichthouder beslist binnen dertien weken na ontvangst
                van de aanvraag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>De toezichthouder verleent een vergunning tenzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hij op grond van de voornemens of de antecedenten van de
                  personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen a, b of
                  c</intref>, van oordeel is dat de betrouwbaarheid van een van deze
                  personen niet buiten twijfel staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hij van oordeel is dat de geschiktheid van een of meer van
                  de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen a en
                  b</intref>, onvoldoende is om het beroep of bedrijf van trustkantoor
                  uit te oefenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hij van oordeel is dat de groep waartoe het trustkantoor
                  behoort een formele of feitelijke zeggenschapsstructuur heeft
                  die in zodanige mate ondoorzichtig is, dat deze een
                  belemmering vormt of zou kunnen vormen voor het adequaat
                  uitoefenen van toezicht op het trustkantoor;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hij van oordeel is dat, gelet op hetgeen het trustkantoor
                  ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen f en g</intref>, bij de
                  aanvraag heeft overgelegd, het trustkantoor niet in staat zal
                  zijn te voldoen aan de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=10">artikel 10</intref> te stellen regels.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een trustkantoor meldt vooraf schriftelijk aan de
                toezichthouder een wijziging van de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel
                3, eerste lid, onderdelen a, b of c</intref>, voor zover het de
                identiteit van de daar genoemde personen betreft, of van de
                gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel d</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een wijziging als bedoeld in het eerste lid wordt niet
                doorgevoerd, indien de toezichthouder het voornemen daartoe
                afwijst binnen zes weken na ontvangst van de melding, bedoeld in
                het eerste lid, of, indien de toezichthouder om nadere gegevens
                of inlichtingen heeft verzocht, binnen zes weken na ontvangst
                van die gegevens of inlichtingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Indien zich een wijziging voordoet in de antecedenten, bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen a, b, of c</intref>, dan wel in de
                gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen e tot en
                met g</intref>, meldt het trustkantoor deze onverwijld schriftelijk aan
                de toezichthouder.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Intrekken van de vergunning</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
            </kop>
            <al>De toezichthouder kan een vergunning intrekken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op verzoek van de houder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval de houder in staat van faillissement is verklaard
                  of ten aanzien van hem de toepassing van de
                  schuldsaneringsregeling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;titeldeel=III" compleet="nee">titel III van de
                  Faillissementswet</extref>, is uitgesproken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van ontbinding of, indien de houder een natuurlijke
                  persoon is, overlijden van de houder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in geval de houder gedurende een termijn van meer dan zes
                  maanden kennelijk niet langer werkzaamheden als trustkantoor verricht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>in geval de houder in gebreke blijft om te voldoen aan de
                  verplichtingen, hem bij of krachtens deze wet opgelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>in geval de toezichthouder informatie bekend wordt die, was
                  zij hem bekend geweest op het moment van het verlenen van de
                  vergunning, ertoe zou hebben geleid dat de vergunning niet zou
                  zijn verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>in geval de toezichthouder na de tenuitvoerlegging van de in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=8">artikel 8, negende lid</intref>, bedoelde executoriale titel, niet de
                  ingevolge dat artikel verschuldigde betaling heeft ontvangen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Het register</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De toezichthouder houdt een register waarin zijn ingeschreven
                de trustkantoren die op grond van een vergunning als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, hun diensten mogen verlenen en de
                trustkantoren die op grond van een ontheffing als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, hun diensten mogen verlenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>In het register worden ten aanzien van een trustkantoor de
                volgende gegevens opgenomen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de naam, het adres en de statutaire zetel van het
                    trustkantoor en, indien van toepassing, de naam en het adres
                    van zijn bijkantoren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de datum van inschrijving van het trustkantoor in het register;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het nummer van inschrijving van het trustkantoor bij de
                    Kamer van Koophandel en Fabrieken; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de aan de vergunning of de ontheffing verbonden
                    voorschriften en gestelde beperkingen, tenzij de bescherming
                    van de persoonlijke levenssfeer of van gerechtvaardigde
                    bedrijfsbelangen zich daartegen verzet.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De toezichthouder draagt zorg voor de doorhaling van de
                inschrijving van een trustkantoor waarvan de vergunning dan wel
                de ontheffing is ingetrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De toezichthouder houdt de gegevens in het register voor een
                ieder kosteloos ter inzage.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Kosten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De aanvrager is ter zake van een aanvraag van een vergunning
                of van een ontheffing aan de toezichthouder een bedrag verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het trustkantoor dat is ingeschreven in het register is, ter
                dekking van de kosten verbonden aan het toezicht op de
                ingeschreven trustkantoren, aan de toezichthouder een bedrag verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De hoogte van de in dit artikel bedoelde bedragen wordt
                zodanig vastgesteld dat het totaal van de in rekening te brengen
                bedragen gezamenlijk ten hoogste gelijk is aan de kosten die de
                toezichthouder maakt ter zake van de behandeling van de
                vergunningaanvragen, de ontheffingsaanvragen en ter zake van het
                toezicht dat de toezichthouder uitoefent op ingeschreven trustkantoren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De in dit artikel bedoelde bedragen worden vastgesteld door
                Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Het ingevolge dit artikel verschuldigde bedrag wordt betaald
                binnen vier weken na dagtekening van de brief waarbij de
                betalingsverplichting is opgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>Bij gebreke van betaling wordt het verschuldigde bedrag
                vermeerderd met de wettelijke rente, te rekenen vanaf de dag
                waarop de in het vijfde lid bedoelde termijn is verstreken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al>Indien het verschuldigde bedrag niet binnen de gestelde
                termijn is betaald, stuurt de toezichthouder een schriftelijke
                aanmaning om binnen twee weken na dagtekening van de aanmaning
                dit bedrag, verhoogd met de rente en de kosten van de aanmaning,
                alsnog te betalen. De aanmaning bevat de aanzegging, dat het
                bedrag, voor zover dit niet binnen de gestelde termijn wordt
                betaald, overeenkomstig het achtste lid zal worden ingevorderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al>Bij gebreke van tijdige betaling kan de toezichthouder het
                bedrag, verhoogd met de kosten van de aanmaning en van de
                invordering, bij dwangbevel invorderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>9</lidnr>
              <al>Het dwangbevel wordt op kosten van het trustkantoor bij
                deurwaardersexploot betekend en levert een executoriale titel op
                in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;boek=Tweede" compleet="nee">Tweede Boek van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>10</lidnr>
              <al>Gedurende zes weken na de dag van betekening staat verzet
                tegen het dwangbevel open door dagvaarding van de toezichthouder.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>11</lidnr>
              <al>Het verzet schorst de tenuitvoerlegging niet, tenzij de
                voorzieningenrechter desgevraagd anders beslist.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Toezicht en inlichtingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De toezichthouder kan bij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het register ingeschreven trustkantoren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>trustkantoren waarop een vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel
                  2, derde lid</intref>, van toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een ieder die met een in de onderdelen a of b bedoeld
                  trustkantoor in een groep is verbonden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een ieder van wie of waarvan redelijkerwijs kan worden
                  vermoed dat deze handelt in strijd met de bij of krachtens
                  deze wet gestelde regels; alle inlichtingen inwinnen of doen
                  inwinnen, die redelijkerwijs nodig zijn voor de uitoefening
                  van de taken en bevoegdheden die hij op grond van deze wet
                  heeft en teneinde na te gaan of de bij of krachtens deze wet
                  gestelde bepalingen worden nageleefd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Degene van wie de inlichtingen, bedoeld in het eerste lid,
              worden verlangd, verstrekt deze binnen de door de toezichthouder
              te stellen redelijke termijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Ten aanzien van de personen die door de toezichthouder zijn
              belast met het inwinnen van inlichtingen of met de uitoefening van
              andere taken en bevoegdheden die de toezichthouder heeft op grond
              van het bij of krachtens deze wet bepaalde, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A12" compleet="nee">artikelen
              5:12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">5:13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A16" compleet="nee">5:16</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">5:17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Algemene wet
              bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing, met dien verstande
              dat indien een onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>,
              wordt ingesteld, degene bij wie het onderzoek wordt ingesteld en
              die niet ingevolge deze wet onder toezicht staat, slechts is
              gehouden tot het verlenen van inzage in zakelijke gegevens en bescheiden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het oog op een integere bedrijfsvoering worden bij of
              krachtens algemene maatregel van bestuur regels gesteld aan
              trustkantoren. Hieronder worden begrepen regels met betrekking tot
              de administratieve organisatie &#x2013; met inbegrip van de financi&#xEB;le
              administratie &#x2013; en de interne controle, zodanig dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het trustkantoor de identiteit kent van de uiteindelijk
                  belanghebbende of over informatie beschikt waaruit blijkt dat
                  er geen uiteindelijk belanghebbende is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het trustkantoor kennis heeft van de herkomst en de
                  bestemming van de gelden van de doelvennootschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het trustkantoor kennis heeft van de relevante delen van de
                  structuur van de groep waartoe de doelvennootschap behoort;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het trustkantoor kennis heeft van het doel waarmee de in
                  onderdeel c bedoelde structuur is opgezet;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>het
trustkantoor:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>beschikt over een op risico
gebaseerd beleid om te bepalen of de uiteindelijk belanghebbende een
politiek prominent persoon is;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de beslissing tot het
aangaan van een relatie met een politiek prominent persoon laat nemen
of laat goedkeuren door personen die daartoe door het trustkantoor
gemachtigd zijn;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>adequate maatregelen treft
om de bron van het vermogen vast te stellen die bij de zakelijke
relatie worden gebruikt; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>doorlopende controle
uitoefent op de zakelijke
relatie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li><li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het trustkantoor de identiteit kent van de koper en van de
                  houders van een gekwalificeerde deelneming in de koper, indien
                  door het trustkantoor een dienst wordt verleend als bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel d, onder 3&#xB0;</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het trustkantoor in zijn hoedanigheid van trustee de
                  identiteit kent van de insteller van een trust in de zin van
                  het Verdrag inzake het recht dat toepasselijk is op trusts en
                  inzake de erkenning van trusts;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>door het trustkantoor geen dienst
wordt verleend, indien niet wordt voldaan aan onderdeel a of
f.</al>
                        </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een trustkantoor zendt binnen een door de toezichthouder te
              stellen redelijke termijn aan de toezichthouder desgevraagd een
              rapportage omtrent zijn bedrijfsvoering en administratieve
              organisatie en interne controle. De toezichthouder bepaalt de
              wijze waarop de rapportage geschiedt en de periode waarop de
              rapportage betrekking heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De toezichthouder kan, indien niet is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=5">artikel 5,
              eerste of derde lid</intref>, of indien zich een omstandigheid voordoet als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=6">artikel 6, onderdeel e</intref>, aan het trustkantoor dan wel
              aan de bevoegde organen, een aanwijzing geven om ten aanzien van
              met name aan te geven onderwerpen een bepaalde gedragslijn te
              volgen. Het trustkantoor dan wel de bevoegde organen aan wie de
              aanwijzing is gegeven, volgt dan wel volgen deze op binnen een
              door de toezichthouder te stellen termijn.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3, eerste lid, onderdelen a, b of c</intref> bedoelde
personen, voor zover zij via een formele of feitelijke
zeggenschapsstructuur het beleid bepalen of mede bepalen van het
trustkantoor, de betrouwbaarheid niet langer buiten twijfel staat, of
de geschiktheid niet langer voldoende is, kan de
toezichthouder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met
betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3, eerste lid, onderdelen a
en&#xA0;b</intref>, bedoelde personen een aanwijzing geven aan het trustkantoor
dat deze personen het beleid van het trustkantoor niet meer kunnen
bepalen of mede
bepalen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3, eerste lid, onderdeel&#xA0;c</intref>, bedoelde personen een
aanwijzing&#xA0;geven om binnen een door de toezichthouder gestelde
redelijke termijn ten aanzien van in de aanwijzingsbeschikking aan te
geven punten een bepaalde gedragslijn te
volgen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Bepalingen inzake uitwisseling van gegevens of inlichtingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Gegevens en inlichtingen die ingevolge het bij of krachtens deze
              wet bepaalde omtrent afzonderlijke rechtspersonen, vennootschappen
              of natuurlijke personen zijn verstrekt of zijn verkregen en
              gegevens en inlichtingen die van een instantie als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, zijn ontvangen, worden niet gepubliceerd
              en zijn geheim.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het is aan een ieder die uit hoofde van de toepassing van deze
              wet of van krachtens deze wet genomen besluiten enige taak
              vervult, verboden van gegevens of inlichtingen, ingevolge deze wet
              verstrekt of van een instantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
              lid</intref>, verkregen, of van gegevens of inlichtingen, bij het onderzoek
              van zakelijke gegevens en bescheiden ontvangen, verder of anders
              gebruik te maken of daaraan verder of anders bekendheid te geven
              dan voor de uitoefening van zijn taak of door deze wet wordt ge&#xEB;ist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het eerste en tweede lid laten ten aanzien van degene op wie het
              tweede lid van toepassing is, onverlet de toepasselijkheid van de
              bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=12">artikel 12, eerste en tweede lid</intref>, kan de
              toezichthouder gegevens of inlichtingen, verkregen bij de
              vervulling van de hem ingevolge deze wet opgedragen taak,
              verstrekken aan Nederlandse of buitenlandse overheidsinstanties
              dan wel aan Nederlandse of buitenlandse van overheidswege
              aangewezen instanties die zijn belast met het toezicht op
              financi&#xEB;le markten of op rechtspersonen, vennootschappen of
              natuurlijke personen die op die markten werkzaam zijn, tenzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verstrekking van gegevens of inlichtingen in
                  internationaal verband niet kan plaatsvinden op basis van wederkerigheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gegevens betrekking hebben op een rechtspersoon,
                  vennootschap of natuurlijke persoon waaraan of aan wie het
                  trustkantoor diensten verleent, onverlet de toepasselijkheid
                  van de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003296" compleet="nee">Sanctiewet 1977</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024282" compleet="nee">Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van
terrorisme</extref>, de Nederlandse
                  belastingwetgeving, de bilaterale belastingverdragen en
                  verdragen tot uitwisseling van gegevens of inlichtingen dan
                  wel de toepasselijkheid van bindende besluiten van
                  volkenrechtelijke organisaties met betrekking tot het toezicht
                  op de financi&#xEB;le markten of op natuurlijke personen en
                  rechtspersonen die op die markten werkzaam zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het doel waarvoor de gegevens of inlichtingen zullen worden
                  gebruikt onvoldoende is bepaald;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het beoogde gebruik van de gegevens of inlichtingen niet
                  past in het kader van het toezicht op financi&#xEB;le markten of op
                  natuurlijke personen, rechtspersonen en vennootschappen die op
                  die markten werkzaam zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de verstrekking van de gegevens of inlichtingen zich niet
                  zou verdragen met de Nederlandse wet of de openbare orde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de geheimhouding van de gegevens of inlichtingen niet in
                  voldoende mate is gewaarborgd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de verstrekking van de gegevens of inlichtingen
                  redelijkerwijs in strijd is of zou kunnen komen met de
                  belangen die deze wet beoogt te beschermen; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>onvoldoende is gewaarborgd dat de gegevens of inlichtingen
                  niet zullen worden gebruikt voor een ander doel dan waarvoor
                  deze worden verstrekt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor zover de gegevens of inlichtingen, bedoeld in het eerste
              lid, zijn verkregen van een buitenlandse overheidsinstantie dan
              wel van een buitenlandse van overheidswege aangewezen instantie,
              die is belast met het toezicht op financi&#xEB;le markten of op
              natuurlijke personen, rechtspersonen en vennootschappen die op die
              markten werkzaam zijn, verstrekt de toezichthouder deze niet aan
              een Nederlandse of buitenlandse instantie als bedoeld in het
              eerste lid, tenzij de buitenlandse instantie waarvan de gegevens
              of inlichtingen zijn verkregen uitdrukkelijk heeft ingestemd met
              de verstrekking van de gegevens of inlichtingen en in voorkomend
              geval heeft ingestemd met het gebruik voor een ander doel dan
              waarvoor de gegevens of inlichtingen zijn verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien een buitenlandse instantie als bedoeld in het eerste of
              tweede lid aan de toezichthouder verzoekt om de gegevens of
              inlichtingen die op grond van dat lid zijn verstrekt te mogen
              gebruiken voor een ander doel dan waarvoor zij zijn verstrekt,
              wordt dat verzoek slechts ingewilligd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het beoogde gebruik niet in strijd is met het eerste
                  lid; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien die buitenlandse instantie op een andere wijze dan in
                  deze wet voorzien vanuit Nederland met inachtneming van de
                  daarvoor geldende procedures voor dat andere doel de
                  beschikking over die gegevens of inlichtingen zou kunnen verkrijgen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien het in het derde lid bedoelde verzoek betrekking heeft op
              een onderzoek naar strafbare feiten, wordt dit niet ingewilligd
              dan na toestemming van Onze Minister van Justitie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Ter uitvoering van verdragen tot uitwisseling van gegevens of
              inlichtingen dan wel ter uitvoering van bindende besluiten van
              volkenrechtelijke organisaties met betrekking tot het toezicht op
              financi&#xEB;le markten of op natuurlijke personen, rechtspersonen en
              vennootschappen die op die markten werkzaam zijn, kan de
              toezichthouder ten behoeve van een instantie die werkzaam is in
              een Staat die met Nederland partij is bij een verdrag of die met
              Nederland valt onder eenzelfde bindend besluit van een
              volkenrechtelijke organisatie, en die in die Staat is belast met
              de uitvoering van wettelijke regelingen inzake het toezicht op de
              financi&#xEB;le markten, inlichtingen vragen aan of een onderzoek
              instellen of doen instellen bij ieder ingeschreven trustkantoor
              dat ingevolge deze wet onder zijn toezicht valt dan wel bij een
              ieder waarvan redelijkerwijs kan worden vermoed dat hij over
              gegevens of inlichtingen beschikt die van belang kunnen zijn voor
              de uitvoering van de wettelijke regelingen als hiervoor bedoeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Degene aan wie gegevens of inlichtingen als bedoeld in het
              eerste lid worden gevraagd, verstrekt deze gegevens of
              inlichtingen binnen een door de toezichthouder te stellen termijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De toezichthouder
verstrekt aan de Stichting Autoriteit Financi&#xEB;le Markten, voor
de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref>, de gegevens of
inlichtingen die hij heeft verkregen bij de vervulling van de hem
ingevolge deze wet opgedragen taak en die betrekking hebben op de
betrouwbaarheid van de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
onderdelen a, b of c</intref>, voorzover deze naar het oordeel van de
toezichthouder van belang zijn of zouden kunnen zijn voor het toezicht
dat door de Stichting Autoriteit Financi&#xEB;le Markten wordt
uitgeoefend.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de gegevens of
              inlichtingen zijn verkregen van een buitenlandse
              overheidsinstantie of van een buitenlandse van overheidswege
              aangewezen instantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, tenzij die
              buitenlandse instantie waarvan de gegevens of inlichtingen zijn
              verkregen uitdrukkelijk heeft ingestemd met de verstrekking van de
              gegevens of inlichtingen en in voorkomend geval heeft ingestemd
              met het gebruik voor een ander doel dan waarvoor de gegevens of
              inlichtingen zijn verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De toezichthouder kan toestaan dat een functionaris van een
              buitenlandse instantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>,
              deelneemt aan de uitvoering van een verzoek als bedoeld in dat lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Degene bij wie een onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">artikel 14, eerste
              lid</intref>, wordt ingesteld, verleent aan de in het eerste lid bedoelde
              functionaris alle medewerking die nodig is voor een goede
              uitvoering van dat onderzoek, met dien verstande dat degene bij
              wie het onderzoek wordt ingesteld en die niet ingevolge deze wet
              onder toezicht staat, slechts is gehouden tot het verlenen van
              inzage in zakelijke gegevens en bescheiden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde functionaris volgt de aanwijzingen
              op van de persoon die met de uitvoering van het verzoek is belast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Schriftelijke afspraken tussen de toezichthouder en andere
              toezichthoudende autoriteiten die tot uitwerking van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=13">artikel
              13</intref> bedoelde informatie-uitwisseling dienen, worden ter
              voorafgaande instemming van Onze Minister voorgelegd. Onze
              Minister kan zijn instemming slechts onthouden indien naar zijn
              oordeel de belangen die worden gediend door verdragen of bindende
              besluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>, dan wel het
              algemeen belang zich tegen die afspraken verzetten
              onderscheidenlijk verzet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In schriftelijke afspraken als bedoeld in het eerste lid met
              toezichthoudende autoriteiten van een staat waarmee het Koninkrijk
              geen verdrag als bedoeld in dat lid heeft gesloten, wordt bepaald
              dat deze afspraken bij de totstandkoming nadien van een dergelijk
              verdrag met die staat wederom ter instemming aan Onze Minister
              worden voorgelegd. In dat geval toetst Onze Minister die afspraken
              aan het betrokken verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Instemming als bedoeld in het eerste lid of tweede lid wordt
              geacht te zijn verleend, indien Onze Minister niet heeft beslist
              binnen vier weken na ontvangst van het desbetreffende voorstel of,
              indien hij om nadere inlichtingen heeft verzocht, binnen vier
              weken na ontvangst daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Van schriftelijke afspraken als bedoeld in het eerste lid
              waarmee Onze Minister heeft ingestemd, wordt door de
              toezichthouder mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant.</nadruk>
            </al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Advies en rapportage</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor de totstandkoming, wijziging of intrekking van een
              vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, de vast te
              stellen bedragen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=8">artikel 8, vierde lid</intref>, en het
              stellen van regels als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=20">artikelen 20, derde lid</intref> en
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=21">21, derde lid</intref>, kan het advies van de toezichthouder worden
              ingewonnen. De toezichthouder is verplicht dit advies uit te brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Eenmaal per jaar, uiterlijk op 1 mei, wordt door de
              toezichthouder verslag uitgebracht aan Onze Minister over de
              uitoefening van zijn taken en bevoegdheden in het voorgaande
              kalenderjaar. Dit verslag wordt door de zorg van de toezichthouder
              openbaar gemaakt, met dien verstande dat gegevens met betrekking
              tot afzonderlijke trustkantoren niet openbaar worden gemaakt
              zonder hun schriftelijke toestemming.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A7" compleet="nee">artikel 8:7 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is
            voor beroepen tegen besluiten op grond van deze wet de rechtbank te
            Rotterdam bevoegd.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Last
onder dwangsom en bestuurlijke
boete
</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
toezichthouder kan een last onder dwangsom opleggen ter zake van
overtreding van voorschriften, gesteld bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikelen 2,
eerste tot en met derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2a">2a, eerste tot en met derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">3, derde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=9">9, tweede en derde lid</intref>, voor zover het betreft het voorschrift
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel&#xA0;5:20 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en het
voorschrift inzage te verlenen in zakelijke gegevens en bescheiden, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=10">10</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">14, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=16">16, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=24">24, eerste lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=25">25, vierde
lid</intref>.</al>
                     </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister kan regels stellen ter zake van de uitoefening van
              de bevoegdheid, bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
toezichthouder kan een bestuurlijke boete opleggen ter zake van
overtreding van voorschriften, gesteld bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikelen 2,
eerste tot en met derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2a">2a, eerste tot en met derde lid</intref> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3">3, derde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=9">9, tweede en derde lid</intref>, voor zover het betreft het voorschrift
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel&#xA0;5:20 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en het
voorschrift inzage te verlenen in zakelijke gegevens en bescheiden, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=10">10</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=14">14, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=16">16, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=24">24, eerste lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=25">25, vierde
lid</intref>.</al>
                     </lid>
          
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met betrekking tot
de uitoefening van de bevoegdheid, bedoeld in het eerste
lid.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
bedrag van de bestuurlijke boete wordt bepaald bij algemene maatregel
van bestuur, met dien verstande dat de bestuurlijke boete voor een
afzonderlijke overtreding ten hoogste &#x20AC;&#xA0;4&#xA0;000&#xA0;000
bedraagt. Indien tijdens het plegen van de overtreding nog geen vijf
jaren zijn verlopen sedert het opleggen van een bestuurlijke boete aan
de overtreder ter zake van eenzelfde overtreding, wordt het bedrag van
de bestuurlijke boete, bedoeld in de eerste volzin, voor een
afzonderlijke overtreding verdubbeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
algemene maatregel van bestuur, bedoeld in het eerste lid, bepaalt bij
elke daarin omschreven overtreding het bedrag van de deswege op te
leggen bestuurlijke boete. De overtredingen worden gerangschikt in
categorie&#xEB;n naar zwaarte van de overtreding met de daarbij
behorende basisbedragen, minimumbedragen en maximumbedragen. Daarbij
wordt de volgende indeling gebruikt:</al>
                        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                           <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="20.5*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="32*"/>
                              <thead valign="bottom">
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Categorie</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Basisbedrag</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Minimumbedrag</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Maximumbedrag</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </thead>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>1</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;10&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;0,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;10&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>2</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;500&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;0,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;000&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>3</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;2&#xA0;000&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;0,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;4&#xA0;000&#xA0;000,&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup>
                        </table>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste en tweede lid kan de toezichthouder de hoogte
van de bestuurlijke vaststellen op ten hoogste twee keer het bedrag van
het voordeel dat de overtreder door de overtreding heeft verkregen
indien diens voordeel groter is dan
&#x20AC;&#xA0;2&#xA0;000&#xA0;000.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">23</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
tegen een besluit tot het opleggen van een bestuurlijke boete bezwaar
of beroep wordt aangetekend, schorst dit de verplichting tot betaling
van de bestuurlijke boete totdat de beroepstermijn is verstreken of,
indien beroep is ingesteld, op het beroep is beslist.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
schorsing van de verplichting tot betaling van de bestuurlijke boete
schorst niet de berekening van de wettelijke
rente.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        </hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">7a</nr>
                        <titel status="officieel">Aanwijzing illegaal trustkantoor en aanstelling curator</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
toezichthouder kan een ieder die werkzaam is als trustkantoor zonder
daartoe bevoegd te zijn op grond van een vergunning als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, eerste lid</intref>, een aanwijzing geven die is gericht op het
be&#xEB;indigen van de desbetreffende werkzaamheden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
aanwijzing
vermeldt:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
werkzaamheden die in strijd met het verbod, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2,
eerste lid</intref>, zijn
verleend;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien van
toepassing, een aanduiding van de plaats en het tijdstip waarop of de
periode waarin in strijd met het verbod, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2,
eerste lid</intref>, is
gehandeld;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de wijze
waarop de dienstverlening dient te worden afgebouwd en
be&#xEB;indigd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de
termijn waarin het handelen in strijd met het bedoelde verbod moet zijn
be&#xEB;indigd.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Voordat
de toezichthouder een aanwijzing geeft, stelt hij de betrokkene in de
gelegenheid zijn zienswijze naar voren te brengen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
toezichthouder kan &#xE9;&#xE9;n of meer personen benoemen als curator
ten aanzien van alle of bepaalde organen of vertegenwoordigers van een
trustkantoor indien dat trustkantoor niet voldoet aan hetgeen ingevolge
deze wet is bepaald.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
besluit ingevolge het eerste lid wordt slechts
genomen:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>nadat
door het trustkantoor niet of niet volledig binnen de gestelde termijn
aan een aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=11">artikel&#xA0;11, eerste lid</intref>, gevolg
is gegeven;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien de in het
eerste lid bedoelde overtreding een adequate functionering van het
trustkantoor ernstig in gevaar brengt en dat trustkantoor voorafgaand
in de gelegenheid is gesteld zijn zienswijze naar voren te brengen over
het voorgenomen besluit.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
benoemingsbesluit bevat onder meer een beschrijving van de belangen
waardoor de curator zich dient te laten leiden. De toezichthouder
benoemt de curator voor ten hoogste twee jaren, met de mogelijkheid om
deze termijn telkens voor ten hoogste een jaar te verlengen; de
verlenging wordt terstond van kracht. Met ingang van het tijdstip
waarop het besluit tot benoeming van de curator aan het trustkantoor is
bekendgemaakt mogen de desbetreffende organen of vertegenwoordigers hun
bevoegdheden slechts uitoefenen na goedkeuring door de curator en met
inachtneming van de opdrachten van de curator.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Na de
benoeming van een
curator:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>verlenen
de organen en de vertegenwoordigers van het trustkantoor de curator
alle
medewerking;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>kan de
toezichthouder de betrokken organen of vertegenwoordigers van het
trustkantoor toestaan bepaalde rechtshandelingen zonder goedkeuring te
verrichten;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>kan de toezichthouder te
allen tijde de door hem aangewezen curator
vervangen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>is voor
schade ten gevolge van handelingen, die zijn verricht in strijd met een
besluit als bedoeld in het eerste lid, elke persoon die deel uitmaakt
van het orgaan van het trustkantoor dat deze handelingen verrichtte,
hoofdelijk aansprakelijk tegenover het trustkantoor, tenzij het
verrichten van deze handelingen niet aan hem is te verwijten en hij
niet nalatig is geweest in het treffen van maatregelen om de gevolgen
daarvan af te
wenden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>zijn de
handelingen, bedoeld in onderdeel&#xA0;d, voor zover deze
rechtshandelingen zijn, vernietigbaar, indien de wederpartij wist of
behoorde te weten dat de vereiste goedkeuring
ontbrak.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Zodra de
omstandigheid, bedoeld in het eerste lid, niet langer aanwezig is,
trekt de toezichthouder het besluit tot benoeming van de curator in. De
toezichthouder maakt het besluit tot intrekking onverwijld bekend aan
het trustkantoor.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Dit
artikel&#xA0;is van overeenkomstige toepassing op een ieder die
beroeps- of bedrijfshalve een dienst verleent zonder een daartoe
strekkende vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, eerste
lid</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>De kosten
van de in het eerste lid bedoelde maatregel komen voor rekening van het
in dat lid bedoelde
trustkantoor.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
        
        
        
        
      </hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>8</nr>
          <titel>Openbaarmaking van overtredingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>31</nr>
          </kop>
          <al>De toezichthouder kan, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, teneinde de
            naleving van deze wet te bevorderen ter openbare kennis brengen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>zijn weigering om een aangevraagde vergunning of ontheffing te
                verlenen, wanneer deze weigering niet meer in beroep kan worden
                getroffen en de aanvrager handelt als was hem de vergunning of
                ontheffing verleend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het feit dat een rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke
                persoon waarop naar zijn oordeel het verbod, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel
                2, eerste lid</intref>, van toepassing is, niet over een vergunning beschikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het feit dat een rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke
                persoon die beschikt over een vergunning, zich niet houdt aan de
                voorschriften of de beperkingen die aan die vergunning zijn
                verbonden of zijn gesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het feit dat een rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke
                persoon waarop een vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, derde
                lid</intref> of een ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, van
                toepassing is, zich niet houdt aan de voorschriften of de
                beperkingen die aan die vrijstelling of ontheffing zijn
                verbonden of gesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het feit dat een trustkantoor de aanwijzing op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=11">artikel 11</intref> niet heeft opgevolgd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>32</nr>
          </kop>
          <al>Degene jegens wie door de toezichthouder een handeling is verricht
            waaraan hij in redelijkheid de gevolgtrekking kan verbinden dat de
            toezichthouder zijn handelen of nalaten op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> ter
            openbare kennis zal brengen, is niet verplicht ter zake daarvan
            enige verklaring af te leggen. Hij wordt hiervan in kennis gesteld
            alvorens hem mondeling om informatie wordt gevraagd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>33</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De toezichthouder geeft, indien hij voornemens is op grond van
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> een feit ter openbare kennis te brengen, de betrokkene
              daarvan kennis onder vermelding van de gronden waarop het
              voornemen berust.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In aanvulling op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A8" compleet="nee">artikel 4:8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>,
              is de toezichthouder niet gehouden de betrokkene in de gelegenheid
              te stellen om zijn zienswijze naar voren te brengen, indien van de
              betrokkene geen adres bekend is en het adres ook niet met een
              redelijke inspanning kan worden verkregen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>34</nr>
          </kop>
          <al>De beschikking om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> een feit ter openbare
            kennis te brengen vermeldt in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het feit dat ter openbare kennis wordt gebracht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de wijze waarop het feit ter openbare kennis wordt gebracht; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de termijn waarna het feit ter openbare kennis wordt gebracht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>35</nr>
          </kop>
          <al>Tenzij de bevordering van de naleving van deze wet geen uitstel
            toelaat, wordt de werking van de beschikking om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel
            31</intref> een feit ter openbare kennis te brengen opgeschort totdat de
            beroepstermijn is verstreken of, indien beroep is ingesteld, op het
            beroep is beslist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>36</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A40" compleet="nee">artikel 3:40 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
            treedt de beschikking om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> een feit ter
            openbare kennis te brengen in werking op de dag waarop het feit ter
            openbare kennis is gebracht zonder dat de werking voor de duur van
            de beroepstermijn of, indien beroep is ingesteld, van het beroep
            wordt opgeschort, indien van de betrokkene geen adres bekend is en
            het adres ook niet met een redelijke inspanning kan worden verkregen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>37</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De bevoegdheid om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> een feit ter openbare
              kennis te brengen vervalt indien ter zake van het feit een
              strafvervolging is ingesteld en het onderzoek ter terechtzitting
              een aanvang heeft genomen, dan wel het recht tot strafvordering is
              vervallen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74 van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het recht tot strafvervolging met betrekking tot een feit als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> vervalt, indien de toezichthouder het feit
              reeds ter openbare kennis heeft gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>38</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De bevoegdheid om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> een feit ter openbare
              kennis te brengen vervalt drie jaren na de dag waarop het feit
              heeft plaats gehad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De termijn bedoeld in het eerste lid wordt gestuit door de
              bekendmaking van de beschikking waarbij het feit ter openbare
              kennis wordt gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>39</nr>
          </kop>
          <al>De werkzaamheden in verband met het op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=31">artikel 31</intref> ter
            openbare kennis brengen van een feit worden verricht door personen
            die niet betrokken zijn geweest bij het vaststellen van het feit en
            het daaraan voorafgaande onderzoek.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>9</nr>
          <titel>Wijzigingen van andere wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>40</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>41</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht beleggingsinstellingen.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>42</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht effectenverkeer 1995.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>43</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht kredietwezen 1992.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>44</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht
            natura-uitvaartverzekeringsbedrijf.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>45</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht verzekeringsbedrijf&#xA0;1993.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>46</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet inzake de geldtransactiekantoren.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>47</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Sanctiewet
            1977.</redactie></al></artikel>
        
        
        
        
        
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>48</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
              economische delicten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>49</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet
              identificatie bij dienstverlening.</redactie></al></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>10</nr>
          <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>50</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een rechtspersoon, vennootschap of natuurlijke persoon die op
              het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet vanuit een
              vestiging in Nederland als trustkantoor werkzaam is, wordt geacht
              niet in strijd te handelen met het verbod, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2,
              eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid bedoelde trustkantoor meldt zich binnen
              acht weken na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
              schriftelijk bij de toezichthouder en verstrekt binnen een door de
              toezichthouder te stellen termijn de gegevens en inlichtingen die
              de toezichthouder nodig acht om te beoordelen of het trustkantoor
              voldoet aan het bij of krachtens deze wet bepaalde. Deze melding
              wordt beschouwd als een aanvraag voor een vergunning als bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Op de aanvraag voor een vergunning beslist de toezichthouder
              binnen een jaar na de ontvangst van de in het tweede lid, eerste
              volzin, bedoelde gegevens en inlichtingen, of, indien de
              toezichthouder om nadere gegevens of inlichtingen heeft verzocht,
              binnen een jaar na de ontvangst van die nadere gegevens en inlichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5, vierde lid, van de Algemene wet
              bestuursrecht</extref> wordt het besluit om een aanvraag voor een
              vergunning niet te behandelen, aan het trustkantoor bekendgemaakt
              binnen acht weken nadat de in het tweede lid, eerste volzin,
              bedoelde gegevens en inlichtingen zijn verstrekt of nadat de
              daarvoor gestelde termijn ongebruikt is verstreken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Indien het trustkantoor niet of niet tijdig heeft voldaan aan
              het tweede lid, is het eerste lid niet langer van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Indien de toezichthouder op grond van de gegevens en
              inlichtingen waarvan hij ingevolge het tweede lid, eerste volzin,
              kennis heeft genomen van oordeel is dat het trustkantoor niet
              voldoet aan het bij of krachtens deze wet bepaalde, is het in het
              eerste lid bepaalde niet langer van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>51</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>52</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet toezicht trustkantoren.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="17 december 2003">17 december 2003</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Financi&#xEB;n
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Zalm</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-01-15">de <nadruk type="cur">vijftiende</nadruk>
          januari 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	