<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030243" dtdversie="2.0" id="460909" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Hoofdbedrijfschap Detailhandel van 23 september 2009, houdende de vaststelling van de bestemmingsheffing detailhandel in bloemen en planten voor het jaar 2010 (Verordening bestemmingsheffing detailhandel in bloemen en planten 2010)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Hoofdbedrijfschap Detailhandel;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>Gezien het advies van de Commissie modedetailhandel bloemen en planten;</considerans.al>

</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen en toepassingsgebied</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een onderneming: een onderneming waarvoor het hoofdbedrijfschap is ingesteld als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017190&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Detailhandel</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de ondernemer: degene die een onderneming drijft dan wel degenen die gezamenlijk een onderneming drijven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>werkzame personen: de personen die doorgaans ten minste 15 uur per week in de onderneming werkzaam zijn. Deze personen kunnen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>al dan niet in dienst van de betrokken onderneming zijnde werknemers;</al></li><li><al>meewerkend ondernemer;</al></li><li><al>meewerkend gezinslid van de ondernemer;</al></li></lijst></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>detailhandel in bloemen en planten: het verkopen van bloemen en planten aan particulieren;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>ambulante handel; markthandel, straathandel en handel te water;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bestemmingsheffing: de heffing die is gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017190&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel twaalf, tweede lid, van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Detailhandel</extref>;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de voorzitter: de voorzitter van het Hoofdbedrijfschap Detailhandel.</al></li></lijst>

</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>

<al>Deze verordening is van toepassing op ondernemers die een onderneming drijven waarin hoofdzakelijk de detailhandel in bloemen en planten wordt uitgeoefend.</al></artikel></paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">De heffing</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan degenen die een onderneming drijven als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030243&amp;artikel=2">artikel 2</intref> wordt voor het jaar 2010 een bestemmingsheffing opgelegd ten behoeve van de activiteiten van de Commissie voor de detailhandel in bloemen en planten. Doel van deze bestemmingsheffing is bevordering van een gezonde sociaal-economische ontwikkeling van de detailhandel in bloemen en planten door middel van professionalisering van de bedrijfsvoering, onderzoek en kwaliteitszorg en voldoende instroom van vakbekwame medewerkers.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De heffing bedoeld in het eerste lid bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een heffing per onderneming;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een heffing op basis van het aantal verkoopplaatsen waarin de detailhandel in bloemen en planten wordt uitgeoefend;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een heffing werkzame personen, waarvan de hoogte afhankelijk is van de klasse waarin de onderneming met toepassing van het in het vijfde lid opgenmen schema is ingedeeld.</al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De heffing per onderneming bedraagt &#x20AC; 51,-;</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De heffing op basis van het aantal verkoopplaatsen bedraagt &#x20AC; 51,- voor iedere tweede en volgende verkoopplaats met een maximum van &#x20AC; 204,-;</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De heffing werkzame personen:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Klasse</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>aantal werkzame personen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>heffing werkzame personen</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>1 t/m 5</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>0 tot en met 19</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>nihil</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>20 tot en met 49</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 21,-</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>7 en hoger</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>50 en meer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC; 31,-</al></entry></row></tbody></tgroup></table></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>In afwijking van het tweede lid, onder b, is de ondernemer die uitsluitend de ambulante handel uitoefent vrijgesteld van de heffing op basis van het aantal verkoopplaatsen.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan de ondernemer die lid is van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Centrale Vereniging Bloemendetailhandel (VBW),</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Tuinbranche Nederland (voorheen NVT),</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Centrale Vereniging voor de Ambulante Handel (CVAH),</al></li></lijst><al>en over het jaar 2009 de volledige contributie heeft betaald, wordt een aftrek toegestaan van:</al><al>&#x20AC; 10,- per verkoopplaats, met een maximum van &#x20AC; 50,- of &#x20AC; 10,- per onderneming indien de ondernemer uitsluitend de ambulante handel uitoefent. De aftrek bedraagt nooit meer dan 40% van de bestemmingsheffing of 50% van de aan de onderhavige verenigingen betaalde contributie (exclusief BTW). De aftrek wordt slechts toegestaan indien uit door de in de eerste volzin genoemde organisaties verstrekte opgaven blijkt dat de contributie is betaald. </al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op de ondernemers die, al dan niet rechtstreeks, lid zijn van een organisatie van ondernemers die een vereniging met volledige rechtsbevoegdheid is en die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>krachtens haar statutaire doelstelling haar werkzaamheid kan uitstrekken tot ten minste een belangrijk gedeelte van het terrein waarop het bedrijfslichaam een taak heeft te vervullen,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voldoet aan de kwalitatieve representativiteitcriteria, genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011641&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3 tot en met 7 van de Verordening representativiteit organisaties</extref>,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>tot de werkingssfeer van het bedrijfslichaam behorende leden heeft, waarvan het gewogen aantal niet onbetekenend is,</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>met betrekking tot de behartiging van sociaal-economische belangen van ondernemers een positie van enige betekenis inneemt binnen de groep van ondernemers die zij beoogt te organiseren, hetgeen onder meer kan blijken uit de mate van representativiteit binnen die groep, de deelname aan het arbeidsvoorwaardenoverleg, het verrichten van studies of diensten die ook buiten die groep van belang worden geacht en de deelname aan regelmatig overleg met de overheid, en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>haar activiteiten, al dan niet door middel van een federatie van gelijksoortige organisaties, landelijk ontplooit.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde aftrek wordt slechts toegestaan indien daartoe door het bestuur van de desbetreffende organisatie een verzoek is gedaan en daarop door het dagelijks bestuur van het Hoofdbedrijfschap Detailhandel positief is beslist.</al></lid></artikel></paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Overige bepalingen</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>


<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027183&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6 tot en met 17 van de Heffingsverordening Hoofdbedrijfschap Detailhandel 2010</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>



<al>Het besluit tot het opleggen van de bestemmingsheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030243&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, het toepassen van georganiseerdenaftrek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030243&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>, alsmede besluiten voortvloeiend uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030243&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van deze verordening worden genomen door de voorzitter.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>


<al>Deze verordening treedt in werking na afkondiging in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>

<al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening bestemmingsheffing modedetailhandel in bloemen en planten 2010.</al>
</artikel></paragraaf>







</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Den Haag</plaats>
<datum isodatum="2009-09-23">23 september 2009</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>G.J.L.M.</voornaam>
<achternaam>Vermeer</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>R.C.B.</voornaam>
<achternaam>de Jong</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	