<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017897" id="313019" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Besluit van de Minister van Justitie van 12 januari 2005, nr.
    5328242/04/DJJ, houdende aanwijzing van categorie&#xEB;n andere minderjarigen als
    bedoeld in de artikelen 241, zevende lid, en 302, tweede lid, van Boek 1 van
    het Burgerlijk Wetboek</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Justitie,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=241" compleet="nee">artikelen 241, zevende
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=302" compleet="nee">302, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Als &#x2018;categorie&#xEB;n andere minderjarigen&#x2019;, als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=241" compleet="nee">artikelen
          241, zevende lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=302" compleet="nee">302, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk
          Wetboek</extref>, worden aangewezen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen die jonger dan twaalf jaren zijn en
              voor wie een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
              voor bepaalde tijd als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28" compleet="nee">28 Vreemdelingenwet 2000</extref>
              nog niet is ingediend om reden van het ontbreken van een
              wettelijke vertegenwoordiger;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen van wie de moeder onder voogdij staat
              van een rechtspersoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=302" compleet="nee">artikel 302, tweede lid, van
              Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> en door of voor wie een aanvraag
              tot het verlenen van een verblijfsvergunning als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Vreemdelingenwet 2000</extref>, is ingediend;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen die op Nederlands grondgebied worden
              aangetroffen en slachtoffer zijn geworden van mensenhandel en door
              of voor wie een aanvraag tot het verlenen van een
              verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14
              van de Vreemdelingenwet 2000</extref> met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011825&amp;artikel=3.48" compleet="nee">artikel 3.48 van
              het Vreemdelingenbesluit 2000</extref> wordt ingediend;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen die op een luchthaven in Nederland
              onbegeleid worden aangetroffen en door of voor wie een aanvraag
              tot het verlenen van een verblijfsvergunning als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Vreemdelingenwet 2000</extref> wordt dan wel kan worden ingediend;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen die alleen achterblijven in een
              opvangcentrum als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d van de Wet
              Centraal Orgaan opvang asielzoekers</extref> nadat hun ouders met onbekende
              bestemming zijn vertrokken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>minderjarige vreemdelingen die met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=254" compleet="nee">artikel 254,
              tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> onder toezicht
              zijn gesteld van een daartoe aanvaarde rechtspersoon en wier
              ouder(s) zijn ontheven of ontzet van het gezag, dan wel met
              onbekende bestemming zijn vertrokken.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Als &#x2018;categorie&#xEB;n andere minderjarigen&#x2019; over wie de rechter de
          voorlopige voogdij als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=241" compleet="nee">artikel 241 van Boek 1 van het
          Burgerlijk Wetboek</extref> kan opdragen aan een rechtspersoon als bedoeld in
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=302" compleet="nee">artikel 302, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, worden
          aangewezen: minderjarigen die op een luchthaven in Nederland alleen
          achter zijn gebleven nadat een ouder of andere begeleider is
          aangehouden en in verzekering is gesteld in verband met de verdenking
          van het plegen van een strafbaar feit dan wel minderjarigen die op een
          luchthaven in Nederland om reden van het plegen van een strafbaar feit
          in verzekering zijn gesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt
          terug tot en met 1&#xA0;januari 2005.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="2005-01-12">12 januari 2005</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie><functie>a.i.</functie>;
          <naam><voornaam>M.C.F.</voornaam><achternaam>Verdonk</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	