<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019517" dtdversie="2.0" id="342189" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 2 februari 2006, houdende regels omtrent meeteenheden en omtrent
het in de handel brengen en het gebruik van meetinstrumenten

				(Metrologiewet)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is de regels met betrekking tot meeteenheden
en het in de handel brengen en het gebruik van meetinstrumenten op een
aan de eisen van deze tijd aangepaste en overzichtelijke wijze vast te
stellen, daarbij onder meer rekening houdend met de implementatie van
EG-regelgeving op het terrein van de metrologie en in het bijzonder van
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/22/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
31&#xA0;maart 2004 betreffende meetinstrumenten (PbEU L
135);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet
en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>EG-besluit: bindend besluit
van de Raad van de Europese Unie, van het Europese Parlement en de Raad
gezamenlijk of van de Commissie van de Europese
Gemeenschappen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>meetinstrument:
apparaat of systeem met een meetfunctie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>onderdeel: apparaat dat onafhankelijk functioneert
en dat samen met andere compatibele onderdelen of een compatibel
meetinstrument, een meetinstrument vormt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>geregelde meettaak: meettaak ten behoeve van een
specifieke toepassing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>geregeld meetinstrument: meetinstrument bestemd
voor een geregelde meettaak ten aanzien waarvan krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5,
eerste lid</intref>, regels zijn gesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>overeenstemmingsbeoordeling: beoordeling van de
overeenstemming van een meetinstrument of van een onderdeel, met de
gestelde eisen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>in de handel
brengen: voor het eerst al dan niet tegen betaling beschikbaar stellen
van een voor een eindgebruiker bestemd meetinstrument;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>in gebruik nemen: eerste gebruik van een voor een
eindgebruiker bestemd meetinstrument voor het doel waarvoor het was
bestemd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>aangewezen instantie:
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=12">artikel 12</intref> aangewezen instantie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>toezichthoudende instantie: op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=27">artikel
27, eerste lid</intref>, aangewezen
rechtspersoon.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Meeteenheden
en standaarden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Bij algemene
maatregel van bestuur kunnen voor grootheden meeteenheden worden
vastgesteld en kunnen tevens regels worden gesteld
betreffende:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het symbool, de aanduiding, de omschrijving en het
gebruik van een meeteenheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
benaming en de meetstandaard van een
grootheid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=2">artikel 2</intref> een nationale
meetstandaard van een grootheid wordt verwezenlijkt of beheerd, wijst
Onze Minister &#xE9;&#xE9;n in Nederland gevestigde instelling aan
die tot taak heeft zorg te dragen voor het verwezenlijken en beheren
van die nationale meetstandaard.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor een aanwijzing komt in aanmerking een
instelling
die</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wat betreft organisatie, personeel en materieel
zodanig is ingericht dat de verwezenlijking of het beheer van de
nationale meetstandaard van de betrokken grootheid kan worden verricht
met inachtneming van hetgeen terzake door de bevoegde organen van het
op 20&#xA0;mei 1875 te Parijs gesloten verdrag ter verzekering van de
internationale eenheid en de volmaking van het metrieke stelsel (Stb.
1929, 219) in het kader van dat verdrag is bepaald of in
overeenstemming met het terzake bepaalde in een EG-besluit
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid bedoelde
taak onafhankelijk kan vervullen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De aanwijzing kan worden ingetrokken
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrokken instelling daarom
verzoekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>blijkt dat de instelling
de op grond van deze wet gestelde regels ten aanzien van de
meetstandaard niet naleeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
instelling niet meer voldoet aan de in het tweede lid bedoelde
eisen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de instelling niet voldoet
aan andere uit deze wet voortvloeiende
verplichtingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
op grond van het eerste lid aangewezen instelling herleidt de
meetstandaarden van aangewezen instanties en toezichthouders op hun
verzoek naar de nationale meetstandaard van de betrokken
grootheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Onze Minister kan een
instelling aanwijzingen geven met betrekking tot de uitoefening van
haar taak.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Raad van deskundigen voor de
nationale meetstandaarden die tot taak
heeft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>toezicht uit te oefenen op de verwezenlijking en
het beheer van nationale meetstandaarden en omtrent dat toezicht
jaarlijks verslag uit te brengen aan Onze Minister en hem overigens van
raad te dienen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>advies uit te
brengen over aangelegenheden in verband met de meetstandaarden van
grootheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De raad
wordt door Onze Minister in de gelegenheid gesteld zijn zienswijze te
geven over het voornemen tot een aanwijzing of tot een intrekking van
een aanwijzing op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De raad bestaat uit ten hoogste negen
leden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Meetinstrumenten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur kunnen uit hoofde van openbaar belang, volksgezondheid,
openbare veiligheid, openbare orde, milieubescherming en
consumentenbescherming of ten behoeve van eerlijke handel, van heffing
van belastingen of van andere heffingen, regels worden gesteld omtrent
meetinstrumenten met een meettaak ten behoeve van een specifieke
toepassing, onder meer
betreffende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eisen waaraan een meetinstrument, dan wel een
onderdeel van een meetinstrument, moet voldoen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de omstandigheden waaronder een meetinstrument
wordt gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de aanwijzing van
normen die overeenkomen met geharmoniseerde Europese normen voor een
meetinstrument of met normatieve documenten en lijsten waarvan de
referenties binnen de Europese Unie op de daarvoor geldende wijze zijn
bekendgemaakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de merktekens waaruit
blijkt dat een meetinstrument voldoet aan de gestelde eisen, alsmede
andere merktekens en opschriften.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen regels worden gesteld omtrent de overeenstemmingsbeoordelingen
van meetinstrumenten, alsmede omtrent het aanbrengen van de merktekens
en opschriften en de aanwijzing van degenen die daartoe bevoegd
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In de in het eerste en
tweede lid bedoelde regels kan onderscheid worden gemaakt tussen het in
de handel brengen, in gebruik nemen, verhandelen en het gebruik van
meetinstrumenten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een geregeld meetinstrument ondergaat een
voor dat meetinstrument op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> voorgeschreven
overeenstemmingsbeoordeling voordat het in de handel wordt gebracht of
in gebruik wordt genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met
meetinstrumenten die een in het eerste lid bedoelde
overeenstemmingsbeoordeling hebben ondergaan, worden gelijkgesteld
meetinstrumenten die in een andere lidstaat van de Europese Unie dan
wel in een staat niet zijnde een lidstaat van de Europese Unie, die
partij is bij een daartoe strekkend of mede daartoe strekkend verdrag
dat Nederland bindt, rechtmatig zijn geproduceerd of in de handel zijn
gebracht en die door een gelijkwaardige, door die staat erkende
instantie op hun overeenstemming met de gestelde eisen zijn beoordeeld,
mits bij die beoordeling aan gelijkwaardige eisen is
voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Een in
gebruik genomen geregeld meetinstrument ondergaat een op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> voor dat meetinstrument voorgeschreven
overeenstemmingsbeoordeling:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voordat het meetinstrument weer wordt gebruikt na
een reparatie of een verandering die van invloed kan zijn op de
meetfunctie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>na schending van de
merktekens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>op verzoek van de
eigenaar of de gebruiker.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Een
meetinstrument dat bij de overeenstemmingsbeoordeling voldoet aan de
aan dat meetinstrument gestelde eisen, wordt overeenkomstig de
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gestelde regels voorzien van de voor dat
meetinstrument vastgestelde merktekens en
opschriften.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ten aanzien van het in
de handel brengen, verhandelen of in gebruik nemen van andere
meetinstrumenten dan geregelde meetinstrumenten, in verband met de
uitvoering van een EG-besluit, regels als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid, onderdelen a tot en met d, en tweede lid</intref>, worden
vastgesteld.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toetsende
instanties bij overeenstemmingsbeoordelingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Aangewezen
instanties en erkenningen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden de eisen vastgesteld
waaraan instanties moeten voldoen die een toetsende taak in het kader
van een overeenstemmingsbeoordeling
uitvoeren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden
bepaald dat een aangewezen instantie volgens bij die regeling
vastgestelde regels een natuurlijke persoon of een rechtspersoon een
erkenning kan verlenen om bepaalde werkzaamheden uit te voeren in het
kader van een overeenstemmingsbeoordeling van in gebruik genomen
meetinstrumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de in het
eerste lid bedoelde regels wordt bepaald op welke wijze bekendheid
wordt gegeven aan een verleende of ingetrokken
erkenning.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister wijst de instanties aan die
bevoegd zijn tot het uitvoeren van een toetsende taak in het kader van
een overeenstemmingsbeoordeling van een meetinstrument. Hij
kan daarbij bepalen dat de instantie een bevoegdheid heeft een
erkenning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, te
verlenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor aanwijzing komt in
aanmerking een instantie die een daartoe strekkende aanvraag doet en
die voldoet aan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=10">artikel 10</intref> gestelde eisen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een aanwijzing kunnen voorschriften worden
verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien
door de Commissie van de Europese Gemeenschappen een kenmerk of
identificatienummer voor de aangewezen instantie is vastgesteld, wordt
dit opgenomen in de aanwijzing. Voorts kan in de aanwijzing een
vastgesteld nationaal kenmerk of identificatienummer voor de aangewezen
instantie worden
opgenomen.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onze Minister trekt een aanwijzing in
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de aangewezen instantie daarom
verzoekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de aangewezen instantie
niet langer voldoet aan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=10">artikel 10</intref> gestelde
eisen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de aangewezen instantie de
haar op grond van deze wet toegekende taken
verwaarloost.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister doet van de aanwijzing van een
instantie mededeling in de Staatscourant onder vermelding van de
procedures van overeenstemmingsbeoordeling, het meetinstrument waarvoor
de bevoegdheid is verleend en in voorkomend geval van de bevoegdheid
een erkenning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, te
verlenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van
overeenkomstige toepassing op de intrekking van een
aanwijzing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister kan regels stellen met betrekking tot de taakuitoefening en de
werkwijze van aangewezen instanties en van personen aan wie een
erkenning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11</intref> is
verleend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister kan ook na de aanwijzing van een instantie voorschriften
verbinden aan de aanwijzing of de daaraan verbonden voorschriften
wijzigen, indien dat als gevolg van een EG-besluit of de technische
ontwikkeling noodzakelijk is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een aangewezen instantie verstrekt Onze
Minister alle informatie die hij nodig heeft voor de uitoefening van
zijn taak. Onze Minister kan inzage vorderen van de zakelijke gegevens
en bescheiden voor zover dat voor de vervulling van zijn taak
redelijkerwijs nodig is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
aangewezen instantie is verplicht Onze Minister of een door hem daartoe
aangezochte deskundige of instelling gelegenheid te geven, na te gaan
of de aangewezen instantie voldoet aan de gestelde eisen en
voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>Met een
aangewezen instantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=12">artikel 12</intref> wordt gelijkgesteld een
door een andere lidstaat van de Europese Unie of een andere staat die
partij is bij de Overeenkomst inzake de Europese Economische Ruimte bij
de Commissie van de Europese Gemeenschappen aangemelde instantie die
bevoegd is tot het uitvoeren van toetsende werkzaamheden in het kader
van dezelfde procedures van overeenstemmingsbeoordeling van het
desbetreffende meetinstrument.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing
ingevolge wederzijdse
erkenningsovereenkomst</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur kunnen regels worden gesteld omtrent het aanwijzen van
instanties in verband met de uitvoering van een overeenkomst tussen de
Europese Gemeenschap en een derde land betreffende de wederzijdse
erkenning van overeenstemmingsbeoordelingen van
meetinstrumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste
lid bedoelde regels kunnen onder meer
betreffen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de eisen waaraan instanties voor aanwijzing moeten
voldoen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de gronden voor schorsing
of intrekking van een aanwijzing;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
door instanties te hanteren tarieven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het toezicht op de instanties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de vergoeding van kosten van aanwijzing en
toezicht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Tarieven en
jaarverslag</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld inzake de
vergoeding door de aangewezen instantie van de kosten voor de
werkzaamheden voortvloeiende uit de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=16">16, tweede lid</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan tarieven vaststellen die de
aangewezen instanties ten hoogste mogen berekenen voor de door hen
verrichte werkzaamheden in het kader van de overeenstemmingsbeoordeling
van een meetinstrument. Daarbij kunnen voor verschillende werkzaamheden
verschillende tarieven worden vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan tarieven vaststellen die de
aangewezen instanties ten hoogste mogen berekenen voor hun
werkzaamheden in verband met het verlenen van een erkenning als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een aangewezen instantie zendt jaarlijks voor
1 juni een verslag van de werkzaamheden in het afgelopen kalenderjaar
aan Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere eisen worden gesteld aan het
verslag.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verboden</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Verboden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een grootheid uit te drukken in een andere
meeteenheid dan de meeteenheid die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=2">artikel 2</intref> voor die
grootheid is vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor een
grootheid een benaming te bezigen in strijd met de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
gestelde regels.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen gevallen of omstandigheden worden
bepaald waarin het in het eerste lid bedoelde verbod niet
geldt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden een geregeld meetinstrument
in de handel te brengen, in gebruik te nemen of voordat het in gebruik
is genomen verder te verhandelen, indien het niet overeenstemt met de
eisen die terzake aan dat instrument krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
onderdeel a</intref>, zijn gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is
verboden een geregeld meetinstrument in de handel te brengen, in
gebruik te nemen of voordat het in gebruik is genomen, verder te
verhandelen indien dat niet is voorzien van de merktekens waaruit de
overeenstemming met de aan dat instrument krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid, onderdeel a</intref>, terzake gestelde eisen blijkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden
bepaald dat in daarbij aangegeven gevallen of omstandigheden een
vrijstelling geldt van het in het eerste, onderscheidenlijk het tweede
lid, opgenomen verbod.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan ontheffing verlenen van het in het eerste lid,
onderscheidenlijk, het tweede lid, opgenomen verbod.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een vrijstelling of ontheffing kan onder
beperkingen worden verleend. Aan een vrijstelling of een ontheffing
kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels
worden gesteld inzake de vergoeding van de kosten voor de behandeling
van een aanvraag om ontheffing, alsmede omtrent de wijze van
betaling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden een meetinstrument te
gebruiken, te bezitten of voorhanden te hebben voor een geregelde
meettaak indien dat
meetinstrument:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>niet een geregeld meetinstrument is dat
overeenstemt met de eisen die terzake krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
onderdeel a</intref>, aan dat meetinstrument zijn gesteld of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>niet is voorzien van de vereiste
merktekens.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is
verboden een meetinstrument te gebruiken voor een geregelde meettaak
indien dat
meetinstrument</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>is voorzien van een afkeurmerkteken als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=34">artikel 34</intref> of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=7">artikel 7,
onderdelen a of b</intref>, een overeenstemmingsbeoordeling moet
ondergaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het is
verboden anders dan overeenkomstig de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
onderdeel b</intref>, gestelde regels gebruik te maken van een geregeld
meetinstrument voor de geregelde meettaak waarvoor het is
bestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kan worden bepaald dat voor een meetinstrument, al dan niet in
daarbij aangegeven gevallen of omstandigheden, zonodig onder
beperkingen, een vrijstelling geldt of een ontheffing kan worden
verleend van het in het eerste, tweede, of derde lid, opgenomen verbod.
Aan een vrijstelling of een ontheffing kunnen voorschriften worden
verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kunnen regels worden gesteld inzake de vergoeding van de
kosten voor de behandeling van een aanvraag om ontheffing, alsmede
omtrent de wijze van betaling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden een meetinstrument van een
merkteken te voorzien in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel
5, eerste en tweede lid</intref>, of, in voorkomend geval krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=9">artikel 9</intref>,
ten aanzien van dat instrument gestelde regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is verboden een meetinstrument te voorzien van
een merkteken of opschrift dat kan leiden tot verwarring met krachtens
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikelen 5, eerste lid, onderdeel d</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=9">9</intref> voorgeschreven merktekens
en opschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde regels kunnen een verbod inhouden om
meetinstrumenten die niet aan de daarin gestelde eisen voldoen, in de
handel te brengen, in gebruik te nemen of te
verhandelen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht en
maatregelen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf
</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toezichthoudende
instantie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister wijst een in Nederland
gevestigde rechtspersoon aan die tot taak heeft zorg te dragen voor de
uitoefening van het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=39">artikel 39</intref>. De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> is van toepassing, met
uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van die
wet</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aan te wijzen rechtspersoon voldoet aan de
volgende
eisen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hij is wat betreft organisatie, personeel en
materieel in staat de in het eerste lid bedoelde taak naar behoren te
vervullen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>hij beschikt over
standaarden die herleidbaar zijn naar nationale meetstandaarden van
grootheden of naar andere meetstandaarden van grootheden die worden
beheerd of verwezenlijkt met inachtneming van hetgeen terzake door de
bevoegde organen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, bedoelde verdrag in
het kader van dat verdrag is bepaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>hij is niet een aangewezen instantie als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=12">artikel 12</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de voorwaarden dienen
aanwezig te zijn voor een zodanige besluitvorming binnen de
rechtspersoon dat een onafhankelijke vervulling van de taak, alsmede
naleving van de in deze wet neergelegde verplichtingen, is
gewaarborgd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Wijziging van de statuten van de rechtspersoon
behoeft de goedkeuring van Onze Minister. Onze Minister onthoudt zijn
goedkeuring indien de statuten na de wijziging onvoldoende zouden zijn
afgestemd op het uitoefenen van het toezicht en op de in het tweede lid
gestelde eisen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een aanwijzing kan worden ingetrokken
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de rechtspersoon daarom verzoekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de rechtspersoon zijn taak niet naar behoren
uitoefent of zijn verplichtingen op grond van deze wet niet
naleeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de rechtspersoon niet meer
voldoet aan de in het tweede lid opgenomen
eisen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Van een
beschikking tot aanwijzing of tot intrekking van een aanwijzing wordt
mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan, in voorkomend geval na
overleg met Onze Minister wie het mede aangaat, ten aanzien van een
meetinstrument of ten behoeve van een meettaak in plaats van de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=27">artikel 27</intref> bedoelde rechtspersoon een andere instelling belasten met de
zorg voor een of meer onderdelen van het toezicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=27">artikel
27, eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=29">artikelen 29
tot en met 34</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=35">35, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=36">36</intref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
instelling als bedoeld in het eerste lid verstrekt desgevraagd aan Onze
Minister alle voor de uitoefening van diens taak benodigde
inlichtingen. Onze Minister kan inzage vorderen van alle zakelijke
gegevens en bescheiden, indien dat voor de vervulling van zijn taak
redelijkerwijs nodig
is.</al>
                     </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze Minister oefent
zijn bevoegdheden ten aanzien van de instelling, bedoeld in het eerste
lid, uit na overleg met Onze Minister onder wiens verantwoordelijkheid
de instelling ressorteert.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De toezichthoudende instantie wijst
werknemers aan die zijn belast met het toezicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=27">artikel 27,
eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een besluit tot
aanwijzing van werknemers als bedoeld in het eerste lid wordt door de
aangewezen rechtspersoon aan Onze Minister medegedeeld en in de
Staatscourant geplaatst.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>,
aangewezen werknemers oefenen zonodig de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> genoemde bevoegdheid uit met behulp van de
sterke arm.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, aangewezen werknemers mogen bij het toezicht in
hun oordeel betrekken de bevindingen van personen, die in de
uitoefening van een beroep of bedrijf meetinstrumenten controleren of
onderhouden, indien de toezichthoudende instantie zich er van heeft
verzekerd dat die personen over de vereiste deskundigheid beschikken en
de onafhankelijkheid van het toezicht niet in het geding
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister kan, indien een EG-besluit daartoe noodzaakt, de
toezichthoudende instantie opdragen gebruik te maken van haar
bevoegdheden om de naleving van deze wet af te
dwingen.</al>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent de
gegevensverstrekking door de toezichthoudende instantie aan aangewezen
instanties en aan de instanties die in andere lidstaten van de Europese
Unie of in een andere staat die partij is bij de Overeenkomst inzake de
Europese Economische Ruimte belast zijn met het toezicht op de naleving
van regels op het terrein van de metrologie die voortvloeien uit een
EG-besluit.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Maatregelen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=29">artikel 29</intref> aangewezen
werknemers van de toezichthoudende instantie zijn bevoegd geregelde
meetinstrumenten die bij het onderzoek bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref>, niet aan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid</intref>, gestelde eisen voldoen, te voorzien van een
afkeurmerkteken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het model van het
in het eerste lid bedoelde afkeurmerkteken wordt bij
ministeri&#xEB;le regeling
vastgesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De toezichthoudende instantie is bevoegd tot
oplegging van
een last onder bestuursdwang ter handhaving van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=22">artikelen 22 tot en
met 25</intref> en de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=26">artikel 26</intref> gestelde regels.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De te
betalen geldsom van een verbeurde dwangsom komt toe aan de
Staat.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur kunnen regels worden gesteld ten aanzien van te nemen
maatregelen en te volgen procedures ingeval sprake is van overtreding
van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=23">artikelen 23</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=24">24</intref> of van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=26">artikel 26</intref> vastgesteld
verbod bij alle of een deel van de meetinstrumenten van een specifiek
model, waarvoor ingevolge een EG-besluit regels krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=9">artikel 9</intref> zijn gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
toezichthoudende instantie stelt Onze Minister onverwijld in kennis van
overtredingen als bedoeld in het eerste lid. Zij vermeldt daarbij
tevens welke maatregelen zij heeft genomen of voornemens is te nemen
ter voorkoming van verdere
overtredingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Rechtsbescherming</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>Beslissingen van een aangewezen instantie of van een natuurlijke
persoon of een rechtspersoon aan wie op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11</intref> een
erkenning is verleend, bij de uitvoering van toetsende werkzaamheden in
het kader van een overeenstemmingsbeoordeling van een meetinstrument,
die als gevolg of als strekking hebben dat het instrument niet voldoet
aan de gestelde eisen, worden aan de betrokkenen schriftelijk en onder
opgave van redenen medegedeeld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>Tegen een
op grond van deze wet genomen besluit kan een belanghebbende beroep
instellen bij het College van Beroep voor het
bedrijfsleven.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>Indien
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> regels zijn gesteld ten aanzien van een onderdeel
van een meetinstrument, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;hoofdstuk=3">hoofdstukken 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;hoofdstuk=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;hoofdstuk=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;hoofdstuk=6">6</intref> van
overeenkomstige toepassing op dat
onderdeel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister zendt elke vier jaar aan de
Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid van het
functioneren van de aangewezen instanties en in voorkomend geval van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=28">artikel 28</intref> aangewezen
instelling.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, eerste lid, van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref>, zendt Onze Minister elke vier jaar een verslag aan de
beide kamers der Staten-Generaal ten behoeve van de beoordeling van de
doelmatigheid en doeltreffendheid van het functioneren van de
toezichthoudende
instantie.</al>
                     </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging
andere wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische
delicten.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wegenverkeerswet 1994.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Strafrecht.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=23">artikel 23</intref> mogen geregelde
meetinstrumenten waarop <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/22/EG</extref> van het Europees Parlement
en de Raad van 31&#xA0;maart 2004 betreffende meetinstrumenten van
toepassing is, in de handel worden gebracht, in gebruik worden genomen
of voor ingebruikneming verder worden verhandeld, indien uiterlijk
29&#xA0;oktober 2006 overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a van de IJkwet</extref> een
model van die instrumenten is toegelaten en zij voldoen aan de regels
die op die datum bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> ten behoeve van het in de
handel brengen of in gebruik nemen van toepassing waren op die
instrumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is
van toepassing tot de datum waarop de geldigheidsduur van de op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a van de IJkwet</extref> afgegeven verklaring inzake de toelating
van het model van het meetinstrument is verstreken, dan wel bij gebreke
daaraan, tot 1&#xA0;november 2016 of een door Onze Minister te
bepalen eerdere datum.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien voor
een meetinstrument als bedoeld in het eerste lid op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21b" compleet="nee">artikel
21b van de IJkwet</extref> een vrijstelling of ontheffing is verleend, blijft
deze vrijstelling of ontheffing geldig tot 1&#xA0;november
2016.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=23">artikel 23</intref> mogen andere
geregelde meetinstrumenten dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=45">artikel 45</intref> in de
handel worden gebracht, in gebruik worden genomen of voor
ingebruikneming verder worden verhandeld indien uiterlijk
29&#xA0;oktober 2006 overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a van de IJkwet</extref> een
model van die instrumenten is toegelaten en zij voldoen aan de regels
die op die datum bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> ten behoeve van het in de
handel brengen of in gebruik nemen van toepassing waren op die
instrumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien voor een
ander geregeld meetinstrument dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=45">artikel 45, eerste lid</intref>,
regels worden gesteld, worden daarbij de verkregen rechten uit een op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21b" compleet="nee">artikel 21b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21c" compleet="nee">21c, van de IJkwet</extref> verleende ontheffing voor
het desbetreffende meetinstrument die onmiddellijk voorafgaand aan de
inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref> geldig was,
ge&#xEB;erbiedigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> regels gelden
inzake het gebruik van een meetinstrument wordt bij de toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid, onderdelen a en b</intref>, een voor de desbetreffende
meettaak bestemd meetinstrument, dat onmiddellijk voorafgaande aan de
inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref> voldeed aan de bij of krachtens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> gestelde regels betreffende het gebruik, beschouwd als een
geregeld meetinstrument dat voldoet aan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gestelde
regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid geldt
tenzij bij een overeenstemmingsbeoordeling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of
anderszins blijkt dat het instrument niet aan de bij of krachtens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> gestelde regels voldoet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan voor een
meetinstrument worden bepaald dat het eerste lid na een daarbij te
bepalen termijn niet meer geldt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=45">artikelen 45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=46">46</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=47">47</intref> worden de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, eerste lid, onderdeel a, van de IJkwet</extref>
bedoelde taken en bevoegdheden van de ijkinstelling uitgevoerd door een
aangewezen instantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, die bevoegd is tot het
verrichten van toetsende werkzaamheden ten aanzien van het
desbetreffende meetinstrument, tenzij krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=51">artikel 51</intref> anders is
bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=27">artikel
27</intref> aangewezen rechtspersoon draagt zorg voor het toezicht op de
naleving van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=45">artikelen 45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=46">46</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=47">47</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van
de IJkwet</extref> van een bevoegdheid tot het verrichten van werkzaamheden met
betrekking tot een meetinstrument blijft geldig tot uiterlijk een jaar
na inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=26c" compleet="nee">artikelen 26c tot en met 26g van de IJkwet</extref> en
de daaruit voortvloeiende voorschriften en beperkingen blijven
gedurende de periode bedoeld in het eerste lid van toepassing en Onze
Minister wijst &#xE9;&#xE9;n aangewezen instantie aan die de in die
artikelen bedoelde taken en bevoegdheden van de ijkinstelling
uitoefent.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De ijkbevoegde, die
beschikt over een erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de IJkwet</extref> is
gedurende de in het eerste lid bedoelde periode bevoegd de
werkzaamheden die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> tot zijn bevoegdheid behoorden,
ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=45">artikel 45, eerste lid</intref>, bedoelde meetinstrumenten
voordat deze in de handel worden gebracht of in gebruik worden genomen,
slechts uit te oefenen voorzover deze volgens de regels en
voorschriften van de IJkwet worden beoordeeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De in het derde lid bedoelde ijkbevoegde die
beschikt over een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11</intref> verleende erkenning, is
bevoegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de in het derde lid bedoelde werkzaamheden tot
1&#xA0;november 2016 te verrichten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de werkzaamheden die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> tot zijn
bevoegdheid behoorden ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=47">artikel 47</intref> bedoelde
meetinstrumenten te verrichten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De rechtspersoon die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van
de IJkwet</extref> was aangewezen als ijkinstelling draagt ten behoeve van de
uitvoering van dit artikel of op verzoek van de ijkbevoegde, de
archiefbescheiden inzake een erkenning op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de
IJkwet</extref> over aan de aangewezen instantie, bedoeld in het tweede lid, of
aan de aangewezen instantie bij wie degene die over de erkenning
beschikte een aanvraag tot erkenning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
doet.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op aanvragen om een toelating van een model
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a, van de IJkwet</extref>, verzoeken om ontheffing als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21b" compleet="nee">artikelen 21b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21c" compleet="nee">21c van die wet</extref> en aanvragen om
erkenning van ijkbevoegdheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van die wet</extref>,
waarop nog geen besluit is genomen op het tijdstip van inwerkingtreding
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref>, wordt beslist met toepassing van het recht zoals dat
gold onmiddellijk voorafgaand aan dat tijdstip.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten aanzien van bezwaarschriftprocedures,
beroepsprocedures en andere gerechtelijke procedures waarin op het
tijdstip van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref> nog geen definitief
bindende beslissing is genomen, blijft het recht zoals dat gold
onmiddellijk voorafgaand aan dat tijdstip van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van de IJkwet</extref> aangewezen rechtspersoon blijft voor de
toepassing van dit artikel fungeren als
ijkinstelling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <al>Indien een
of meer van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=1">artikelen 1 tot en met 42</intref> eerder in werking treden dan
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517&amp;artikel=44">artikel 44</intref>, kunnen bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
regels worden gesteld met het oog op de afstemming van uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082" compleet="nee">IJkwet</extref> en
uit deze wet voortvloeiende taken, rechten en
verplichtingen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>De
artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen
daarvan verschillend kan worden
vastgesteld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet
wordt aangehaald als:
Metrologiewet.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2 februari 2006">2
februari 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Economische
Zaken
          ,
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>L.
J.</voornaam>
          <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-03-16">de <nadruk type="cur">zestiende</nadruk> maart
2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	