<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029976" dtdversie="2.0" id="458239" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Vennootschapsbelasting, functionele
valuta</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
        <al>Dit besluit is een herziene versie van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020134" compleet="nee">besluit
van 2 augustus 2006</extref>, nr.&#xA0;CPP2006/1094M, IFZ 2006/531. Vervallen
zijn:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de
versoepelingen met betrekking tot &#x2013; kort gezegd &#x2013; de
vereiste commerci&#xEB;le jaarrekening en de toegestane valuta, voor
zover deze met ingang van 1 januari 2011 zijn gecodificeerd in de
Regeling functionele valuta;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de
goedkeuring dat bij een vaste inrichting in een buitenland waar ook
gebruik wordt gemaakt van een functionele valuta de vrij te stellen
winst van de vaste inrichting mag worden berekend uitgaande van deze
functionele valuta. Het moeten volgen van de feitelijk gebruikte
buitenlandse functionele valuta vloeit namelijk ook voort uit het
arrest van de Hoge Raad van 5 december 2003, nr.&#xA0;37&#xA0;743. De
overige wijzigingen ten opzichte van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020134" compleet="nee">vorige besluit</extref> zijn
redactioneel.</al>
          </li>
        </lijst>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
inspecteur kan op verzoek van belastingplichtige toestaan het
belastbare bedrag te berekenen in een andere geldeenheid dan de euro,
in een zogenoemde functionele valuta (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vijfde lid, van de Wet
op de Vennootschapsbelasting 1969</extref>, hierna: Wet Vpb 1969). De
voorwaarden waaronder aan het verzoek wordt tegemoetgekomen zijn
gepubliceerd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878" compleet="nee">Regeling functionele valuta</extref> (regeling van 21
augustus 1997, nr. WDB97/48M, zoals laatstelijk gewijzigd bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029349" compleet="nee">regeling
van 23 december 2010</extref>, nr.&#xA0;DB2010/281M, hierna: RFV). In dit
besluit geef ik de door mij gestelde beleidskaders weer voor toepassing
van de
RFV.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De
voorwaarde dat de werkzaamheid of internationale vertakking een
functionele valuta
rechtvaardigt</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878" compleet="nee">RFV</extref> eist onder andere dat de belastingplichtige in het eerste jaar
waarin de regeling functionele valuta wordt toegepast ook de
commerci&#xEB;le jaarrekening opstelt in de functionele valuta en dit
wordt gerechtvaardigd door de werkzaamheid van de rechtspersoon of de
internationale vertakking van zijn groep. De inspecteur zal deze
rechtvaardiging slechts marginaal toetsen. Alleen als de
rechtvaardiging evident afwezig is, zal hij het standpunt innemen dat
niet wordt voldaan aan de eisen die de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878" compleet="nee">RFV</extref> stelt aan de
commerci&#xEB;le
jaarrekening.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Functionele
valuta voor alle rechtspersonen binnen fiscale
eenheid</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een
fiscale eenheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet Vpb 1969</extref> is niet
mogelijk in een situatie waarbij de ene rechtspersoon gebruik maakt van
de regeling functionele valuta en de andere niet. Door toepassing van
de regeling functionele valuta wordt de winst in afwijking van de
normale regels berekend. Als de ene rechtspersoon wel en de andere
rechtspersoon geen gebruik maakt van de regeling functionele valuta,
wordt niet voldaan aan de eis dat bij beide rechtspersonen dezelfde
bepalingen van toepassing
zijn.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toe
te passen buitenlandse
valuta</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Met
ingang van 1 januari 2011 is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878" compleet="nee">RFV</extref> (onder andere) gewijzigd op het
punt van de toegelaten valuta. Toegelaten worden nu alleen nog &#x2013;
kort gezegd &#x2013; valuta&#x2019;s met een door de Europese Centrale
Bank vastgestelde wisselkoers (&#x2018;euro foreign exchange
rates&#x2019;). In verband met deze wijziging van het RFV is
ingetrokken de in mijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020134" compleet="nee">vorige besluit</extref> opgenomen goedkeuring met
betrekking tot de toegelaten valuta. Op 1 januari 2011 werkzame
beschikkingen, afgegeven voor met ingang van die datum niet langer
toegelaten valuta, zullen worden ge&#xEB;erbiedigd tot aan het eerste
moment waarop de belastingplichtige de beschikking zou kunnen opzeggen
krachtens de wederopzeggingsregeling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
RFV</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Gemiddelde
koers en
liquidatie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor
de berekening van de verschuldigde vennootschapsbelasting moet het
belastbare bedrag van het (boek)jaar worden omgerekend van de
functionele valuta naar de euro, tegen de gemiddelde koers van het
(boek)jaar (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de RFV</extref>). In geval van liquidatie houdt een
rechtspersoon op te bestaan op het tijdstip waarop de vereffening
eindigt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 2:19, zesde lid, BW</extref>) en eindigt op dat tijdstip tevens
haar laatste boekjaar. De toe te passen gemiddelde koers wordt dan
berekend als gemiddelde van de koersen van het begin tot het einde van
dit laatste
boekjaar.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Voorkoming
dubbele
belasting</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">a</nr>
            <titel status="officieel">Vaste
inrichting en
voorkomingsbreuk</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als een
lichaam winst geniet uit een in het buitenland gelegen vaste inrichting
wordt de vrij te stellen winst van de vaste inrichting berekend naar
Nederlandse maatstaven en op de grondslag van dezelfde valuta, of van
een andere eenheid, als waarop de belastbare winst wordt berekend in
het land waar de vaste inrichting is gevestigd. Vervolgens wordt deze
winst omgerekend in euro&#x2019;s. Indien gebruik wordt gemaakt van de
regeling functionele valuta wordt het belastbare bedrag, waaronder de
wereldwinst, berekend in de functionele valuta in plaats van in
euro&#x2019;s. In het verlengde daarvan wordt de voorkomingsbreuk
eveneens in functionele valuta berekend. Een bedrag dat op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34</extref> (doorschuifregeling) of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 (inhaalregeling) van het
Besluit voorkoming dubbele belasting 2001</extref> (hierna Bvdb) naar het
volgende jaar wordt overgebracht, wordt ook vastgesteld in de
functionele
valuta.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">b</nr>
            <titel status="officieel">Verrekening
buitenlandse
bronbelasting</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De te
verrekenen buitenlandse bronbelasting dient in beginsel in
euro&#x2019;s te worden omgerekend op basis van de wisselkoers van de
buitenlandse valuta op het tijdstip waarop die buitenlandse belasting
wordt
ingehouden.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Goedkeuringen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Ik
keur goed dat in afwijking van bovenstaande, de te verrekenen
bronbelasting wordt vastgelegd in de functionele valuta. Daartoe wordt
de bronbelasting welke in andere valuta luidt dan de functionele
valuta, omgerekend in de functionele valuta tegen de wisselkoers op het
inhoudingstijdstip. Voor de verrekening van de bronbelasting wordt de
in functionele valuta luidende bronbelasting vervolgens omgerekend in
euro&#x2019;s tegen de gemiddelde jaarkoers. Een aan het einde van enig
boekjaar (in euro&#x2019;s luidend) nog te verrekenen bedrag wordt
tegen de gemiddelde koers van dat jaar weer omgerekend in functionele
valuta en schuift op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 Bvdb</extref> door naar een volgend
boekjaar.</al>
              <al>Ook keur ik goed dat indien een lichaam op het
overgangstijdstip (als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel e, RFV</extref>), nog te
verrekenen bronbelasting uit voorgaande jaren heeft, de nog te
verrekenen bronbelasting wordt omgerekend in functionele valuta. Ook
hier wordt voor de verrekening van de bronbelasting de in functionele
valuta luidende bronbelasting vervolgens omgerekend in euro&#x2019;s
tegen de gemiddelde jaarkoers en vindt doorschuiving van een eventueel
resterend te verrekenen bedrag plaats zoals hiervoor is beschreven.
Voorwaarde voor toepassing van deze goedkeuringen is dat het lichaam
voor ingang van de regeling functionele valuta schriftelijk aan de
bevoegde inspecteur verklaart welke goedkeuring(en) hij zal toepassen,
dat hij deze zal toepassen in alle jaren waarin de regeling functionele
valuta geldt en dat hij accepteert dat de voorwaarden zoals genoemd in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008878" compleet="nee">RFV</extref> (10-jaarstermijn, overgangskoers, teruggangskoers
e.d.) van overeenkomstige toepassing
zijn.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020134" compleet="nee">besluit van 2 augustus 2006</extref>, nr. CPP2006/1094M, IFZ 2006/531, wordt
ingetrokken met ingang van de inwerkingtreding van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug
tot en met de dagtekening van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-05-11">11 mei
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	