<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011760" id="281329" soort="ministeriele-regeling">
   <intitule>Regeling stimulering internationale mobiliteit volledige hoger
 onderwijsopleidingen 2000
</intitule>
      <regeling>
      <aanhef>
         <wie>De minister van onderwijs, cultuur en wetenschappen,</wie>
         <considerans>
            <considerans.al> Overwegende, dat het van belang is dat Nederlandse studenten een volledige hoger
 onderwijsopleiding in &#xE9;&#xE9;n van de lidstaten van de Europese Economische Ruimte 
 buiten Nederland kunnen volgen; dat de regeling hiervoor gebaseerd dient te
 worden op de Wet overige OCenW-subsidies;
</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag"> Gelet op artikel 4 van de Wet overige OCenW-subsidies;
</considerans.al>
         </considerans>
         <afkondiging>
            <al>Besluit:</al>
         </afkondiging>
      </aanhef>
      <regeling-tekst>
         
         
         
         
         
         
         
         <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>1</nr>
                  <titel>Begripsbepaling</titel>
               </kop>
               <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst><li><li.nr> a. </li.nr><al>minister:</al><al>
 de minister van onderwijs, cultuur en wetenschappen:
 </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>lijst:
 </al><al>de lijst bedoeld in artikel 4;
 </al></li><li><li.nr>c. </li.nr><al>Nuffic:
 </al><al>stichting Nuffic, Nederlandse organisatie voor internationale samenwerking in
 het hoger onderwijs;
 </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>schooljaar:
 </al><al>het tijdvak dat aanvangt op 1 augustus en eindigt op 31 juli van het daarop
 volgende jaar;
 </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>studiejaar:
 </al><al>het tijdvak dat aanvangt  op 1 september en eindigt op 31 augustus van het
 daarop volgende jaar;</al></li><li><li.nr>
 f. </li.nr><al>onderwijswet:</al><lijst><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de Wet op de expertisecentra, of de Interimwet op het speciaal onderwijs en
 het voortgezet speciaal onderwijs;
 </al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de Wet op het voortgezet onderwijs;
 </al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de Wet educatie en beroepsonderwijs;
 
</al></li><li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>de Wet op het cursorisch beroepsonderwijs;
 </al></li><li><li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al>de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek;</al></li><li><li.nr>
 6&#xB0;.</li.nr><al>de Experimentenwet onderwijs;
 </al></li></lijst></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>financi&#xEB;le ondersteuning:
 </al><al>de financi&#xEB;le ondersteuning die op grond van deze regeling wordt toegekend;
 </al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>WSF 2000:</al><al>
 Wet studiefinanciering 2000;
 </al></li><li><li.nr>i. </li.nr><al>WTS:
 </al><al>Wet tegemoetkoming studiekosten;</al></li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>2</nr>
                  <titel>Doelstelling</titel>
               </kop>
               <al>Doel van de regeling is meer nieuwe studenten in het hoger onderwijs in de
 gelegenheid te stellen een volledige hoger onderwijsopleiding te volgen in &#xE9;&#xE9;n
 van de  lidstaten van de Europese Economische Ruimte waarvoor geen recht op
 studiefinanciering bestaat op grond van de regels gegeven bij of krachtens de
 WSF 2000.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>3</nr>
                  <titel>Reikwijdte</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze regeling heeft betrekking op studenten die voor het eerst in het
 studiejaar 2001-2002 financi&#xEB;le ondersteuning genieten. Studenten die reeds een
 financi&#xEB;le ondersteuning genieten op grond van deze regeling, behouden hun
 aanspraak daarop zolang zij ononderbroken aan deze regeling blijven voldoen.
 </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing zolang het recht op financi&#xEB;le
 ondersteuning is opgeschort op grond van artikel 12, dan wel  voorwaardelijk is
 ge&#xEB;indigd op grond van artikel 13.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>4</nr>
                  <titel>Lijst</titel>
               </kop>
               <al>De lijst van hoger onderwijsinstellingen in de lidstaten van de Europese
 Economische Ruimte en van aan die instellingen te behalen diploma's die
 gelijkwaardig worden  geacht aan een Nederlands hoger onderwijsdiploma, is
 vastgesteld op grond van de Regeling stimulering internationale mobiliteit
 volledige hoger onderwijsopleidingen 1999. Deze lijst is van toepassing.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>5</nr>
                  <titel>Voorwaarden om recht te hebben op financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De financi&#xEB;le ondersteuning wordt slechts verleend aan de student die:</al>
            <lijst><li><li.nr>a,</li.nr><al>op 1 september van het studiejaar waarin hij de opleiding aanvangt waarvoor
 hij financi&#xEB;le ondersteuning vraagt, nog niet de leeftijd van 30 jaren heeft
 bereikt, en
 </al></li><li><li.nr>b. </li.nr><al>gedurende de periode van 1 augustus van het vijfde jaar voorafgaand aan het
 studiejaar waarin hij de opleiding aanvangt waarvoor hij financi&#xEB;le
 ondersteuning vraagt, tot de datum van de aanvraag, in Nederland ten minste 1 
 schooljaar voor het volgen van onderwijs was ingeschreven aan een school of
 instelling die:
</al><lijst><li><li.nr> 1&#xB0;.</li.nr><al> op grond van een onderwijswet is bekostigd,
 
 </al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al> op grond van een onderwijswet is aangewezen, of</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>is erkend op grond van de Wet op de erkende onderwijsinstellingen en de
 gevolgde opleiding binnen de reikwijdte van die wet valt, en
</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>voor 1 september van het eerste studiejaar waarvoor hij financi&#xEB;le
 ondersteuning vraagt, niet langer dan 5 maanden in het hoger onderwijs als
 student ingeschreven is geweest, noch in Nederland, noch in het buitenland.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Nuffic kan afwijken van de termijnen genoemd in het eerste lid, onder b en c, indien, gelet op het belang dat deze regeling beoogt te beschermen,
 toepassing ervan zal leiden tot een onbillijkheid van overwegende aard.
</al></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>6</nr>
                  <titel>Aanvraagprocedure</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>Een student kan ter verkrijging van financi&#xEB;le ondersteuning een aanvraag
 indienen. De aanvraag voor het studiejaar 2001-2002 wordt ingediend bij de 
 Nuffic in de periode van 1 november 2000 tot en met 1 december 2001. Indiening
 vindt uitsluitend plaats via: Nuffic, Postbus 29777, 2502 LT Den Haag.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor het indienen van de aanvraag wordt gebruik gemaakt van een
 aanvraagformulier dat verkrijgbaar is bij de Nuffic, bij openbare bibliotheken
 en bij decanen van scholen voor voortgezet onderwijs, scholen voor voortgezet
 algemeen volwassenenonderwijs en instellingen voor beroepsonderwijs.
</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De student verstrekt aan de Nuffic een kopie van het toelatingsbewijs tot de
 opleiding waarvoor financi&#xEB;le ondersteuning wordt aangevraagd, of, als men nog
 niet over dit bewijs beschikt, een kopie van correspondentie met de instelling
 in het buitenland waar men een studie wil volgen.
</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De student voegt bij zijn aanvraag een gewaarmerkte kopie van een diploma dat
 toegang geeft tot een opleiding in het hoger onderwijs in de zin van de Wet op
 het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek. Indien de student op het
 tijdstip van het indienen van de aanvraag nog niet beschikt over het diploma,
 bedoeld in de vorige volzin, zendt hij een gewaarmerkte kopie van het diploma
 zodra het diploma in zijn bezit is. Tevens verstrekt de student een kopie van
 paspoort of identiteitskaart aan de Nuffic.
</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een aanvraagformulier dat niet volledig is ingevuld, dat niet is ondertekend,
 of waaraan de bijlagen ontbreken, wordt niet in behandeling genomen, maar aan de
 aanvrager teruggezonden.
</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De Nuffic kent aan de aanvragen in volgorde van ontvangst een volgnummer toe,
 met dien verstande dat wanneer de student krachtens artikel 4:5 van de Algemene
 wet bestuursrecht de gelegenheid heeft gehad de aanvraag aan te vullen of te
 verbeteren, de dag waarop de Nuffic de aangevulde of verbeterde aanvraag
 ontvangt, geldt als datum van ontvangst.
</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Indien een student na het inzenden van zijn aanvraag deze intrekt, deelt hij
 dit zo spoedig mogelijk aan de Nuffic mee.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De Nuffic zendt de aanvragen voor het studiejaar 2001-2002 die v&#xF3;&#xF3;r 1
 november 2000 of na 1 december 2001 worden ingediend terug aan de afzender onder
 vermelding van het feit dat zij niet binnen de daarvoor gestelde termijn zijn
 ingediend.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>7</nr>
                  <titel>Maximaal aantal gerechtigden</titel>
               </kop>
               <al>Voor het studiejaar 2001-2002 zijn maximaal 650 beurzen beschikbaar voor
 studenten die voldoen aan de gestelde voorwaarden.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>8</nr>
                  <titel>Datum van bekendmaking aan studenten</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De Nuffic kent de financi&#xEB;le ondersteuning aan een student toe uiterlijk 6
 weken na de datum van ontvangst van de aanvraag, bedoeld in artikel 6, ingeval
 de student:
</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>behoort tot het maximaal aantal gerechtigden, bedoeld in artikel 7,
 </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voldoet aan de voorwaarden, bedoeld in artikel 5 en
 </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>beschikt over een diploma dat toegang geeft tot een opleiding in het hoger
 onderwijs in de  zin van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
 onderzoek.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Nuffic kent de financi&#xEB;le ondersteuning aan een student voorwaardelijk toe
 uiterlijk 6 weken na de datum van ontvangst van de aanvraag, bedoeld in artikel
 6, ingeval de student:
</al><lijst><li><li.nr> a.</li.nr><al>behoort tot het maximaal aantal gerechtigden, bedoeld in artikel 7,
 </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voldoet aan de voorwaarden, bedoeld in artikel 5, en
 </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>nog niet beschikt over een diploma dat toegang geeft tot een opleiding in het
 hoger onderwijs in de zin van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
 onderzoek.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Nuffic vervangt de voorwaardelijke toekenning, bedoeld in het tweede lid,
 door een definitieve toekenning uiterlijk 6 weken na datum van ontvangst van de
 gewaarmerkte kopie van een diploma dat toegang geeft tot een opleiding in het
 hoger onderwijs in de zin van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
 onderzoek.
</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een student niet behoort tot het maximaal aantal gerechtigden, bedoeld
 in artikel 7, deelt de Nuffic dit aan hem mee uiterlijk 6 weken na datum van
 ontvangst van de aanvraag, bedoeld in artikel 6, onder vermelding van het aan
 hem toegekende volgnummer. Voorts deelt de Nuffic hem mee of hij voor het
 overige voldoet aan de voorwaarden voor het in aanmerking komen voor financi&#xEB;le
 ondersteuning.
</al></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>9</nr>
                  <titel>Ondersteuningsbedrag</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De financi&#xEB;le ondersteuning bedraagt naar de maatstaf van 1 september 2000 &#x192;
 679,- per kalendermaand.
 </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>2. Het ondersteuningsbedrag, bedoeld in het eerste lid, wordt jaarlijks per 1
 januari  van ieder kalenderjaar door de minister aangepast met de procentuele
 wijziging die het indexcijfer van de consumentenprijs over het tweede daaraan
 voorafgaande kalenderjaar heeft ondergaan.
 </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Als indexcijfer van de consumentenprijs wordt gehanteerd de reeks
 werknemersgezinnen met een laag inkomen, zoals dat wordt berekend door het
 Centraal Bureau voor de Statistiek en bekendgemaakt in het Statistisch bulletin
 van het Centraal Bureau voor de Statistiek.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>10</nr>
                  <titel>Verplichtingen van de ontvanger van de financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De student zendt jaarlijks uiterlijk in de maand november aan de Nuffic een
 kopie van het bewijs waaruit blijkt voor welke maanden van het dan lopende
 studiejaar hij is ingeschreven voor de opleiding waarvoor hij financi&#xEB;le
 ondersteuning heeft aangevraagd.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De student zendt met ingang van het studiejaar volgend op het studiejaar
 waarin hij de opleiding aanving waarvoor hij financi&#xEB;le ondersteuning vroeg,
 jaarlijks uiterlijk in de maand november aan de Nuffic een kopie van  een
 overzicht van in het voorafgaande studiejaar behaalde studieresultaten.
 </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien bij de door de student gevolgde opleiding geldt dat deze in onderdelen
 is verdeeld waarvoor per onderdeel een bepaalde studieprestatie is vastgesteld
 en dat een student die niet binnen die tijd voldoet aan deze studieprestatie,
 niet tot een volgende fase van de opleiding wordt toegelaten, zendt de student
 aan de Nuffic een gewaarmerkte kopie van een verklaring van de instelling dat
 hij al dan niet binnen die tijd aan deze studieprestatie heeft voldaan, binnen
 een maand na de dagtekening van die verklaring.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De student is verplicht tot 5 jaren nadat zijn recht op de financi&#xEB;le
 ondersteuning is ge&#xEB;indigd, aan de Nuffic zijn adresgegevens te verstrekken.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De student is verplicht desgevraagd alle overige inlichtingen en
 bewijsstukken aan de Nuffic te verstrekken die ten behoeve van de uitvoering van
 deze regeling noodzakelijk zijn.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>11</nr>
                  <titel>Uitbetaling van het ondersteuningsbedrag</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondersteuningsbedragen over een kalenderkwartaal worden uitbetaald in de
 loop van de eerste maand van dat kalenderkwartaal op een door de student
 aangewezen bank- of postbankrekening in Nederland.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking  van het eerste lid wordt het ondersteuningsbedrag over de maand
 september van het jaar waarin de student de opleiding aanvangt waarvoor hij
 financi&#xEB;le ondersteuning vraagt, uitbetaald in de maand september van dat jaar.
</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste en het tweede lid worden de
 ondersteuningsbedragen niet eerder uitbetaald dan in de maand volgend op de
 maand waarin de student bij de Nuffic een gewaarmerkte kopie van een diploma dat
 toegang geeft tot het hoger onderwijs in de zin van de Wet op het hoger
 onderwijs en wetenschappelijk onderzoek, en kopie van het toelatingsbewijs tot
 de opleiding waarvoor financi&#xEB;le ondersteuning wordt aangevraagd, heeft
 ingediend.
</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de toekenning van de financi&#xEB;le ondersteuning over een maand geschiedt
 in de loop van die maand of later, wordt het bedrag van de toekenning over die
 maand uitbetaald in de maand volgend op de maand van de toekenning.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>12</nr>
                  <titel>Opschorting van de uitbetaling van de financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitbetaling van de financi&#xEB;le ondersteuning wordt opgeschort indien de
 student gedurende een ononderbroken periode van 1 maand niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of
 meer voorwaarden, genoemd in artikel 10, eerste tot en met derde lid, dan wel 2
 maanden niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer voorwaarden, genoemd in artikel 10, vierde
 en vijfde lid. De uitbetaling van de financi&#xEB;le ondersteuning wordt hervat, en 
 de bedragen waar de opschorting betrekking op heeft, worden alsnog uitbetaald
 zonder vergoeding voor het renteverlies, zodra de student alsnog aan de
 verplichtingen, bedoeld in artikel 10, voldoet.
 </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De student kan in geval van bijzondere omstandigheid bij de Nuffic een met
 redenen omklede aanvraag indienen om de aanspraak op een VISIE-beurs tijdelijk
 op te schorten. De student kan bij de Nuffic een aanvraag indienen om een
 opgeschorte aanspraak te laten herleven.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>13</nr>
                  <titel>Voorwaardelijk einde van het recht op de financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien bij de door de student gevolgde opleiding geldt dat deze in onderdelen
 is verdeeld waarvoor een bepaalde studieprestatie is vastgesteld en dat  een
 student die niet binnen die tijd voldoet aan deze studieprestatie, niet tot een
 volgende fase van de opleiding wordt toegelaten, en de student niet voldoet aan
 deze studieprestatie, eindigt het recht op de financi&#xEB;le ondersteuning met
 ingang van de eerste dag van de maand volgend op de laatste dag van de fase
 waarin de student niet voldoet aan deze studieprestatie.
 </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het recht van de student op de financi&#xEB;le ondersteuning herleeft met ingang
 van de eerste dag van de maand waarin de student alsnog tot de volgende fase van
 de opleiding waarvoor hij financi&#xEB;le ondersteuning heeft aangevraagd wordt
 toegelaten. In de tussenliggende periode wordt geen recht verbruikt in de zin
 van het eerste lid.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>14</nr>
                  <titel>Einde van het recht op de financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <lid><lidnr>1</lidnr><al>Het recht op de financi&#xEB;le ondersteuning eindigt:
 </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>met ingang van de eerste dag van de maand volgend op de maand waarin de
 nominale studieduur van de opleiding van de student is verbruikt dan wel de
 student:
 
</al><lijst><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de opleiding be&#xEB;indigt zonder het afsluitend examen met succes te hebben
 afgelegd.
 </al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al> het afsluitend examen met goed gevolg heeft afgelegd,
 </al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al> studiefinanciering op grond van de WSF 2000 of tegemoetkoming op grond  van
 hoofdstuk III van de WTS ontvangt, of
 </al></li><li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al> zich inschrijft voor een opleiding waarvoor recht op studiefinanciering op
 grond van de WSF 2000 of tegemoetkoming op grond van hoofdstuk III van de WTS
 bestaat,
 </al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> met ingang van de zesde maand nadat de uitbetaling van de financi&#xEB;le
 ondersteuning op grond van artikel 12 is opgeschort en de student nog steeds
 niet heeft voldaan aan &#xE9;&#xE9;n van de voorwaarden genoemd in artikel 10, met dien
 verstande dat de reeds verstrekte financi&#xEB;le ondersteuning vanaf de aanvang van
 het betreffende studiejaar als onverschuldigd betaald wordt aangemerkt, of
 </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> 10 jaar nadat het recht is ontstaan.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In geval toepassing van lid 1, onder 2, 1&#xB0;, dient een gedateerd bewijs van
 uitschrijving binnen twee maanden na be&#xEB;indiging in het bezit te zijn van de
 Nuffic. Indien dit niet het geval is zal de reeds verstrekte financi&#xEB;le
 ondersteuning vanaf de aanvang van het betreffende studiejaar als onverschuldigd
 betaald worden aangemerkt.
</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>15</nr>
                  <titel>Terugvordering van de financi&#xEB;le ondersteuning</titel>
               </kop>
               <al> Indien het recht op de financi&#xEB;le ondersteuning eindigt, wordt het teveel
 betaalde teruggevorderd.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>16</nr>
                  <titel>Uitvoering</titel>
               </kop>
               <al>De Nuffic voert deze regeling namens de minister uit.</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>17</nr>
                  <titel>Handhaving oude aanspraken</titel>
               </kop>
               <al> Studenten die een financi&#xEB;le ondersteuning genieten op grond van de Regeling
 stimulering internationale mobiliteit volledige hoger onderwijsopleidingen van
 17  februari 1998, of de Regeling van 1 juni 1999, behouden hun aanspraak daarop
 zolang zij ononderbroken aan de voorwaarden van de onderscheiden regelingen
 blijven voldoen.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>18</nr>
                  <titel>Intrekking</titel>
               </kop>
               <al>De Regeling stimulering internationale mobiliteit volledige hoger
 onderwijsopleidingen 1999 wordt ingetrokken.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>19</nr>
                  <titel>Bekendmaking</titel>
               </kop>
               <al> Deze regeling zal met de toelichting in Uitleg OCenW-Regelingen worden
 geplaatst. Van deze plaatsing zal mededeling worden gedaan in de Staatscourant.
</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>20</nr>
                  <titel>Inwerkingtreding</titel>
               </kop>
               <al>Deze regeling treedt in werking op 1 november 2000.</al>
            </artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>21</nr>
                  <titel>Citeertitel</titel>
               </kop>
               <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling stimulering internationale
 mobiliteit volledige hoger onderwijsopleidingen 2000.
</al>
            </artikel></regeling-tekst>
      <regeling-sluiting status="goed">
         <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie><naam>
               <voornaam> drs L.M.L.H.A.</voornaam>
               <achternaam>Hermans
</achternaam>
            </naam>
         </ondertekening></ondertekenaar>
      </regeling-sluiting>
      
      
   </regeling></wetgeving>
  	