<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004421" dtdversie="2.0" id="52269" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 26 oktober 1988, houdende regels betreffende de
    overgang van personeel van het Staatsbedrijf der Posterijen,
    Telegrafie en Telefonie naar de naamloze vennootschap PTT Nederland NV</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is regels te stellen met betrekking tot de
            overgang van personeel van het Staatsbedrijf der Posterijen,
            Telegrafie en Telefonie naar de naamloze vennootschap PTT
            Nederland NV;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt verstaan onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het Staatsbedrijf: het Staatsbedrijf der Posterijen,
                Telegrafie en Telefonie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>overgangsdatum: de datum waarop de naamloze vennootschap
                PTT Nederland NV wordt opgericht;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>personeelslid: degene die op de dag voor de
                overgangsdatum in dienst is bij het Staatsbedrijf,
                hetzij als ambtenaar, hetzij krachtens
                arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht, met
                uitzondering van degene ten aanzien van wie voor de
                overgangsdatum een besluit tot verplaatsing binnen de
                rijksdienst is genomen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de NV PTT: de naamloze vennootschap PTT Nederland NV,
                daaronder mede begrepen een vennootschap waarin PTT
                Nederland NV voor meer dan de helft in het geplaatste
                kapitaal deelneemt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder personeelslid heeft het recht om op de overgangsdatum
            op arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht over te gaan in
            dienst van de NV PTT.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde arbeidsovereenkomst geldt
            voor onbepaalde tijd, indien het personeelslid bij het
            Staatsbedrijf is aangesteld als ambtenaar in vaste dienst of
            aldaar werkzaam is krachtens arbeidsovereenkomst voor
            onbepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor het personeelslid dat bij het Staatsbedrijf is
            aangesteld als ambtenaar in tijdelijke dienst of aldaar
            werkzaam is krachtens arbeidsovereenkomst voor bepaalde
            tijd, geldt de arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd en wel
            voor de periode dat de tijdelijke aanstelling of de
            arbeidsovereenkomst bij het Staatsbedrijf zou hebben
            voortgeduurd, de op de overgangsdatum nog niet gerealiseerde
            verlengingen buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De voorwaarden van de arbeidsovereenkomst zullen in
            totaliteit niet ongunstiger zijn dan die welke voor het
            personeelslid op de laatste dag van de kalendermaand
            voorafgaand aan de overgangsdatum gelden uit hoofde van zijn
            dienstbetrekking bij het Staatsbedrijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst betreft een functie die zoveel
            mogelijk overeenkomt met de functie die het personeelslid
            laatstelijk vervult in dienst bij het Staatsbedrijf,
            uitgezonderd enkele door Onze Minister te bepalen functies.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Namens de op te richten NV PTT wordt door of vanwege Onze
            Minister een aanbod voor de arbeidsovereenkomst gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De NV PTT is van rechtswege gebonden aan de
            arbeidsovereenkomst die op basis van het in het eerste lid
            bedoelde aanbod tot stand is gekomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het aanbod dient ten minste dertig dagen voor de
            overgangsdatum te worden gedaan, bij gebreke waarvan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=4">artikel
            4, eerste lid</intref>, toepassing mist. Alsdan is het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=4">artikel 4, derde en vierde lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met ingang van de overgangsdatum is het personeelslid van
            rechtswege eervol ontslagen uit de dienst bij het Staatsbedrijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid bedoelde ontslag treedt niet in ten
            aanzien van het personeelslid dat overeenkomstig de
            bezwarenregeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, voor de
            overgangsdatum bezwaar heeft aangetekend tegen de aangeboden
            functie, op de grond dat de geboden functie, mede in verband
            met zijn persoonlijkheid en omstandigheden, voor hem niet
            passend is te achten, voor zover op de overgangsdatum nog
            niet op het bezwaar is beslist en een eventueel
            herplaatsingsonderzoek nog niet is afgerond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In een geval als bedoeld in het tweede lid blijft de op de
            dag voor de overgangsdatum bestaande dienstbetrekking van
            het personeelslid gehandhaafd, met dien verstande dat het
            personeelslid met ingang van de overgangsdatum in dienst is
            bij het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien op basis van een aanbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=3">artikel 3,
            eerste lid</intref>, alsnog een arbeidsovereenkomst tot stand komt,
            is het in het vorige lid bedoelde personeelslid op de
            ingangsdatum van de arbeidsovereenkomst van rechtswege
            eervol ontslagen uit de dienst van het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. Dit personeelslid zal zoveel mogelijk
            in de positie worden gebracht die hij zou hebben gehad als
            hij op de overgangsdatum van rechtswege ontslagen zou zijn
            uit de dienst bij het Staatsbedrijf.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de overgangsdatum verkrijgt een personeelslid
            met wie een arbeidsovereenkomst als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=2">artikel 2,
            eerste lid</intref>, is gesloten, aanspraken jegens een door de NV
            PTT aan te wijzen instelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=1">artikel 1,
            eerste lid sub <nadruk type="cur">b</nadruk></intref> dan wel <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en
            Spaarfondsenwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 275), die in totaliteit in
            elk geval gelijkwaardig zijn aan die welke dit personeelslid
            op de laatste dag van de kalendermaand voorafgaand aan de
            overgangsdatum heeft jegens het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds krachtens de Algemene burgerlijke pensioenwet
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 540) en neemt de
            aangewezen instelling de daarmee verband houdende
            verplichtingen op zich.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De aanspraken die een personeelslid op wie het eerste lid
            van toepassing is, toekomen krachtens de Algemene
            burgerlijke pensioenwet, met uitzondering van de aanspraken
            die voor de overgangsdatum geldend zijn gemaakt of geldend
            gemaakt hadden kunnen worden, vervallen op de
            overgangsdatum, evenals de daaruit voortvloeiende
            verplichtingen van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            jegens dit personeelslid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het gestelde in het eerste en tweede lid is van
            overeenkomstige toepassing op het personeelslid als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=4">artikel 4, vierde lid</intref>, met dien verstande dat de bedoelde
            aanspraken ontstaan respectievelijk vervallen met ingang van
            de dag waarop hij in dienst treedt bij de NV PTT.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De directie van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            draagt aan de in het eerste lid bedoelde instelling een deel
            van het vermogen van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            over. De overdrachtssom zal bepaald worden op basis van de
            lasten-en-baten-methode, waarbij het te hanteren
            premiepercentage wordt berekend op basis van een sluitende
            balans van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds per ultimo
            van het boekjaar voorafgaande aan de oprichting van de NV
            PTT. Het aldus berekende bedrag zal vermenigvuldigd worden
            met 1,045. Het over te dragen vermogen zal hetzelfde
            rendementspotentieel hebben als het bij het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds achterblijvende deel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De aanspraken die aan het personeelslid uit hoofde van zijn
            voormalige dienstverband bij de overheid bij
            arbeidsongeschiktheid toekomen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=42" compleet="nee">artikelen 42 van het Algemeen
            Rijksambtenarenreglement</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1931, 248), artikel 32<nadruk type="cur">c</nadruk> van het Arbeidsovereenkomstenbesluit
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1931, 354) en artikel
            E1 van de Algemene burgerlijke pensioenwet vervallen met
            ingang van de datum waarop de arbeidsovereenkomst, die op
            basis van het aanbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>,
            is gesloten, van kracht is geworden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gedurende
            twee jaren na de overgangsdatum de op de laatste dag van de
            kalendermaand voorafgaand aan de overgangsdatum bestaande
            voorziening ten aanzien van de aanspraken op ouderdoms- en
            nabestaandenpensioen krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet van de personeelsleden van de NV PTT
            onderbrengen bij het Algemeen burgerlijk pensioenfonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De berekening van de in het eerste lid bedoelde
            pensioenaanspraken geschiedt volgens bij algemene maatregel
            van bestuur te stellen regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij toepassing van het eerste en tweede lid van dit artikel
            is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=5">artikel 5, eerste tot en met derde lid</intref>, van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij toepassing van het eerste lid van dit artikel vervalt
            van rechtswege <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=5">artikel 5, vierde lid</intref>, en wordt de omvang van
            het vermogen, dat op de overgangsdatum respectievelijk na
            afloop van de in het eerste lid van dit artikel bedoelde
            termijn door de directie van het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds moet worden overgedragen aan de krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, door de NV PTT aangewezen instelling,
            bepaald door Onze Minister, in overeenstemming met Onze
            Minister van Binnenlandse Zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            tweede lid of een wijziging daarvan treedt niet eerder in
            werking dan twee maanden na de datum van uitgifte van het
                <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij wordt
            geplaatst. Van de plaatsing wordt onverwijld aan de
            Staten-Generaal mededeling gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt in overeenstemming met Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties regels omtrent de behandeling van
            bezwaren van een personeelslid tegen een aanbod als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>. Een bezwarencommissie wordt
            opgedragen terzake advies uit te brengen, waarna door of
            vanwege Onze Minister op het bezwaar een beslissing wordt genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een beslissing als bedoeld in het vorige lid, genomen ten
            aanzien van een personeelslid dat bij het Staatsbedrijf is
            aangesteld als ambtenaar wordt geacht een besluit te zijn in
            de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
            Ambtenarenwet</extref> 1929 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 530).</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties nadere regels vaststellen met betrekking tot
        de uitvoering van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004421&amp;artikel=4">4</intref> bepaalde.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Personeelswet PTT Nederland NV.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Canberra</plaats>
            <datum isodatum="">26 oktober 1988</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>N. Smit-Kroes</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. P. van Dijk</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vierentwintigste november 1988</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	