<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017560" id="303249" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling van de Minister van Justitie van 22 november 2004, nr.
    5295956/04/DJI, houdende bepalingen met betrekking tot de eisen voor
    erkenning van een penitentiair programma of een onderdeel daarvan
    (Erkenningsregeling penitentiair programma 2004)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Justitie,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde en
            vijfde lid, van de Penitentiaire beginselenwet</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009398&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, vierde lid,
            van de Penitentiaire maatregel</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>DJI: Dienst Justiti&#xEB;le Inrichtingen van het ministerie van Justitie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>sectordirectie Gevangeniswezen: de sectordirecteur
              Gevangeniswezen van de DJI of diens plaatsvervanger;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>deelnemer: degene die deelneemt aan het penitentiair programma;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>reclasseringsinstelling: een instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007120&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4
              van de Reclasseringsregeling 1995</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>derde-organisatie: een instelling op het terrein van
              maatschappelijke hulp- en dienstverlening of opleiding en scholing
              of een vrijwilligersorganisatie op het terrein van hulpverlening
              aan justitiabelen, niet zijnde een inrichting of een reclasseringsinstelling;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>werkgever: het bedrijf waar de deelnemer arbeid verricht;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>uitvoeringsverantwoordelijke instantie: de instantie die
              verantwoordelijk is voor de uitvoering van een penitentiair programma.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De sectordirectie Gevangeniswezen kan een penitentiair programma
            of een onderdeel daarvan erkennen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De directeur, een reclasseringsinstelling of een derde-organisatie
            kan een voordracht voor erkenning van een penitentiair programma
            voorleggen aan de sectordirectie Gevangeniswezen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Voor erkenning kunnen worden voorgedragen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een standaardprogramma;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>modules, die onderdeel uitmaken van een penitentiair programma.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De erkenning geschiedt voor een periode van maximaal twee jaren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de aanvraag tot erkenning wordt binnen drie maanden beslist.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De sectordirectie Gevangeniswezen zendt een afschrift van zijn
            besluit aan de aanvrager. De sectordirectie Gevangeniswezen houdt
            tevens een lijst bij van erkende penitentiaire programma&#x2019;s.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De erkenning kan door de sectordirectie Gevangeniswezen
            tussentijds worden ingetrokken indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor het erkende standaardprogramma of module geen doelgroep
                meer bestaat;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voorwaarden, die bij de erkenning zijn gesteld, niet worden nageleefd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de gegevens, die in het kader van de aanvraag tot erkenning
                zijn verstrekt zodanig onjuist of onvolledig zijn dat op de
                aanvraag een ander besluit zou zijn gevolgd indien ten tijde van
                de beoordeling van de aanvraag de juiste en volledige gegevens
                bekend zouden zijn geweest;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de derde-organisatie niet bonafide blijkt te zijn.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De directeur van een penitentiaire inrichting, een
            reclasseringsinstelling of de derde-organisatie dient desgewenst
            uiterlijk drie maanden voor afloop van de termijn waarvoor de
            erkenning is gegeven een verzoek tot verlenging in.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De sectordirectie Gevangeniswezen kan besluiten de erkenning niet
            te verlengen indien &#xE9;&#xE9;n of meer omstandigheden zich voordoen als
            bedoeld in het vierde lid, onder a tot en met d.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Het standaardprogramma of de module van een penitentiair programma
            dient een beschrijving te bevatten van de wijze waarop het programma
            invulling geeft aan de verdere tenuitvoerlegging van de vrijheidsstraf of voorlopige hechtenis.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Een penitentiair programma bevat een samenstel van activiteiten
            dat zo evenwichtig mogelijk is gespreid over de hierna genoemde
            onderdelen, per week tenminste 26 uur omvat en ten minste uit een
            van de volgende hoofdrubrieken is opgebouwd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>arbeidstoeleiding zoals werk, het verkrijgen van een
                vakdiploma en gewenning aan het arbeidsproces;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>stimuleren van de zelfredzaamheid zoals sociale vaardigheden,
                budgettering, woonbegeleiding, alfabetisering en vergroten van zelfdiscipline;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>behandeling van een psychische stoornis of verslavingsproblematiek.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>De aanvraag tot erkenning van een penitentiair programma of een
            module van een penitentiair programma bevat ten minste een
            beschrijving van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de tijdsduur en opbouw van het standaardprogramma of de module,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de doelgroep,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de leerdoelen en programma-activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de contra-indicaties voor deelname aan het standaardprogramma
                of de module;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de te gebruiken methodiek, inclusief de achtergronden en
                eventuele theoretische-wetenschappelijke verantwoording ter zake;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de wijze waarop inhoudelijk en procedureel uitvoering wordt
                gegeven aan de activiteiten en de wijze waarop het programma kan
                worden ingepast in een breder traject van penitentiair
                programma&#x2019;s of modules daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de verantwoordelijkheid voor de uitvoering van het programma
                of de module;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de wijze van toezicht, begeleiding en evaluatie; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de kosten aan de hand van een gedetailleerde begroting van de
                vaste en variabele personele en materi&#xEB;le kosten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>Indien de aanvraag tot erkenning door een derde-organisatie wordt
            ingediend, legt hij bij de aanvraag een verklaring over waarin is
            vermeld dat hij zal voldoen aan de volgende voorwaarden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>accepteren van toezicht op de gemaakte afspraken en evaluatie ervan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>zorg dragen voor toezicht op de deelnemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>periodiek rapporteren over de voortgang van de deelnemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>melden van bijzondere voorvallen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>medewerken aan of zorg dragen voor controle op het gebruik van
                niet toegelaten gedragsbe&#xEF;nvloedende middelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>in acht nemen en waar nodig naleven van de voorwaarden die aan
                de deelnemer worden gesteld.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De activiteiten in het kader van een penitentiair programma kunnen
            worden uitgevoerd door een inrichting, een reclasseringsinstelling,
            een derde-organisatie of een werkgever.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Indien het penitentiair programma of een substantieel gedeelte
            daarvan uitgevoerd wordt door een derde-organisatie die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bijzondere opnemingen psychiatrische
                ziekenhuizen</extref> als zorginstelling is aangemerkt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr><al>een instelling is als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel f, van de Wet toelating zorginstellingen</extref> die is toegelaten voor het verlenen van zorg waarop aanspraak bestaat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>;</al></li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>door het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is
                erkend als onderwijsinstelling; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007120" compleet="nee">Reclasseringsregeling van 1995</extref> is erkend als
                reclasseringsinstelling, dan vermeldt de organisatie dit bij de
                aanvraag om erkenning van een penitentiair programma of een
                module daarvan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Indien het penitentiair programma of een substantieel gedeelte
            daarvan wordt uitgevoerd door een derde-organisatie, die niet door
            een in het tweede lid genoemd Ministerie of krachtens een daar
            genoemde wet of regeling erkend of toegelaten is, wordt bij de
            voordracht voor erkenning van het penitentiair programma de
            betrouwbaarheid van de derde-organisatie getoetst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>Indien het penitentiair programma of een substantieel gedeelte
            daarvan uitgevoerd wordt door een werkgever, wordt door de directeur
            van de inrichting of een reclasseringsinstelling de betrouwbaarheid
            van de werkgever getoetst.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De sectordirectie Gevangeniswezen wijst per hofressort &#xE9;&#xE9;n of meer
            inrichtingen aan waarbij de deelnemers administratief worden ingeschreven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Alleen inrichtingen en reclasseringsinstellingen kunnen aangemerkt
            worden als uitvoeringsverantwoordelijke instantie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De selectiefunctionaris wijst bij zijn besluit tot deelname aan
            een penitentiair programma tevens de uitvoeringsverantwoordelijke
            instantie aan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De uitvoeringsverantwoordelijke instantie houdt toezicht op de
            feitelijke begeleiding van de deelnemer aan het programma. Onder
            toezicht wordt in ieder geval verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het toezien op de daadwerkelijke deelname aan de programmaonderdelen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het toezien op het nakomen van de procedures die ter zake van
                het penitentiair programma zijn overeengekomen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het toezien op de begeleiding door de werkgever of de
                derde-organisatie van de deelnemer aan het penitentiair programma;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het beoordelen en aanbrengen van kleine aanpassingen in het
                penitentiair programma van de deelnemer;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het beoordelen van de ernst van een overtreding en het melden
                van die overtreding aan de directeur van de inrichting;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het signaleren van vorderingen en ontwikkelingen van de
                deelnemer aan een penitentiair programma;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>het tijdig opstellen van tussen- en eindrapportages.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De uitvoeringsverantwoordelijke instantie sluit een overeenkomst
            met de werkgever of derde-organisatie. In elk geval worden afspraken
            gemaakt over de te verrichten werkzaamheden, de financiering en het
            toezicht door de uitvoeringsverantwoordelijke instantie op inhoud en
            kwaliteit van het programma.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Erkenningsregeling penitentiair
          programma 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010166" compleet="nee">Erkenningsregeling penitentiair programma</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
          <naam><voornaam>J.P.H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	