<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027429" dtdversie="2.0" id="432769" soort="AMvB">
  
  <intitule>Koninklijk besluit van 21 september 1926 tot vaststelling van het Curacaosch Uitleveringsbesluit</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Gelet op:</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">	<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel 3, eerste lid, onder h, Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref></considerans.al>
      <considerans.al>	Artikel 48, derde lid, Samenwerkingsregeling Nederlandse Antillen en Aruba</considerans.al></considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">1</nr>
                              </kop>
                              <al>In dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
                              <lijst nr-sluiting="." type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">Gouverneur:</nadruk> Gouverneur
van het land waar de opge&#xEB;iste persoon wordt of is aangetroffen.
Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=21">artikel 21</intref> van het besluit wordt daaronder
verstaan de Gouverneur van het land waar de vreemdeling zich
bevindt;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">het Hof van
Justitie:</nadruk> het Gemeenschappelijk
Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire,
Sint Eustatius en Saba;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">de
procureur-generaal:</nadruk> de
procureur-generaal van het land waar de opge&#xEB;iste persoon wordt of
is aangetroffen. Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=13">artikel 13</intref> van het besluit
wordt daaronder verstaan de procureur-generaal met de behandeling van
de zaak belast;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">openbaar
ministerie:</nadruk> het openbaar
ministerie van het land waar de opge&#xEB;iste persoon wordt of is
aangetroffen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1a</nr>
        </kop>
        <al>Ten aanzien van de uitlevering van personen worden geen nieuwe verdragen gesloten of bestaande vernieuwd, dan met inachtneming van de bepalingen van dit besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Uitlevering kan alleen worden toegestaan ten behoeve van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een door de autoriteiten van de verzoekende Staat ingesteld strafrechtelijk onderzoek terzake van het vermoeden dat de opge&#xEB;iste persoon zich schuldig heeft gemaakt aan een feit waarvoor, zowel naar het recht van de verzoekende Staat als naar dat van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten, een vrijheidsstraf van een jaar, of van langere duur, kan worden opgelegd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf van vier maanden, of van langere duur, door de opge&#xEB;iste persoon op het grondgebied van de verzoekende Staat te ondergaan wegens een feit als onder a bedoeld.</al></li></lijst></lid>
        <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                                 <al>Voor
de toepassing van het voorgaande lid wordt onder een naar het geldend
recht in Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten strafbaar
feit mede verstaan een feit waardoor inbreuk is gemaakt op de
rechtsorde van de verzoekende staat, terwijl krachtens de wetgeving van
Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten eenzelfde inbreuk op
de rechtsorde van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk
Sint Maarten strafbaar
is.</al>
                              </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de aanvraag tot uitlevering betrekking heeft op verscheidene, afzonderlijke feiten, die alle krachtens de wetgeving van de verzoekende Staat en van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten strafbaar zijn gesteld met vrijheidsstraf, maar waarvan sommige niet voldoen aan de voorwaarde met betrekking tot de hoogte van de straf, kan de uitlevering eveneens voor deze laatste feiten worden toegestaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2a</nr>
        </kop>
        <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=2">artikel 2</intref> worden gelijkgesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="cur">met vrijheidsstraffen:</nadruk> door de rechter naast of in plaats van een straf op te leggen maatregelen strekkende tot vrijheidsbeneming;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="cur">met vrijheidsstraffen van langere duur dan een jaar:</nadruk> vrijheidsstraffen &#x2014; met inbegrip van maatregelen als bedoeld onder a &#x2014; voor de duur van het leven of voor onbepaalde tijd.</al></li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2b</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Uitlevering wordt niet toegestaan voor strafbare feiten van politieke aard, met inbegrip van daarmee samenhangende feiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing op uitlevering wegens een van de feiten, omschreven in artikel 1 van het Europees Verdrag tot bestrijding van terrorisme (Trb. 1977, 63), aan een Staat die gehouden is in een overeenkomstig geval uitlevering aan Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten niet te weigeren wegens de politieke aard van het feit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De aanslag tegen het leven of de vrijheid van een Staatshoofd of een lid van het regerende Huis wordt niet beschouwd als een strafbaar feit van politieke aard in de zin van het eerste lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Militaire delicten die niet tevens misdrijven naar het algemene strafrecht van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk
Sint Maarten zijn, en fiscale delicten kunnen geen aanleiding geven tot uitlevering, tenzij bij verdrag uitdrukkelijk anders is bepaald.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        
      <al>De uitlevering mag geschieden niet alleen wegens het begaan van het misdrijf, maar ook wegens poging daartoe of medeplichtigheid daaraan, voor zover die poging of die medeplichtigheid ook in de Nederlandse Antillen strafbaar is.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nederlanders worden niet uitgeleverd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de uitlevering van een Nederlander is gevraagd ten behoeve van een tegen hem gericht strafrechtelijk onderzoek en naar het oordeel van de Gouverneur is gewaarborgd dat, zo hij ter zake van de feiten waarvoor zijn uitlevering kan worden toegestaan in de verzoekende staat tot onvoorwaardelijke vrijheidsstraf wordt veroordeeld, hij deze straf in eigen land zal mogen ondergaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop><al>Geen uitlevering wordt toegestaan wegens misdrijven, waarvan de vervolging of de opgelegde straf v&#xF3;&#xF3;r de aanhouding in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, of ingeval er nog geen aanhouding heeft plaats gehad, v&#xF3;&#xF3;r de oproeping om door het Hof van Justitie te worden gehoord, naar de aldaar geldende wetgeving is verjaard.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de persoon wegens een ander strafbaar feit dan waarvoor zijn uitlevering wordt aangevraagd, in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten vervolgd wordt of straf ondergaat, mag de uitlevering niet worden toegestaan dan na afloop van de in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten ingestelde vervolging en nadat hij de hem opgelegde straf zal hebben ondergaan of hem daarvan gratie zal zijn verleend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze bepaling belet niet, dat de persoon tijdelijk wordt uitgeleverd, ten einde in de verzoekende Staat terecht te staan, onder voorwaarde dat hij na afloop van het onderzoek wordt teruggevoerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><al>Geen uitlevering wordt toegestaan dan onder voorwaarde dat de uitgeleverde niet zal mogen worden vervolgd of gestraft voor enig strafbaar feit v&#xF3;&#xF3;r zijn uitlevering gepleegd, dan dat hetwelk de reden tot uitlevering is geweest, tenzij hij na zijn uitlevering dertig dagen de tijd heeft gehad om het land weer te verlaten, dan wel de instemming van de Gouverneur met zodanige vervolging of bestraffing zal zijn verkregen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De uitlevering wordt aangevraagd langs diplomatieke weg.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De uitlevering wordt niet toegestaan dan na advies van het Hof van Justitie. Indien dit advies strekt tot afwijzing van het verzoek tot uitlevering, weigert de Gouverneur de uitlevering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het Hof beslist bij zijn advies welke der in beslag genomen goederen in geval van uitlevering aan de opge&#xEB;iste persoon zullen worden teruggegeven, welke als stukken van overtuiging zullen worden afgegeven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop><lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>In
afwachting van de aanvrage tot uitlevering kan de persoon wiens
uitlevering kan worden aangevraagd op last van de procureur-generaal
voorlopig worden aangehouden op aanvrage van de macht in de verzoekende
staat tot voorlopige aanhouding bevoegd en als zodanig in het verdrag
aangewezen. De op en bij de aangehoudene zijnde goederen mogen in
beslag genomen worden.</al>
                              </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de aanhouding plaats vindt op Aruba of Sint
Maarten kan de aangehoudende naar Willemstad worden overgebracht indien zulks zijn verhoor door het Hof van Justitie zou bespoedigen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De procureur-generaal is bevoegd om, na de aangehoudene te hebben gehoord, een bevel tot voorlopige aanhouding tegen hem uit te vaardigen, dat hem zo spoedig mogelijk wordt betekend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De procureur-generaal beveelt de onmiddellijke invrijheidstelling van de aangehoudene, tenzij hij uit anderen hoofde behoort in verzekerde bewaring te blijven, en de teruggave van de in beslag genomen goederen, tenzij er uit anderen hoofde redenen van terughouding bestaan, een en ander indien hem geen aanvrage tot uitlevering met de daarbij nodige bescheiden is medegedeeld binnen een termijn bij het verdrag te bepalen en van niet langer dan: twee maanden na de dagtekening van het bevel van aanhouding. Geschiedt de aanvrage tot uitlevering binnen de gestelde termijn, dan wordt verder gehandeld overeenkomstig het bepaalde bij de artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=13">13 tot en met 18</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop><al>Bij de aanvrage tot uitlevering moet in het oorspronkelijke of in gewaarmerkt afschrift worden overgelegd hetzij het vonnis van veroordeling hetzij het vonnis van in staat van beschuldiging stelling of van rechtsingang met bevel van gevangenneming, hetzij een daarmede gelijk te stellen akte, in de verzoekende Staat gebruikelijk en als zodanig in het verdrag aangewezen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Personen, wier uitlevering wordt aangevraagd, mogen voor zover dit niet reeds geschied is, worden aangehouden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bevel van aanhouding moet hun zo spoedig mogelijk worden betekend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De op en bij hen zijnde goederen mogen worden in beslag genomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Zo spoedig mogelijk na de aanhouding wordt daarvan kennis gegeven aan de procureur-generaal.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Van elke krachtens dit besluit gedane aanhouding geeft de procureur-generaal onverwijld kennis aan de Gouverneur, die op zijn beurt onverwijld aan deze mededeling doet van iedere tot hem gerichte aanvrage tot uitlevering.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr></kop><al>De procureur-generaal requireert, zodra de aanhouding te zijner kennis is gekomen, en ingeval deze geen plaats heeft gehad of reeds v&#xF3;&#xF3;r de aanvrage is geschied, zo spoedig mogelijk na daartoe te zijn aangeschreven, dat de opge&#xEB;iste persoon door het Hof van Justitie wordt gehoord, en dat dit zijn advies uitbrengt over het al of niet toestaan der gevraagde uitlevering.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het verhoor geschiedt in het openbaar, tenzij de opge&#xEB;iste persoon de behandeling der zaak met gesloten deuren verlangt, of het Hof, om gewichtige redenen, bij het proces-verbaal der zitting te vermelden, beveelt, dat het geheel of gedeeltelijk met gesloten deuren zal plaats hebben.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het verhoor heeft plaats in de tegenwoordigheid van het openbaar ministerie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De opge&#xEB;iste persoon is bevoegd zich door een raadsman te doen bijstaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Als raadsman mag gekozen worden ieder die bevoegd is voor de strafrechter tot verdediging van beklaagden op te treden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15</nr></kop><al>Binnen veertien dagen na het verhoor zendt het Hof zijn advies en zijn beslissing, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bedoeld, met de tot de zaak behorende stukken aan de Gouverneur.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">18</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Na kennis te hebben genomen van het advies, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, gelast of weigert de Gouverneur de uitlevering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Aan de gelasting tot uitlevering van een Nederlander verbindt de Gouverneur de voorwaarde, dat zo de opge&#xEB;iste persoon terzake van feiten waarvoor hij wordt uitgeleverd, in de verzoekende staat tot onvoorwaardelijke gevangenisstraf wordt veroordeeld, hij deze straf in eigen land mag ondergaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In geval van weigering wordt de opge&#xEB;iste, indien hij aangehouden is, onmiddellijk ontslagen, tenzij hij uit anderen hoofde behoort in hechtenis te blijven, en worden hem de in beslag genomen goederen teruggegeven, tenzij er uit anderen hoofde redenen van terughouding bestaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">19</nr></kop><al>Is de opge&#xEB;iste persoon niet aangehouden en, na behoorlijk te zijn opgeroepen om door het Hof van Justitie te worden gehoord, niet verschenen, dan gaat de termijn, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027429&amp;artikel=15">artikel 15</intref> genoemd, in met de dag, waarop het verhoor door het Hof is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">20</nr></kop><al>De Gouverneur kan toestaan dat een persoon wiens
uitlevering door een vreemde Staat aan een andere Staat is toegestaan,
over het grondgebied van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten onder
medegeleide van ambtenaren van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten
wordt vervoerd, mits met de Staat, waaraan de uitlevering geschiedt,
een uitleveringsverdrag is gesloten en het misdrijf waarvoor
uitlevering is toegestaan onder de werking van dat verdrag
valt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">21</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Personen die in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten in voorlopige hechtenis zijn of straf ondergaan mogen ter confrontatie of tot het afleggen van verklaringen in strafgedingen, die in een vreemde Staat aanhangig zijn, op last van de Governeur tijdelijk worden overgezonden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien die personen in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten straf ondergaan, zal hun straftijd geacht worden niet te zijn afgebroken door die tijdelijke overzending.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">23</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Alle akten en stukken ten gevolge van dit besluit op te maken, zijn vrij van zegel en worden kosteloos 
afgegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Alle ingevolge dit besluit te verrichten betekeningen mogen geschieden door een dienaar der openbare macht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">24</nr></kop><al>Dit besluit is niet van toepassing op het aanhouden, het aan boord terugbrengen of het ter beschikking van de consulaire ambtenaren stellen van gedeserteerde matrozen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">25</nr></kop><al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder Staat mede begrepen: elk tot het westelijk halfrond behorend gebied of gebiedsdeel van Frankrijk, van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland of van de Verenigde Staten van Amerika, of voor welks buitenlandse betrekkingen een van genoemde mogendheden de zorg draagt.</al></artikel><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">26</nr>
                              </kop>
                              <al>Dit besluit wordt aangehaald als:
Uitleveringsbesluit van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
                           </artikel></regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          
          <datum isodatum="2008-10-02">21 september 1926</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	