<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004730" dtdversie="2.0" id="43019" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 21 maart 1990, houdende regelen met betrekking tot de
    uitoefening van de diergeneeskunde</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is nieuwe regelen te stellen met betrekking tot
            de uitoefening van de diergeneeskunde, en tevens
            voorzieningen te treffen inzake de tuchtrechtspraak voor
            personen die de diergeneeskunde, al dan niet in volle
            omvang, uitoefenen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        <al>
                           Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
        <al>
                           Onze Ministers: Onze Minister en Onze Minister van Veiligheid en Justitie gezamenlijk;</al>
        <al>dierenarts:
degene</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>aan wie op grond van het afleggen van een examen
van een opleiding in het wetenschappelijk onderwijs door een
universiteit dan wel de Open Universiteit waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger
onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> betrekking heeft, de graad
Master op het gebied van de diergeneeskunde is verleend,
of</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>die op grond van het met goed
gevolg afleggen van een afsluitend examen van de opleiding
diergeneeskunde in het bezit is van een getuigschrift van het met goed
gevolg afgelegd hebben van het afsluitend examen van die opleiding,
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
onderzoek</extref>.</al></li></lijst>
        <al>para-veterinair: degene die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">artikel 4</intref> is
            toegelaten tot de uitoefening van de diergeneeskunde in
            beperkte omvang;</al>
        <al>dierverloskundige: degene die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=5">artikel 5</intref> is
            toegelaten tot de daarbedoelde handelingen;</al>
        <al>kastreur: degene die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=6">artikel 6</intref> is
            toegelaten tot de daarbedoelde handelingen;</al>
        <al>onvruchtbaar maken: het tijdelijk of blijvend opheffen van
            het vermogen van een mannelijk of vrouwelijk dier tot voortplanting;</al>
        <al>operatie: instrumentele ingreep bij dieren, gepaard gaande
            met verbreking van de natuurlijke samenhang van levende
            weefsels, het afnemen van bloed daaronder begrepen;</al>
        <al>diergeneesmiddel en biologisch diagnosticum: hetgeen
            daaronder wordt verstaan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818" compleet="nee">Diergeneesmiddelenwet</extref>;</al>
        <al>houder van dieren: eigenaar, houder of hoeder van dieren;</al>
        <al>uitoefening van de diergeneeskunde: het als beroep
            verrichten van een of meer der navolgende handelingen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het onderzoeken van een dier, het voorschrijven of
                    toepassen van een behandeling, operatie daaronder
                    begrepen, bij een dier, &#xE9;&#xE9;n en ander voor zover
                    zulks strekt ter voorkoming of genezing van een
                    infectieziekte of een parasitaire ziekte bij dat
                    dier dan wel ter genezing, leniging, onderkenning of
                    opheffing van een aandoening, ziekte,
                    ziekteverschijnsel, in- of uitwendig letsel, pijn of
                    gebrek bij dat dier;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het toepassen bij een dier van algemene of
                    plaatselijke verdoving, bedwelming in slachterijen
                    of slachthuizen daaronder niet begrepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verlenen van hulp met betrekking tot de geboorte
                    of verwijdering van een vrucht van een dier,
                    waaronder begrepen het verrichten van daarmede
                    verband houdende operaties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het onvruchtbaar maken van een dier;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het verrichten op een gezond dier van andere
                    operaties dan die welke behoren tot de onder c en d genoemde handelingen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat
            voor toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen met uitoefening van de diergeneeskunde wordt
            gelijkgesteld het als beroep verrichten van bij of krachtens
            die maatregel aangewezen handelingen met betrekking tot het
            transplanteren van eicellen of embryo&#x2019;s van dieren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen wordt het verrichten van dierproeven of proeven
            in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003081" compleet="nee">Wet op de
            dierproeven</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1977, 67) niet als
            "uitoefening van de diergeneeskunde" aangemerkt,
            tenzij deze handelingen plaatsvinden op verzoek van de
            houder van het desbetreffende dier met het oog op dat dier zelf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen in die maatregel aangewezen handelingen, verricht
            bij daarbij aangewezen dieren of door daarbij aangewezen
            categorie&#xEB;n van personen, niet als "uitoefening van de
            diergeneeskunde" worden aangemerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Uitoefening van de diergeneeskunde</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Tot de uitoefening van de diergeneeskunde zijn, onverminderd het
        bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=6">6</intref>, slechts dierenartsen toegelaten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan personen of groepen van personen, die
            buiten Nederland de bevoegdheid tot uitoefening van de
            diergeneeskunde in haar volle omvang hebben verkregen, tot
            de uitoefening van de diergeneeskunde toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan de toelating kunnen voorschriften worden verbonden. Zij
            kan onder beperkingen worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen zijn de krachtens het eerste lid toegelaten
            personen met dierenartsen gelijkgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Alvorens een beslissing op grond van het eerste lid wordt
            genomen, wordt de faculteit der diergeneeskunde van de
            Rijksuniversiteit te Utrecht gehoord, tenzij de toelating
            voortvloeit uit verplichtingen opgelegd op grond van
            internationale overeenkomsten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Degenen die op het moment van inwerkingtreding van dit
            artikel krachtens artikel 3, eerste lid, van de Wet op de
            Uitoefening van de Diergeneeskunst (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 572) zijn toegelaten tot de
            uitoefening van de diergeneeskunde, worden geacht onder
            dezelfde voorwaarden te zijn toegelaten krachtens het eerste
            lid van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regelen worden gesteld omtrent de toelating van anderen dan
            dierenartsen tot de uitoefening van de diergeneeskunde in
            beperkte omvang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde regelen bevatten in elk geval
            een omschrijving van de aard van de werkzaamheden waartoe
            een toelating zich kan uitstrekken. Zij kunnen voorts onder
            meer betrekking hebben op: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een voor een toelating af te leggen examen, de
                    voorwaarden voor het afleggen van dat examen en een
                    voor het afleggen van dat examen te volgen opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de werkzaamheden worden uitgeoefend,
                    waarbij kan worden bepaald dat deze slechts onder
                    leiding, op aanwijzing of onder controle van een
                    dierenarts mogen geschieden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een nadere omschrijving van de verhouding van degene
                    die is toegelaten, tot die dierenarts;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de geldigheidsduur van een toelating;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de gevallen waarin een toelating kan worden ingetrokken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het verbinden van voorschriften en beperkingen aan
                    een toelating.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Degenen die op het moment van inwerkingtreding van dit artikel
        in het bezit zijn van een geldige, hun ingevolge artikel 5,
        tweede lid, van de Wet op de Uitoefening van de Diergeneeskunst
        verleende vergunning tot uitoefening van de verloskunde, zijn
        toegelaten tot het als beroep verlenen van hulp met betrekking
        tot de geboorte of verwijdering van een vrucht van dieren van in
        die vergunning genoemde soorten, voor zover deze hulp bestaat
        uit: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het zonder operatie of verdoving van het moederdier
                mogelijk maken van de geboorte van de vrucht, dan wel
                het verkleinen van de vrucht en het verwijderen ervan in
                gedeelten zonder operatie of verdoving, niet zijnde
                epiduraal anesthesie, van het moederdier;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het door hem die de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                bedoelde hulp verleent, op het moederdier v&#xF3;&#xF3;r of
                onmiddellijk na de geboorte of verwijdering van de
                vrucht toepassen van door Onze Minister aangewezen
                handelingen welke direct met die geboorte of
                verwijdering verband houden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degenen die op het moment van inwerkingtreding van dit
            artikel in het bezit zijn van een geldige, hun ingevolge
            artikel 5, tweede lid, van de Wet op de Uitoefening van de
            Diergeneeskunst verleende vergunning tot het kastreren, zijn
            toegelaten tot het als beroep verrichten van een of meer der
            navolgende handelingen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het onvruchtbaar maken van mannelijke biggen en
                    ramlammeren en, voor zover de in de aanhef genoemde
                    vergunning zich hiertoe uitstrekt, van andere
                    mannelijke varkens en mannelijke schapen en
                    hengsten, stieren, bokken, reuen en katers, een en
                    ander mits de primaire geslachtsklieren bij deze
                    dieren op de normale plaats aanwezig zijn en geen
                    afwijkingen vertonen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het langs de weg van een operatie behandelen van
                    scrotaalbreuken bij varkens, voor zover deze ingreep
                    tegelijkertijd met het onvruchtbaar maken plaatsvindt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het toepassen van plaatselijke verdoving bij de
                    onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> genoemde ingrepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het behandelen met wondpoeders van wonden welke een
                    direct gevolg zijn van de onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> genoemde ingrepen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan regelen stellen omtrent de wijze waarop
            de in het eerste lid bedoelde personen de aldaar onder
                <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> genoemde ingrepen mogen verrichten
            alsmede omtrent de diergeneesmiddelen die zij daarbij mogen
            toepassen en de wijze waarop zij deze mogen toepassen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het onvruchtbaar maken van dieren, het verrichten van
            operaties bij dieren en het toepassen bij dieren van
            diergeneesmiddelen aangewezen krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
            Diergeneesmiddelenwet</extref> is, voor zover een en
            ander niet als beroep geschiedt, aan anderen dan
            dierenartsen verboden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid gestelde verbod geldt niet: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor zover een handeling, als daar bedoeld, wordt
                    verricht in het kader van onderzoekingen in daarvoor
                    door Onze Minister aangewezen diergeneeskundige
                    instellingen en instellingen van wetenschap of onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover een handeling, als daar bedoeld, wordt
                    verricht door hen, die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">artikelen
                    4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=5">5</intref> en
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=6">6</intref> diezelfde
                    handeling als beroep mogen verrichten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor het onvruchtbaar maken van mannelijke biggen
                    door de houders van die dieren voor zover en voor
                    zolang zulks door Onze Minister is toegestaan en met
                    inachtneming van de daarbij gestelde regelen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor het toepassen bij dieren van de in het eerste
                    lid bedoelde diergeneesmiddelen, met uitzondering
                    van die welke krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, vierde lid,
                        van de Diergeneesmiddelenwet</extref>
                    zijn aangewezen, door de houder van dieren, voor
                    zover en voor zolang de dierenarts die de dieren
                    behandelt, dit noodzakelijk acht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister kan geheel of gedeeltelijk van het in het
            eerste lid gestelde verbod vrijstelling of ontheffing
            verlenen. Aan een vrijstelling of ontheffing kunnen
            voorschriften worden verbonden. Zij kunnen onder beperkingen
            worden verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is aan anderen dan dierenartsen verboden in het openbaar
            aan te kondigen, dat zij de diergeneeskunde uitoefenen, of
            de titel te voeren van dierenarts dan wel een andere titel,
            aanduiding of vermelding te bezigen die bij het publiek
            redelijkerwijs de indruk kan vestigen dat zij de
            hoedanigheid van dierenarts bezitten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het eerste lid, is het
            degenen die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=5">5</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=6">6</intref> zijn toegelaten,
            toegestaan in het openbaar aan te kondigen dat zij de
            werkzaamheden uitoefenen waarvoor zij zijn toegelaten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alvorens werkzaam te zijn op het gebied van de uitoefening
            van de diergeneeskunde is een dierenarts, behoudens het
            bepaalde in het zesde lid, gehouden zich aan te melden bij
            een door Onze Minister aangewezen ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dierenartsen, dierverloskundigen en kastreurs die op het
            moment van inwerkingtreding van dit artikel reeds werkzaam
            zijn op het gebied van de uitoefening van de
            diergeneeskunde, zijn gehouden zich onverwijld aan te melden
            bij de in het eerste lid bedoelde ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt regelen omtrent de wijze waarop de
            aanmelding dient te geschieden en omtrent de gegevens die
            met betrekking tot de aanmelding moeten worden verstrekt.
            Van de aanmelding wordt een bewijs afgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien na de aanmelding, bedoeld in het eerste en tweede
            lid, de daarbij verstrekte gegevens zijn gewijzigd, is de
            dierenarts, dierverloskundige of kastreur gehouden deze
            wijzigingen onverwijld op de door Onze Minister bepaalde
            wijze ter kennis te brengen van de in het eerste lid
            bedoelde ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De dierenarts, dierverloskundige of kastreur is gehouden,
            om wanneer hij ophoudt werkzaam te zijn op het gebied van de
            uitoefening van de diergeneeskunde, van dat feit onverwijld
            schriftelijk kennis te geven aan de in het eerste lid
            bedoelde ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onze Minister kan van het bepaalde in het eerste lid
            vrijstelling verlenen. Aan een vrijstelling kunnen
            voorschriften worden verbonden. Zij kan onder beperkingen
            worden verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister draagt zorg dat dierenartsen,
            dierverloskundigen en kastreurs die werkzaam zijn op het
            gebied van de uitoefening van de diergeneeskunde, worden
            ingeschreven in een register van praktizerende dierenartsen,
            onderscheidenlijk een register van dierverloskundigen en kastreurs.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Inschrijving vindt echter niet plaats zolang de betrokkene
            krachtens een onherroepelijk geworden rechterlijke of
            tuchtrechtelijke beslissing de bevoegdheid tot de
            uitoefening van de diergeneeskunde mist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een inschrijving wordt doorgehaald, indien de betrokkene in
            de in het tweede lid genoemde omstandigheid is komen te
            verkeren dan wel anderszins is opgehouden werkzaam te zijn
            op het gebied van de uitoefening van de diergeneeskunde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In het register worden ten minste de naam van de
            dierenarts, dierverloskundige of kastreur en het adres of de
            adressen waar deze de praktijk uitoefent, vermeld alsmede de
            aard van de praktijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt regelen omtrent: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inrichting van het register;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop kennis kan worden genomen van de in
                    het register opgenomen gegevens.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden
            gesteld omtrent de erkenning van specialismen in de
            uitoefening van de diergeneeskunde, omtrent de aan de
            erkenning als specialist te verbinden titels en omtrent de
            aanwijzing van en het stellen van eisen aan organisaties of
            instellingen die zich met de regeling van en de opleiding
            tot specialismen in de uitoefening van de diergeneeskunde
            hebben belast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            eerste lid</al>
        <al>wordt in elk geval bepaald dat: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de organisatie of instelling naar het oordeel van
                    Onze Minister representatief moet zijn voor de
                    beoefenaren van het beroep;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de door de organisatie of instelling vastgestelde
                    reglementen die het specialisme regelen de
                    goedkeuring van Onze Minister behoeven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de specialisten-opleiding moet voldoen aan door Onze
                    Minister te stellen regelen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de erkenning als specialist en het verwerven van de
                    daaraan verbonden titel te voeren niet afhankelijk
                    mag zijn van het lidmaatschap van de organisatie of instelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>dat de erkenning als specialist kan worden
                    ingetrokken, indien de betrokkene gedurende een
                    bepaalde tijd het specialisme niet daadwerkelijk
                    heeft beoefend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het is aan anderen dan degenen die als specialist zijn
            erkend, verboden in het openbaar aan te kondigen dat zij als
            specialist werkzaam zijn of de daaraan verbonden titel te
            voeren, dan wel enige andere aanduiding of vermelding te
            bezigen die bij het publiek redelijkerwijs de indruk kan
            vestigen dat zij als specialist zijn erkend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        omtrent: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de beschikking over en de inrichting van
                praktijkruimten, de inrichting van klinieken en
                ziekenhuizen voor dieren, alsmede omtrent de technische
                uitrusting en apparatuur;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>verplichte deelneming aan bij- of nascholing.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12a</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        omtrent het brengen in Nederland, gebruiken, voorhanden hebben,
        in voorraad hebben, verkopen, te koop aanbieden, kopen en
        afleveren van bij die maatregel aangewezen elektromedische
        apparaten die bij de uitoefening van de diergeneeskunde worden gebruikt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het ontwerp van een algemene maatregel van bestuur, bedoeld
            in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=11">11</intref>, wordt
            gelijktijdig in de <nadruk type="cur">Nederlandse
            Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt en aan de beide Kamers
            der Staten-Generaal overgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gedurende 30 dagen vanaf de dag waarop de bekendmaking is
            geschied, kan een ieder wensen en bezwaren met betrekking
            tot het ontwerp ter kennis brengen van Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            eerste lid treedt niet eerder in werking dan een maand na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Tuchtrechtspraak</titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Tuchtvergrijpen en maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Op een dierenarts kunnen een of meer van de maatregelen, bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, worden
        toegepast, indien: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>hij door enig handelen of nalaten te kort schiet in de
                zorg die hij in zijn hoedanigheid behoort te betrachten
                ten opzichte van een of meer dieren met betrekking tot
                welke zijn hulp is ingeroepen, wordt verleend of in
                geval van nood behoort te worden verleend;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>hij op andere wijze in zodanige mate te kort schiet in
                hetgeen van hem als beoefenaar van de diergeneeskunde
                mag worden verwacht, dat daardoor voor de
                gezondheidszorg voor dieren ernstige schade kan ontstaan.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Op een para-veterinair, een dierverloskundige of een kastreur
        kunnen een of meer van de maatregelen, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, worden
        toegepast, indien: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>hij door enig handelen of nalaten te kort schiet in de
                zorg die hij in zijn hoedanigheid behoort te betrachten
                ten opzichte van een of meer dieren met betrekking tot
                welke zijn hulp is ingeroepen, wordt verleend of in
                geval van nood behoort te worden verleend;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>hij op andere wijze in zodanige mate te kort schiet in
                hetgeen van hem als beoefenaar van de diergeneeskunde in
                beperkte omvang mag worden verwacht, dat daardoor voor
                de gezondheidszorg voor dieren ernstige schade kan ontstaan.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De maatregelen die op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">15</intref> kunnen worden
            opgelegd, zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarschuwing;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>berisping;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geldboete van
de derde categorie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vierde lid, van het
Wetboek van Strafrecht</extref>;</al>
            </li>
            <li><li.nr>d.</li.nr><al>geldboete
van de vierde categorie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vierde lid, van het
Wetboek van Strafrecht</extref>, indien de waarde van de goederen, met
betrekking tot welke een overtreding is begaan, of de waarde van het
wederrechtelijk genoten voordeel dat geheel of gedeeltelijk door middel
van de overtreding is verkregen, hoger is dan het vierde gedeelte van
het maximumbedrag van de geldboete dat op grond van onderdeel c, kan
worden opgelegd;</al></li><li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>gehele of gedeeltelijke schorsing voor ten hoogste
                    een jaar van een dierenarts, para-veterinair,
                    dierverloskundige of kastreur in de hem bij of
                    krachtens deze wet verleende bevoegdheid tot
                    uitoefening van de diergeneeskunde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>gehele of gedeeltelijke ontzegging aan een
                    dierenarts, para-veterinair, dierverloskundige of
                    kastreur van de hem bij of krachtens deze wet
                    verleende bevoegdheid tot uitoefening van de diergeneeskunde.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste
lid, onder c en d, vermelde maatregelen kunnen gelijktijdig worden
opgelegd met een van de maatregelen, genoemd onder e en
f.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij oplegging van de maatregelen, vermeld in het eerste lid, onder a tot en met
e, kan tevens
            worden bevolen dat de beslissing in de Nederlandse Staatscourant zal worden
            bekendgemaakt en aan in de beslissing aangewezen
            tijdschriften of nieuwsbladen ter bekendmaking zal worden
            aangeboden, al dan niet met weglating van de namen of de
            woonplaatsen van de daarin genoemde personen, alsmede van
            andere gegevens welke omtrent die personen aanwijzingen bevatten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een beslissing waarbij de maatregel, vermeld in het eerste lid, onder f, is opgelegd, wordt
            steeds bekendgemaakt op de in het derde lid omschreven wijze.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
geldboete komt toe aan de Staat. Degene aan wie een boete is opgelegd,
wordt door een door Onze Minister aan te wijzen ambtenaar bij
gedagtekende brief uitgenodigd de verschuldigde geldboete te
betalen.</al>
                     </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien de
schuldenaar in gebreke blijft, kan de invordering van de verschuldigde
geldboete geschieden bij een door de ambtenaar uit te vaardigen
dwangbevel.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De betekening en de tenuitvoerlegging van een dwangbevel
            geschieden door de zorg van de ontvanger, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel
                i, van de Invorderingswet 1990</extref>, en door
            de belastingdeurwaarder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel
                j, van die wet</extref> met toepassing van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref> van die wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Zolang de ontvanger met de zorg voor de invordering is
            belast, kan hij een vordering doen op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Invorderingswet
            1990</extref> alsmede verrekenen op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24</extref> van
            die wet.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Met betrekking tot het verzet tegen de tenuitvoerlegging
            van een dwangbevel is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Invorderingswet
            1990</extref> van overeenkomstige toepassing met
            dien verstande dat in dat artikel voor "de ontvanger
            die het dwangbevel heeft uitgevaardigd" telkens moet
            worden gelezen: de met de tenuitvoerlegging van het
            dwangbevel belaste ontvanger.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>Met
betrekking tot de kosten van aanmaning en verdere invordering zijn de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van de Invorderingswet 1990</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de oplegging van de maatregelen, vermeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid,
onder c, d en e</intref>, kan worden bevolen dat daaraan geheel of
            voor een bepaald gedeelte geen uitvoering zal worden
            gegeven, tenzij bij latere beslissing anders mocht worden
            gelast op grond dat de betrokkene voor het einde van een bij
            het bevel te bepalen proeftijd van ten hoogste drie jaren
            zich heeft schuldig gemaakt aan een gedraging, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, onderscheidenlijk in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, dan wel gedurende die
            proeftijd een bijzondere voorwaarde, welke in de beslissing
            mocht zijn gesteld, niet heeft nageleefd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij de beslissing bedoeld in het eerste lid kan als
            bijzondere voorwaarde worden gesteld dat de betrokken
            dierenarts, para-veterinair, dierverloskundige of kastreur
            de door zijn gedraging veroorzaakte schade geheel of tot een
            bij de beslissing te bepalen gedeelte binnen een daarbij te
            stellen termijn, korter dan de proeftijd, vergoedt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In bijzondere gevallen kunnen Wij, het veterinaire
            tuchtcollege gehoord, de dierenarts, para-veterinair,
            dierverloskundige of kastreur, aan wie de hem bij of
            krachtens deze wet verleende bevoegdheid tot uitoefening van
            de diergeneeskunde geheel of gedeeltelijk is ontzegd, op
            zijn verzoek in die bevoegdheid herstellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Herstel kan onder beperkingen worden verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Met tuchtrechtspraak belaste organen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Veterinair tuchtcollege</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een veterinair tuchtcollege dat is gevestigd te 's-Gravenhage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het veterinair tuchtcollege is belast met de behandeling in
            eerste aanleg van zaken, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">15</intref> betreffende.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het veterinair tuchtcollege bestaat uit de volgende leden: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een rechtsgeleerde die voorzitter is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vier dierenartsen en een door Onze Ministers te
                    bepalen aantal para-veterinairen, dierverloskundigen
                    en kastreurs.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het derde lid bedoelde dierenartsen,
            para-veterinairen, dierverloskundigen en kastreurs dienen
            werkzaam te zijn op het gebied van de uitoefening van de diergeneeskunde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voorzitter en de overige leden, alsmede voor elk hunner
            een of meer plaatsvervangers, worden voor de tijd van zes
            jaren door Onze Ministers benoemd. Zij zijn bij hun aftreden
            weder benoembaar. Op eigen verzoek kunnen zij door Onze
            Ministers worden ontslagen. De benoemingstermijn van hem die
            wordt benoemd ter vervulling van een tussentijdse vacature,
            eindigt bij het verstrijken van de benoemingstermijn van
            degene in wiens plaats hij is getreden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de in het eerste lid bedoelde plaatsvervangers gelden
            dezelfde vereisten van benoembaarheid als voor de leden die
            zij vervangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het veterinair tuchtcollege heeft een secretaris en zo
            nodig een plaatsvervangend secretaris die rechtsgeleerden
            zijn. Zij worden door Onze Ministers benoemd, geschorst en ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Ministers verlenen aan de leden en hun
            plaatsvervangers ontslag met ingang van de maand, volgend op
            die, waarin de betrokkenen de leeftijd van zeventig jaren
            hebben bereikt. Zij verlenen aan de leden en hun
            plaatsvervangers eveneens ontslag bij verlies van een
            vereiste voor hun benoembaarheid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tussen de leden, de plaatsvervangende leden, de secretaris
            en de plaatsvervangend secretaris mag niet bestaan de
            verhouding van echtgenoten, geregistreerde
                partners&#x201D; bloed- en aanverwanten tot de
            derde graad ingesloten, een maatschap of ander duurzaam
            samenwerkingsverband tot het uitoefenen van de
            diergeneeskunde of de verhouding van werkgever tot werknemer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het huwelijk of het geregistreerd partnerschap eerst
            mocht worden aangegaan na de benoeming, zal de
            jongstbenoemde der echtgenoten of geregistreerde partners
            zijn ambt niet kunnen behouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de aanverwantschap eerst mocht zijn ontstaan na de
            benoeming, zal degene, die haar veroorzaakte, zijn ambt niet
            kunnen behouden, behoudens door Onze Ministers te verlenen vergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De aanverwantschap houdt op door de ontbinding van het
            huwelijk dat haar veroorzaakte.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <al>Het in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 46c, tweede
        lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46d, tweede lid</extref>,
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46f</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46i met uitzondering van het eerste
            lid, onderdeel c</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46j</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46l, eerste lid, onderdeel a, en
            derde lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46m</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46o</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">46p,
            van de Wet rechtspositie rechterlijke
        ambtenaren</extref> voor de leden van de rechterlijke
        macht bepaalde is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van
        de leden van het veterinair tuchtcollege en hun plaatsvervangers.</al>
<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=13a" compleet="nee">artikelen 13a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=13b" compleet="nee">13b,
uitgezonderd het eerste lid, onderdelen b en c, en vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=13c" compleet="nee">13c
tot en met 13g van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing ten aanzien van gedragingen van de leden van
het veterinair tuchtcollege en hun plaatsvervangers, met dien verstande
dat:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>voor
de overeenkomstige toepassing van die artikelen onder &#xAB;het
betrokken gerechtsbestuur&#xBB; wordt verstaan: de voorzitter van het
veterinair tuchtcollege;
en</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>de
procureur-generaal niet verplicht is aan het verzoek, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=13a" compleet="nee">artikel 13a</extref>, te voldoen, indien de verzoeker redelijkerwijs onvoldoende
belang heeft bij een onderzoek als bedoeld in datzelfde
artikel.</al>
                     </li>
                  </lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voorzitter is bevoegd ambtshalve aan de leden en hun
            plaatsvervangers, die de waardigheid van hun ambt, hun
            ambtsbezigheden of ambtsplichten verwaarlozen of die zich
            schuldig maken aan overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=24">artikel 24</intref>, de
            nodige waarschuwing te doen, na hen in de gelegenheid te
            hebben gesteld om te worden gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorzitter van het veterinair beroepscollege, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=26">artikel 26</intref>,
            heeft gelijke bevoegdheid ten aanzien van de voorzitter van
            het veterinair tuchtcollege en diens plaatsvervangers.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zij die deel uitmaken van het veterinair tuchtcollege en hun
            plaatsvervangers mogen zich noch direct noch indirect over
            enige aangelegenheid, welke door hen behandeld wordt of
            waarvan zij weten of vermoeden dat deze door hen behandeld
            zal worden, in enig bijzonder onderhoud of gesprek inlaten
            met partijen of hun raadslieden of gemachtigden, noch
            daarover enige bijzondere inlichting of schriftelijk stuk aannemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is hun die deel uitmaken van het veterinair
            tuchtcollege, en hun plaatsvervangers verboden hetgeen zij
            als zodang te weten zijn gekomen verder bekend te maken dan
            voor de uitoefening van hun functie gevorderd wordt. De
            verplichting tot geheimhouding geldt niet tegenover
            ambtenaren van politie of justitie, voor zover mededeling
            aan hen op grond van een wettelijk voorschrift is vereist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zij die deel uitmaken van het veterinair tuchtcollege en
            hun plaatsvervangers zijn verplicht het geheim te bewaren
            omtrent de gevoelens die in de raadkamer over aanhangige
            zaken zijn geuit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het tweede en derde lid geldt ook voor de
            secretaris van het veterinair tuchtcollege en zijn plaatsvervanger.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter, de overige leden en hun plaatsvervangers,
        ontvangen een vacatiegeld, alsmede van reis- en verblijfkosten
        en van verdere verschotten, volgens door Onze Ministers te
        stellen regelen.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Veterinair beroepscollege</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een veterinair beroepscollege dat is gevestigd te 's-Gravenhage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het veterinair beroepscollege is, onverminderd het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
            bepaalde, belast met de behandeling in beroep van zaken, de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">15</intref> betreffende.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het veterinair beroepscollege bestaat uit de volgende
            leden: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>drie rechtsgeleerden waarvan &#xE9;&#xE9;n voorzitter is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>twee dierenartsen en een door Onze Ministers te
                    bepalen aantal para-veterinairen, dierverloskundigen
                    en kastreurs.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het derde lid bedoelde dierenartsen,
            para-veterinairen, dierverloskundigen en kastreurs dienen
            werkzaam te zijn op het gebied van de uitoefening van de diergeneeskunde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het lidmaatschap van het veterinair beroepscollege is niet
            verenigbaar met het lidmaatschap van het veterinair
            tuchtcollege. Het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=20">artikelen 20-23, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=24">24</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=25">25</intref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het veterinair beroepscollege waakt tegen nodeloze
            vertraging van het onderzoek door het veterinair tuchtcollege.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het veterinair beroepscollege kan zich de stukken doen
            overleggen en een termijn stellen, binnen welke de
            beslissing moet zijn genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het veterinair tuchtcollege hieraan niet voldoet,
            kan het veterinair beroepscollege de behandeling van de zaak
            aan zich trekken en in hoogste ressort beslissen.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Rechtsgang in eerste aanleg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het veterinair tuchtcollege houdt zitting in een samenstelling
        bestaande uit vijf leden, te weten de voorzitter, alsmede: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een dierenarts: vier dierenartsen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien de klacht is gericht tegen een para-veterinair:
                twee para-veterinairen en twee dierenartsen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een dierverloskundige:
                twee dierverloskundigen en twee dierenartsen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een kastreur: twee
                kastreurs en twee dierenartsen.</al>
        </li>
    </lijst></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij
ontstentenis van benoemde dierverloskundigen of kastreurs, kunnen
dierenartsen zitting nemen in plaats van een dierverloskundige
onderscheidenlijk een
kastreur.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een zaak, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            betreffende, wordt bij het veterinair tuchtcollege aanhangig
            gemaakt door een schriftelijke klacht van degene die
            rechtstreeks in zijn belang is getroffen, dan wel van een
            door Onze Minister aangewezen ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zodra een klacht is ingekomen, stelt de voorzitter een
            voorlopig onderzoek in. De ambtenaar, bedoeld in het vorige
            lid, verleent daarbij desgevraagd medewerking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Blijkt dat de klacht is ingediend door iemand die daartoe
            niet ingevolge het eerste lid bevoegd is, dan verklaart het
            veterinair tuchtcollege de klager zonder nader onderzoek bij
            met reden omklede beslissing schriftelijk niet ontvankelijk.
            Blijkt dat de klacht kennelijk ongegrond is in die zin, dat
            de feiten waarop zij berust niet tot toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            kunnen leiden, dan kan het veterinair tuchtcollege zonder
            verder onderzoek de klacht bij met reden omklede beslissing
            schriftelijk afwijzen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Intrekken van de klacht, nadat deze is ingekomen, of
            staking van de werkzaamheden door de persoon over wie
            geklaagd is, heeft op de verdere behandeling geen invloed,
            wanneer naar het oordeel van de in het eerste lid bedoelde
            ambtenaar het algemeen belang vordert, dat de behandeling
            wordt voortgezet of wanneer de persoon over wie geklaagd is,
            schriftelijk heeft verklaard voortzetting van de behandeling
            van de klacht te verlangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zij die deel uitmaken van het veterinair tuchtcollege kunnen
            zich verschonen en kunnen worden gewraakt, indien te hunnen
            aanzien feiten of omstandigheden bestaan, waardoor in het
            algemeen de rechterlijke onpartijdigheid schade zou kunnen lijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Over wraking of verschoning wordt ten spoedigste beslist
            door hen die deel uitmaken van het veterinair tuchtcollege,
            met uitzondering van degene die wordt gewraakt of die
            verlangt zich te verschonen. Bij staking van stemmen wordt
            de wraking onderscheidenlijk de verschoning toegewezen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De behandeling van een zaak, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            betreffende, door het veterinair tuchtcollege geschiedt in
            een openbare zitting, tenzij het veterinair tuchtcollege om
            gewichtige redenen beveelt, dat de behandeling van de zaak
            geheel of gedeeltelijk met gesloten deuren zal plaatsvinden.
            Het bevel daartoe houdt de overwegingen in waarop het steunt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beslissing in een door het veterinair tuchtcollege
            behandelde zaak wordt in het openbaar uitgesproken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tijd en plaats van een openbare zitting of van een openbare
            uitspraak worden ten minste veertien dagen en ten hoogste
            een maand tevoren in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekendgemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens in de gevallen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, derde
            lid</intref>, neemt het veterinair tuchtcollege geen
            beslissing aangaande een ingediende klacht dan na verhoor,
            althans behoorlijke oproeping van de persoon over wie
            geklaagd is en van de klager.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De persoon over wie geklaagd is kan - tenzij het veterinair
            tuchtcollege beveelt dat hij in persoon zal verschijnen -
            zich ter terechtzitting doen vertegenwoordigen door een
            daartoe gemachtigde. Hij kan zich door een raadsman doen bijstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het veterinair tuchtcollege kan weigeren bepaalde personen
            die geen advocaat zijn, als gemachtigde of als raadsman toe
            te laten. Bij zodanige weigering houdt het veterinair
            tuchtcollege de zaak tot een volgende zitting aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De persoon over wie geklaagd is en zijn raadsman worden in
            de gelegenheid gesteld ten minste 14 dagen v&#xF3;&#xF3;r de aanvang
            van het onderzoek op de terechtzitting van de processtukken
            kennis te nemen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het veterinair tuchtcollege kan, hetzij ten verzoeke van de
            persoon over wie geklaagd is, hetzij ten verzoeke van de
            klager, hetzij ambtshalve, getuigen en deskundigen oproepen
            en horen. De oproeping geschiedt bij aangetekende brief.
            Ieder die als getuige of deskundige is opgeroepen, is
            verplicht aan de oproeping gevolg te geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Verschijnt een getuige of een deskundige op de oproeping
            niet, dan doet de officier van justitie bij de rechtbank te 's-Gravenhage op verzoek
            van het veterinair tuchtcollege hem dagvaarden. Hij is
            verplicht na dagvaarding te verschijnen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Verschijnt een getuige of deskundige op de dagvaarding
            niet, dan doet de officier van justitie, bedoeld in het
            vorige lid, op verzoek van het veterinair tuchtcollege hem
            andermaal dagvaarden, desverzocht met bevel tot medebrenging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=556" compleet="nee">Artikel 556 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De getuigen zijn verplicht getuigenis af te leggen, de
            deskundigen hun diensten als zodanig te verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Ten aanzien van getuigen en deskundigen zijn de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=217" compleet="nee">artikelen 217-219 van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De getuigen en deskundigen ontvangen desverkiezende op
            vertoon van hun oproeping of dagvaarding schadeloosstelling
            overeenkomstig het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406" compleet="nee">Wet tarieven in
            strafzaken</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 130) bepaalde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen worden
        gesteld met betrekking tot de rechtsgang, welke waarborgen geven
        voor een deugdelijke berechting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beslissing van het veterinair tuchtcollege aangaande een
            ingediende klacht houdt de overweging in waarop zij steunt
            en wordt op schrift gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De secretaris van het veterinair tuchtcollege zendt van de
            beslissing onverwijld bij aangetekende brief afschrift: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan de persoon over wie geklaagd is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan de klager;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan de ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De secretaris van het veterinair tuchtcollege verstrekt
            desgevraagd aan de gerechten en het openbaar ministerie
            inlichtingen omtrent onherroepelijke beslissingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>Beslissingen van het veterinair tuchtcollege, genomen met een
        ander aantal personen of in een andere samenstelling, dan is
        voorgeschreven, zijn nietig.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Beroep</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen een beslissing van het veterinair tuchtcollege
            aangaande een ingediende klacht kan binnen twee maanden na
            de dag van verzending van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=35">artikel 35, tweede
            lid</intref>, bedoelde aangetekende brief beroep
            worden ingesteld bij het veterinair beroepscollege: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door de persoon over wie geklaagd is, indien de
                    klacht geheel of gedeeltelijk gegrond verklaard is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door de klager, indien zijn klacht geheel of
                    gedeeltelijk ongegrond verklaard is dan wel indien
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, derde
                    lid</intref>, de klager niet-ontvankelijk is
                    verklaard of zijn klacht is afgewezen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>door de ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het beroep wordt ingesteld bij een met redenen omkleed
            beroepschrift, te zamen met een gewaarmerkt afschrift van de
            beslissing, waartegen het beroep gericht is. Het beroep
            schorst de beslissing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het veterinair beroepscollege kan degene die beroep heeft
            ingesteld niet-ontvankelijk verklaren, het beroep verwerpen
            of het beroep gegrond verklaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien het veterinair beroepscollege het beroep gegrond
            verklaart dan wel bij de behandeling van het beroep op
            andere dan de in het beroepschrift aangevoerde gronden tot
            het oordeel komt, dat de in eerste aanleg gegeven beslissing
            niet kan worden gehandhaafd, vernietigt het deze beslissing
            en doet de zaak alsdan zelf af.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het veterinair beroepscollege kan het veterinair
            tuchtcollege uitnodigen inlichtingen te verstrekken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Indien alleen de persoon over wie geklaagd is, beroep heeft
            ingesteld, kan het veterinair beroepscollege slechts met
            eenparigheid van stemmen een beslissing geven die een
            wijziging te zijnen nadele brengt in hetgeen door het
            veterinair tuchtcollege was beslist.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het veterinair beroepscollege houdt zitting in een samenstelling
        bestaande uit vijf leden, te weten de drie rechtsgeleerden
        waaronder de voorzitter, alsmede: </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een dierenarts: twee dierenartsen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een para-veterinair:
                een para-veterinair en een dierenarts;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien de klacht gericht is tegen een dierverloskundige:
                een dierverloskundige en een dierenarts;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>indien een klacht gericht is tegen een kastreur: een
                kastreur en een dierenarts.</al>
        </li>
    </lijst></lid>
    
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij
ontstentenis van benoemde dierverloskundigen of kastreurs, kunnen
dierenartsen zitting nemen in plaats van een dierverloskundige
onderscheidenlijk een
kastreur.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=30">artikelen 30-34</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=36">36</intref> is van
        overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beslissing in beroep houdt de overweging in waarop zij
            steunt en wordt op schrift gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De secretaris van het veterinair beroepscollege zendt van
            de beslissing onverwijld bij aangetekende brief afschrift: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan de persoon over wie geklaagd is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan de klager;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan de ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>aan het veterinair tuchtcollege.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Hij verstrekt desgevraagd aan de gerechten en het openbaar
            ministerie inlichtingen omtrent beslissingen van het
            veterinair beroepscollege.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        inzake: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de tenuitvoerlegging van
de maatregelen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onder a, b, e en
f</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de uitvoering van de bevelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=17">artikel 17</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de klachten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>al hetgeen verder voor een goede tuchtrechtspraak
                voorziening behoeft.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Straf- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Minister aangewezen ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij deze wet strafbaar gestelde
            feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de daartoe
            aangewezen buitengewone opsporingsambtenaren. Deze
            ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing van feiten,
            strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het eerste en tweede lid bedoelde ambtenaren die in
            de uitoefening van hun taak kennis bekomen van een
            tuchtvergrijp als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">de artikelen 14</intref>
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">15</intref>, doen daarvan
            onverwijld mededeling aan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=29">artikel 29, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in dit artikel wordt mededeling
            gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al> De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=42">artikel 42, tweede
        lid</intref>, bedoelde ambtenaren hebben toegang tot
        elke plaats, voor zover dat redelijkerwijs voor de vervulling
        van hun taak nodig is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A16" compleet="nee">5:16 tot en met 5:20 van de Algemene
            wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
        toepassing ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=42">artikel 42, tweede
        lid</intref>, bedoelde ambtenaren. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=42">artikel 42, tweede
        lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn voorts te allen
        tijde bevoegd tot inbeslagneming van daarvoor vatbare
        voorwerpen. Zij kunnen daartoe hun uitlevering vorderen.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Overtreding van het bepaalde bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=7">artikelen 7, eerste
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=8">8</intref>, en het bepaalde
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=6">6, tweede lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=11">11, derde lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=12">12</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=12a">12<nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref> wordt gestraft met geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Overtreding van het bepaalde bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=46">artikel 46</intref> en
            bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=9">artikel 9</intref> wordt
            gestraft met geldboete van de tweede categorie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>De bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=47">artikel 47</intref> strafbaar
        gestelde feiten worden beschouwd als overtredingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=195" compleet="nee">artikel 195 van het Wetboek van
        Strafrecht</extref> vindt overeenkomstige toepassing ten
        aanzien van een persoon, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15">15</intref>, </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>die, hoewel hij bij onherroepelijk geworden uitspraak
                geheel of gedeeltelijk is geschorst in de uitoefening
                van de hem bij of krachtens deze wet verleende
                bevoegdheid tot uitoefening van de diergeneeskunde,
                tijdens die schorsing de diergeneeskunde of het
                onderdeel ervan waarop die uitspraak betrekking heeft, uitoefent;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>die, hoewel hem bij onherroepelijk geworden uitspraak de
                hem bij of krachtens deze wet verleende bevoegdheid tot
                uitoefening van de diergeneeskunde geheel of
                gedeeltelijk is ontzegd, de diergeneeskunde of het
                onderdeel ervan waarop die uitspraak betrekking heeft, uitoefent.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>De krachtens deze wet vastgestelde regelen van algemene aard
        worden, voor zover zij niet zijn vervat in een algemene
        maatregel van bestuur, bekendgemaakt in de Nederlandse Staatscourant.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>De Wet op de Uitoefening van de Diergeneeskunst (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 372) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet op de uitoefening
            van de diergeneeskunde, met bijvoeging van het jaartal van
            het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij is geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip,
            dat voor de verschillende artikelen of onderdelen van
            artikelen verschillend kan worden vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">21 maart 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. J. M. Braks</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste mei 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	