<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001987" dtdversie="2.0" id="43609" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 25 mei 1937, tot het algemeen verbindend en het
    onverbindend verklaren van bepalingen van collectieve
    arbeidsovereenkomsten </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is regelen vast te stellen betreffende het
            algemeen verbindend en het onverbindend verklaren van
            bepalingen van collectieve arbeidsovereenkomsten; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet verstaat onder:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>"Onze Minister": Onze Minister van Sociale
                Zaken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>"verbindendverklaring": de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
                bedoelde algemeen verbindendverklaring; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>"verbindend verklaarde bepalingen": bepalingen
                eener collectieve arbeidsovereenkomst, welke ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikel 2</intref> algemeen verbindend zijn verklaard. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan bepalingen van eene collectieve
            arbeidsovereenkomst, die in het geheele land of in een
            gedeelte des lands voor eene - naar zijn oordeel belangrijke
            - meerderheid van de in een bedrijf werkzame personen
            gelden, in het geheele land of in dat gedeelte des lands
            algemeen verbindend verklaren. Deze bepalingen zijn dan,
            behalve in de gevallen door Onzen Minister uitgezonderd,
            binnen dat gebied verbindend voor alle werkgevers en
            werknemers ten aanzien van arbeidsovereenkomsten, die naar
            den aard van den arbeid, waarop zij betrekking hebben, onder
            de collectieve arbeidsovereenkomst vallen of zouden vallen,
            hetzij deze arbeidsovereenkomsten op het tijdstip, waarop de
            werking der verbindendverklaring aanvangt, reeds gesloten
            zijn, hetzij zij daarna gesloten worden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verbindendverklaring geschiedt, behoudens voor fondsen,
            die uit hun aard een meer permanent karakter dragen en ten
            aanzien waarvan een langer tijdvak kan gelden, voor een
            tijdvak van ten hoogste twee jaren. Het tijdstip, waarop de
            werking der verbindendverklaring eindigt, kan daarbij niet
            later worden gesteld dan het vroegste tijdstip, waarop de
            collectieve arbeidsovereenkomst, hetzij ingevolge het bij
            die overeenkomst bepaalde, hetzij ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001937&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 der Wet op de
                collectieve arbeidsovereenkomst</extref> zou
            kunnen eindigen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Verbindendverklaring heeft geen terugwerkende kracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de verbindend verklaarde bepalingen aannemingen van
            werk en overeenkomsten van opdracht betreffen, vindt hetgeen in deze wet omtrent
            arbeidsovereenkomsten, werkgevers en werknemers is bepaald,
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Van de verbindendverklaring zijn uitgesloten bepalingen
            eener collectieve arbeidsovereenkomst, die ten doel hebben:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beslissing van den rechter omtrent twistgedingen
                    uit te sluiten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dwang uit te oefenen op werkgevers of werknemers om
                    zich bij eene vakvereeniging van werkgevers of
                    werknemers aan te sluiten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>eene ongelijke behandeling van georganiseerden en
                    ongeorganiseerden teweeg te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de werknemers te betrekken bij de handhaving van
                    regelingen betreffende de prijzen, die voor goederen
                    of diensten door de werkgevers van derden gevorderd
                    zullen worden, en betreffende de voorwaarden,
                    waaronder door de werkgevers aan derden zal worden
                    geleverd. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Verbindend verklaarde bepalingen gelden ook ten aanzien van
            werknemers, die tijdelijk in Nederland arbeid verrichten en
            wier arbeidsovereenkomst wordt beheerst door een ander recht
            dan het Nederlandse recht, indien deze bepalingen betrekking
            hebben op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>maximale werktijden en minimale rusttijden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het minimum aantal vakantiedagen, gedurende welke de
                    verplichting van de werkgever om loon te betalen bestaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>minimumloon, daaronder begrepen vergoedingen voor
                    overwerk, en daaronder niet begrepen aanvullende bedrijfspensioenregelingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorwaarden voor het ter beschikking stellen van werknemers;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>gezondheid, veiligheid en hygi&#xEB;ne op het werk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>beschermende maatregelen met betrekking tot de
                    arbeidsvoorwaarden en arbeidsomstandigheden van
                    kinderen, jongeren en van zwangere of pas bevallen werkneemsters;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>gelijke behandeling van mannen en vrouwen, alsmede
                    andere bepalingen inzake niet-discriminatie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Door de overgang van een onderneming, als bedoeld in artikel
            662  van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek, gaan de rechten
            en verplichtingen welke op dat tijdstip voor de werkgever in
            die onderneming ten aanzien van daar werkzame werknemers
            voortvloeien uit bepalingen omtrent arbeidsvoorwaarden welke
            hij krachtens een besluit tot verbindendverklaring op grond
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze wet verplicht is na te komen, van
            rechtswege over op de verkrijger van de onderneming. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De rechten en verplichtingen die ingevolge het eerste lid
            overgaan, eindigen op het tijdstip waarop de verkrijger ten
            aanzien van de arbeid, verricht door de in het eerste lid
            bedoelde werknemers, gebonden wordt aan een na de overgang
            van de onderneming tot stand gekomen collectieve
            arbeidsovereenkomst dan wel op het tijdstip waarop de
            verkrijger ten aanzien van die arbeid krachtens een na de
            overgang genomen besluit tot verbindendverklaring op grond
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze wet, verplicht wordt bepalingen van
            een collectieve arbeidsovereenkomst na te komen. De rechten
            en verplichtingen eindigen voorts zodra de werking der
            verbindendverklaring eindigt. </al>
    </lid>
    
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Elk beding tusschen den werkgever en den werknemer, strijdig
            met verbindend verklaarde bepalingen, is nietig; in plaats
            van zoodanig beding gelden de verbindend verklaarde
            bepalingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De nietigheid kan steeds worden ingeroepen door
            verenigingen met volledige rechtsbevoegdheid van werkgevers
            of werknemers, waarvan leden partij zijn bij eene
            arbeidsovereenkomst, waarop de verbindend verklaarde
            bepalingen van toepassing zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij gebreke van bepalingen in eene arbeidsovereenkomst
            omtrent aangelegenheden, geregeld in verbindend verklaarde
            bepalingen, gelden die verbindend verklaarde bepalingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het tweede lid bedoelde vereenigingen kunnen van
            werkgevers of werknemers, die in strijd handelen met
            verbindend verklaarde bepalingen, vergoeding vorderen van de
            schade, die zij of hare leden daardoor lijden. Voor zover de
            schade in ander nadeel dan vermogensschade bestaat, zal als
            vergoeding een naar billijkheid te bepalen bedrag
            verschuldigd zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verbindendverklaring kan alleen geschieden op verzoek van
            &#xE9;&#xE9;n of meer werkgevers of &#xE9;&#xE9;n of meer vereenigingen van
            werkgevers of werknemers, die partij zijn bij de collectieve
            arbeidsovereenkomst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De indiening van een verzoek tot verbindendverklaring moet
            geschieden met inachtneming van de daaromtrent door Onzen
            Minister gegeven voorschriften. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Door Onzen Minister wordt van de indiening van het verzoek
            mededeeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant.</nadruk> Daarbij wordt een termijn
            bepaald, binnen welken bedenkingen schriftelijk bij hem
            kunnen worden ingebracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan omtrent het verzoek tot
            verbindendverklaring in overleg  treden met de Stichting van
            de Arbeid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de behandeling van een verzoek tot
            verbindendverklaring is door den aanvrager eene vergoeding
            verschuldigd, volgens een door Onzen Minister vast te
            stellen tarief. Onze Minister kan vorderen, dat de aanvrager
            voor de voldoening van die kosten eene waarborgsom stort. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Het besluit, waarbij de verbindendverklaring wordt
            uitgesproken, houdt in:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>eene opgaaf van de bepalingen, waarop de
                    verbindendverklaring betrekking heeft; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>eene opgaaf van het tijdstip, waarop de
                    verbindendverklaring begint te werken en dat, waarop
                    hare werking eindigt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zoover noodig eene omschrijving van het gebied,
                    waar en van de werkzaamheden, waarop de verbindend
                    verklaarde bepalingen van toepassing zijn. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van een besluit omtrent verbindendverklaring wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van de verbindendverklaring wordt aanteekening gehouden in
            een register, dat ingericht is volgens voorschriften door
            Onzen Minister gegeven. De collectieve
            arbeidsovereenkomsten, waarvan bepalingen verbindend zijn
            verklaard, worden als bijlagen bij het register bewaard. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het in het vorige lid bedoelde register met bijlagen ligt
            voor een ieder kosteloos ter inzage. Schriftelijke
            inlichtingen, het register betreffende, worden tegen
            betaling der kosten vanwege Onzen Minister aan een ieder
            verstrekt. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd te allen tijde de
            verbindendverklaring in te trekken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister overweegt de verbindendverklaring van
            bepalingen van eene collectieve arbeidsovereenkomst in te
            trekken, geeft hij daarvan kennis aan hen, die bij de
            collectieve arbeidsovereenkomst partij zijn en stelt hen in
            de gelegenheid hunne bezwaren daartegen schriftelijk of
            mondeling kenbaar te maken. Voorts kan Onze  Minister ter
            zake in overleg treden met de Stichting van de Arbeid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Intrekking van de verbindendverklaring heeft geen
            terugwerkende kracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Van de intrekking wordt aanteekening gehouden in het
            register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=6">6</intref> vindt
        overeenkomstige toepassing, indien de verbindendverklaring
        betreft wijzigingen in de bepalingen van collectieve
        arbeidsovereenkomsten, die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikel 2</intref> algemeen
        verbindend zijn verklaard. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">7a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
een verzoek is gedaan aan Onze Minister om een uitzondering te maken op
de algemeen verbindend verklaarde bepalingen van een collectieve
arbeidsovereenkomst, beslist Onze Minister op dit verzoek niet eerder
dan op het moment dat die bepalingen van de collectieve
arbeidsovereenkomst algemeen verbindend zijn verklaard.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
tegen een besluit inzake het al dan niet maken van een uitzondering op
de algemeen verbindend verklaarde bepalingen van een collectieve
arbeidsovereenkomst bezwaar is gemaakt, beslist Onze Minister op dat
bezwaar, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A10" compleet="nee">artikel 7:10, eerste lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>, binnen veertien weken gerekend vanaf de dag na die
waarop de termijn voor het indienen van het bezwaarschrift is
verstreken.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan bepalingen van eene collectieve
            arbeidsovereenkomst onverbindend verklaren, indien het
            algemeen belang zulks vereischt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister overweegt &#xE9;&#xE9;n of meer bepalingen van
            eene collectieve arbeidsovereenkomst onverbindend te
            verklaren, geeft hij daarvan kennis aan hen, die bij de
            collectieve arbeidsovereenkomst partij zijn en stelt hen in
            de gelegenheid hunne bedenkingen daartegen schriftelijk of
            mondeling kenbaar te maken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onverbindendverklaring heeft geen terugwerkende kracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Van het besluit, waarbij de onverbindendverklaring wordt
            uitgesproken, wordt mededeling gedaan door plaatsing in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. Van de
            onverbindendverklaring wordt aantekening gehouden in het
            register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij onverbindendverklaring van eene bepaling van eene
            collectieve arbeidsovereenkomst wordt deze bepaling geacht
            geen deel meer uit te maken van de collectieve
            arbeidsovereenkomst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Elk op het tijdstip van het in werking treden der
            onverbindendverklaring bestaand beding tusschen een
            werkgever en een werknemer, berustende op de onverbindend
            verklaarde bepaling, is nietig. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>Indien een of meer verenigingen van werkgevers of van
        werknemers, op wier verzoek een verbindendverklaring is
        uitgesproken, het vermoeden gegrond achten, dat in een
        onderneming een of meer der verbindend verklaarde bepalingen
        niet worden nageleefd, kunnen zij met het oog op het instellen
        van een rechtsvordering, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, Onze Minister
        verzoeken een onderzoek daarnaar te doen instellen. Onze
        Minister draagt het onderzoek op aan daartoe door hem aangewezen
        onder hem ressorterende ambtenaren. Onze Minister licht de
        vereniging of de verenigingen, die om het onderzoek hebben
        gevraagd, in over hetgeen bij het onderzoek gebleken is. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10a</nr>
    </kop>
    <al>Indien Onze Minister heeft vastgesteld dat de Stichting van de
        Arbeid heeft opgehouden te bestaan of de haar krachtens deze wet
        toekomende taak te vervullen, treden voor de toepassing van de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=4">artikelen 4, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=6">6, tweede lid, tweede volzin</intref>, in
        haar plaats de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002698&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Wet op
            de loonvorming</extref> door Ons aangewezen centrale
        organisaties van werkgevers en van werknemers. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10b</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan een onder hem ressorterende ambtenaar mandaat
        verlenen tot het uitoefenen van de bevoegdheden, bedoeld in de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2">artikelen 2, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=6">6, eerste lid</intref>. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Hetgeen nog ter voorbereiding van het in werking treden van deze
        wet en tot hare uitvoering noodig is, wordt bij algemeenen
        maatregel van bestuur geregeld. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder den titel: "Wet op het
        algemeen verbindend en het onverbindend verklaren van bepalingen
        van collectieve arbeidsovereenkomsten". </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 25sten Mei 1937 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>M. SLINGENBERG. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN SCHAIK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den achtsten Juni 1937. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN SCHAIK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	