<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016480" id="313829" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Hoofdbedrijfschap Ambachten van 10 maart 2004
    houdende regels over de verwerking van de gegevens van de bij het
    hoofdbedrijfschap aangesloten ondernemingen (Registratieverordening
    Hoofdbedrijfschap Ambachten 2004)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Hoofdbedrijfschap Ambachten;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93, tweede lid,
          onderdeel a, van de Wet bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen en toepassingsgebied</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het hoofdbedrijfschap: het Hoofdbedrijfschap Ambachten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de onderneming: de onderneming waarin een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015845&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het
                Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Ambachten</extref> genoemd bedrijf
                wordt uitgeoefend;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de ondernemer: degene die een onderneming drijft dan wel
                degenen die gezamenlijk een onderneming drijven;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de voorzitter: de voorzitter van het hoofdbedrijfschap.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Deze verordening is van toepassing op de ondernemers die een
            onderneming drijven waarin een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015845&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, van het
            Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Ambachten</extref> genoemd bedrijf wordt uitgeoefend.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>De verwerking</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofdbedrijfschap verwerkt gegevens van ondernemingen en ondernemers.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het doel van de verwerking is het leveren van een bijdrage aan
              de effici&#xEB;nte uitvoering van de aan het hoofdbedrijfschap
              opgedragen publiekrechtelijke taak.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bestuur van het hoofdbedrijfschap is verantwoordelijke in de
              zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Bestand van ondernemingen die onder het HBA ressorteren</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Van de ondernemingen die onder de werkingssfeer van het HBA
              vallen, worden in een bestand gegevens opgenomen over de
              onderneming en de ondernemer, alsmede administratieve gegevens.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De gegevens over de onderneming betreffen gegevens over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de registratienummers;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het bedrijf dat wordt uitgeoefend en de hoofd- en nevenactiviteiten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de rechtsvorm en de inschrijving bij de Kamers van
                  Koophandel en Fabrieken;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het aantal werkzame personen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de in de onderneming behaalde omzet per uitgeoefende
                  activiteit; en</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>het adres en de plaats van vestiging.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De gegevens over de ondernemer betreffen gegevens over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het correspondentieadres;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de giro- of bankrekening;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het lidmaatschap van privaatrechtelijke organisaties.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De administratieve gegevens betreffen gegevens over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de status van de lijst van gegevens;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het beheer van de gegevens;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de vaststelling van de aan de ondernener door het
                  hoofdbedrijfschap op te leggen of opgelegde heffingen.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De gegevens over de onderneming en de ondernemer, bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=4">artikel 4, tweede en derde lid</intref>, worden ontleend aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de opgave van de ondernemer;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het handelsregister bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007893&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
                  Handelsregisterwet 1996</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een zelfstandig door het hoofdbedrijfschap ingesteld
                  onderzoek; of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een combinatie van de in de onderdelen a tot en met c
                  genoemde bronnen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De gegevens over het lidmaatschap van privaatrechtelijke
              organisaties kunnen tevens worden ontleend aan de opgave van die organisaties.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op het moment van vastlegging van de gegevens over een
              onderneming of ondernemer in het bestand of op het moment dat_de
              gegevens betreffende cen reeds geregistreerde onderneming of
              ondernerner zijn gewijzigd, informeert de voorzitter de ondernemer hierover.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien hetgeen is vastgelegd, afwijkt van de opgave van de
              ondernemer, deelt de voorzitter dit schriftelijk en met redenen
              omkleed aan de ondernemer mede.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid, kan bij wijziging van de
              gegevens betreffende een reeds geregistreerde onderneming of
              ondernemer worden volstaan met een mededeling op de jaarlijks toe
              te zenden heffingsnota, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de mutaties door de ondernemer zelf aan het
                  hoofdbedrijfschap zijn opgegeven; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de mutaties zijn ontleend aan het handelsregister en
                  betreffen de gegevens bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid,
                  onderdelen a, b, d, e, of g</intref>, dan wel de gegevens bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De gegevens worden uit het bestand verwijderd twee jaren nadat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>uit opgave van de ondernemer is gebleken dat de onderneming
                  haar activiteiten heeft gestaakt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>uit gegevens ontleend aan het handelsregister is gebleken
                  dat de onderneming haar activiteiten heeft gestaakt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>uit een door het hoofdbedrijfschap ingesteld onderzoek is
                  gebleken dat de onderneming haar activiteiten heeft gestaakt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid worden, indien de ondernemer een
              door het hoofdbedrijfschap aan hem opgelegde heffing of een
              gedeelte daarvan nog niet heeft betaald, de gegevens eerst
              verwijderd nadat betaling heeft plaatsgevonden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Uitschrijving van een onderneming op grond van opgave van de
              ondernemer vindt slechts plaats nadat de ondernemer schriftelijk
              heeft medegedeeld dat de onderneming de bedrijfsuitoefening heeft
              gestaakt, onder overlegging van een bewijs van uitschrijving uit
              het handelsregister.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter stelt de ondernemer schriftelijk in kennis van de
              uitschrijving van zijn onderneming uit het bestand.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>De opgave van gegevens ten behoeve van het bestand van
            ondernemingen die onder het HBA ressorteren</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer is verplicht aan de afdeling Centraal Registratie
              Kantoor Detailhandel-Ambacht van het hoofdbedrijfschap, van iedere
              onderneming die hij drijft, de volgende gegevens te verstrekken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam, de handelsnaam en de rechtsvorm;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaats van vestiging van de onderneming en haar filialen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het bedrijf of de bedrijven die worden uitgeoefend;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het aantal in de onderneming werkzame personen als bedoeld
                  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007893&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, derde lid, van het Handelsregisterbesluit 1996</extref>; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de naam en het correspondentieadres van de ondernemer.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De opgave moet worden verricht met gebruikmaking van een daartoe
              bestemd formulier, dat bij het hoofdbedrijfschap verkrijgbaar is.
              Het formulier wordt vastgesteld door de voorzitter.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer verstrekt de gegevens uiterlijk twee maanden na de
              aanvang van de werkzaamheden van de onderneming.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een bestaande onderneming haar werkzaamheden uitbreidt
              met een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015845&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van het Instellingsbesluit
              Hoofdbedrijfschap Ambachten</extref> genoemd bedrijf, is het eerste lid van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De ondernemer is verplicht wijziging in de door hem opgegeven of
            in de door het hoofdbedrijfschap vastgelegde gegevens binnen vier
            weken op te geven aan de afdeling Centraal Registratie Kantoor Detailhandel-Ambacht.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Het gebruik en beheer van de vastgelegde gegevens</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De in het bestand opgenomen gegevens mogen niet worden gebruikt in
            strijd met het doel van het bestand.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gegevens die zijn opgenomen in het bestand worden slechts
              verstrekt aan personen, instanties, organisaties of ondernemingen
              die in opdracht van het hoofdbedrijfschap een taak uitvoeren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kunnen gegevens worden verstrekt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aan het College van Beroep voor het bedrijfsleven indien het
                  college een beroepschrift tegen een door het hoofdbedrijfschap
                  genomen beslissing in behandeling heeft;</al></li><li><li.nr>b</li.nr><al>ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek of statistiek;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>op rechterlijk bevel of ingevolge een wettelijk voorschrift; of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>aan de politie, de controlediensten en andere instanties of
                  personen die zijn belast met de handhaving van de openbare orde.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Gegevensverstrekking op grond van het tweede lid, vindt slechts
              op verzoek plaats. De voorzitter beslist op het verzoek.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, bedoelde derden, worden
              slechts gegevens verstrekt die betreffen naam, adres, woonplaats
              en soortgelijke voor communicatie bestemde gegevens. De Voorzitter
              geeft aan voor welk doel de gegevens mogen worden gebruikt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan het College van Beroep voor het bedrijfsleven kunnen alle
              vastgelegde gegevens worden verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek of statistiek kunnen
              alle vastgelegde gegevens worden verstrekt, met dien verstande dat
              ten behoeve van statistiek naam en adres niet worden verstrekt en
              dat ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek naam en adres
              slechts worden verstrekt indien dit voor het onderzoek
              noodzakelijk is.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Aan de politie, de controlediensten en andere instanties of
              personen die zijn belast met de handhaving van de openbare orde,
              worden slechts de gegevens verstrekt die zij nodig hebben voor de
              uitoefening van hun taak.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De voorzitter beslist welke gegevens worden verstrekt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter verleent degene van wie persoonsgegevens in het
              bestand zijn opgenomen of zijn gemachtigde, op diens verzoek zo
              spoedig mogelijk doch uiterlijk binnen vier weken, inzage van deze
              gegevens of verschaft hem een afschrift van de documenten waarin
              deze gegevens zijn opgenomen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien geregistreerde gegevens onjuist of onvolledig zijn,
              worden zij niet verwijderd maar wordt hiervan aantekening gemaakt
              en worden de juiste of ontbrekende gegevens tevens in de
              registratie opgenomen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Voor een bericht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Wet bescherming
            persoonsgegevens</extref> wordt de kostprijs in rekening gebracht, met dien
            verstande dat het verschuldigde bedrag niet meer bedraagt dan het op
            grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van deze wet</extref> vastgestelde bedrag.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>De voorzitter legt de verstrekking van gegevens aan derden, met
            uitzondering van het College van Beroep voor het bedrijfsleven,
            vast. De voorzitter kan de vastlegging achterwege laten, indien hij
            redelijkerwijs kan aannemen dat het belang van de geregistreerde
            daardoor niet onevenredig wordt geschaad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>De voorzitter bepaalt welke personen toegang hebben tot welke gegevens.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter geeft regels over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het beheer van het bestand;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de technische en administratieve inrichting van het bestand
                  en de vastlegging van de gegevens;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de beveiliging van het bestand.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De regels over het beheer liggen voor een ieder ter inzage.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>De opgave van gegevens anders dan ten behoeve van het bestand
            van ondernemingen die onder het HBA ressorteren</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer is verplicht, ten behoeve van onderzoek op
              sociaal- economisch en technisch gebied, de voorbereiding van door
              het HBA vast te stellen verordeningen alsmede de handhaving van
              door het HBA vastgestelde verordeningen, op verzoek van de
              voorzitter, de volgende gegevens te verstrekken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>verdeling van het aantal werkzame personen naar fulltime,
                  parttime en hulpkrachten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verdeling van werkzame personen naar wel en niet werkzaam in loondienst;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>geboortedatum van de ondernemer;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>opleidingsniveau van de ondernemer; e. bedrijfseconomische
                  gegevens inzake kosten, opbrengst en investering.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter stelt een termijn waarbinnen de gegevens moeten
              zijn verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De ingevolge het eerste lid verstrekte gegevens worden slechts
              gebruikt voor het doel waarvoor zij zijn verkregen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De verstrekte gegevens worden alleen verstrekt aan instanties,
              organisaties of ondernemingen die in opdracht van het HBA een taak uitvoeren.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De voorzitter legt de verstrekking van gegevens zoals bedoeld in
              het vierde lid vast.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=15">15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=17">17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016480&amp;artikel=18">18</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>7</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>De ondernemer is verplicht aan de voorzitter op eerste verzoek
            inzage te geven in alle boeken en bescheiden, voor zover nodig voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het toezicht op de naleving van deze verordening en andere
                door het hoofdbedrijfschap vastgestelde verordeningen; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor het verkrijgen van gegevens die de ondernemer in strijd
                met de in onderdeel a bedoelde verordeningen niet heeft verstrekt.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>De voorzitter is verantwoordelijk voor de bestanden en voor het
            gebruik van de ingevolge deze verordening verkregen gegevens. Hij
            draagt er zorg voor dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref> en deze
            verordening worden nageleefd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van deze verordening
            en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het
            vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden, en
            voor wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk
            voorschrift ter zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht
            geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan, behoudens voor zover
            enig wettelijk voorschrift hem. tot bekendmaking verplicht of uit
            zijn taak bij de uitvoering van deze verordening de noodzaak tot
            bekendmaking voortvloeit.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>8</nr><titel>Overgangsbepalingen en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>Het op grond van de Registratieverordening Hoofdbedrijfschap
            Ambachten gehouden bestand wordt geacht op grond van deze
            verordening te zijn ingesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>De Registratieverordening Hoofdbedrijfschap Ambachten wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de eerste dag na
            de datum van verschijning van het Verordeningenblad
            Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst, en werkt terug tot
            en met 1 juli 2003.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><al>Deze verordening kan worden aangehaald als Registratieverordening
            Hoofdbedrijfschap Ambachten 2004.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="20040310"> 10 maart 2004</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>P.</voornaam><achternaam>Kalle</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>J.W.</voornaam><achternaam>Nelson</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 13 mei 2004.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	