<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005739" dtdversie="2.0" id="4639" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 26 november 1992, houdende regelen met betrekking tot
    de oprichting van de Stichting ROI</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is dat het Rijks Opleidingsinstituut wordt
            geprivatiseerd en een privaatrechtelijke rechtspersoon wordt
            opgericht waarvoor een wettelijke machtiging op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003075&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
            Comptabiliteitswet</extref> is vereist;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de overgangsdatum: de datum van oprichting van de
                Stichting ROI;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de Stichting ROI: de stichting bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005739&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het personeelslid: degene die op de dag voor de
                overgangsdatum in dienst is bij het ROI, hetzij als
                ambtenaar, hetzij op arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister wordt gemachtigd om namens de Staat der
            Nederlanden op te richten de Stichting ROI v/h Rijks
            Opleidingsinstituut, die ten doel heeft het verlenen van
            diensten op het gebied van opleiding en training in de meest
            uitgebreide zin des woords, mede ter voortzetting van de
            dienstverlening zoals die voor de oprichting van de
            Stichting ROI werd verricht door het Rijks Opleidingsinstituut.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een lid van het bestuur van de Stichting ROI wordt
            voorgedragen door Onze Minister en als zodanig door het
            bestuur benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een besluit van het bestuur van de Stichting ROI strekkende
            tot wijziging van het doel van de Stichting, dan wel tot
            ontbinding van de Stichting, behoeft de toestemming van Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende een termijn van ten hoogste vijf jaren na de
        overgangsdatum zuivert de Staat der Nederlanden eventuele
        exploitatietekorten van de Stichting ROI, onder door Onze
        Minister te bepalen voorwaarden, aan.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vermogensbestanddelen van de Staat welke aan het Rijks
            Opleidingsinstituut worden toegerekend gaan op de
            overgangsdatum onder algemene titel over op de Stichting ROI.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepaalde vermogensbestanddelen van de in
            het eerste lid bedoelde overgang uitzonderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n doet van de in het eerste lid
            bedoelde vermogensbestanddelen door een registeraccountant
            of een accountant die een vergunning heeft als bedoeld in
            artikel 70<nadruk type="cur">b</nadruk>, eerste lid aanhef
            en onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374" compleet="nee">Wet op de
            Registeraccountants</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), een verklaring
            opstellen, die door de Stichting ROI wordt neergelegd ten
            kantore van het handelsregister van de plaats waar zij
            volgens haar statuten haar zetel heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste lid bedoelde
            vermogensbestanddelen welke in openbare registers te boek
            zijn gesteld, zal verandering van de tenaamstelling in die
            registers plaatsvinden. De daartoe nodige opgaven worden
            door de zorg van Onze Minister van Financi&#xEB;n aan de
            bewaarders van de desbetreffende registers gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder personeelslid ten aanzien van wie Onze Minister niet
            anders heeft beslist, gaat over in dienst bij de Stichting
            ROI op een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht,
            ingaande op de overgangsdatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst geldt voor onbepaalde tijd. Indien
            het personeelslid was aangesteld in tijdelijke dienst voor
            onbepaalde tijd of werkzaam was op arbeidsovereenkomst voor
            bepaalde tijd, geldt de arbeidsovereenkomst voor de
            niet-verstreken tijd van de aanstelling voor bepaalde tijd
            dan wel van de arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst betreft een functie die zoveel
            mogelijk overeenkomt met de functie die het personeelslid
            laatstelijk vervulde in dienst bij het Rijks Opleidingsinstituut.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De arbeidsvoorwaarden zullen in het geheel niet ongunstiger
            zijn dan die welke voor het personeelslid golden uit hoofde
            van zijn dienstverband bij het Rijks Opleidingsinstituut.
            Onze Minister stelt nadere regels ter zake.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Door het tot stand komen van de arbeidsovereenkomst is het
            personeelslid van rechtswege eervol ontslagen uit de dienst
            van de Staat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid komt op de overgangsdatum
            geen arbeidsovereenkomst tot stand met een personeelslid dat
            binnen een maand na het in werking treden van deze wet aan
            Onze Minister heeft medegedeeld dat het bezwaren heeft tegen
            de overgang in dienst bij de Stichting ROI, tenzij het voor
            de overgangsdatum de bezwaren heeft ingetrokken. Onze
            Minister stelt nadere regels met betrekking tot het
            onderzoek van de bezwaren. Onze Minister beslist op de bezwaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister voor de overgangsdatum de bezwaren
            ongegrond verklaart, komt, tenzij het personeelslid binnen
            een week na de kennisgeving van de beslissing aan Onze
            Minister kenbaar maakt dit niet te willen, een
            arbeidsovereenkomst tot stand op de overgangsdatum dan wel,
            indien het einde van die week valt na de overgangsdatum, op
            de eerste dag van de volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister voor de overgangsdatum de bezwaren
            geheel of gedeeltelijk gegrond verklaart, kan hij beslissen
            dat het personeelslid niet overgaat in dienst bij de
            Stichting ROI. Indien Onze Minister niet een zodanige
            beslissing heeft genomen, komt, tenzij het personeelslid
            binnen een week na de kennisgeving van de beslissing aan
            Onze Minister kenbaar maakt dit niet te willen, een
            arbeidsovereenkomst tot stand op de overgangsdatum dan wel,
            indien het einde van de week valt na de overgangsdatum, op
            de eerste dag van de volgende maand. De inhoud van die
            arbeidsovereenkomst is in overeenstemming met de beslissing
            van Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Indien het personeelslid op of na de overgangsdatum de
            bezwaren intrekt, komt een arbeidsovereenkomst tot stand op
            de eerste dag van de daarop volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister op of na de overgangsdatum de bezwaren
            ongegrond verklaart, komt, tenzij het personeelslid binnen
            een week na de kennisgeving van de beslissing aan Onze
            Minister kenbaar maakt dit niet te willen, een
            arbeidsovereenkomst tot stand op de eerste dag van de
            volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister op of na de overgangsdatum de bezwaren
            geheel of gedeeltelijk gegrond verklaart, kan hij beslissen
            dat het personeelslid niet overgaat in dienst bij de
            Stichting ROI, dan wel de Stichting ROI verplichten het
            personeelslid een arbeidsovereenkomst aan te bieden, waarvan
            de inhoud in overeenstemming is met zijn beslissing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de datum waarop het personeel overgaat
            verkrijgt een personeelslid met wie een arbeidsovereenkomst
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005739&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, is gesloten, ter zake
            van de ouderdoms- en nabestaandenpensioenvoorziening
            aanspraken jegens een door de Stichting ROI aan te wijzen
            instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">b</nadruk>, dan wel onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de Pensioen- en
            spaarfondsenwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 275), die gelijkwaardig zijn
            aan die welke het personeelslid op de laatste dag van de
            kalendermaand voorafgaand aan de overgangsdatum heeft jegens
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds krachtens de Algemene
            burgerlijke pensioenwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1986, 540) en neemt de aangewezen instelling de daarmee
            verband houdende verplichtingen op zich.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde instelling wordt door de
            Stichting ROI op de overgangsdatum aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanspraken die een personeelslid als bedoeld in het
            eerste lid, toekomen krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet en de daaruit voortvloeiende verplichtingen van
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds jegens dit
            personeelslid vervallen op de overgangsdatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het derde lid is niet van toepassing op aanspraken </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die door een personeelslid voor de overgangsdatum
                    geldend zijn gemaakt of geldend hadden kunnen worden gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die betrekking hebben op het recht op
                    invaliditeitspensioen en het recht op de aanvulling
                    daarvan, als bedoeld in artikel F9 van de Algemene
                    burgerlijke pensioenwet, van een personeelslid dat
                    op de dag voorafgaande aan de overgangsdatum,
                    blijkens een geneeskundig onderzoek als bedoeld in
                    hoofdstuk P van de Algemene burgerlijke pensioenwet,
                    wegens ziekte of gebreken blijvend ongeschikt is
                    zijn functie te vervullen, doch waarover nog geen
                    beslissing door het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds is genomen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het eerste, derde en vierde lid is van overeenkomstige
            toepassing op het personeelslid dat op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005739&amp;artikel=5">artikel 5,
            zevende tot en met het elfde lid</intref>, na de overgangsdatum
            overgaat in dienst bij de Stichting ROI, met dien verstande
            dat de bedoelde aanspraken ontstaan onderscheidenlijk
            vervallen met ingang van de dag waarop dit personeelslid in
            dienst treedt bij de Stichting ROI.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het bestuur van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            draagt aan de in het eerste en tweede lid bedoelde
            instelling een deel van het vermogen van het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds over. Een deel van de
            overdrachtssom wordt bepaald op grond van de aanspraken op
            ouderdomspensioen die krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet ten behoeve van een personeelslid zijn opgebouwd
            tot en met de dag voorafgaande aan de datum van een
            indiensttreding bij de Stichting ROI. In de totale
            overdrachtssom is een aan bedoelde aanspraken evenredig
            aandeel in de voorziening voor nabestaandenpensioenen en in
            de algemene reserve begrepen, een en ander volgens een door
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds op te stellen
            opgebouwde-aanspraken-balans. Het over te dragen vermogen
            heeft eenzelfde rendementspotentieel als het bij het
            Algemeen burgerlijk pensioenfonds achterblijvende vermogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> In afwijking van het zesde lid bedraagt het deel van de
            overdrachtssom dat betrekking heeft op een personeelslid dat
            voorafgaand aan de datum van indiensttreding wegens ziekte
            of gebreken ongeschikt is verklaard voor een eerder door hem
            vervulde functie, een percentage van het overeenkomstig het
            zesde lid ten aanzien van dat personeelslid berekende bedrag
            dat gelijk is aan het percentage van zijn resterende arbeidsgeschiktheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Ter bepaling van de financi&#xEB;le gevolgen voor het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds van het vervallen van de
            verplichtingen jegens het uitgetreden personeelslid
            krachtens het derde lid en van de waardeoverdracht krachtens
            het zesde lid, maakt het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            een berekening van de waardeoverdracht indien deze gebaseerd
            zou zijn op de lasten-min-baten. Hiertoe wordt voor de
            overgangsdatum, een evenwichtige lasten-en-batenbalans
            opgesteld voor dit personeelslid. Als
            basisbijdragepercentage wordt op deze balans het percentage
            aangehouden dat in de toekomst nodig is om de nog op te
            bouwen rechten van gerechtigden op pensioen ingevolge de
            Algemene burgerlijke pensioenwet juist te dekken zonder
            rekening te houden met toekomstige inflatie. Als
            inhaalbijdragepercentage wordt het percentage gebruikt dat
            nodig is om de lasten-en-batenbalans van het fonds in
            evenwicht te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Het verschil tussen de waardeoverdracht krachtens het zesde
            lid en de lasten-min-batenuitkomst krachtens het zevende lid
            wordt verrekend tussen het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            en de Minister van Binnenlandse Zaken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de verkrijging van de vermogensbestanddelen van de
        Staat, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005739&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, en de vermogensoverdracht van het
        Algemeen burgerlijk pensioenfonds aan de door de Stichting ROI
        aangewezen instelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005739&amp;artikel=6">artikel 6, zesde lid</intref>,
        blijft heffing van overdrachtsbelasting achterwege.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt inwerking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als de Wet Stichting ROI.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">26 november 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. I. Dales</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste december 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	