<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019633" dtdversie="2.0" id="343189" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 8 maart 2006, houdende regels voor voorzieningen tot samenwerking
van de politie 
				(Besluit
samenwerkingsvoorzieningen politie)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
14&#xA0;december 2005, nr. 2005-0000299681,</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=47" compleet="nee">artikelen 47, vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=47a" compleet="nee">47a, derde
en zesde lid, van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
20&#xA0;januari 2006, nr. W04.05.0556/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
1&#xA0;maart 2006, nr.
2006-0000028356;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben
goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">(begripsbepalingen)</titel>
          </kop>
          <al>In
dit besluit en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299" compleet="nee">Politiewet 1993</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voorziening tot samenwerking: voorziening als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>publiekrechtelijke rechtspersoon: rechtspersoon
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=47a" compleet="nee">artikel 47a van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse
Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">(totstandkoming en bekendmaking
van een voorziening tot
samenwerking)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een voorziening
tot samenwerking wordt schriftelijk aangegaan en vermeldt het belang of
de belangen ter behartiging waarvan zij wordt getroffen, de deelnemers
aan de voorziening, de eventuele gevolgen van de samenwerking voor de
organisatie en formatie van de deelnemers en de financi&#xEB;le
belangen van de deelnemers in de voorziening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een voorziening tot samenwerking regelt haar
wijziging en opheffing alsmede de toetreding tot en uittreding uit die
voorziening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voorzieningen tot
samenwerking worden in het jaar waarin zij zijn aangegaan vermeld en
als bijlage opgenomen in het jaarverslag van de deelnemende
regio&#x2019;s, indien de deelnemende regio&#x2019;s bij die
voorziening besluiten tot het gezamenlijk onderbrengen van personele,
financi&#xEB;le of andere middelen bij een van de deelnemers aan de
voorziening of een publiekrechtelijke rechtspersoon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onder het aangaan van een voorziening tot
samenwerking wordt mede verstaan het wijzigen of opheffen van, het
toetreden tot en het uittreden uit een
voorziening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">(het verplichten tot deelname
aan een voorziening tot
samenwerking)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het verplichten
van een regio tot deelname aan een voorziening tot samenwerking als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47, derde lid, van de wet</extref> kan ook de wijziging of
opheffing van een bestaande voorziening, alsmede de toetreding tot of
de uittreding uit een bestaande voorziening betreffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister kan een regio uit eigen beweging of
op verzoek van de korpsbeheerder van een andere regio verplichten tot
deelname aan een voorziening tot samenwerking. Met het verzoek wordt
een ontwerp van de betrokken voorziening tot samenwerking
overgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Alvorens een regio tot
deelname aan een voorziening tot samenwerking te verplichten, stelt
Onze Minister de betrokken korpsbeheerders in de gelegenheid hun
zienswijze over het ontwerp van die voorziening tot samenwerking te
geven.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanvullende
bepalingen voor voorzieningen tot samenwerking waarbij een
publiekrechtelijke rechtspersoon is
ingesteld</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">(inrichting van
publiekrechtelijke
rechtspersonen)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een voorziening
tot samenwerking waarbij een publiekrechtelijke rechtspersoon wordt
ingesteld, regelt in ieder geval de taken, bevoegdheden, inrichting,
het personeel en de bekostiging of financiering van de rechtspersoon,
alsmede de inbreng of ontvlechting van activa en passiva van de
deelnemers. Tevens worden in die voorziening de taken, bevoegdheden,
werkwijze en samenstelling van de organen van de rechtspersoon
geregeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een publiekrechtelijke
rechtspersoon heeft een bestuur dat bestaat uit de korpsbeheerders van
de politiekorpsen van de deelnemende regio&#x2019;s en, voor zover van
toepassing, de beheerder van het Korps landelijke politiediensten, dan
wel een vertegenwoordiging uit hun kring. Indien naast
politieregio&#x2019;s ook het Rijk of andere rechtspersonen deelnemen,
dragen deze zorg voor een vertegenwoordiging in het bestuur van die
rechtspersoon. Het bestuur kan bestaan uit een algemeen en een
dagelijks bestuur, waarbij het algemeen bestuur taken en bevoegdheden
kan delegeren aan het dagelijks bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De deelnemers aan een voorziening tot samenwerking
kunnen aan het bestuur van een publiekrechtelijke rechtspersoon taken
en bevoegdheden overdragen, tenzij de aard van deze taken en
bevoegdheden zich daartegen verzet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De voorziening tot samenwerking waarbij een
publiekrechtelijke rechtspersoon wordt ingesteld, regelt het vereiste
aantal bestuursleden dat aanwezig moet zijn om rechtsgeldige besluiten
te nemen, het stemrecht van de leden, de wijze van besluitvorming bij
het staken van de stemmen alsmede de gevallen waarin de besluitvorming
schriftelijk dan wel mondeling geschiedt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De vergaderingen van het bestuur zijn openbaar.
Indien zowel een algemeen als een dagelijks bestuur is ingesteld, zijn
de vergaderingen van het algemeen bestuur openbaar. De voorzitter is
bevoegd de deuren te sluiten, indien dit uit een oogpunt van de
bescherming van de persoonlijke levenssfeer of op gronden, ontleend aan
het algemeen belang, wenselijk wordt geacht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het bestuur dan wel het algemeen bestuur van een
publiekrechtelijke rechtspersoon stelt een reglement vast waarin nadere
regels over de werkwijze van het bestuur worden
gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">(nadere regels voor
publiekrechtelijke
rechtspersonen)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
publiekrechtelijke rechtspersoon verkrijgt zijn middelen door inbreng
van activa en passiva van de deelnemers, financi&#xEB;le bijdragen
van de deelnemers of het in rekening brengen van kostendekkende
tarieven voor door die rechtspersoon geleverde diensten of goederen. De
bijdragen of tarieven worden vastgesteld door het bestuur van de
rechtspersoon.</al>
          </lid>
          <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze
Minister kan aan een publiekrechtelijke rechtspersoon bijdragen
verlenen. Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen over het verlenen van
een bijdrage nadere regels worden
gesteld.</al></lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een voorziening tot
samenwerking waarbij een publiekrechtelijke rechtspersoon wordt
ingesteld, regelt op welke wijze financi&#xEB;le tekorten worden
aangevuld en met overschotten wordt omgegaan. Financi&#xEB;le
tekorten worden aangevuld door een daartoe strekkende verhoging van de
bijdragen of tarieven in het jaar, volgend op het jaar waarin de
tekorten zijn ontstaan, dan wel worden, voor zover van toepassing, ten
laste gebracht van de aanwezige reserve.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De deelnemers aan een voorziening tot samenwerking
waarbij een publiekrechtelijke rechtspersoon is ingesteld, dragen er
zorg voor dat de rechtspersoon te allen tijde aan zijn
financi&#xEB;le verplichtingen kan voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een voorziening tot samenwerking waarbij een
publiekrechtelijke rechtspersoon wordt ingesteld, regelt bij de
instelling de vereffening van vermogen ingeval die rechtspersoon wordt
ontbonden. De rechtspersoon blijft na zijn ontbinding voortbestaan voor
zover dit tot vereffening van zijn vermogen nodig is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Op een publiekrechtelijke rechtspersoon zijn de
regels over informatiebeveiliging, gesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48 van de
wet</extref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Bij een voorziening tot samenwerking waarbij een
publiekrechtelijke rechtspersoon wordt ingesteld, kunnen beperkingen
worden aangebracht in de bevoegdheden die de rechtspersoon van
rechtswege bezit om aan het maatschappelijke verkeer deel te
nemen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">(verantwoording)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van een publiekrechtelijke rechtspersoon stelt jaarlijks voor
1&#xA0;juli een kaderbrief vast waarin de voorgenomen activiteiten
van de rechtspersoon alsmede de daarvoor benodigde financi&#xEB;le
bijdragen van de deelnemers aan de voorziening tot samenwerking of de
benodigde tarieven zijn aangegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bestuur van een publiekrechtelijke
rechtspersoon stelt jaarlijks een begroting en meerjarenraming alsmede
een jaarrekening vast. Het bestuur ziet erop toe dat de begroting en de
meerjarenraming in evenwicht zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De begroting en jaarrekening bevatten een
beleidsmatige onderbouwing en geven inzicht in de financi&#xEB;le
verhoudingen tussen de rechtspersoon en de deelnemers aan de
voorziening tot samenwerking wat betreft vermogen en
resultaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bestuur van een
publiekrechtelijke rechtspersoon stelt voor het einde van ieder
boekjaar een rapportage op waarin een zo nauwkeurig mogelijke schatting
van het resultaat van het boekjaar wordt weergegeven. In de
jaarrekening wordt een analyse gegeven van deze
schatting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij de toepassing van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=9" compleet="nee">9, tweede lid, van het
Besluit financi&#xEB;n regionale politiekorpsen</extref> wordt gelezen
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de korpsbeheerder en het regionale college: het
bestuur van de publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het regionale politiekorps: de publiekrechtelijke
rechtspersoon.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van het Besluit financi&#xEB;n
regionale politiekorpsen</extref> wordt bij de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=203" compleet="nee">artikelen 203</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=205" compleet="nee">205 tot en met 211 van de Gemeentewet</extref> gelezen
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het gemeentebestuur: het bestuur van de
publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het college van burgemeester en wethouders: het
bestuur van de publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de raad: het bestuur van de publiekrechtelijke
rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de gemeente: de
publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>gedeputeerde staten: Onze Minister;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de commissaris van de Koningin: Onze
Minister.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Bij de
toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006563" compleet="nee">Besluit comptabele regelgeving regionale
politiekorpsen</extref> wordt gelezen
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de korpsbeheerder en het regionale college: het
bestuur van de publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het regionale besluitvormingsproces: de
besluitvorming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de regionale
politiekorpsen en de regio: de publiekrechtelijke
rechtspersoon.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006563&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6, eerste, tweede en vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006563&amp;artikel=14" compleet="nee">14, eerste en tweede lid,
van het Besluit comptabele regelgeving regionale politiekorpsen</extref> en de
regels gesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006563&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van dat besluit</extref> zijn niet van
toepassing op een publiekrechtelijke
rechtspersoon.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">(informatieplicht)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van het Besluit
financi&#xEB;n regionale politiekorpsen</extref>, worden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019633&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
bedoelde stukken na vaststelling zo spoedig mogelijk met de nodige
bescheiden en inlichtingen door het bestuur aan de regionale colleges
van de deelnemende regio&#x2019;s en aan Onze Minister
aangeboden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Na aanbieding worden
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019633&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde stukken ter inzage neergelegd ten kantore van
de publiekrechtelijke rechtspersoon. Tegen betaling van kosten wordt
een afschrift van de stukken beschikbaar gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bestuur van een publiekrechtelijke
rechtspersoon geeft, zo nodig vertrouwelijk, mondeling of schriftelijk
de door een of meer leden van een regionaal college van een deelnemende
regio of Onze Minister gevraagde
inlichtingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">(kwaliteitszorg)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010548" compleet="nee">Besluit kwaliteitszorg politie</extref> en dit artikel zijn van toepassing op
het bestuur van een publiekrechtelijke rechtspersoon voor zover bij die
rechtspersoon ten minste 50 medewerkers feitelijk werkzaam
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de toepassing van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010548" compleet="nee">Besluit kwaliteitszorg politie</extref> wordt gelezen
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de korpsbeheerder: het bestuur van de
publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het politiekorps: de publiekrechtelijke
rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>korpsonderdeel:
onderdeel van de publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>korpsonderzoek: onderzoek naar de
publiekrechtelijke rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het beleidsplan: de beleidsmatige onderbouwing van
de begroting, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het jaarverslag: de
beleidsmatige onderbouwing van de
jaarrekening.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010548&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, van het Besluit kwaliteitszorg
politie</extref>, kan het in die bepaling bedoelde onderzoek bij een
publiekrechtelijke rechtspersoon tevens worden uitgevoerd door
gekwalificeerde auditoren, niet zijnde gekwalificeerde ambtenaren van
politie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010548&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, van het
Besluit kwaliteitszorg politie</extref>, wordt de samenstelling van een
visitatiecommissie bij een publiekrechtelijke rechtspersoon geregeld
bij of krachtens de voorziening tot samenwerking waarbij die
rechtspersoon wordt ingesteld, met dien verstande dat in de
visitatiecommissie ten minste &#xE9;&#xE9;n externe deskundige
zitting heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">(archivering)</titel>
          </kop>
          <al>Op
de zorg voor en de bewaring van de archiefbescheiden van een
publiekrechtelijke rechtspersoon zijn de regels gesteld bij of
krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> van
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">(het verlenen van medewerking
aan bestuursbesluiten)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
deelnemers aan een voorziening waarbij een publiekrechtelijke
rechtspersoon wordt ingesteld, verlenen hun medewerking aan de
uitvoering van besluiten die het bestuur van die rechtspersoon op grond
van de hem toekomende taken en bevoegdheden neemt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien naar het oordeel van het bestuur van de
rechtspersoon een deelnemer niet of onvoldoende medewerking verleent,
kan het bestuur namens en ten laste van die deelnemer een besluit
uitvoeren of doen uitvoeren. De betrokken deelnemer wordt van een
voornemen daartoe voorafgaand schriftelijk in kennis
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit beheer
regionale politiekorpsen.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit comptabele regelgeving regionale politiekorpsen.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit
wordt aangehaald als: Besluit samenwerkingsvoorzieningen
politie.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>
					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="8 maart 2006">8
maart
2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.
W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-04-04">de <nadruk type="cur">vierde</nadruk> april
2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	