<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015237" dtdversie="2.0" id="258889" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling"> 
  
   
  
  <intitule>Micro Light Aeroplanes (Regeling MLA's) </intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012651&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1, vijfde lid</extref>,
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012651&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref>,
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012651&amp;artikel=22" compleet="nee">22</extref>,
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012651&amp;artikel=44" compleet="nee">44, tweede lid</extref>, en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012651&amp;artikel=46" compleet="nee">46 van het Besluit
			 luchtwaardigheid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56 van het
			 Luchtverkeersreglement</extref>;</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit: </al> 
		</afkondiging> 
		 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Algemeen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
			 </kop> 
			 <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr>
				  <al> <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Infrastructuur en Milieu;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr>
				  <al> <nadruk type="cur">luchtwerk:</nadruk> een activiteit
					 waarbij het luchtvaartuig wordt gebruikt voor speciale diensten. </al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			  
		  </artikel> 
		<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <al>Deze
regeling berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023922&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023922&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023922&amp;artikel=13" compleet="nee">13, aanhef en
onderdelen a,b en c, van het Besluit luchtvaartuigen 2008</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020111&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Besluit vluchtuitvoering</extref>  en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel&#xA0;56 van het
Luchtverkeersreglement</extref>.</al>
                  </artikel></hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr><titel>Speciaal Bewijs van
				Luchtwaardigheid </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een speciaal-BvL wordt aangevraagd door indiening bij de minister van een volledig ingevuld en ondertekend formulier waarvan exemplaren kosteloos bij de minister zijn te verkrijgen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan de houder van een MLA, MLH of gemotoriseerd schermvliegtuig wordt een speciaal-BvL afgegeven indien de volgende bescheiden worden overgelegd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een document, afgegeven door de luchtvaartautoriteiten van Duitsland, Groot-Brittanni&#xEB; of Tsjechi&#xEB; waaruit blijkt dat het desbetreffende type en configuratie MLA, MLH of gemotoriseerd schermvliegtuig voldoet aan de desbetreffende luchtwaardigheideisen zoals die zijn vastgesteld in &#xE9;&#xE9;n van de genoemde landen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een verklaring van de houder waaruit blijkt dat wordt voldaan aan de aanwijzingen, afgegeven door de luchtvaartautoriteit van het in onderdeel a genoemde land aan wiens luchtwaardigheidseisen het desbetreffende MLA, MLH of gemotoriseerd schermvliegtuig voldoet en aan de door de minister afgegeven aanwijzingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een verklaring van de houder, waarin deze verklaart dat de configuratie MLA, MLH of gemotoriseerd schermvliegtuig identiek is aan de goedgekeurde configuratie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een uittreksel van het geluidmeetrapport, opgesteld door of namens &#xE9;&#xE9;n van de in onderdeel a bedoelde autoriteiten dan wel door een door de minister erkende of geaccepteerde organisatie, waaruit blijkt dat de geluidsproductie gemeten volgens de in de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> beschreven procedure:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>i.</li.nr>
                                    <al>voor het desbetreffende type en configuratie MLA of gemotoriseerd schermvliegtuig niet meer dan 60 dB(A) bedraagt;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>ii.</li.nr>
                                    <al>voor de desbetreffende type en configuratie MLH niet meer dan 68 dB(A) bedraagt; en</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>een verklaring, in tweevoud, overeenkomstig de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> van een door de minister erkende of geaccepteerde organisatie of persoon, dat het desbetreffende MLA, MLH of gemotoriseerd schermvliegtuig voor wat betreft de voor de geluidsproductie van belang zijnde aspecten overeenstemt met het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig waaraan de geluidsmetingen zijn uitgevoerd.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien een MLA of gemotoriseerd schermvliegtuig is voorzien van in Duitsland voorgeschreven reddingsapparatuur, voldoet deze apparatuur aan de in Duitsland daarvoor geldende luchtwaardigheidseisen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het model van het speciaal-BvL is opgenomen in de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>.</al>
                     </lid> 
			  
		  </artikel> 
		   
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Voor het verlengen van de termijn van geldigheid van het
				  speciaal-BvL wordt door de houder een aanvraag ingediend bij de minister door
				  middel van een volledig ingevuld en ondertekend formulier, waarvan exemplaren
				  kosteloos bij de minister verkrijgbaar zijn.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De aanvraag wordt vergezeld van een verklaring van de houder
				  waaruit blijkt dat:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig nog steeds in luchtwaardige toestand
						verkeert;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> wordt voldaan aan de van toepassing zijnde aanwijzingen,
						bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
						lid, onderdeel b</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> eventuele wijzigingen zijn goedgekeurd door de ontwerper
						van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr>
					 <al> de minister heeft ingestemd met eventuele wijzigingen in
						de geluidsproductie; en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>e.</li.nr>
					 <al> het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig is onderhouden conform de aanwijzingen van de
						ontwerper van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig. </al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De verklaring,
bedoeld in het tweede lid, is mede ondertekend door de houder
van:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
bewijs van bevoegdheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel&#xA0;4, achtste lid</extref>, of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel&#xA0;9, derde lid, van de Regeling bijzondere
bevoegdverklaringen AML en Part-66-AML</extref>,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een door de Deutsche Aero Club
e.V. of de Deutsche Ultraleichtflugverbandes e.V. afgegeven Erlaubnis f&#xFC;r Pr&#xFC;fer von Luftfahrtger&#xE4;t,
Klasse 5.</al>
                              </li>
                           </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het derde lid
is niet van toepassing op schermvliegtuigen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1, eerste lid, van het Besluit bewijzen van bevoegheid
voor de luchtvaart</extref>, in combinatie met een
motor.</al></lid> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Wijzigingen, die op grond van de bij deze regeling behorende
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref> van invloed zijn op de
				  geluidsproductie van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig, behoeven de instemming van de minister.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De aanvraag voor het verkrijgen van instemming met de wijziging
				  van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig wordt in tweevoud ingediend bij de minister, middels een volledig
				  ingevuld en ondertekend formulier, waarvan exemplaren kosteloos bij de minister
				  te verkrijgen zijn.</al> 
				<al>Bij de aanvraag worden de voor de beoordeling noodzakelijke
				  gegevens gevoegd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Een inspectie van het ontwerp kan onderdeel uitmaken van de
				  beoordelingsprocedure.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De aanvraag wordt tenminste vier weken voor de gewenste datum
				  van verkrijging van instemming ingediend.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Indien naar het oordeel van de minister door de wijziging van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig niet meer met het ten aanzien van dat MLA, die MLH of dat gemotoriseerd schermvliegtuig afgegeven uittreksel van het geluidmeetrapport volstaan kan worden, dient door of namens &#xE9;&#xE9;n van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onder a</intref>, genoemde autoriteiten dan wel een door de minister erkende of geaccepteerde organisatie een nieuw uittreksel op basis van een nieuw geluidmeetrapport opgesteld te worden en aan de minister gezonden te worden tezamen met een verklaring als bedoeld in artikel 2, tweede lid, onder e.</al> 
			 </lid> 
			  
		  <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				  <al>Indien het vijfde lid toepassing vindt, wordt de instemming eerst verleend, nadat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onderdeel e</intref>, bedoelde verklaring, die op het tijdstip van indiening van de in het tweede lid bedoelde aanvraag geldig was, bij de minister is ingeleverd.</al> 
				</lid></artikel> 
		   
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Gebruik van het MLA, de MLH, of het schermvliegtuig</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het is verboden:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met een MLA luchtwerk te verrichten, met uitzondering van het slepen van een zeilvliegtuig, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van het Besluit bewijzen van bevoegdheid voor de luchtvaart</extref>, met een MLA, dat is voorzien van een sleepinrichting, die is geaccepteerd door een luchtvaartautoriteit van &#xE9;&#xE9;n van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onderdeel a</intref>, genoemde landen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een MLA te gebruiken tegen vergoeding, met baat of voor commerci&#xEB;le doeleinden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het is verboden met een MLH luchtwerk te verrichten of te gebruiken tegen vergoeding, met baat of voor commerci&#xEB;le doeleinden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het is verboden met een schermvliegtuig luchtwerk te verrichten of te gebruiken tegen vergoeding, met baat of voor commerci&#xEB;le doeleinden.</al>
                     </lid> 
				</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=7">artikel 7</intref> mogen met MLA&#x2019;s, MLH&#x2019;s en schermvliegtuigen slechts vluchten worden uitgevoerd:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                  <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                    <al>met inachtneming van de blijkens het vlieghandboek van de fabrikant op het luchtvaartuig betrekking hebbende gebruiksbeperkingen;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                    <al>gedurende
de daglichtperiode als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van het
Luchtverkeersreglement</extref>;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                    <al>indien met betrekking tot het MLA, de MLH of het schermvliegtuig een verzekering is gesloten tegen de burgerrechtelijke aansprakelijkheid voor dood of letsel van de inzittenden of derden of andere schade toegebracht aan de inzittenden of derden.</al> 
                  </li> 
                </lijst>
              </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De gezagvoerder van een MLA, en voor zover van toepassing een MLH of een gemotoriseerd schermvliegtuig is verplicht om tijdens de vlucht naast de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024167&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onderdelen a tot en met g van de Regeling vluchtuitvoering</extref> genoemde documenten het bewijs, dat een verzekering bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel c</intref>, is gesloten, een afschrift van deze regeling met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=1">bijlagen</intref> en de verklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onderdeel e</intref>, die door de minister is geaccepteerd, aan boord te hebben.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De gezagvoerder informeert iedere passagier voorafgaand aan de
				  vlucht dat het MLA, de MLH of het schermvliegtuig niet is gecertificeerd volgens internationale
				  luchtwaardigheidseisen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De houder van een MLA is verplicht om in het luchtvaartuig op
				  een voor elke inzittende zichtbare plaats duidelijk leesbaar de volgende
				  waarschuwing aan te brengen: </al> 
				<al><nadruk type="vet">Waarschuwing voor inzittenden</nadruk></al> 
				<al>Deze MLA is niet gecertificeerd volgens internationale
				  luchtwaardigheidsvoorschriften. Het veiligheidsniveau is niet vastgesteld.</al>
				
				<al><nadruk type="vet">Occupant Warning</nadruk></al> 
				<al>This aircraft has not been certificated to international
				  standards. The safety level has not been determinated. </al> 
			 </lid> 
			  
		  <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De houder van een MLH is verplicht om in het luchtvaartuig op een voor elke inzittende zichtbare plaats duidelijk leesbaar de volgende waarschuwing aan te brengen:</al><tussenkop kopopmaak="vetcur">Waarschuwing voor inzittenden</tussenkop><al>Deze MLH is niet gecertificeerd volgens internationale luchtwaardigheidsvoorschriften. Het veiligheidsniveau is niet vastgesteld.</al><tussenkop kopopmaak="vet">Occupant Warning</tussenkop><al xml:lang="en">This aircraft has not been certificated to international standards. The safety level has not been determinated.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De houder van een gemotoriseerd schermvliegtuig is verplicht om in het luchtvaartuig op een voor elke inzittende zichtbare plaats duidelijk leesbaar de volgende waarschuwing aan te brengen:</al><tussenkop kopopmaak="vetcur">Waarschuwing voor inzittenden</tussenkop><al>Dit schermvliegtuig is niet gecertificeerd volgens internationale luchtwaardigheidsvoorschriften. Het veiligheidsniveau is niet vastgesteld.</al><tussenkop kopopmaak="vet">Occupant Warning</tussenkop><al xml:lang="en">This aircraft has not been certificated to international standards. The safety level has not been determinated.</al></lid></artikel> 
		<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9a</nr></kop><al>Ten behoeve van het tijdelijk gebruik in het Nederlandse luchtruim van in andere lidstaten van de European Civil Aviation Conference ingeschreven MLA&#x2019;s, MLH&#x2019;s of schermvliegtuigen, die niet voorzien zijn van een geldig bewijs van luchtwaardigheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=3.8" compleet="nee">artikel 3.8 van de Wet luchtvaart</extref>, gelden de volgende voorschriften en beperkingen:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>door het bevoegde gezag van de desbetreffende lidstaat, die het bewijs van inschrijving heeft afgegeven, is tevens een bewijs afgegeven waaruit blijkt dat de uitoefening van de luchtvaart met het betrokken luchtvaartuig in die staat is toegestaan, en</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>de door het bevoegd gezag vastgestelde voorwaarden voor en beperkingen van het gebruik van het luchtvaartuig worden nagekomen.</al> 
                </li> 
              </lijst></artikel></hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen </titel> 
		  </kop> 
		   
		   
		   
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>13</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
				de dagtekening van de Staatscourant, waarin zij wordt geplaatst. </al> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">14</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling MLA&#x2019;s, MLH&#x2019;s en schermvliegtuigen.</al> 
			  
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
  <slotformulering> 
	 <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst
		met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=A">bijlagen
		A</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=B">B</intref>,
		die ter inzage worden gelegd bij het Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</al>
	 
  </slotformulering><ondertekenaar> 
	 <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van
		<organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>, 
		<naam> 
		  <voornaam>M.H.</voornaam> 
		  <achternaam> Schultz van Haegen</achternaam> 
		</naam> </ondertekening> 
  </ondertekenaar> 
</regeling-sluiting> 
	 
	 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onder d</intref></titel> 
		</kop> 
		<al><nadruk type="cur">Geluidmeetprocedure.</nadruk></al> 
		<al>De geluidmeetprocedure vindt plaats conform de volgende procedure:</al> 
		<al>De geluidmeting vindt plaats tijdens de start van een MLA, een MLH of een gemotoriseerd schermvliegtuig. Het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig is tijdens de meetvlucht beladen tot aan de maximale startmassa.</al> 
		<al>De meetopstelling, waar overheen moet worden overvlogen, ligt op 2500
		  meter van het startpunt van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig in het verlengde van de startrichting.</al>
		
		<al>De vliegsnelheid die wordt gehanteerd komt overeen met de beste
		  stijgsnelheid van het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig, terwijl motorvermogen en toerental maximaal
		  zijn.</al> 
		<al>Voor een goede meting moet bij het overvliegen van de meetopstelling
		  de vlieghoogte tussen de 75 en 150 meter liggen. Een en ander conform figuur
		  1.</al>
		 
		<plaatje><illustratie bin-id="44661" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/44661"/>
		</plaatje>
		<al>Achteraf wordt aan de hand van gegevens uit het handboek van het MLA
		  de geluidproductie berekend bij een normale start en een normale
		  stijgprocedure. De rekenhoogte mag niet meer bedragen dan 450 meter.</al> 
		<al>De in figuur 2 aangegeven afwijkingen van de vliegbaan zijn
		  toelaatbaar.</al>
		 
		<plaatje><illustratie bin-id="44662" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/44662"/>
		</plaatje>
		<al>Foto's als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;bijlage=2">bijlage
		  2</intref> moeten bij de geluidmeting aanwezig zijn. </al> 
	 </bijlage> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onder e</intref></titel> 
		</kop> 
		<plaatje><illustratie bin-id="250653" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-001" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250653"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250654" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-002" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250654"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250655" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-003" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250655"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250656" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-004" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250656"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250657" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-005" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250657"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250658" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-006" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250658"/></plaatje> 
	 <plaatje><illustratie bin-id="250659" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="180439-007" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/250659"/></plaatje> 
	 <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Toelichting op de voorgeschreven foto&#x2019;s</titel>
               </kop>
               <al>De eerste foto is van het gehele (opgebouwde) toestel; het op het MLA, MLH en het gemotoriseerd schermvliegtuig aangebrachte kenmerk moet duidelijk te zien zijn.</al>
               <al>De tweede foto is van de propeller; de foto is gemaakt van recht voor of recht achter (al naar gelang een trek- of duwschroef) het MLA, de MLH of het gemotoriseerd schermvliegtuig, in het verlengde van de lengteas.</al>
               <al>De derde foto is van het inlaatsysteem, waarbij de aanwezige cowlings geheel zijn verwijderd; hierop moet de carburateur dan wel &#xE9;&#xE9;n van de carburateurs en het eventueel aanwezige inlaatfilter te zien zijn.</al>
               <al>De vierde foto is van het uitlaatsysteem, waarbij de aanwezige cowlings geheel zijn verwijderd; de uitlaatdemper met eventuele nademper en uitlaatpijp dienen op de foto duidelijk zichtbaar te zijn.</al>
               <al>Op alle foto&#x2019;s worden de datum waarop de foto is gemaakt en het kenmerk mee gefotografeerd.</al>
               <al>De foto&#x2019;s worden gemaakt van zo dicht bij het desbetreffende MLA, de desbetreffende MLH en gemotoriseerd schermvliegtuig als mogelijk is.</al>
            </divisie></bijlage> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref></titel> 
		</kop> 
		<table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml1">
                  <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2.48*"/>
                  <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.00*"/>
                  <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.52*"/>
                  <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="2.87*"/>
                  <tbody valign="top">
                    <row rowsep="0">
                        
                        <entry align="center" colsep="0" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="middle">
                           <al xml:lang="en"><nadruk type="vet">SPECIAL CERTIFICATE OF AIRWORTHINESS</nadruk></al>
                           
                        
                           
                        </entry>
                        
                     </row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="middle"/><entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="center" colname="col2" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="middle"><al xml:lang="en">Human Environment and Transport Inspectorate</al>
                           <al xml:lang="en">Civil Aviation Authority Netherlands</al></entry><entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="middle"/><entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/></row><row rowsep="1"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="center" colname="col2" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="middle">
                           <al>Correspondence address:</al>
                           <al>P.O. Box 575, 2130 AN Hoofddorp, The&#xA0;Netherlands</al></entry><entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"><al>
                              <nadruk type="cur"> Registration number: ...</nadruk>
                           </al>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">ICAO aircraft designator: ...</nadruk>
                           </al></entry></row>
                   <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="middle">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">1. Nat. &amp; registration marks:</nadruk>
                           </al>
                           <al><nadruk type="vet">P H &#x2013; ...</nadruk></al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="middle">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">2. Manufacturer and manufacturer's designation of aircraft:</nadruk>
                           </al>
                           <al>..............................</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="middle">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">3. Aircraft serial number:</nadruk>
                           </al>
                           <al>...</al>
                        </entry>
                     </row>
                     <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="middle">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">4. Categories:</nadruk>
                           </al>
                        </entry>
                     </row>
                     <row rowsep="0">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                           <al xml:lang="en">5. This Special Certificate of Airworthiness is issued pursuant to the Netherlands Act on Aviation for aircraft excluded from the European Regulation  (EC) No 216/2008 and also do not comply with the airworthiness requirements of ICAO. The abovementioned aircraft is considered to be airworthy when maintained and operated in accordance with the foregoing and the pertinent operating limitations.</al>
                        </entry>
                     </row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="top"/></row>
                     <row rowsep="0">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Date of issue:</nadruk> ....................</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Signature:</nadruk>
                           </al>
                           <al>The State Secretary for Infrastructure and the Environment,</al>
                           <al>On behalf,</al>
                        </entry>
                     </row>
                     <row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"/><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="1"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"><al>
                              <nadruk type="cur">Limitations / Remarks:</nadruk>
                           </al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top"/></row>
                     <row rowsep="0">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                           <al>6.  This Special Certificate of Airworthiness is valid up to and including ......, unless revoked.</al>
                           
                        </entry>
                     </row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="1"><entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col1" rotate="0" valign="top"/></row>
                  <row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="bottom"><al><nadruk type="vet">This certificate shall be carried on board during all flights</nadruk>                   </al></entry><entry align="center" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Document Number: ......</al></entry></row></tbody>
               </tgroup></table></bijlage> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Bijlage</label><nr>4</nr><titel>bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref></titel> 
		</kop> 
		<al><nadruk>Geluidscriteria</nadruk></al> 
		<al>Alle wijzigingen die aan &#xE9;&#xE9;n van onderstaande criteria voldoen hebben
		  invloed op de geluidsproductie of de toegestane geluidsproductie van het
		  luchtvaartuig. Voor de uitvoering van een dergelijke wijziging moet de minister
		  met het ontwerp hebben ingestemd.</al> 
		<al>1. Elke wijziging die een verandering van het maximum startmassa van
		  het luchtvaartuig met zich mee brengt.</al> 
		<al>2. Elke wijziging die een verandering in de klimprestaties van het
		  luchtvaartuig met zich mee brengt. De relevante klimprestaties zijn onder
		  andere:</al> 
		<al>a) de best rate of climb,</al> 
		<al>b) de best rate of climb speed,</al> 
		<al>c) de stallspeed,</al> 
		<al>d) de never exceed speed,</al> 
		<al>e) de startrollengte en</al> 
		<al>f) de afstand tot 15 m hoogte.</al> 
		<al>3. Elke wijziging aan de voortstuwingsinrichting. Deze bestaat uit
		  onder andere:</al> 
		<al>a) de motor,</al> 
		<al>b) de propeller,</al> 
		<al>c) de inlaat,</al> 
		<al>d) de uitlaat,</al> 
		<al>e) de geluidsabsorberende bekleding,</al> 
		<al>f) de overbrenging,</al> 
		<al>g) de motorregeling en</al> 
		<al>h) de motorlimitaties.</al> 
		<al>4. Elke wijziging waardoor de luchtstroming in motor of propeller
		  wijzigt. Dit is bijvoorbeeld:</al> 
		<al>a) het plaatsen van probes in de motorinlaat,</al> 
		<al>b) het veranderen van de motorcowling,</al> 
		<al>c) het verlengen of verkorten van de propelleras en</al> 
		<al>d) verandering in flap-settings.</al> 
		<al>5. Elke wijziging waardoor de eventuele geluidafschermende of
		  -reflecterende werking van delen van het luchtvaartuig zou kunnen
		  veranderen.</al> 
		<al>6. Elke wijziging waardoor holtes zouden kunnen ontstaan, die door de
		  luchtstroom in resonantie worden gebracht. Dit zijn onder andere:</al> 
		<al>a) veranderingen in/aan de landingslichten;</al> 
		<al>b) veranderingen in/aan de torque-links,</al> 
		<al>c) veranderingen in/aan de wielassen,</al> 
		<al>d) veranderingen in/aan de landingssteldeuren,</al> 
		<al>e) veranderingen in/aan de luchtinlaten,</al> 
		<al>f) veranderingen in/aan de overloopvalves en</al> 
		<al>g) veranderingen in/aan de brandstofvulpunten.</al> 
		<al>7. Elke wijziging die een verandering van de normale operating
		  procedures met zich mee brengt.</al> 
		<al>8. Elke andere wijziging waarvan uit de documentatie blijkt dat die
		  een verandering van het geluid teweeg brengt. </al> 
	 </bijlage> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	