<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028607" dtdversie="2.0" id="444549" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
burgerlijke stand
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">De
ambtenaar van de burgerlijke stand, de registers van de burgerlijke
stand, de akten en de dubbelen, de latere vermeldingen, de afschriften
en uittreksels en de in verband met het opmaken van bepaalde akten over
te leggen bescheiden</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
ambtenaar van de burgerlijke stand</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand en de buitengewoon ambtenaar van de
burgerlijke stand verrichten hun ambtsbezigheden in het bureau van de
burgerlijke stand.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand en de buitengewoon ambtenaar van de
burgerlijke stand kunnen ook elders binnen het openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba ambtsbezigheden verrichten voor zover
daartoe gewichtige redenen
bestaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <al>Het bestuurscollege wijst, voor zoveel nodig, de
ambtenaar van de burgerlijke stand aan die belast is met de leiding van
de dienst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>Het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba verschaft de ambtenaren van de burgerlijke stand kantoorruimte
alsmede alle materi&#xEB;le voorzieningen welke voor een behoorlijke
uitoefening van hun taak vereist zijn. Het bezoldigt voorts het
personeel nodig om de ambtenaren van de burgerlijke stand bij te
staan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>Het personeel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, wordt, de
ambtenaren van de burgerlijke stand gehoord, door het bestuurscollege
benoemd en ontslagen. Het ontvangt van de ambtenaar van de burgerlijke
stand, onder wiens leiding het zijn werkzaamheden verricht, zijn
instructie en is aan hem of de ambtenaar die hem vervangt, onmiddellijk
ondergeschikt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaar van de burgerlijke stand verricht,
tenzij gewichtige redenen zich daartegen verzetten, onverwijld de
werkzaamheden vereist voor het houden der
registers.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">De
registers van de burgerlijke stand en de dubbelen van de
akten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
registers van de burgerlijke stand zijn losbladig.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
beschreven losse bladen moeten worden samengevoegd tot een register,
telkens wanneer hiervan een deel van de gebruikelijke omvang kan worden
samengesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand bewaart de onder hem berustende
bescheiden zorgvuldig in een afgesloten, tegen brand beschermde ruimte.
Slechts indien de uitoefening van de dienst dit noodzakelijk maakt,
mogen registers, dubbelen of afschriften uit die ruimte worden
verwijderd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand sluit aan het eind van ieder jaar de
registers af door een gedagtekende en ondertekende verklaring, welke
onmiddellijk na de laatste akte wordt gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Binnen
een maand nadat de losse bladen tot een registerdeel zijn samengevoegd,
doch uiterlijk na ieder half jaar worden de dubbelen of afschriften van
de akten overgebracht naar de in de achtste afdeling bedoelde centrale
bewaarplaats.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Van de overbrenging maakt de beheerder van de
centrale bewaarplaats een verklaring op, die een specificatie van de
overgebrachte stukken inhoudt. Hij bewaart een door hem ondertekend
exemplaar van de verklaring.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van de dubbelen of de afschriften die zijn overgebracht naar
een archiefbewaarplaats als bedoeld in artikel 1, onderdeel f, van de
Archiefwet BES, is de beheerder van die bewaarplaats belast met het
bewaren van de onder hem berustende bescheiden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
dubbelen of de afschriften en de daarop betrekking hebbende latere
vermeldingen worden op zodanige wijze gearchiveerd, dat het verband
tussen de latere vermeldingen en de akten, waarop zij betrekking
hebben, kan worden gelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden door Onze
Minister van Justitie regels gesteld betreffende het voor de akten en
de dubbelen of de afschriften te gebruiken papier en de voor het
opmaken van deze stukken te hanteren
middelen.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De
klappers op de akten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaar van de burgerlijke stand stelt
jaarlijks per registersoort klappers samen van de akten die gedurende
het afgelopen jaar zijn ingeschreven in de registers van geboorten, van
huwelijken en van overlijden, alsmede van het register, bedoeld in
artikel 17, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek
BES.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand maakt tienjaarlijkse klappers in
dubbel op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij
bewaart deze klappers zorgvuldig in een afgesloten, tegen brand
beschermde ruimte. Slechts indien de uitoefening van de dienst dit
noodzakelijk maakt, mogen de klappers uit die ruimte worden
verwijderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Hij zendt
het dubbel van de klapper binnen een jaar na afloop van de in het
eerste lid genoemde periode toe aan de centrale
bewaarplaats.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>In de tienjaarlijkse klappers worden ten minste
opgenomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alfabetisch-lexicografisch
geordend de geslachtsnaam van hen op wie de akten betrekking
hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de eerste
voornaam en de voorletters van de overige voornamen van de in onderdeel
a bedoelde
personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>achter de
namen van de gehuwden, de geslachtsnaam van degene met wie het huwelijk
is gesloten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
dagtekening van de akten of, voor zover het de akten van geboorte of
overlijden betreft, de datum van de geboorte of van het
overlijden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het
codenummer van de akte.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan Onze Minister
van Justitie nadere regels stellen omtrent de inrichting van de
klappers en de daarbij te hanteren
middelen.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">De
akten en de latere vermeldingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De akten
bevatten geen andere gegevens dan die, welke zijn vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk
2</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Niettemin
kunnen latere gegevens, bij wege van latere vermelding, aan de akten
worden toegevoegd. Ook de latere vermeldingen bevatten geen andere
gegevens dan die, welke zijn vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk
2</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand neemt de akten doorlopend genummerd
in de registers op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij neemt
latere vermeldingen afzonderlijk op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bevindt
een akte waaraan een latere vermelding dient te worden toegevoegd, zich
in een ingebonden register, dan kan deze latere vermelding aan de kant
of de voet van de akte worden opgemaakt dan wel op een afzonderlijk
blad, dat in een daarvoor bestemd supplement bij het register wordt
opgenomen. Dat supplement wordt geacht deel uit te maken van het
register.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In het
geval, bedoeld in het derde lid, wordt, indien de latere vermelding op
een afzonderlijk blad wordt opgemaakt, aan de kant of de voet van de
akte een verwijzing naar de latere vermelding
opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand zorgt ervoor dat de akten duidelijk
leesbaar zijn en in de Nederlandse taal gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij haalt
gedeelten van een voorgedrukte tekst, die niet van toepassing zijn,
door, en waarmerkt de doorhalingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
staatakten geeft hij vermeldingen die niet van toepassing zijn, aan
door een liggend streepje.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Hij
ondertekent iedere akte en iedere latere
vermelding.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In de
akten mag, behoudens het navolgende, niets bij verkorting worden
uitgedrukt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
akten en de latere vermeldingen worden data in cijfers aangegeven door
achtereenvolgens de dag, de maand en het jaar te vermelden. De eerste
negen dagen van de maand en de eerste negen maanden van het jaar worden
aangegeven door de cijfers 01 tot en met 09.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De datum
van geboorte in een geboorteakte en de datum van overlijden in een
overlijdensakte worden tevens in letters uitgedrukt. Voor zover latere
vermeldingen een verbetering inhouden van een datum van geboorte of
overlijden, wordt ook deze tevens in letters uitgedrukt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Wanneer
in een akte of een latere vermelding het uur wordt uitgedrukt,
geschiedt dit naar een dagindeling in vierentwintig uren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
geslacht wordt aangegeven door de tekst &#xAB;F (vrouwelijk)&#xBB; en
&#xAB;M (mannelijk)&#xBB;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
aanduiding van een plaats omvat in elk geval de vermelding van het
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>Bijvoegingen en doorhalingen bij het opmaken van
akten of latere vermeldingen worden duidelijk aan de voet van de akte
aangegeven en worden goedgekeurd en ondertekend door degenen die de
akte of de latere vermelding
ondertekenen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
verschijnende partijen en de ambtenaar van de burgerlijke stand
ondertekenen achtereenvolgens de akte in elkanders bijzijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
een verschijnende partij verklaart niet te kunnen of te willen tekenen,
wordt die verklaring in de akte vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
eerste en het tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing op de
getuigen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Een ambtenaar van de burgerlijke stand die een
akte heeft opgemaakt, waarvan ingevolge wettelijk voorschrift een
latere vermelding moet worden gemaakt door een ambtenaar van de
burgerlijke stand van een ander openbaar lichaam, geeft aan deze
ambtenaar kennis van de door hem opgemaakte
akte.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Latere
vermeldingen worden opgemaakt door de ambtenaar van de burgerlijke
stand onder wie de akte berust, waaraan de latere vermelding moet
worden toegevoegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
het register is overgebracht naar een archiefbewaarplaats voor de
bewaring van archiefbescheiden van de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius of Saba, wordt de latere vermelding overeenkomstig een
aanwijzing van de ambtenaar van de burgerlijke stand die het register
laatstelijk onder zijn berusting had, opgemaakt door de beheerder van
die bewaarplaats. Na het opmaken van de latere vermelding wordt de
daarop betrekking hebbende kennisgeving vernietigd op een bij
ministeri&#xEB;le regeling door Onze Minister van Justitie, te bepalen
wijze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
het dubbel van een akte is overgebracht naar een archiefbewaarplaats
als bedoeld in artikel 1, onderdeel f, van de Archiefwet BES, wordt de
latere vermelding overeenkomstig een aanwijzing van de ambtenaar van de
burgerlijke stand die de akte laatstelijk onder zijn berusting had,
gearchiveerd door de beheerder van die
bewaarplaats.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand geeft in het buitenland opgemaakte
stukken, die ten behoeve van het opmaken van een akte van de
burgerlijke stand of van een latere vermelding dienen te worden
overgelegd, terug nadat hij zich daarvan een afschrift heeft doen
overleggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde afschriften en de overige stukken die ten behoeve
van het opmaken van een akte van de burgerlijke stand of van een latere
vermelding in een lopend register zijn overgelegd, worden vernietigd
nadat achttien maanden zijn verstreken sedert de datum waarop het
register waarvan deze stukken de bijlagen zijn, is
afgesloten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde afschriften en de overige stukken die ten behoeve
van het opmaken van een latere vermelding in een afgesloten register
dienen te worden overgelegd, worden vernietigd nadat achttien maanden
zijn verstreken sedert de datum waarop deze latere vermelding is
opgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De akten
van huwelijksaangifte en van huwelijkstoestemming worden vernietigd
nadat achttien maanden zijn verstreken sedert de datum waarop zij zijn
opgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De akte
van erkenning en de akte van ontkenning van het vaderschap door de
moeder worden
vernietigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>nadat
achttien maanden zijn verstreken sinds de ontvangst van het afschrift,
bedoeld in artikel 20f van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>nadat achttien
maanden zijn verstreken sinds het opmaken van de akte van erkenning of
de akte van ontkenning van het vaderschap door de moeder, zonder dat
een akte van geboorte is opgemaakt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kan Onze Minister van Justitie regels
stellen met betrekking tot de wijze waarop de in het tweede en derde
lid bedoelde vernietiging
plaatsvindt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <al>Het uittreksel, bedoeld in de artikelen 19a,
tweede lid, en 19g, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek
BES wordt opgemaakt overeenkomstig de bepalingen van de op 8 september
1976 te Wenen tot stand gekomen Overeenkomst betreffende de uitgifte
van meertalige uittreksels uit akten van de burgerlijke stand
(Trb.&#xA0;1977,
70).</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Afschriften
en uittreksels</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <al>Van akten van huwelijk of van overlijden welke
v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van dit besluit zijn opgemaakt, kan
een afschrift worden uitgegeven.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
afschrift van een akte van de burgerlijke stand bevat mede de latere
vermeldingen die krachtens wettelijk voorschrift aan de akte zijn
toegevoegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
uittreksel als bedoeld in artikel 23b, eerste lid, van Boek 1 van het
Burgerlijk Wetboek BES bevat de gegevens ter zake van de toestand op
het tijdstip van afgifte.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het
eerste en tweede lid bedoelde afschriften of uittreksels worden door de
bewaarder van het register voorzien van de verklaring dat de daarin
vermelde gegevens overeenstemmen met, dan wel zijn ontleend aan het
origineel. Zij worden door hem gedagtekend en ondertekend en voorzien
van zijn
dienststempel.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">De
in verband met de aangifte van de geboorte over te leggen verklaring
van een arts of een verloskundige</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De in
verband met de aangifte van de geboorte over te leggen verklaring van
een arts of een verloskundige vermeldt zo
mogelijk:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
datum en het tijdstip van de
geboorte;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de plaats
waar de geboorte heeft
plaatsgevonden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
geslacht van het
kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam van de
moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de voornamen
van de moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
datum van geboorte van de
moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
woonplaats en het woonadres van de
moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de
mededeling van degene die de verklaring opmaakt, dat hij al of niet bij
de geboorte aanwezig
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de mededeling
van degene die de verklaring opmaakt, dat hij al dan niet overtuigd is
van de juistheid van bepaalde daarin opgenomen gegevens, dan wel met
bepaalde gegevens onbekend
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>de datum waarop
de verklaring is
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voorletters van de persoon die de verklaring heeft
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al>de
bevoegdheid van de in onderdeel k bedoelde
persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>de plaats,
het adres en het telefoonnummer van de praktijk van de in onderdeel k
bedoelde persoon.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
verklaring wordt door degene die haar heeft opgemaakt ondertekend. Zij
wordt door hem in een daarvoor bestemde gesloten enveloppe aan de
moeder of de aangever afgegeven. Bij de aangifte van de geboorte wordt
de verklaring in de gesloten enveloppe aan de ambtenaar van de
burgerlijke stand overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister van Justitie kan nadere regels stellen betreffende de
formulieren bestemd voor het opmaken van de in het eerste lid bedoelde
verklaring alsmede de in het tweede lid bedoelde
enveloppen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">De
voor het huwelijk vereiste bescheiden en de stuiting van het
huwelijk</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De akte
die aan de ambtenaar van de burgerlijke stand op grond van artikel 44,
eerste lid, onderdeel a, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES ter
hand moet worden gesteld, is een afschrift van de geboorteakte als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=26">artikel 26</intref> van dit besluit. Is dit in geval van geboorte in
het buitenland niet mogelijk, dan kan met een uittreksel worden
volstaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
gewaarmerkt afschrift van gegevens uit de basisadministratie
persoonsgegevens, bedoeld in artikel 44, eerste lid, onderdeel a, van
Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES,
bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
voornamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
geboortedatum;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
geboorteplaats;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
openbaar lichaam van
inschrijving;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
burgerlijke staat, met vermelding van namen en voornamen van eerdere
echtgenoten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
nationaliteit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
verklaring van de gezaghebber als bedoeld in artikel 44, eerste lid,
onderdeel h, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES,
bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>In
een deel A, de volgende gegevens betreffende de persoon op wie de
verklaring betrekking heeft, zijn echtgenoot of aanstaande echtgenoot
en zijn kinderen, alsmede gegevens betreffende zijn verblijf in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1.</li.nr>
                      <al>de
geslachtsnaam, de voornamen, de datum van geboorte, het land van
geboorte, de plaats van geboorte en de nationaliteit van de persoon op
wie de verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2.</li.nr>
                      <al>het
woonadres, met vermelding van het land, de plaats, de straat en het
huisnummer, zo mogelijk de postcode alsmede de telefoonnummers van de
persoon op wie de verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3.</li.nr>
                      <al>een
omschrijving van het identiteitsbewijs, met vermelding van het nummer
en de plaats en de datum van
afgifte;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, een omschrijving van het overgelegde bewijsstuk van
permanent verblijf in het buitenland van de persoon op wie de
verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>5.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, de geslachtsnaam, de voornamen, de datum van geboorte, het
land van geboorte, de plaats van geboorte en de nationaliteit van de
echtgenoot of de aanstaande echtgenoot van de persoon op wie de
verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>6.</li.nr>
                      <al>het
woonadres, met vermelding van de onder 2 bedoelde gegevens, van de
echtgenoot of de aanstaande echtgenoot van de persoon op wie de
verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>7.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, de geslachtsnaam, de voornamen, de datum van geboorte, het
land van geboorte, de plaats van geboorte en de nationaliteit van het
kind of de kinderen uit het huwelijk van de persoon op wie de
verklaring betrekking heeft of uit zijn relatie met de aanstaande
echtgenoot, die tot hem in familierechtelijke betrekking
staan;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>8.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, de geslachtsnaam, de voornamen, de datum van geboorte, het
land van geboorte, de plaats van geboorte en de nationaliteit van de
eerdere echtgenoot of echtgenoten van de persoon op wie de verklaring
betrekking heeft, met vermelding van het land, de plaats en de datum
van de voltrekking alsmede het land, de plaats en de datum van
ontbinding van dat huwelijk of deze
huwelijken;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>9.</li.nr>
                      <al>indien
van toepassing, de geslachtsnaam, de voornamen, de datum van geboorte,
het land van geboorte, de plaats van geboorte en de nationaliteit van
het kind of de kinderen uit een eerder huwelijk of uit eerdere
huwelijken dan wel van andere kinderen die in familierechtelijke
betrekking staan tot de persoon op wie de verklaring betrekking
heeft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>10.</li.nr>
                      <al>de duur van
het verblijf in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
tot de datum van de verklaring, alsmede de titel tot verblijf of de
grond waarop een verzoek om toelating is ingediend, dan wel de
mededeling dat de vreemdeling voornemens is niet in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba te
verblijven;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>11.</li.nr>
                      <al>de
verklaring van de aanvrager dat de onder 1 tot en met 10 vermelde
opgaven naar waarheid zijn gedaan en diens
handtekening.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>In
een deel B, de volgende door de gezaghebber te verstrekken gegevens
omtrent de verblijfsrechtelijke positie van de persoon op wie de
verklaring betrekking
heeft:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1.</li.nr>
                      <al>indien
van toepassing, de mededeling dat de persoon op wie de verklaring
betrekking heeft, permanent in het buitenland is gevestigd en geen
aanvraag om een vergunning tot verblijf heeft
ingediend;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2.</li.nr>
                      <al>indien
van toepassing, de mededeling dat betrokkene in het bezit is van een
vergunning tot verblijf, met vermelding van het doel, de datum van
verlening en de datum van
verval;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, de datum van verlening en intrekking van een eerdere
vergunning tot verblijf, de datum van verwijdering of de omstandigheid
dat tegen de intrekking of de verwijdering een procedure aanhangig is
gemaakt, onder vermelding dat betrokkene de afloop al dan niet in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba mag
afwachten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4.</li.nr>
                      <al>indien
van toepassing, de omstandigheid dat betrokkene een verzoek om
toelating heeft ingediend, onder vermelding van het beoogde doel en de
datum, de omstandigheid dat dat verzoek al dan niet definitief is
afgewezen, onder vermelding dat betrokkene al dan niet de afloop van de
procedure in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba mag
afwachten of de datum van
verwijdering;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>5.</li.nr>
                      <al>indien
van toepassing, de omstandigheid dat betrokkene eerder een of meer
verzoeken om toelating heeft ingediend, onder vermelding van de onder 4
genoemde
gegevens;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>6.</li.nr>
                      <al>indien van
toepassing, andere gegevens met betrekking tot de verblijfsrechtelijke
positie van de persoon op wie de verklaring betrekking
heeft.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>In
een deel C, eventuele opmerkingen van de
gezaghebber.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
een verklaring is afgelegd overeenkomstig artikel 55, onderdeel b, van
Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES, maakt de ambtenaar van de
burgerlijke stand hiervan een akte op, welke door hem en degene die de
verklaring heeft afgelegd wordt ondertekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid genoemde akte wordt gevoegd bij de akte van
huwelijksaangifte nadat aan die akte de in artikel 20a, vierde lid, van
Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES voorgeschreven latere vermelding
is toegevoegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">De
centrale bewaarplaats voor de dubbelen of de afschriften van de akten
van de burgerlijke stand en voor de latere
vermeldingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Er is ter
griffie van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba een
centrale bewaarplaats voor de dubbelen of de afschriften van de akten
van geboorten, van huwelijken en echtscheidingen, en van overlijden en
voor de latere vermeldingen en de dubbelen van de tienjaarlijkse
klappers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister van Justitie draagt zorg voor de bewaring van de zich in de
centrale bewaarplaats bevindende bescheiden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in de
centrale bewaarplaats berustende bescheiden zijn, voor zover niet
anders bepaald, niet openbaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaar van de burgerlijke stand zendt
maandelijks de tekst van de door hem of op zijn aanwijzing opgemaakte
latere vermeldingen die betrekking hebben op onder hem berustende of
berust hebbende akten, waarvan het dubbel of het afschrift in de
centrale bewaarplaats berust, naar de centrale bewaarplaats. De
toezending geschiedt in enkelvoud, op formulieren die vergezeld gaan
van een geleidebrief. De ontvangst van de zending wordt schriftelijk
bevestigd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De naar
de centrale bewaarplaats overgebrachte dubbelen of afschriften, alsmede
de latere vermeldingen en de dubbelen van de tienjaarlijkse klappers
worden op een door Onze Minister van Justitie te bepalen wijze
zorgvuldig bewaard in een afgesloten, tegen brand en andere gevaren
beschermde ruimte. Slechts indien de uitoefening van de dienst dit
noodzakelijk maakt, mogen deze bescheiden uit die ruimte worden
verwijderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
dubbelen of de afschriften en de daarop betrekking hebbende latere
vermeldingen worden op zodanige wijze gearchiveerd, dat het verband
tussen de latere vermeldingen en de akten, waarop zij betrekking
hebben, kan worden
gelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen in verband met het houden van registers door consulaire
ambtenaren</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Indien een rechterlijke uitspraak betrekking heeft
op een akte die in een door een consulaire ambtenaar gehouden register
is of had moeten zijn opgenomen, zendt de griffier van het college
waarvoor de zaak laatstelijk aanhangig was, een afschrift van de
beschikking zodra deze in kracht van gewijsde is gegaan, aan de
consulaire ambtenaar die het register
houdt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Een ambtenaar van de burgerlijke stand die een
akte heeft opgemaakt, waarvan ingevolge wettelijk voorschrift een
latere vermelding moet worden geplaatst op een akte die in een door een
consulaire ambtenaar gehouden register is opgenomen, geeft kennis van
de door hem opgemaakte akte aan die consulaire
ambtenaar.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>Verzending aan of door consulaire ambtenaren van
stukken die betrekking hebben op registers van de burgerlijke stand,
geschiedt door tussenkomst van Onze Minister van Buitenlandse
Zaken.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De
indeling en de inhoud van de door de ambtenaar van de burgerlijke stand
op te maken akten en de hierop betrekking hebbende latere
vermeldingen</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
indeling van de akten van geboorte, van huwelijk en van overlijden en
de akten van inschrijving daarvan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <al>De akten van geboorte, van huwelijk en van
overlijden bestaan uit vijf gedeelten die door horizontale lijnen van
elkaar zijn gescheiden. In het eerste gedeelte worden opgenomen de
gegevens die in een uittreksel uit de akte moeten worden opgenomen. In
het tweede gedeelte worden opgenomen de gegevens die wegens hun
vertrouwelijk karakter niet in een uittreksel worden opgenomen. In het
derde gedeelte worden de overige gegevens opgenomen. In het vierde
gedeelte worden de ambtelijke gegevens en de handtekeningen opgenomen.
In het vijfde gedeelte worden de door de ambtenaar van de burgerlijke
stand aan te brengen verbeteringen, bijvoegingen of doorhalingen
opgenomen. Tevens worden daarin opgenomen de latere vermeldingen, dan
wel verwijzingen naar de op een afzonderlijk blad aan de akte
toegevoegde latere vermeldingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>Akten van inschrijving van rechterlijke uitspraken
omtrent de rechtsgeldigheid in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba van in het buitenland opgemaakte akten van geboorte,
van huwelijk en van overlijden dan wel van rechterlijke uitspraken als
bedoeld in artikel 21 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES, worden
op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=36">artikel 36</intref> aangegeven wijze
ingedeeld.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Gegevens
die steeds in de akten, de akten van inschrijving, de latere
vermeldingen en de uittreksels worden
opgenomen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>In het hoofd van elke akte wordt het openbaar
lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba, de aktesoort en het jaar
waarin de akte is opgemaakt, vermeld. In het hoofd van een akte van
geboorte, van huwelijk, van erkenning, van ontkenning van het
vaderschap door de moeder en van overlijden wordt tevens een nummer
vermeld, overeenkomstig bij ministeri&#xEB;le regeling door Onze
Minister van Justitie te stellen
regels.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het
hoofd van elke akte van inschrijving van een rechterlijke uitspraak
worden vermeld de woorden &#xAB;akte van inschrijving van rechterlijke
uitspraak&#xBB;, gevolgd door datgene waartoe de uitspraak strekt, het
rechterlijk college dat de uitspraak heeft gedaan alsmede de datum van
de uitspraak. Betreft het een buitenlandse rechterlijke uitspraak, dan
wordt tevens vermeld het land waar deze is gedaan, gevolgd door de voor
de inschrijving van motorvoertuigen in dat land gebruikelijke
letters.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
hoofd van elke akte van inschrijving wordt tevens vermeld het jaar
waarin deze is opgemaakt, alsmede een nummer overeenkomstig door Onze
Minister van Justitie bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen
regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In het
derde gedeelte van elke akte van inschrijving wordt vermeld op wiens
verzoek de inschrijving is geschied, dan wel of de inschrijving
ambtshalve is geschied. Betreft het een akte van inschrijving van een
rechterlijke beschikking op grond van artikel 414 of 426 van Boek 1 van
het Burgerlijk Wetboek BES, dan wordt in dit gedeelte tevens vermeld
dat de akte in overeenstemming is met de beschikking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In het
vijfde gedeelte van elke akte van inschrijving worden vermeld de in het
in te schrijven stuk ontbrekende gegevens, voor zover de ambtenaar van
de burgerlijke stand deze kan ontlenen aan een in het openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba in de registers van de burgerlijke
stand opgenomen akte, alsmede de door de ambtenaar van de burgerlijke
stand aan te brengen verbeteringen, doorhalingen en bijvoegingen.
Tevens worden daarin opgenomen de latere vermeldingen, dan wel
verwijzingen naar de op een afzonderlijk blad aan de akte toegevoegde
latere vermeldingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het
vierde gedeelte van elke akte, dan wel, indien deze niet is ingedeeld,
aan de voet ervan, worden
vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
naam en de voorletters van de ambtenaar van de burgerlijke stand die de
akte heeft
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de plaats
en de datum waarop de akte is
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
handtekeningen van de ambtenaar van de burgerlijke stand en van de
partijen bij de akte dan wel de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=20">artikel 20,
tweede lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
vierde gedeelte van elke akte van inschrijving worden de in het eerste
lid, onderdeel a en b, genoemde gegevens vermeld, alsmede de
handtekening van de ambtenaar van de burgerlijke
stand.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wordt de
latere vermelding op een los blad opgemaakt, dan worden in het hoofd
ervan vermeld de letters &#xAB;ref.&#xBB;, gevolgd door het nummer van
de akte waaraan de latere vermelding wordt toegevoegd, alsmede het jaar
waarin die akte is opgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wordt een
latere vermelding ontleend aan een akte, dan worden daarin tevens
vermeld de aktesoort, het nummer van deze akte, de instantie die haar
heeft opgemaakt, alsmede de plaats en de datum waar zulks is geschied.
Betreft het een buitenlandse akte, dan wordt voorts vermeld het land
waar deze is opgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Wordt een
latere vermelding ontleend aan een rechterlijke uitspraak, dan worden
vermeld het rechterlijk college dat de uitspraak heeft gedaan en de
datum van de uitspraak, alsmede datgene waartoe de uitspraak strekt.
Betreft het een buitenlandse rechterlijke uitspraak, dan wordt tevens
vermeld het land waar deze is gedaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Aan de
voet van de latere vermelding worden
vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
naam en de voorletters van de ambtenaar van de burgerlijke stand die
deze latere vermelding heeft
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de plaats
en de datum waarop de latere vermelding is
opgemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
handtekening van de ambtenaar van de burgerlijke
stand.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het
hoofd van elk uittreksel wordt het openbaar lichaam Bonaire, Sint
Eustatius of Saba en &#xAB;uittreksel&#xBB; vermeld, gevolgd door de
soort en het nummer van de akte waarop het uittreksel betrekking
heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Aan de
voet van elk afschrift of uittreksel worden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=26">artikel 26, derde
lid</intref>, genoemde gegevens
opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van geboorte en het uittreksel
daarvan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De akte
van geboorte vermeldt in het eerste gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam van het
kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de voornamen
van het kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
datum en, voor zover bekend, het uur en de minuut van de
geboorte;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de plaats
van geboorte;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
geslacht van het kind.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het tweede gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen van de
vader;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen van de moeder.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het derde gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de plaats en de datum van de geboorte van de vader en van
de moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen, alsmede de plaats en de datum van
geboorte van de
aangever;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien van
toepassing, dat de voornamen ambtshalve door de ambtenaar van de
burgerlijke stand zijn
gegeven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Is de
plaats van de geboorte van het kind niet bekend, dan vermeldt de akte
in het eerste gedeelte zo nauwkeurig mogelijk de plaats waar het is
aangetroffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Is de
datum van de geboorte van het kind niet bekend, dan vermeldt de akte in
het eerste gedeelte de vermoedelijke datum van geboorte.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de
plaats of de datum van de geboorte van het kind of de naam, met
inbegrip van de voornamen, van de moeder niet bekend is, vermeldt de
geboorteakte in het derde gedeelte het bevel van het openbaar
ministerie krachtens hetwelk de akte is opgemaakt, alsmede dat bij dit
opmaken de aanwijzingen van het openbaar ministerie zijn in acht
genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De in
artikel 19d, eerste lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES
bedoelde akte van geboorte vermeldt in het eerste gedeelte dat het
geslacht van het kind niet is kunnen worden vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing in het geval, bedoeld in
artikel 19d, derde lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek
BES.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <al>De voorlopige akte van geboorte, bedoeld in
artikel 19a, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES
vermeldt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=43">artikel 43</intref> genoemde gegevens voor zover deze bekend
zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <al>Het uittreksel van de akte van geboorte vermeldt
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=43">artikel 43, eerste lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=44">artikel 44, eerste en
tweede lid</intref>, genoemde gegevens, met inachtneming van de gegevens
blijkend uit latere
vermeldingen.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van erkenning, de akte van ontkenning van het vaderschap door de
moeder en de latere vermelding daarvan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De door
een ambtenaar van de burgerlijke stand of notaris opgemaakte akte van
erkenning
vermeldt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam, de voornamen, het geslacht, alsmede, voor zover deze
bekend zijn, de plaats en de datum van geboorte van het
kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor zover
bekend, de geslachtsnaam, de voornamen en de plaats en de datum van
geboorte van de
moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en de plaats en de datum van geboorte van
de erkenner;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien
vereist, de toestemming van de moeder en van het
kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam van het kind na de erkenning.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akte
van ontkenning van het vaderschap door de moeder
vermeldt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam, de voornamen, het geslacht, alsmede de plaats en de
datum van geboorte van het
kind;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en de plaats en de datum van geboorte van
de moeder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de datum
waarop het huwelijk van de moeder door de dood van haar echtgenoot is
ontbonden, alsmede de geslachtsnaam en de voornamen van haar vroegere
echtgenoot;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien
van toepassing de geslachtsnaam, de voornamen en de plaats en de datum
van geboorte van de huidige echtgenoot van de
moeder.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De latere
vermelding van de erkenning vermeldt de in het eerste lid, onderdelen
c, d, en e, genoemde gegevens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De latere
vermelding van de ontkenning van het vaderschap door de moeder vermeldt
de in het tweede lid, onderdeel d, genoemde
gegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
de akte van erkenning het kind of de kinderen waarvan een vrouw zwanger
is, betreft, vermeldt deze
akte:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en de plaats en de datum van geboorte van
de vrouw en van de
erkenner;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>haar
toestemming.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
erkenning als bedoeld in het eerste lid wordt bij wege van latere
vermelding aan de geboorteakte toegevoegd, onder vermelding van de
gegevens omtrent de erkenner in de geboorteakte. De latere vermelding
vermeldt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=49">artikel 49, derde lid</intref>, genoemde gegevens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
tweede lid is van overeenkomstige toepassing indien de erkenning dan
wel ontkenning van het vaderschap door de moeder bij de aangifte van de
geboorte van het kind plaatsvindt, met dien verstande dat de latere
vermelding van de ontkenning van het vaderschap door de moeder de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=49">artikel 49, vierde lid</intref>, genoemde gegevens
vermeldt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <al>De latere vermelding van een notari&#xEB;le akte
van erkenning vermeldt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=49">artikel 49, derde lid</intref>, genoemde gegevens
aan de hand van die notari&#xEB;le akte, met dien verstande dat de
ambtenaar van de burgerlijke stand gegevens die ontbreken zoveel
mogelijk aanvult.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>De latere vermelding van een in het buitenland
opgemaakte akte van erkenning, dan wel van een in het buitenland gedane
rechterlijke uitspraak houdende gegrondverklaring van de ontkenning van
het door het huwelijk ontstane vaderschap of vernietiging van de
erkenning, vermeldt, voor zover deze aan het in te schrijven stuk
kunnen worden ontleend, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=49">artikel 49, derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=51">51</intref> genoemde
gegevens.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">De
latere vermelding van een rechterlijke uitspraak inzake
adoptie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <al>De latere vermelding van een rechterlijke
uitspraak waarbij adoptie wordt uitgesproken dan wel herroepen,
vermeldt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en de datum en plaats van geboorte van de
adoptiefouders;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
geslachtsnaam van het kind na de adoptie, onderscheidenlijk na de
herroeping van de
adoptie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien van
toepassing, de bij de uitspraak vastgestelde voornamen van het
kind;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de datum
waarop de uitspraak kracht van gewijsde heeft gekregen, als vermeld in
een daartoe door de griffier af te geven
getuigschrift;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien
van toepassing, onder vermelding dat de familierechtelijke betrekking
met de ouder in stand
blijft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>De latere vermelding van een in het buitenland
gedane rechterlijke uitspraak waarbij adoptie wordt uitgesproken dan
wel herroepen, vermeldt, voor zover deze aan het in te schrijven stuk
kunnen worden ontleend, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=53">artikel 53</intref> genoemde
gegevens.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van huwelijksaangifte</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <al>De akte van huwelijksaangifte
vermeldt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
geslachtsnaam, de voornamen, alsmede de plaats en de datum van geboorte
en de woonplaats der aanstaande
echtgenoten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
ongehuwde staat en, indien men eerder gehuwd is geweest, de
geslachtsnaam en de voornamen van de vroegere echtgenoot of
echtgenoten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba waarin overeenkomstig
artikel 43, eerste lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES de
huwelijksvoltrekking zal
plaatsvinden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van toestemming tot het huwelijk</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <al>De door de ambtenaar van de burgerlijke stand
opgemaakte akte van toestemming tot het huwelijk
vermeldt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en, voor zover bekend, de plaats en de
datum van geboorte van de aanstaande
echtgenoten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
geslachtsnaam, de voornamen en, voor zover bekend, de plaats en de
datum van geboorte van partijen alsmede de hoedanigheid waarin zij hun
toestemming
geven.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">De
huwelijksakte en het uittreksel daarvan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
huwelijksakte vermeldt in het eerste gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnamen van de echtgenoten v&#xF3;&#xF3;r het sluiten van het
huwelijk, alsmede hun
voornamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de plaats
en de datum van geboorte van de
echtgenoten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnamen van de echtgenoten na het sluiten van het
huwelijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de datum
van het huwelijk en de plaats waar het is
voltrokken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het tweede gedeelte de geslachtsnamen en de voornamen van
de ouders van de echtgenoten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het derde
gedeelte:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnamen en de voornamen van de
getuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de bij de
huwelijksakte gegeven
toestemming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor
zover van toepassing, de nationaliteit die een niet-Nederlandse
echtgenoot vermoedelijk heeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
ambtenaar van de burgerlijke stand, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid,
onderdeel a</intref>, is de ambtenaar ten overstaan van wie de verklaring
bedoeld in artikel 67, eerste lid, van Boek 1 van het Burgerlijk
Wetboek BES is afgelegd, en die heeft verklaard dat partijen door de
echt aan elkander zijn
verbonden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">59</nr>
            </kop>
            <al>Het uittreksel van de huwelijksakte vermeldt de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=57">artikel 57, eerste lid</intref>, genoemde gegevens. Indien van toepassing bevat
het uittreksel tevens de gegevens inzake de plaats en datum van de
echtscheiding of de ontbinding van het huwelijk na scheiding van tafel
en bed.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van inschrijving, onderscheidenlijk de latere vermelding van
echtscheiding en van ontbinding van een huwelijk na scheiding van tafel
en bed</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De akte
van inschrijving van een rechterlijke uitspraak houdende echtscheiding
of ontbinding van een huwelijk na scheiding van tafel en bed tussen
echtlieden wier huwelijk niet in de registers van de burgerlijke stand
in het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba is
ingeschreven,
vermeldt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen der echtgenoten, alsmede het land, de
plaats en de datum der
huwelijksvoltrekking;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam van elk van de echtgenoten na de
uitspraak;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>op
verzoek van welke echtgenoot de inschrijving geschiedt, alsmede de
datum waarop dat verzoek is ontvangen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De latere
vermelding van een rechterlijke uitspraak houdende echtscheiding of
ontbinding van een huwelijk na scheiding van tafel en bed, vermeldt de
in het eerste lid, onderdelen b en c, genoemde
gegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">De
akte van overlijden en het uittreksel
daarvan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">61</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De akte
van overlijden vermeldt in het eerste gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de plaats en de datum van geboorte van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
geslacht van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
woonplaats of de gewone verblijfplaats van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de datum
en, voor zover bekend, het uur en de minuut van
overlijden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
plaats van
overlijden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen van de persoon met wie de overledene ten
tijde van het overlijden gehuwd was.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het tweede gedeelte de geslachtsnaam en de voornamen van de
ouders van de overledene, voor zover deze bekend zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het derde gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon of van de
personen, met wie de overledene eerder gehuwd
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen, alsmede de plaats en de datum van
geboorte van de
aangever.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">62</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
een lijk is gevonden en de plaats of de datum van overlijden niet met
voldoende nauwkeurigheid kan worden vastgesteld, vermeldt de akte in
het eerste gedeelte
achtereenvolgens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
geslachtsnaam en de voornamen van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de plaats en de datum van geboorte van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
geslacht van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de woonplaats of de gewone verblijfplaats van de
overledene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
plaats, de datum en het uur waarop het lijk is
gevonden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>voor zover
bekend, de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon met wie de
overledene ten tijde van het overlijden gehuwd
was.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het tweede gedeelte de geslachtsnaam en de voornamen van de
ouders van de overledene, voor zover deze bekend zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De akte
vermeldt in het derde
gedeelte:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor
zover bekend, de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon of van de
personen, met wie de overledene eerder gehuwd
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
schriftelijke aangifte van de hulpofficier van
justitie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De plaats
waar het lijk is gevonden wordt zo nauwkeurig mogelijk
aangeduid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">63</nr>
            </kop>
            <al>De akte van inschrijving, bedoeld in artikel 417,
onderscheidenlijk artikel 429 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES
vermeldt de gegevens genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=61">artikel 61</intref> van dit besluit voor zover
die uit de beschikking blijken. Als datum van overlijden geldt, in het
geval van artikel 417, de datum waarop de vermiste vermoed wordt te
zijn overleden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">65</nr>
            </kop>
            <al>De voorlopige akte van overlijden, bedoeld in
artikel 19g, tweede lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES,
vermeldt voor zoveel mogelijk de gegevens, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=61">artikel
61</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
            </kop>
            <al>Op de akte van aangifte van een kind dat levenloos
ter wereld is gekomen, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=43">artikelen 43</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=44">44</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=45">45</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=47">47</intref> van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat deze akte alleen een
geslachtsnaam en voornamen van het kind vermeldt, voor zover de ouders
dit wensen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
            </kop>
            <al>Het uittreksel van de akte van overlijden vermeldt
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=61">artikel 61, eerste lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028607&amp;artikel=62">artikel 62, eerste lid</intref>,
genoemde gegevens, met inachtneming van gegevens blijkend uit latere
vermeldingen. Indien een akte van inschrijving is opgemaakt ingevolge
artikel 417, onderscheidenlijk artikel 429 van Boek 1 van het
Burgerlijk Wetboek BES, wordt dit in het hoofd van het uittreksel
vermeld.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">68</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit berust op de artikelen 16d, 17, 18,
derde lid, 18c, 19j, eerste lid, 20d, 21, derde lid, 23b, eerste,
tweede en vierde lid, 24b, tweede lid, en 44, vierde lid, van Boek 1,
Burgerlijk Wetboek BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">69</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
burgerlijke stand
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	