<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002505" dtdversie="2.0" id="63379" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 27 oktober 1965, houdende regelen omtrent de
    ontgrondingen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is wettelijke regelen te stellen teneinde een
            doelmatige afweging van de verschillende bij ontgrondingen
            betrokken belangen te verzekeren; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en
Waterstaat;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>planologisch medewerking
verlenen: het nemen van een of meer besluiten krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">Wet ruimtelijke
ordening</extref> door de raad onderscheidenlijk het college van
burgemeester en wethouders van een gemeente of het bestuur van een
provincie waarin die gemeente is gelegen, waardoor een ontgronding kan
plaatsvinden zonder strijd met het bepaalde bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">die
wet</extref>;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>zomerbed:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>oppervlakte tussen de denkbeeldige lijnen
ter weerszijden van de stroomgeul bij gewoon hoog zomerwater of gewone
vloed, die de as van de rivier volgen en de worteleinden van de kribben
in de rivier met elkaar verbinden;</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>voor zover geen kribben in de rivier
aanwezig zijn: de oppervlakte tussen de oeverlijnen van de stroomgeul
bij gewoon hoog zomerwater of gewone vloed, waarbij de oeverlijnen in
een denkbeeldige lijn worden doorgetrokken op plaatsen waar water in de
uiterwaard in open verbinding staat met de stroomgeul;</al></li><li>
<li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>nevengeulen in beheer bij het
Rijk;</al></li><li> <li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>bij het Rijk in beheer
zijnde havens die in open verbinding staan met de
stroomgeul.</al></li></lijst></li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>Een ontgronding wordt geacht in de zee plaats te hebben, indien
        zij plaats heeft daar, waar de bodem bij gewone vloed of gewoon
        zomerpeil door het water van de zee wordt bedekt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden, behoudens het bepaalde in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=31">31</intref>, zonder
            vergunning te ontgronden dan wel als eigenaar, erfpachter,
            vruchtgebruiker, opstalhouder, beklemde meier of gebruiker
            van enige onroerende zaak toe te laten, dat aldaar zonder
            vergunning ontgronding plaats heeft. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Aan
een vergunning kunnen voorschriften worden verbonden ter bevordering en
bescherming van belangen, betrokken bij de ontgronding, de
herinrichting van de ontgronde onroerende zaken en de aanpassing van de
omgeving van de ontgronde onroerende
zaken.</al>
                  </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het tweede lid bedoelde voorschriften kunnen in ieder
            geval inhouden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat een werkplan wordt overgelegd, volgens hetwelk
                    de ontgronding zal  geschieden, en dat het
                    toestemming behoeft van een bij het voorschrift
                    aangewezen bestuursorgaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat de onroerende zaken waarvoor een vergunning tot
                    ontgronding wordt  verleend, geheel of bij gedeelten
                    in een bij het voorschrift omschreven toestand
                    dienen te worden gebracht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat in plaats van de onder b bedoelde verplichting een
                    bepaald bedrag  ineens of bij gedeelten moet worden betaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>dat de kosten van het beheer van de onroerende zaken
                    die zijn ontgrond  geheel of gedeeltelijk moeten
                    worden betaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>dat de kosten in verband met de
                    aanpassingsinrichting van de omgeving  van de
                    ontgronde onroerende zaken, alsmede van het beheer
                    van de aangepaste  omgeving, voor zover zij het
                    gevolg zijn van de ontgronding, geheel of
                    gedeeltelijk  moeten worden betaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>dat financi&#xEB;le zekerheid moet worden gesteld voor
                    het nakomen  van krachtens de vergunning geldende verplichtingen;</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>dat moet worden voldaan aan door een bij het
                    voorschrift aangewezen  bestuursorgaan gestelde
                    nadere eisen;</al>
            </li>
        <li>
						<li.nr>h.</li.nr>
						<al>dat de vergunninghouder verplicht is technische
						  maatregelen te treffen waardoor monumenten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel
						  b, van de Monumentenwet 1988</extref> in de bodem kunnen worden behouden;</al>
					 </li>
					 <li>
						<li.nr>i.</li.nr>
						<al>dat de vergunninghouder verplicht is opgravingen te doen
						  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de Monumentenwet 1988</extref>;</al>
					 </li>
					 <li> 
						<li.nr>j.</li.nr>
						<al>dat de vergunninghouder verplicht is de ontgronding te
						  laten begeleiden door een deskundige op het terrein van de archeologische
						  monumentenzorg die voldoet aan door het vergunningverlenende bestuursorgaan te
						  stellen kwalificaties.</al>
					 </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een financi&#xEB;le zekerheid als bedoeld in het derde lid, onder
                f, kan  niet worden
            gevorderd van publiekrechtelijke lichamen. Op de
            toestemming, bedoeld in het derde lid, onder a, zijn
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31 van de
Algemene wet
bestuursrecht</extref>
             van overeenkomstige toepassing.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Aan de vergunning kunnen ook voorschriften worden verbonden,
            inhoudende  dat op een daarbij omschreven wijze moet worden
            aangegeven of aan andere vergunningvoorschriften  wordt
            voldaan en dat de daarbij verkregen gegevens ter beschikking
            moeten  worden gesteld van het bevoegd gezag.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Weigering, intrekking of wijziging van een vergunning kan
            geschieden op grond van strijd met de in het tweede lid
            bedoelde belangen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">3a</nr>
                        </kop>
                        <al>Het is verboden te handelen in strijd met een
voorschrift van een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel
3</intref>.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet is niet van toepassing op:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het &#x2013; in geval van watersnood of dringend of dreigend
                gevaar  voor doorbraak van dijken of voor overstroming &#x2013;
                nemen van specie van  gronden, welke ogenblikkelijk in
                bezit zijn genomen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de uitvoering van een
inrichtingsplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020748&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Wet
inrichting landelijk gebied</extref>, met uitzondering van de ontgrondingen,
welke geschieden ter verkrijging van het voor de werken nodige
bodemmateriaal;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de uitvoering van een provinciaal milieuprogramma, voor
                zover dit bevat  een aanwijzing van gevallen waarin de
                bodem is of dreigt te worden verontreinigd,  als bedoeld
                in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=4.14" compleet="nee">artikel 4.14, eerste en
                    tweede lid, onder a, 1&#xB0;,
                    van de  Wet milieubeheer</extref> dan wel de
                toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30</extref>
                of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=31" compleet="nee">31 van de Wet
                bodembescherming</extref>,  met uitzondering van
                de ontgrondingen, welke geschieden ter verkrijging van
                het voor de werken nodige bodemmateriaal;</al>
        </li>
    <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de
uitvoering van een beheerplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=4.6" compleet="nee">artikel 4.6 van de
Waterwet</extref>, voor zover daarin maatregelen of voorzieningen zijn opgenomen
in verband met een verontreiniging of aantasting van de bodem of oever
van een oppervlaktewaterlichaam die een belemmering vormt voor het
bereiken van de gewenste gebiedskwaliteit, met uitzondering van
ontgrondingen, welke geschieden ter verkrijging van het voor die
maatregelen of voorzieningen nodige
bodemmateriaal;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de
uitvoering van maatregelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=5.15" compleet="nee">artikel 5.15, eerste lid, van
de Waterwet</extref>, met uitzondering van ontgrondingen, welke geschieden ter
verkrijging van het voor die maatregelen nodige
bodemmateriaal.</al>
                           </li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4a</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet is mede van toepassing op ontgrondingen op het
        continentaal plat,  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Mijnbouwwet</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4b</nr>
    </kop>
    
    <al>De Staat is eigenaar van de op of onmiddellijk onder de
							 oppervlakte van het continentaal plat aanwezige vaste stoffen, met inbegrip van
							 de delfstoffen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Mijnbouwwet</extref>, voorzover die
							 delfstoffen op een diepte van minder dan 100 meter beneden de oppervlakte van
							 het continentaal plat aanwezig zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur worden
omtrent ontgrondingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, regels
gesteld met betrekking tot de wijze waarop de aanvraag om een
vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, moet geschieden en de
gegevens en bescheiden die door de aanvrager moeten worden verstrekt
met het oog op de beslissing op de
aanvraag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij provinciale
verordening worden omtrent ontgrondingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8,
tweede lid</intref>, regels gesteld met betrekking tot de wijze waarop de
aanvraag om een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, moet
geschieden en de gegevens en bescheiden die door de aanvrager moeten
worden verstrekt met het oog op de beslissing op de
aanvraag.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij de maatregel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
        lid</intref>, kan worden bepaald  dat overeenkomstig bij
        de maatregel te stellen regels een recht wordt geheven  ter zake
        van de behandeling van de aanvraag om een vergunning of
        wijziging  van een vergunning. Het tarief wordt zodanig
        vastgesteld dat de geraamde opbrengst  van het recht de geraamde
        uitgaven niet te boven gaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat het verbod van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, niet geldt voor daarbij aan te duiden
categorie&#xEB;n van ontgrondingen van beperkte betekenis voor de
fysieke omgeving. Voor die categorie&#xEB;n kunnen bij of krachtens
die maatregel regels worden
gesteld.</al></lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij provinciale
verordening kan voor daarbij aan te duiden categorie&#xEB;n van
ontgrondingen, wegens haar bijzondere aard of met het oog op bijzondere
gewestelijke omstandigheden, worden bepaald dat het verbod
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, niet geldt. Voor die
categorie&#xEB;n kunnen bij die verordening regels worden
gesteld.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een regeling als bedoeld
in het eerste of tweede
lid kan voorts inhouden dat met betrekking
            tot ontgrondingen ten aanzien waarvan met  toepassing van
            het eerste of tweede lid is bepaald dat het
            vergunningvereiste  niet geldt, de verplichting geldt tot
            het melden van het voornemen te ontgronden  aan een daarbij
            aangewezen bestuursorgaan. Bij toepassing van de eerste
            volzin  worden voorts aangegeven het tijdstip, voorafgaand
            aan het ontgronden, waarop  de melding uiterlijk moet zijn
            gedaan, alsmede de gegevens die bij de melding  moeten
            worden verstrekt.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Vergunningen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze
Minister is bevoegd een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3</intref> te
verlenen, te wijzigen of in te trekken, indien zij een ontgronding
betreft in bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen
rijkswateren.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van andere dan de in het eerste lid bedoelde
            ontgrondingen  berust de bevoegdheid tot verlening,
            wijziging of intrekking van een vergunning  bij gedeputeerde
            staten van de provincie waarin de betrokken onroerende zaak
            is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Ten aanzien van
ontgrondingen in een tot de rijkswateren behorende rivier heeft de in
het eerste lid bedoelde bevoegdheid betrekking op het zomerbed van de
rivier. Voor het niet tot het zomerbed behorende gedeelte van de rivier
tot aan de begrenzing van de rivier ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel 3.1,
tweede lid, van de
Waterwet</extref> oefenen gedeputeerde staten hun in het
tweede lid bedoelde bevoegdheid uit in overeenstemming met Onze
Minister.</al></lid>
    
    
    </artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op de
voorbereiding van een beschikking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> zijn
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de
Wet milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het
college van burgemeester en wethouders van ieder van de gemeenten op het gebied waarvan de
            aanvrage om  vergunning betrekking heeft, deelt aan het
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            bevoegde gezag  binnen acht weken nadat het verzoek daartoe
            is ingekomen, mee of de beoogde  ontgronding in
            overeenstemming is met het bestemmingsplan, een ter inzage gelegd ontwerp hiervoor, een
voorbereidingsbesluit ter zake of een beheersverordening als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.38" compleet="nee">artikel 3.38 van de Wet ruimtelijke
ordening</extref>, en deelt, zo zulks niet het geval is, mee  of de raad
onderscheidenlijk het college van burgemeester en wethouders bereid
is aan de ontgronding planologische
            medewerking  te verlenen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            bevoegde gezag is, delen  gedeputeerde
staten van de
            provincie op het gebied waarvan de aanvrage om vergunning
            betrekking heeft, binnen zes weken nadat het verzoek daartoe
            is ingekomen,  mee of de beoogde ontgronding in
            overeenstemming is met een
inpassingsplan, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26 van de Wet ruimtelijke
ordening</extref>, een ter inzage gelegd ontwerp hiervoor of de regels, gesteld
bij of krachtens een verordening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1 van die
wet</extref>, alsmede, zo zulks
            niet  het geval is, of provinciale staten of gedeputeerde
staten bereid
zijn aan de
            ontgronding planologische  medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Met betrekking tot ontgrondingen van eenvoudige aard,
            waarbij andere belangen niet of nauwelijks zijn betrokken,
            kan bij de regelingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, voor
            daarbij aan te wijzen gevallen worden afgeweken van het
            bepaalde bij de voorgaande leden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Beschikkingen als bedoeld in het eerste lid worden genomen
            na afweging  van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, bedoelde belangen.</al>
    </lid>
    
    <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Een vergunning
wordt niet verleend of gewijzigd indien de beoogde ontgronding in
strijd is met een ruimtelijk besluit, tenzij die strijd naar
verwachting zal worden
opgeheven.</al></lid>
    
    
    
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde
bestuursorgaan bevordert een geco&#xF6;rdineerde voorbereiding van de
voor de ontgronding benodigde besluiten wanneer de aanvrager daarom
verzoekt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
een plaats die is bestemd voor de winning van vaste stoffen door middel
van ontgronding is vastgesteld in een inpassings- of
bestemmingsplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.1" compleet="nee">3.1 van de Wet
ruimtelijke ordening</extref> of in een beheersverordening als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.38" compleet="nee">artikel 3.38 van die
wet</extref>, heeft
de co&#xF6;rdinatie betrekking op alle verder voor de ontgronding
benodigde besluiten. In de andere gevallen heeft de co&#xF6;rdinatie
geen betrekking op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde vergunning, tenzij de
aanvrager daarom verzoekt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">10b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde
bestuursorgaan kan van de andere betrokken bestuursorganen de
medewerking vorderen, die voor het welslagen van de co&#xF6;rdinatie
nodig is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid
bedoelde bestuursorganen verlenen de van hen gevorderde
medewerking.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">10c</nr></kop> <al>Op de
voorbereiding van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10a">artikel 10a, eerste lid</intref>, bedoelde besluiten is
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van toepassing, met dien
verstande
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de ontwerpen van de besluiten binnen een door het
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan te bepalen termijn worden
toegezonden aan het bestuursorgaan, dat zorg draagt voor de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A13" compleet="nee">artikel
3:13, eerste lid, van die wet</extref> bedoelde toezending;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan
ten aanzien van de ontwerpen van de besluiten gezamenlijk toepassing
kan geven aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A11" compleet="nee">artikelen 3:11, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A12" compleet="nee">3:12 van die
wet</extref>;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>zienswijzen naar voren kunnen
worden gebracht door een ieder;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>in
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A18" compleet="nee">artikel 3:18, eerste lid, van die wet</extref> de besluiten worden
genomen binnen een door het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan
te bepalen termijn;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>de besluiten
onverwijld worden gezonden aan het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde
bestuursorgaan.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">10d</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien het bestuursorgaan dat in eerste
aanleg bevoegd is te beslissen op een aanvraag om een besluit als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10a">artikel 10a, eerste lid</intref>, niet of niet tijdig op de aanvraag
beslist, kan het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan een
beslissing op de aanvraag nemen. In dat laatste geval treedt zijn
besluit in de plaats van het besluit van het in eerste aanleg bevoegde
bestuursorgaan. Indien het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan
voornemens is zelf een beslissing op de aanvraag te nemen, pleegt het
overleg met het bestuursorgaan, dat in eerste aanleg bevoegd is op de
aanvraag te beslissen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste
lid is van overeenkomstige toepassing op ambtshalve te nemen
besluiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien ingevolge het
eerste of tweede lid de beslissing op een aanvraag of het ambtshalve te
nemen besluit wordt genomen door het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde
bestuursorgaan, stort het bestuursorgaan dat in eerste aanleg bevoegd
was, de ter zake ontvangen leges in de kas van dat
bestuursorgaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">10e</nr></kop> <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10a">artikel 10a, eerste lid</intref>, bedoelde besluiten worden, voor zover ten
aanzien daarvan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10c">artikel 10c</intref> is toegepast, gelijktijdig door het
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bevoegde bestuursorgaan
bekendgemaakt.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad
onderscheidenlijk het college van burgemeester en
wethouders verleent uiterlijk binnen een jaar na
            het onherroepelijk  worden van de beschikking van Onze
            Minister of van gedeputeerde staten op  de aanvrage om een
            vergunning ter zake van de in die beschikking bedoelde
            ontgronding planologische medewerking, voor zover het
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10">artikel  10, tweede
            lid</intref>, ten aanzien van die ontgronding de
            bereidheid tot het verlenen  van zodanige medewerking heeft aangegeven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Provinciale staten of gedeputeerde staten verlenen uiterlijk binnen een jaar na het
            onherroepelijk  worden van de beschikking van Onze Minister
            op de aanvrage om een vergunning  ter zake van de in die
            beschikking bedoelde ontgronding planologische medewerking,
            voor zover gedeputeerde
staten overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10">artikel 10, derde
            lid</intref>, ten aanzien van die  ontgronding de
            bereidheid tot het verlenen van zodanige medewerking hebben  aangegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien naar het oordeel van het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref>,
            bevoegde gezag met de uitvoering van een ontgronding niet
            kan worden gewacht, kan dat gezag machtiging verlenen om,
            zolang op de aanvrage niet onherroepelijk is beslist, de
            uitvoering aan te vangen. Deze machtiging wordt niet
            verleend, zolang de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A16" compleet="nee">artikel 3:16, eerste
lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> bedoelde
            termijn niet is verstreken. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Deze machtiging wordt verleend onder de voorwaarde, dat
            zekerheid wordt gesteld voor de betaling van de kosten om de
            betrokken onroerende zaak in een zodanige toestand te
            brengen als bij deze machtiging wordt bepaald, indien de
            vergunning wordt geweigerd of van een verleende vergunning
            geen gebruik wordt gemaakt. </al></lid></artikel>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    
    
<al>Een beschikking op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;hoofdstuk=II">Hoofdstuk II</intref> van
            deze wet tot verlening,  wijziging of intrekking van een
            vergunning treedt in werking met ingang van  de dag na de
            dag waarop de termijn afloopt voor het indienen van een
            bezwaarschrift  dan wel, indien ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">artikel 7:1, eerste lid, onder
                    d, van de Algemene  wet
            bestuursrecht</extref> geen bezwaar kan worden
            gemaakt, van een beroepschrift.  Indien gedurende de termijn
            bij de voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak  van
            de Raad van State een verzoek om voorlopige voorziening is
            gedaan, treedt de beschikking niet in werking voordat op dat
            verzoek is beslist.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Beroep </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een beschikking op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;hoofdstuk=II">Hoofdstuk II</intref> van deze wet of een
ander in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10a">artikel 10a, eerste lid</intref>, bedoeld besluit kan een
belanghebbende beroep instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van
de Raad van State.</al>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <al>Indien het beroep is ingesteld door een ander dan de aanvrager
        of houder van de vergunning, wordt aan deze door de secretaris
        van de Raad van State terstond schriftelijk medegedeeld, dat het beroep is
        ingesteld. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21d</nr>
    </kop>
    
    <al>Niet vatbaar voor afzonderlijk beroep is een mededeling inzake
        het verlenen  van planologische medewerking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=10">artikel 10, tweede en derde
lid</intref>.</al>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IIIA</nr><titel>Heffing </titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21f</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Provinciale staten zijn bevoegd bij wijze van provinciale
            belasting een heffing in te stellen ter bestrijding van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kosten met betrekking tot schadevergoedingen
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=26">artikel
                    26</intref>; </al>
            </li>
        <li><li.nr>b.</li.nr><al>kosten met
betrekking tot het onderzoek naar het verband tussen een ontgronding en
schade aan onroerende zaken en de bepaling van de omvang van de
schade.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De heffing is verschuldigd ter zake van het verlenen van een
            vergunning of machtiging als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=12">12</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aan de heffing worden onderworpen de houders van
            vergunningen en machtigingen als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=12">12</intref>.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Als grondslag voor de heffing geldt de ingevolge de
            vergunning of machtiging te winnen hoeveelheid vaste
            stoffen, gemeten in profiel van ontgraving. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Vrijgesteld van de heffing zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hoeveelheden van minder dan 10&#xA0;000 kubieke meter
                    ingevolge de vergunning of machtiging te winnen
                    vaste stoffen, gemeten in profiel van ontgraving; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hoeveelheden ten aanzien waarvan de heffing eerder
                    is geheven. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het vijfde lid, aanhef en onder b, is niet van toepassing
            voor zover is geheven ten behoeve van een in het eerste lid
            bedoelde bestemming en nadien wordt geheven voor een andere
            in dat lid bedoelde bestemming. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de in het eerste
lid, onder a en b,
            bedoelde bestemmingen worden afzonderlijke tarieven
            vastgesteld. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>Indien een vergunning of machtiging wordt vernietigd of
            ingetrokken dan wel wordt gewijzigd in die zin dat de
            toegestane te winnen hoeveelheid vaste stoffen wordt
            verminderd, vindt op verzoek van de heffingplichtige
            teruggaaf van de heffing plaats voor zover de vergunning of
            machtiging is vernietigd of ingetrokken dan wel de
            hoeveelheid vaste stoffen voor de winning waarvan vergunning
            of machtiging is verleend, is verminderd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>Teruggaaf blijft achterwege indien het bedrag dat moet
            worden teruggegeven minder bedraagt dan &#x20AC; 250. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al>De heffing wordt geheven bij wege van aanslag. </al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">11</lidnr><al>Indien het eerste lid, onder
b, wordt toegepast, worden bij provinciale
verordening regels gesteld omtrent de procedure met betrekking tot de
behandeling van de aanvraag om vergoeding van kosten als bedoeld in het
eerste lid, onder b, en de advisering omtrent de
aanvraag.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr><titel>Gedoogplichten en handhaving</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21g</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister in verband met de toepassing van deze
            wet onderzoek  ter plaatse nodig oordeelt, is hij bevoegd de
            rechthebbenden ten aanzien van  gronden of wateren waar dat
            onderzoek wordt ingesteld de verplichting op te  leggen het
            verrichten van dat onderzoek, alsmede het aanbrengen, het
            aanwezig  zijn, het onderhoud, het gebruik en het
            verwijderen van de voor dat onderzoek  nodige middelen te
            gedogen, onverminderd het recht van deze rechthebbenden  op
            schadevergoeding. Gelijke bevoegdheid als bedoeld in de
            vorige volzin komt  toe aan gedeputeerde staten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een beschikking tot oplegging van een gedoogplicht wordt
            tenminste twee  weken voor de aanvang van het onderzoek
            bekendgemaakt aan de rechthebbenden. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21h</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de aanvrager of de houder van een vergunning of
            degene die voornemens  is een aanvrage in te dienen ter
            verkrijging van de gegevens die ingevolge  het bepaalde
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
                onderscheidenlijk tweede lid</intref>, moeten
            worden verschaft in een aanvrage om een vergunning of
            wijziging van een vergunning,  onderzoek moet verrichten in
            gronden of wateren ten aanzien waarvan hij niet  de
            rechthebbende is, kan hij Onze Minister onderscheidenlijk
            gedeputeerde  staten verzoeken daartoe een gedoogplicht
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=21g">artikel 21g</intref> op te  leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij legt hiertoe over een opgave van de ligging van de
            gronden of wateren,  van de namen en woonplaatsen van de
            rechthebbenden daarvan, alsmede van de  aard der onderzoekingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij de beschikking tot het opleggen van de gedoogplicht
            worden zodanige  voorschriften gesteld jegens degene op
            wiens verzoek de gedoogplicht wordt  opgelegd, dat de
            vergoeding van schade aan de rechthebbende op voldoende
            wijze  is verzekerd.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot de handhaving van het bij of
krachtens deze wet bepaalde zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.10" compleet="nee">artikelen 5.10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.13" compleet="nee">5.13 tot en met
5.16</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.18" compleet="nee">5.18 tot en met 5.23 van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> van
toepassing.</al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Schadevergoeding </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voorzover blijkt dat de aanvrager, de houder van de
            vergunning of degene  die overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.1.2" compleet="nee">afdeling 4.1.2 van  de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> zijn zienswijze naar
            voren heeft gebracht, ten  gevolge van een beschikking ter
            zake van een ontgronding als  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> schade
            lijdt of zal lijden, welke redelijkerwijze niet  of niet
            geheel te zijnen laste behoort te blijven en waarvan de
            vergoeding  niet of niet voldoende op andere wijze is
            verzekerd, wordt hem een naar billijkheid  te bepalen
            schadevergoeding toegekend, en wel door Onze Minister ten
            laste  van &#x2019;s Rijks kas, indien het betreft een ontgronding als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, en door gedeputeerde staten ten laste van de
provinciale kas, indien het betreft een ontgronding als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vergoeding kan worden toegekend, hetzij bij de
            beschikking inzake de vergunning, hetzij bij afzonderlijke
            beschikking. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Indien door Onze Minister of door gedeputeerde staten ten
        behoeve van belangen, behartigd of mede behartigd door andere
        openbare lichamen dan het Rijk onderscheidenlijk de provincie,
        een beschikking wordt gegeven naar aanleiding waarvan een
        vergoeding wordt toegekend als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=26">artikel 26</intref>, kan bij
        die beschikking aan die andere lichamen, hun bestuur gehoord,
        worden opgelegd de kosten, die het gevolg zijn van het
        behartigen van die belangen, geheel of gedeeltelijk te
        vergoeden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien bij een beschikking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=8">artikel 8</intref> geen
        vergoeding is toegekend, kan zij worden aangevraagd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    
    
    
<al> Tegen een door Onze Minister of gedeputeerde staten gegeven
            beschikking op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
            lid</intref>, dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=27">artikel 27</intref>,
            alsmede tegen een beschikking van gedeputeerde staten op
            grond van het eerste lid kan een belanghebbende beroep
            instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad
            van State. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=26">artikelen 26 tot en met
            29</intref> zijn van overeenkomstige toepassing ten
            aanzien van schade die een rechthebbende als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=21g">artikel 21g</intref> lijdt  of zal lijden tengevolge van het
            opleggen van een gedoogplicht als bedoeld  in dat artikel in
            andere gevallen dan bedoeld in het tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De schade tengevolge van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505&amp;artikel=21h">artikel 21h</intref> bedoelde onderzoek wordt vergoed  door
            degene op wiens verzoek de gedoogplicht is opgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>VI</nr><titel>Overgangsbepalingen wijzigingswet</titel></kop></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    
    <al>De bevoegdheid tot het maken van gemeentelijke verordeningen
        blijft ten aanzien van het onderwerp, waarin deze wet voorziet,
        gehandhaafd, voor zover die verordeningen niet met deze wet in
        strijd zijn. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet laat de bevoegdheden tot het vaststellen van
            wettelijke regelingen in het belang van de waterkering, ook
            voorzover daarbij het ontgronden wordt verboden of beperkt,
            onverlet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bestaande bepalingen van deze strekking blijven van kracht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002505">Ontgrondingenwet</intref>". </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">27 oktober 1965 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. SUURHOFF. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting en Ruimtelijke
            Ordening, </functie>
        <naam>
            <achternaam>P. BOGAERS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. DEN UYL. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>B. W. BIESHEUVEL. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>G. M. J. VELDKAMP. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk
            Werk, </functie>
        <naam>
            <achternaam>M. VROLIJK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negende december 1965. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>SAMKALDEN. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	