<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026457" dtdversie="2.0" id="423049" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Verdragsrelaties
met voormalige Sovjet- en Joegoslavische
republieken</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit besluit is een actualisering van het besluit
van 19 september 1998, nr. IFZ98/1038M.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Naar
aanleiding van aan de Belastingdienst en het ministerie van
Financi&#xEB;n gestelde vragen zijn in het verleden meerdere besluiten
verschenen over de verdragsrelaties met de voormalige Sovjet- en
Joegoslavische republieken. De vraag daarbij was steeds of de met de
voormalige Sovjet-Unie en het voormalige Joegoslavi&#xEB; gesloten
belastingverdragen (en het met Joegoslavi&#xEB; gesloten verdrag inzake
sociale zekerheid) nog konden worden toegepast in de relatie tot de
voormalige Sovjet- en Joegoslavische republieken.</al>
          <al>Dit besluit
is een actualisering van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009910" compleet="nee">besluit van 19 september 1998, nr.
IFZ98/1038M</extref>. Het besluit bevat enkele redactionele aanpassingen ten
opzichte van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009910" compleet="nee">besluit uit 1998</extref> en geeft de laatste stand van zaken
weer met betrekking tot gesloten belastingverdragen, voorgenomen
verdragsonderhandelingen en het wisselen van brieven en
nota&#x2019;s.</al>
          <al>Het besluit is tot stand gekomen na overleg met
de minister van Buitenlandse Zaken en de minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Voormalig
Joegoslavi&#xEB;</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Hieronder wordt allereerst
ingegaan op de voortgezette toepassing in de relatie met de voormalige
Joegoslavische republieken van de met het voormalige Joegoslavi&#xEB;
gesloten verdragen ter vermijding van dubbele belasting en inzake
sociale zekerheid. Vervolgens zal worden ingegaan op de tussen
Nederland en deze republieken afzonderlijk afgesloten verdragen ter
vermijding van dubbele belasting en inzake sociale
zekerheid.</al>
          <al>Door middel van brief- en notawisselingen tussen
Nederland en respectievelijk Bosni&#xEB;-Herzegovina, de Federale
Republiek Joegoslavi&#xEB; (Servi&#xEB;), Kroati&#xEB;, de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, Montenegro en Sloveni&#xEB; is
vastgesteld dat de door Nederland op 22 februari 1982 met het
voormalige Joegoslavi&#xEB; gesloten Overeenkomst tot het vermijden van
dubbele belasting alsmede het op 11 mei 1977 tussen Nederland en het
voormalige Joegoslavi&#xEB; gesloten Verdrag inzake sociale zekerheid
worden voortgezet in de relatie tussen Nederland en deze
republieken.</al>
          <al>Met betrekking tot Servi&#xEB; en Montenegro merk
ik op dat bij briefwisseling van 25 juli 2001 de voortgezette
toepassing van de genoemde verdragen is overeengekomen met de Federale
Republiek Joegoslavi&#xEB; (Servi&#xEB; en Montenegro). In 2003 is de
Federale Republiek Joegoslavi&#xEB; ontbonden en vormden Servi&#xEB; en
Montenegro een confederatie. Op 3 juni 2006 kwam om 20.00 uur als
gevolg van de onafhankelijkheid van Montenegro een einde aan de
confederatie. De Republiek Montenegro is op 12 juni 2006 door Nederland
erkend. Bij briefwisseling van 15 november 2006 en 18 januari 2007 is
geconstateerd dat de genoemde verdragen worden voortgezet tussen deze
republiek en Nederland. De briefwisseling met de Federale Republiek
Joegoslavi&#xEB; behoudt haar gelding in de relatie met Servi&#xEB;,
dat de internationaalrechtelijke opvolger is van de Federale Republiek
Joegoslavi&#xEB;.</al>
          <al>Verder merk ik op dat Kosovo zich op 17
februari 2008 onafhankelijk heeft verklaard van Servi&#xEB;. De
Republiek Kosovo is op 4 maart 2008 door Nederland erkend. Nederland
streeft ernaar ook met Kosovo door middel van een briefwisseling tot
voortzetting van de genoemde verdragen te komen. Vooruitlopend hierop
keur ik goed dat de Overeenkomst tot het vermijden van dubbele
belasting met het voormalige Joegoslavi&#xEB; en het Verdrag inzake
sociale zekerheid met het voormalige Joegoslavi&#xEB; voor wat
Nederland betreft ook worden toegepast in de relatie met
Kosovo.</al>
          <al>Ik merk voorts op
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>met
Kroati&#xEB; op 23 mei 2000 een Verdrag tot het vermijden van dubbele
belasting is gesloten, dat op 6 april 2001 in werking is getreden en
vanaf 1 januari 2002 toepassing vindt. Voorts is met Kroati&#xEB; op 11
september 1998 een Verdrag inzake sociale zekerheid gesloten, dat op 1
oktober 2000 in werking is
getreden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>met Macedoni&#xEB; op
11 september 1998 een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting
is gesloten, dat op 21 april 1999 in werking is getreden en vanaf 1
januari 2000 toepassing vindt. Voorts is met Macedoni&#xEB; op 17
oktober 2005 een Verdrag inzake sociale zekerheid gesloten, dat op 1
april 2007 in werking is
getreden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>

              <al>met Sloveni&#xEB; op
30 juni 2004 een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting is
gesloten, dat op 31 december 2005 in werking is getreden en vanaf 1
januari 2006 toepassing vindt. Voorts is met Sloveni&#xEB; op 22 maart
2000 een Verdrag inzake sociale zekerheid gesloten, dat op 1 mei 2003
in werking is getreden. Sinds de toetreding tot de EU van Sloveni&#xEB;
op 1 mei 2004 is op het terrein van de sociale zekerheid <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
(EEG) nr. 1408/71</extref> van toepassing in de relatie tot
Sloveni&#xEB;.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De Overeenkomst tot het vermijden
van dubbele belasting en het Verdrag inzake sociale zekerheid met het
voormalige Joegoslavi&#xEB; blijven dus nog van toepassing in de
relatie met Bosni&#xEB;-Herzegovina, Kosovo, Montenegro en
Servi&#xEB;.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Voormalige
Sovjet-Unie</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Baltische
republieken</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Met betrekking tot de Baltische
republieken heb ik goedgekeurd dat de op 21 november 1986 met de
voormalige Sovjet-Unie gesloten Overeenkomst tot het vermijden van
dubbele belasting voor wat Nederland betreft wordt toegepast. Ik merk
hierbij op
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>met
Estland op 14 maart 1997 een Verdrag tot het vermijden van dubbele
belasting is gesloten, dat op 8 november 1998 in werking is getreden en
vanaf 1 januari 1995 toepassing
vindt<noot id="n1e10170394" type="voet">
                    <noot.nr>1</noot.nr>
                    <noot.al>Het
verdrag is gewijzigd bij Protocol van 14 juli 2005 en bij Protocol van
26 juni 2008.</noot.al>
                  </noot>
;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>met Letland op 14 maart 1994
een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting is gesloten, dat op
29 januari 1995 in werking is getreden en vanaf 1 januari 1996
toepassing vindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>met Litouwen
op 16 juni 1999 een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting is
gesloten, dat op 31 augustus 2000 in werking is getreden en vanaf 1
januari 2001 toepassing vindt.</al>
              </li>
            </lijst>

            <al>Sinds de toetreding
tot de EU van de Baltische republieken op 1 mei 2004 is op het terrein
van de sociale zekerheid <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 1408/71</extref> van toepassing
in de relatie tot deze
republieken.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Overige
voormalige sovjetrepublieken</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Met betrekking tot
de overige voormalige sovjetrepublieken geldt het
volgende.</al>
            <al>Begin juli 1996 hebben de Armeense autoriteiten
meegedeeld dat naar hun opvatting de indertijd tussen Nederland en de
voormalige Sovjet-Unie gesloten verdragen hun toepasselijkheid met
betrekking tot het Armeense grondgebied hebben verloren in december
1991. Dit betekent dat voor Nederland in de relatie tot Armeni&#xEB; in
december 1991 een verdragsloze situatie is ontstaan. Op 31&#xA0;oktober
2001 is echter tussen Nederland en Armeni&#xEB; een Verdrag tot het
vermijden van dubbele belasting gesloten, dat op 22 november 2002 in
werking is getreden en vanaf 1&#xA0;januari 2003 toepassing vindt. Ik
heb goedgekeurd dat het belastingverdrag met de voormalige Sovjet-Unie
voor de periode van december 1991 tot 1 januari 1998 voor wat Nederland
betreft wordt toegepast in de relatie tot Armeni&#xEB;. In voorkomende
gevallen kan met ingang van 1 januari 1998 tot 2003 in Nederland in
beginsel een beroep worden gedaan op het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit voorkoming dubbele
belasting 1989</extref> respectievelijk het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095" compleet="nee">Besluit voorkoming dubbele belasting
2001</extref>, op grond waarvan &#x2013; indien aan de gestelde voorwaarden
wordt voldaan &#x2013; aanspraak kan worden gemaakt op een vermindering
ter voorkoming van dubbele belasting.</al>
            <al>Aangezien Azerbeidzjan
het algemene beginsel van statenopvolging niet onderschrijft, is het
belastingverdrag met de voormalige Sovjet-Unie vanaf december 1991 niet
langer van toepassing. Inmiddels is met Azerbeidzjan op 22 september
2008 een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting gesloten, dat
echter nog niet in werking is getreden. Ik keur goed dat het
belastingverdrag met de voormalige Sovjet-Unie voor wat Nederland
betreft wordt toegepast in de relatie tot Azerbeidzjan
totdat het verdrag met Azerbeidzjan in werking zal zijn
getreden.</al>
            <al>Met Belarus is op 26 maart 1996 een Verdrag tot het
vermijden van dubbele belasting gesloten, dat op 31 december 1997 in
werking is getreden en vanaf 1 januari 1998 toepassing vindt. Ingevolge
artikel 31, tweede lid, eerste volzin, van het Verdrag is het tussen
Nederland en de voormalige Sovjet-Unie gesloten belastingverdrag van 21
november 1986 in de betrekking tussen Nederland en Belarus op 31
december 1997 be&#xEB;indigd. De bepalingen van die Overeenkomst
blijven echter op grond van artikel 31, tweede lid, laatste volzin, van
het Verdrag van toepassing voor belastingjaren en belastingtijdvakken
die zijn verstreken v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop de bepalingen
van het Verdrag toepassing vinden.</al>
            <al>Met Georgi&#xEB; is op 21
maart 2002 een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting
gesloten, dat op 21 februari 2003 in werking is getreden en vanaf 1
januari 2004 toepassing vindt. Tijdens de verdragsonderhandelingen is
van de zijde van Georgi&#xEB; medegedeeld dat Georgi&#xEB; in
voorkomend geval het door Nederland met voormalige Sovjet-Unie gesloten
belastingverdrag niet zal toepassen. Dit betekent dat voor Nederland in
de relatie tot Georgi&#xEB; tot 2004 een verdragsloze situatie is
ontstaan. Ik heb echter goedgekeurd dat het belastingverdrag met de
voormalige Sovjet-Unie tot 1 januari 1999 voor wat Nederland betreft
wordt toegepast in de relatie tot Georgi&#xEB;. In voorkomende gevallen
kan met ingang van 1 januari 1999 tot 1 januari 2004 in Nederland in
beginsel een beroep worden gedaan op het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit voorkoming dubbele
belasting 1989</extref> respectievelijk het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095" compleet="nee">Besluit voorkoming dubbele belasting
2001</extref>, op grond waarvan &#x2013; indien aan de gestelde voorwaarden
wordt voldaan &#x2013; aanspraak kan worden gemaakt op een vermindering
ter voorkoming van dubbele belasting.</al>
            <al>Eind november 1994 heeft
de Minister van Financi&#xEB;n van Kazachstan een brief gezonden aan
het Nederlandse Ministerie van Financi&#xEB;n. Daarin werd medegedeeld
dat de Opperste Sovjet van Kazachstan heeft besloten de toepassing van
alle belastingverdragen die zijn gesloten door de voormalige
Sovjet-Unie voor wat betreft hun werking in Kazachstan per 1 januari
1995 te be&#xEB;indigen. Dit betekent dat voor Nederland in de relatie
met Kazachstan per de genoemde datum een verdragsloze situatie is
ontstaan. Op 24 april 1996 is echter tussen Nederland en Kazachstan een
Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting gesloten, dat op 2 mei
1997 in werking is getreden en vanaf 1 januari 1996 toepassing vindt.
Nu derhalve voor het jaar 1995 geen sprake is van een verdragsrelatie
met Kazachstan kunnen zich in relatie met dat land mogelijk problemen
van dubbele belasting voordoen. Daarbij zij overigens opgemerkt dat in
voorkomende gevallen in beginsel een beroep kan worden gedaan op het
<extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit voorkoming dubbele belasting 1989</extref>, op grond waarvan &#x2013;
indien aan de daaraan gestelde voorwaarden wordt voldaan &#x2013;
aanspraak kan worden gemaakt op een vermindering ter voorkoming van
dubbele belasting.</al>
            <al>In oktober 1996 is tussen Nederland en
Moldavi&#xEB; een gemeenschappelijke verklaring getekend waarin onder
meer is vastgelegd dat het belastingverdrag met de voormalige
Sovjet-Unie van 21 november 1986 niet voortgezet van toepassing is
gebleven. Dit betekent dat voor Nederland in de relatie tot
Moldavi&#xEB; in oktober 1996 een verdragsloze situatie is ontstaan.
Met Moldavi&#xEB; is echter op 3 juli 2000 een Verdrag tot het
vermijden van dubbele belasting gesloten, dat op 1 juni 2001 in werking
is getreden en vanaf 1 januari 2002 toepassing vindt. Ik heb
goedgekeurd dat het belastingverdrag met de voormalige Sovjet-Unie voor
de periode van oktober 1996 tot 1 januari 1998 voor wat Nederland
betreft wordt toegepast in de relatie tot Moldavi&#xEB;. In voorkomende
gevallen kan met ingang van 1&#xA0;januari 1998 tot 1 januari 2002 in
Nederland in beginsel een beroep worden gedaan op het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit
voorkoming dubbele belasting 1989</extref> respectievelijk het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012095" compleet="nee">Besluit
voorkoming dubbele belasting 2001</extref>, op grond waarvan &#x2013; indien aan
de gestelde voorwaarden wordt voldaan &#x2013; aanspraak kan worden
gemaakt op een vermindering ter voorkoming van dubbele
belasting.</al>
            <al>Met Oekra&#xEF;ne is op 24 oktober 1995 een Verdrag
tot het vermijden van dubbele belasting gesloten, dat op 2 november
1996 in werking is getreden en vanaf 1 januari 1997 toepassing vindt.
Krachtens artikel 33, tweede lid, eerste volzin, van het Verdrag is het
tussen Nederland en de voormalige Sovjet-Unie gesloten belastingverdrag
van 21 november 1986 in de betrekking tussen Nederland en de
Oekra&#xEF;ne op 2 november 1996 be&#xEB;indigd. De bepalingen van die
Overeenkomst blijven echter van toepassing op belastingjaren en
belastingtijdvakken die zijn verstreken v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
waarop de bepalingen van het Verdrag toepassing vinden.</al>
            <al>Met
Oezbekistan is op 18 oktober 2001 een Verdrag tot het vermijden van
dubbele belasting gesloten, dat op 27 mei 2002 in werking is getreden
en toepassing vindt vanaf 1 januari 2003. Na het uiteenvallen van de
voormalige Sovjet-Unie eind 1991 heeft Oezbekistan niet bevestigd zich
als statenopvolger gebonden te achten aan het tussen Nederland en de
voormalige Sovjet-Unie gesloten belastingverdrag van 21 november 1986,
maar Oezbekistan heeft dit belastingverdrag niet uitdrukkelijk
opgezegd. Ik keur goed dat het belastingverdrag met de voormalige
Sovjet-Unie voor wat Nederland betreft tot 1 januari 2003 wordt
toegepast in de relatie tot Oezbekistan.</al>
            <al>Met de Russische
Federatie is op 16 december 1996 een Verdrag tot het vermijden van
dubbele belasting gesloten, dat op 27 augustus 1998 in werking is
getreden en vanaf 1 januari 1999 toepassing vindt. Ingevolge artikel
30, tweede lid, eerste volzin, van het Verdrag is het tussen Nederland
en de voormalige Sovjet-Unie gesloten belastingverdrag van 21 november
1986 in de betrekking tussen Nederland en de Russische Federatie op 27
augustus 1998 be&#xEB;indigd. De bepalingen van die Overeenkomst
blijven echter op grond van artikel 30, tweede lid, laatste volzin, van
het Verdrag van toepassing voor belastingjaren en belastingtijdvakken
die zijn verstreken v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop de bepalingen
van het Verdrag toepassing vinden.</al>
            <al>Met Tadzjikistan is op 2
september 1997 vastgesteld dat de Overeenkomst tot het vermijden van
dubbele belasting met de Sovjet-Unie tussen Nederland en Tadzjikistan
van kracht is gebleven. Ik merk hierbij op dat met Tadzjikistan
waarschijnlijk op afzienbare termijn onderhandelingen over een
belastingverdrag zullen worden gevoerd.</al>
            <al>Turkmenistan heeft op 4
maart 1997 schriftelijk medegedeeld dat het de voortgezette
gebondenheid aan het belastingverdrag met de voormalige Sovjet-Unie in
de relatie tussen Nederland en Turkmenistan in afwachting van de
totstandkoming van een belastingverdrag tussen Nederland en
Turkmenistan onderschrijft. Op 9 februari 1999 heeft Turkmenistan
schriftelijk medegedeeld dat het door Nederland met de voormalige
Sovjet-Unie gesloten belastingverdrag met ingang van 1 januari 2000
niet wordt gecontinueerd. Dit betekent dat voor Nederland in de relatie
tot Turkmenistan per genoemde datum een verdragsloze situatie is
ontstaan. Ik keur goed dat het belastingverdrag met de voormalige
Sovjet-Unie voor de periode van 1 januari 2000 tot 1 januari 2010 voor
wat Nederland betreft wordt toegepast in de relatie tot Turkmenistan.
Ik merk hierbij op dat met Turkmenistan onderhandelingen over een
belastingverdrag zijn gevoerd, welke op afzienbare termijn zullen
worden hervat.</al>
            <al>Van de nog resterende staat van het Gemenebest
van Onafhankelijke Staten (GOS) &#x2013; Kyrgyzstan &#x2013; is nog
geen offici&#xEB;le bevestiging ontvangen dat het zich gebonden acht
aan het door Nederland met de voormalige Sovjet-Unie gesloten
belastingverdrag. Uitgaande van het beginsel van continu&#xEF;teit van
verdragsrelaties, en ook gelet op het feit dat van Kyrgyzstan, zij het
op informele wijze, in beginsel een zekere bereidheid tot voortzetting
van verdragsrelaties is vernomen, keur ik goed dat het belastingverdrag
met de voormalige Sovjet-Unie voor wat Nederland betreft vooralsnog
wordt toegepast in de relatie tot Kyrgyzstan. Ik merk hierbij op dat
met Kyrgyzstan onderhandelingen over een belastingverdrag zijn gevoerd,
welke op afzienbare termijn zullen worden
hervat.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het besluit van 29 juli 1992, nr.
IFZ92/958, zoals dit nadien is gewijzigd, alsmede het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009910" compleet="nee">besluit van
19&#xA0;september 1998, nr. IFZ98/1038M</extref>, zijn ingetrokken met ingang
van de inwerkingtreding van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug
tot en met de dagtekening van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-09-22">22 september
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">F&#xDF;inanci&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.K.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	