<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031526" dtdversie="2.0" id="473739" soort="pbo">
<intitule>Besluit van de voorzitter van het Productschap Tuinbouw (PT) van 10 april 2012 houdende verlenging van mandaat en machtiging van medewerkers van de afdeling Medebewind van het PT</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>De voorzitter van het Productschap Tuinbouw:</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op;</considerans.al>
<considerans.al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=10.1.1" compleet="nee">Afdeling 10.1.1 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al><considerans.al>de Verordening PT bevoegdheden en werkwijze 2009;</considerans.al><considerans.al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020360" compleet="nee">regeling van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit van 28 september 2006, nr. TRCJZ/2006/1769, houdende vaststelling van de Regeling medebewind Gemeenschappelijk Landbouwbeleid</extref>;</considerans.al><considerans.al>Verordening (EG) Nr. 1234/2007 van de Raad van 22 oktober 2007 houdende een
gemeenschappelijke ordening van de landbouwmarkten en specifieke bepalingen voor
een aantal landbouwproducten (&#x201C;Integrale GMO verordening&#x201D;);</considerans.al><considerans.al>Verordening (EU) nr. 543/2011 van de Commissie van 7 juni 2011 tot vaststelling van
bepalingen voor de toepassing van de Verordening (EG) nr. 1234/2007 van de Raad wat
de sectoren groenten en fruit en verwerkte groenten en fruit betreft;</considerans.al><considerans.al>Verordening (EG) Nr. 1535/2003 van de Commissie van 29 augustus 2003 houdende
uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) nr. 2201/96 van de Raad wat de
steunregeling voor verwerkte producten op basis van groenten en fruit betreft;</considerans.al><considerans.al>Verordening (EG) Nr. 376/2008 van de Commissie van 23 april 2008 houdende
gemeenschappel&#x133;ke uitvoeringsbepalingen inzake het stelsel van invoer-, uitvoer- en
voorfixatiecertificaten voor landbouwproducten;</considerans.al><considerans.al>Verordening (EG) Nr. 1301/2006 van de Commissie van 31 augustus 2006 houdende
gemeenschappelijke voorschriften voor het beheer van door middel van een stelsel van
invoercertificaten beheerde invoertariefcontingenten voor landbouwproducten;</considerans.al><considerans.al>Verordening (EG) Nr. 288/2009 van de Commissie van 7 april 2009 houdende
bepalingen voor de uitvoering van Verordening (EG) nr. 1234/2007 van de Raad ten
aanzien van de toekenning, in het kader van de schoolfruitregeling, van communautaire
steun voor de verstrekking van groente- en fruitproducten, verwerkte groente- en
fruitproducten en banaanproducten aan kinderen in onderwijsinstellingen;</considerans.al><considerans.al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027550" compleet="nee">Verordening PT GMO groenten en fruit 2009</extref>;</considerans.al><considerans.al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029740" compleet="nee">Verordening PT uitvoeringsbepalingen GMO groenten en fruit 2010</extref>;</considerans.al><considerans.al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028081" compleet="nee">Verordening PT schoolfruit 2010</extref>;</considerans.al>

</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>De secretaris van het PT en het Hoofd van de Afdeling Medebewind van het PT wordt
mandaat tot het nemen van besluiten, de ondertekening ervan en machtiging tot het
verrichten van handelingen, verleend met betrekking tot de uitvoering van de taken en bevoegdheden welke in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020360" compleet="nee">Regeling Medebewind Gemeenschappelijk
Landbouwbeleid</extref> door de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie aan het PT zijn toegekend, een en ander voor zover het betreft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Het goedkeuren van de actiefondsen en het goedkeuren, onder voorwaarden of
het geheel of gedeeltelijk afwijzen van de inhoud van de Operationele
Programma&#x2019;s als bedoeld in artikel 64 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Het beslissen omtrent verzoeken van een erkende producentenorganisatie of een
Unie van producentenorganisaties de Operationele Programma&#x2019;s te mogen
wijzigen en/of te verlengen en/of gedeeltelijk uit te voeren als bedoeld in de
artikelen 65 en 66 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Het in kennis stellen van de producentenorganisaties, transnationale
producentenorganisaties en Unies van producentenorganisaties van het
goedgekeurd steunbedrag als bedoeld in artikel 68 van Verordening (EU)
543/2011;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Het beslissen omtrent de steunaanvragen als bedoeld in artikel 69 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Het beslissen omtrent voorschotaanvragen en het vrijgeven van zekerheden als bedoeld in artikel 71 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Het beslissen omtrent aanvragen tot gedeeltelijke betaling als bedoeld in artikel 72 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Het opschorten van de goedkeuring met betrekking tot het Operationeel Programma als bedoeld in artikel 96 lid 5 van Verordening (EG) 543/2011;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>Het goedkeuren of afwijzen van een erkenningsaanvraag zoals bedoeld in de artikelen125 ter en 125 quater van Verordening (EG) 1234/2007;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>Het opleggen van sancties als bedoeld in de artikelen 114, 117, 118, 119, 121 en 144 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>Het intrekken van de erkenning als bedoeld in artikel 114 van Verordening (EU) 543/2011;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>Het nemen van terugvorderingbesluiten als bedoeld in artikel 123 van Verordening (EU) 543/2011, inclusief de berekening van wettelijke rente over de terugvordering;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>Het beslissen omtrent aanvragen met betrekking tot certificaten, vervangende- en duplicaatcertificaten in het kader van Verordening (EG) 376/2008 in- en uitvoer-certificatenregeling;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>Het beslissen tot de vrijgave van gestelde zekerheden in het kader van Verordening (EG) 376/2008 in- en uitvoercertificatenregeling;</al></li><li><li.nr>n.</li.nr><al>Het vaststellen van beleidsregels voor de uitvoering van de integrale GMO verordening;</al></li><li><li.nr>o.</li.nr><al>Het beslissen omtrent de erkenning van steunaanvragers, daaronder begrepen schorsing en intrekking van de erkenning, het beslissen omtrent de steunaanvragen, het opleggen van sancties en het vaststellen van beleidsregels in het kader van Verordening (EG) 288/2009 (&#x201C;Schoolfruitverordening&#x201D;).</al></li><li><li.nr>p.</li.nr><al>Het nemen van beslissingen en het opleggen van sancties op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027550" compleet="nee">Verordening PT GMO groenten en fruit 2009</extref>;</al></li><li><li.nr>q.</li.nr><al>Het beslissen omtrent de erkenning van steunaanvragers, daaronder begrepen schorsing en intrekking van de erkenning, het beslissen omtrent de steunaanvragen, het opleggen van sancties en het vaststellen van beleidsregels in het kader van Verordening (EG) 1535/2003: Steunregeling voor verwerkte producten;</al></li><li><li.nr>r.</li.nr><al> Het beslissen omtrent de erkenning van de aanvragers en de goedkeuring van de ingediende aanvragen voor knoflook en champignons en het vaststellen van beleidsregels in het kader van Verordening (EG) 1301/2006:
Invoercertificatenregeling invoercontingenten;</al></li></lijst>

</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Co&#xF6;rdinator Beleid en Erkenningszaken van de Afdeling Medebewind van het PT
wordt ondermandaat verleend met betrekking tot de <nadruk type="ondlijn">uitvoering</nadruk> van de taken en
bevoegdheden welke in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020360" compleet="nee">Regeling Medebewind Gemeenschappelijk
Landbouwbeleid</extref> door de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie aan het PT zijn toegekend, een en ander voor zover het betreft de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1 onder h en j</intref> genoemde onderwerpen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Bij <nadruk type="ondlijn">afwezigheid</nadruk> van de secretaris en het Hoofd van de Afdeling Medebewind
is de in het eerste lid bedoelde functionaris met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1,
onderdelen a t/m c, e t/m g en n t/m p</intref> vermelde taken bevoegd tot het nemen
en ondertekenen van besluiten.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Bij <nadruk type="ondlijn">afwezigheid</nadruk> van de secretaris, het Hoofd van de Afdeling Medebewind en de
Co&#xF6;rdinator Handel en Controle is de in het eerste lid bedoelde functionaris met
betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel l</intref> vermelde taak bevoegd tot het nemen
en ondertekenen van besluiten.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>


<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Co&#xF6;rdinator Handel en Controle van de Afdeling Medebewind van het PT wordt
ondermandaat verleend met betrekking tot de <nadruk type="ondlijn">uitvoering</nadruk> van de taken en
bevoegdheden welke in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020360" compleet="nee">Regeling Medebewind Gemeenschappelijk
Landbouwbeleid</extref> door de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie aan het PT zijn toegekend, een en ander voor zover het betreft de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1, onderdelen n en o</intref> genoemde taken.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde functionaris heeft met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1, onder l, m, q en r</intref> vermelde taken de bevoegdheid om <nadruk type="ondlijn">besluiten</nadruk> te nemen en deze
te ondertekenen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij <nadruk type="ondlijn">afwezigheid</nadruk> van de secretaris van het PT en het Hoofd van de Afdeling Medebewind is de in het eerste lid bedoelde functionaris met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1, onderdelen i en k</intref> vermelde taken bevoegd tot het nemen en ondertekenen van besluiten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Co&#xF6;rdinator Operationele Programma's van de Afdeling Medebewind van het PT wordt ondermandaat verleend met betrekking tot de <nadruk type="ondlijn">uitvoering</nadruk> van de taken en
bevoegdheden welke in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020360" compleet="nee">Regeling Medebewind Gemeenschappelijk
Landbouwbeleid</extref> door de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie aan het PT zijn toegekend, een en ander voor zover het betreft de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1 onder a t/m g, k, n en p</intref> genoemde taken.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij <nadruk type="ondlijn">afwezigheid</nadruk> van de secretaris van het PT, het Hoofd van de Afdeling Medebewind en de Co&#xF6;rdinator Handel en Controle is de in het eerste lid bedoelde
functionaris met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031526&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel l</intref> vermelde taak bevoegd
tot het nemen en ondertekenen van besluiten.</al></lid></artikel>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een besluit dat is genomen op basis van dit mandaatbesluit vermeldt dat het is genomen namens de voorzitter en wordt door de mandaatnemer als volgt
ondertekend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al><nadruk type="cur">namens de voorzitter,</nadruk></al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al><nadruk type="cur">[handtekening]</nadruk></al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al><nadruk type="cur">naam mandaatnemer</nadruk></al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al><nadruk type="cur">functie mandaatnemer</nadruk></al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het vorige lid is van overeenkomstige toepassing op overige correspondentie welke
niet is aan te merken als een besluit in formele zin.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking twee dagen na de publicatie ervan in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt terug tot en met 1 april 2012.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029738" compleet="nee">Mandaatbesluit voorzitter PT uitvoering GMO groenten en fruit 2011</extref> wordt ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Mandaatbesluit voorzitter PT uitvoering Medebewind 2012.</al></lid></artikel></regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2012-04-10">10 april 2012</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening><functie>De voorzitter van het Productschap Tuinbouw,</functie>
<naam>
<voornaam>A.M.A.</voornaam>
<achternaam>van Ardenne &#x2013; van der Hoeven</achternaam>
</naam>



</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	