<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003591" dtdversie="2.0" id="185359" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule> Faciliteitenregeling Vluchtelingen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat sinds 1 januari 1982 gemeenten die     vluchtelingen opnemen, in staat zijn gesteld de opvang, begeleiding en     introductie van die vluchtelingen in de Nederlandse samenleving te realiseren     op basis van de Faciliteitenregeling Vluchtelingen;</considerans.al>      <considerans.al>dat gebleken is dat deze regeling op een aantal punten     herziening behoeft;</considerans.al>      <considerans.al>dat in verband daarmee de regeling opnieuw moet worden     vastgesteld;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>I</nr>      <titel>Begripsbepaling</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" type="expliciet">        <definitie-item>        <li.nr>a.</li.nr>        <term>de minister:</term>        <definitie>        <al> de Minister van Welzijn, Volksgezondheid en         Cultuur;</al>        </definitie>        </definitie-item>        <definitie-item>        <li.nr>b.</li.nr>        <term>de vluchteling:</term>        <definitie>        <al> de vreemdeling die voldoet aan de omschrijving van         artikel 1 (a) van het verdrag van Gen&#xE8;ve, betreffende de status van         vluchtelingen van 1951 (Trb. 1954, 88) en bijbehorend Protocol van New York van         1967 (Trb. 1967, 76) zoals ook neergelegd in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 15, eerste lid van de         Vreemdelingenwet</extref> en op grond daarvan als vluchteling is toegelaten (A-status);         Met dien verstande dat niet tot vluchtelingen worden gerekend kinderen van deze         vreemdelingen, geboren na 306 dagen na toelating van hun moeder als         vluchteling;</al>        </definitie>        </definitie-item>        <definitie-item>        <li.nr>c.</li.nr>        <term>kerngemeente:</term>        <definitie>        <al> de door de minister als zodanig aangemerkte gemeente of         samenwerkende gemeenten;</al>        </definitie>        </definitie-item>        <definitie-item>        <li.nr>d.</li.nr>        <term>voogdijpupil:</term>        <definitie>        <al> de minderjarige vluchteling die door de rechter onder         het gezag is gesteld van een door het Ministerie van Justitie aanvaarde         voogdijinstelling;</al>        </definitie>        </definitie-item>        <definitie-item>        <li.nr>e.</li.nr>        <term>opvangcentrum:</term>        <definitie>        <al> een accommodatie, waarin vluchtelingen in afwachting van         definitieve huisvesting, van rijkswege worden opgevangen.</al>        </definitie>        </definitie-item>      </definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voor zover in dit besluit wordt gesproken van vluchteling wordt       daaronder tevens begrepen de vreemdeling die geen vluchteling is, doch als       asielgerechtigde in het bezit is gesteld van een gekwalificeerde vergunning tot       verblijf op humanitaire gronden (B-status).</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr>      <titel>De rijksbijdragen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Een rijksbijdrage wordt slechts verleend voor zover de wetgever     de nodige gelden toestaat en de gemeente voldoet aan de bij dit besluit     gestelde voorwaarden.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Aan een gemeente wordt een rijksbijdrage verleend in door de     gemeente te maken kosten ten behoeve van de eerste opvang van vluchtelingen,     die zich voor het eerst als vluchteling in de gemeente vestigen, met dien     verstande dat geen rijksbijdrage wordt verleend ten behoeve van vluchtelingen     voor wie reeds aan enige gemeente een rijksbijdrage is verleend.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De eerste opvang van vluchtelingen bestaat uit maatschappelijke       begeleiding en introductie-activiteiten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Onder maatschappelijke begeleiding wordt verstaan het door       professionele of vrijwillige medewerkers begeleiden van een vluchteling bij       onder meer huisvesting, deelname aan lessen en andere activiteiten en bij het       vinden van school en werk.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Tot introductie-activiteiten worden gerekend activiteiten       gericht op het zo spoedig mogelijk zelfstandig functioneren van de vluchteling       in de Nederlandse samenleving, waaronder in leder geval een programma dat in       ongeveer een jaar kan worden doorlopen bestaande uit:</al>      <lijst nr-sluiting="">        <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>minimaal 480 uren alfabetiseringsactiviteiten in de       Nederlandse taal voor vluchtelingen die niet meer volledig leerplichtig zijn en       die analfabeet zijn;</al>        </li>        <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>minimaal 400 uren les in de Nederlandse taal voor       vluchtelingen die niet meer volledig leerplichtig zijn en geen analfabeet       zijn;</al>        </li>        <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al>ori&#xEB;ntatie op de Nederlandse samenleving.</al>        </li>      </lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De eerste opvang van vluchtelingen afkomstig uit een     opvangcentrum, voor zover het niet voogdijpupillen betreft, bestaat bovendien     uit een door de gemeente te verstrekken tegemoetkoming in de kosten van het     gebruiks klaar maken en de eerste inrichting van de aan de vluchteling     toegewezen woning, overeenkomstig het gestelde in de bij dit besluit behorende     bijlage I.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Aan een gemeente kan voor &#xE9;&#xE9;n keer een rijksbijdrage worden     verleend in de kosten van voortgezette maatschappelijke begeleiding van die     vluchtelingen die in de gemeente zijn gevestigd, waarvan de gemeente     aannemelijk maakt dat zij aan deze begeleiding, als direct vervolg op de eerste     opvang bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=3">artikel 3</intref> behoefte hebben.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De rijksbijdrage voor een kerngemeente ten behoeve van       maatschappelijke begeleiding en introductie-activiteiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=4">artikel       4</intref> bedraagt &#xE9;&#xE9;n maal:</al>      <lijst nr-sluiting="">        <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>voor de eerste tien in enig kalenderjaar in de gemeente       gehuisveste vluchtelingen f 6000 per vluchteling;</al>        </li>        <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>voor elke volgende in datzelfde kalenderjaar in de gemeente       gehuisveste vluchteling: f 5000.</al>        </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De rijksbijdrage voor een gemeente, niet kerngemeente zijnde,       ten behoeve van de maatschappelijke begeleiding en introductie-activiteiten       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bedraagt &#xE9;&#xE9;nmaal f 5000 voor elke vluchteling die in enig       kalenderjaar als vluchteling is gehuisvest.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De minister kan de rijksbijdrage gedeeltelijk terugvorderen,       indien een vluchteling de gemeente verlaat, voordat de eerste opvang als       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, is voltooid.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De rijksbijdrage in de kosten van het gebruiks klaar maken en de     eerste inrichting van de woning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, wordt berekend     overeenkomstig het gestelde in de bij dit besluit behorende bijlage 1.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien een gemeente huur derft dan wel huurderving vergoedt       voor een voor een vluchteling bestemde en als zodanig door de minister       geaccepteerde woning, die op verzoek van de minister tijdelijk leegstaat in een       periode waarover geen overeenkomst van huur en verhuur is gesloten, wordt aan       de gemeente voor een periode van maximaal twee maanden een rijksbijdrage       verstrekt gelijk aan de vergoede huurderving.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien een woning op verzoek van de minister tijdelijk       leegstaat in een periode waarover wel een overeenkomst van huur en verhuur met       een vluchteling is gesloten, wordt aan de gemeente voor een periode van       maximaal twee maanden een rijksbijdrage verstrekt gelijk aan de vergoede       huursom.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>De rijksbijdrage bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, bedraagt &#xE9;&#xE9;nmaal f 1000     per vluchteling.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>III</nr>      <titel>Aanmerking als kerngemeente</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>De minister kan een gemeente op haar verzoek voor de eerste     opvang van een groep van 30&#x2013;90 vrijwel gelijktijdig te huisvesten vluchtelingen     als kerngemeente aanmerken.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Het verzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, bestaat uit:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>een prognose van de in enig kalenderjaar voor de vrijwel       gelijktijdige huisvesting van vluchtelingen beschikbaar te stellen woningen op       een bepaald tijdstip;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>een programma voor de eerste opvang van vluchtelingen, waarin       in ieder geval wordt aangegeven: </al>        <lijst nr-sluiting="">        <li>        <li.nr>1.</li.nr>        <al>op welke wijze de maatschappelijke begeleiding, bedoeld         in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, gestalte krijgt;</al>        </li>        <li>        <li.nr>2.</li.nr>        <al>welke introductie-activiteiten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=4">artikel 4</intref>         zullen worden uitgevoerd;</al>        </li>        <li>        <li.nr>3.</li.nr>        <al>door wie de maatschappelijke begeleiding en de         introductieactiviteiten zullen worden uitgevoerd.</al>        </li>        </lijst>      </li>      </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Het aanmerken als kerngemeente vindt plaats indien de gemeente     binnen een door de minister vast te stellen termijn een groep van 20 tot 90     vluchtelingen huisvest en in staat wordt geacht de eerste opvang op     doeltreffende wijze gestalte te geven.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr>      <titel>Administratieve bepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het gemeentebestuur dient telkens binnen een maand na afloop       van het kwartaal waarin vluchtelingen in de gemeente zijn gevestigd of de       vestiging als vluchteling aan de gemeente bekend is geworden, volgens een door       de minister vastgesteld model (bijlage III) een declaratie met betrekking tot       de rijksbijdragen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=5">5</intref>, bij de minister in, onder       gelijktijdige toezending van een afschrift aan het provinciaal bureau van het       Hoofdbureau Landelijk Contact.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De declaratie bevat een nominatieve opgave van de in het       desbetreffende kwartaal in de gemeente gevestigde vluchtelingen, en een opgave       van de overeenkomstig bijlage 1 ten laste van de gemeente blijvende       kosten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De declaratie kan uitsluitend of bovendien een opgave bevatten       van de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het gemeentebestuur dient de aanvrage om een rijksbijdrage       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003591&amp;artikel=6">artikel 6</intref> telkens binnen een maand na afloop van het kwartaal waarin       de eerste opvang is voltooid, bij de minister in.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aanvrage bevat:</al>      <lijst nr-sluiting="">        <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>een overzicht van hetgeen aan maatschappelijke begeleiding       in de eerste opvang is gerealiseerd;</al>        </li>        <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>een gemotiveerd overzicht van de behoefte aan voortgezette       maatschappelijke begeleiding en de wijze waarop in die behoefte zal worden       voorzien.</al>        </li>      </lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Telkens v&#xF3;&#xF3;r 1 april van het jaar volgend op dat waarin de     werkzaamheden zijn afgesloten, zendt het gemeentebestuur aan de minister     volgens een door de minister vast te stellen model (bijlage II) een verslag     over de wijze waarop de eerste opvang en (eventueel) de voortgezette     maatschappelijke begeleiding van vluchtelingen in het daaraan voorafgaande     kalenderjaar gestalte heeft gekregen, waarin opgenomen een verantwoording van     de ontvangen gelden voorzien van een verklaring van een deskundige als bedoeld     in artikel 265 bis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416" compleet="nee">gemeentewet</extref>.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Het gemeentebestuur werkt mee aan door of namens de minister bij     de gemeente in te stellen onderzoekingen, gericht op het verkrijgen van     gegevens voor het beleid van het Rijk ten aanzien van de opvang en introductie     van vluchtelingen.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>V</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <al>Aan de door de minister aan te wijzen ambtenaren worden alle     inlichtingen verstrekt die noodzakelijk zijn voor een juiste toepassing van dit     besluit.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>19</nr>      </kop>      <al>De minister kan in bijzondere gevallen ontheffing verlenen van     voorwaarden en bepalingen vervat in deze regeling. Het gemeentebestuur dient     daartoe een met redenen omkleed verzoek bij de minister in.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>20</nr>      </kop>      <al>Dit besluit, dat kan worden aangehaald als Faciliteitenregeling     Vluchtelingen, treedt in werking op de dag na die van plaatsing in de     Nederlandse Staatscourant, en werkt terug tot 1 januari 1983.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Afschrift van dit besluit wordt gezonden aan de Algemene     Rekenkamer.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Rijswijk </plaats>      <datum isodatum="1983-05-11">11 mei 1983</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voornoemd,     </ondertekening>      <ondertekening>Namens deze,</ondertekening>      <ondertekening>De <functie>directeur-generaal voor Maatschappelijke     Ontwikkeling,</functie>      <naam>      <voornaam>G. </voornaam>      <achternaam>Hendriks</achternaam>      </naam></ondertekening>    </ondertekenaar>    </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	