<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006241" dtdversie="2.0" id="183699" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Aanwijzing ex artikel 14 Wet tarieven gezondheidszorg inzake het   tarievenbeleid 1994 voor de tandartsen algemeen practici</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, en de     Minister van Economische Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003356&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet     tarieven gezondheidszorg</extref> (Stb. 1980, 646), laatstelijk gewijzigd bij wet van 20     november 1991 (Stb. 584);</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord het Centraal orgaan tarieven     gezondheidszorg (advies van 21 oktober 1993, kenmerk Sch/mvd/A/93/084,     vastgesteld in de vergadering van 18 oktober 1993)</considerans.al>      <considerans.al>Na schriftelijke mededeling te hebben gedaan aan de     Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal (brief van 1 november 1993, kenmerk     VMP/O-933087);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het Centraal orgaan tarieven gezondheidszorg (verder te noemen:     Cotg) stelt voor de prestaties van personen en instellingen, die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006241&amp;artikel=1">artikel 1,     onder B</intref>, nummer 2 onderscheidenlijk onder A, nummer 25 en 32, in het Besluit     werkingssfeer <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003356" compleet="nee">Wet tarieven gezondheidszorg</extref> 1992 als orgaan voor gezondheidszorg     zijn aangewezen, zodanige richtlijnen vast dat,</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>voor zover die prestaties worden geleverd in de       ziekenfondspraktijk, een neerwaartse aanpassing van de tarieven een opbrengst       van f 41 mln bewerkstelligt. Het aanvaardbaar kostenniveau voor de       tandheelkundige hulp geleverd door algemeen practici in de ziekenfondspraktijk,       voor het totaal van in rekening te brengen tarieven is over 1994 maximaal f 841       mln (exclusief definitieve loon- en prijsbijstellingen). Uitgaande van       ongewijzigd beleid en een gelijkblijvend volume ten opzichte van 1992, zou het       totaal van de in rekening te brengen tarieven f 41 mln meer bedragen dan het       hiervoor genoemde aanvaardbare niveau ad f 841 mln.</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>voor zover die prestaties worden geleverd in de particuliere       praktijk, een neerwaartse aanpassing van de tarieven een opbrengst van f 55 mln       bewerkstelligt. Het aanvaardbaar kostenniveau voor de tandheelkundige hulp       geleverd door algemeen practici in de particuliere praktijk, voor het totaal       van in rekening te brengen tarieven is over 1994 maximaal f 1276 mln (exclusief       definitieve loon-en prijsbijstellingen). Verondersteld is dat dit bedrag f 382       mln bevat aan techniekkosten waarop de korting geen betrekking heeft. Uitgaande       van ongewijzigd beleid en een gelijkblijvend volume ten opzichte van 1992, zou       het totaal van de in rekening te brengen tarieven exclusief de techniekkosten f       55 mln meer bedragen dan het hiervoor genoemde aanvaardbare niveau ad f 1276       mln.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Tenzij het Cotg op voorstel van de representatieve organisaties     van organen voor gezondheidszorg en van ziektekostenverzekeraars anders     besluit, neemt het Cotg generieke tariefmaatregelen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In de bedoelde richtlijnen ter uitvoering van de onderhavige     aanwijzing wordt bepaald dat het Cotg, bij het ontbreken van een verzoek tot     goedkeuring of vaststelling van tarieven, ambtshalve gewijzigde tarieven     vaststelt.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Deze regeling zal (met de toelichting) in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</organisatie>,      <naam><voornaam>Hans J.</voornaam><achternaam>Simons</achternaam>     </naam> </ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J.E.</voornaam>      <achternaam>Andriessen</achternaam>      </naam></ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	