<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013586" id="297969" soort="beleidsregel"><intitule>Beleidsregels privacy Internet- en e-mailgebruik EZ</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Economische Zaken,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste en tweede
          lid, van de Wet op de ondernemingsraden</extref>, en de instemming van de DOR
          met het voornemen tot vaststelling van deze beleidsregels, blijkende
          uit het in de vergadering van 7 maart 2002 vastgestelde verslag van de
          vergadering van 18 december 2001;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Definities</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In dit reglement wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="cur">ministerie</nadruk>
              het ministerie van Economische Zaken;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="cur">het hoofd van dienst</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de Secretaris-Generaal,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de plaatsvervangend Secretaris-Generaal,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van de Buitenlandse Economische Betrekkingen,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van Innovatie,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van Marktordening en Energie,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van Ondernemingsklimaat,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Voorlichting,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Wetgeving en Juridische Zaken,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Algemene Economische Politiek,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Personeel, Organisatie en Informatiemanagement,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Financieel-Economische Zaken,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur Interne Zaken,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur van de EVD,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van de Statistiek,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur van de Accountantsdienst,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de algemeen directeur van Senter,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur van het Centraal Planbureau,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur van het Bureau voor de Industri&#xEB;le Eigendom,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de Inspecteur-Generaal der Mijnen,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur-generaal van de Nederlandse
                    mededingingsautoriteit en</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de directeur van de Dienst uitvoering en toezicht energie;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al><nadruk type="cur">SG</nadruk>
              de Secretaris-Generaal of plaatsvervangend Secretaris-Generaal</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al><nadruk type="cur">Internetgebruik</nadruk>
              het gebruik van de door het ministerie aangeboden faciliteit
                voor toegang tot het Internet, waaronder het gebruik van World
                Wide Web (www), FTP en Usenet;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al><nadruk type="cur">e-mailgebruik</nadruk>
              het gebruik van de door het ministerie aangeboden e-mail faciliteiten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al><nadruk type="cur">medewerker</nadruk>
              een medewerker in dienst van het ministerie;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al><nadruk type="cur">registreren</nadruk>
              het verzamelen en verwerken van gegevens met betrekking tot
                Internet- en e-mailgebruik door medewerkers vanaf de werkplek;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al><nadruk type="cur">beheerder</nadruk>
              de voor de uitvoering van deze beleidsregels door de Minister
                van Economische Zaken aangewezen persoon of personen;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al><nadruk type="cur">monitoren</nadruk>
              het systematisch volgen van gegevens over Internet- en
                e-mailgebruik en opslag van bestanden van een of meer specifieke medewerkers;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al><nadruk type="cur">gedragslijn</nadruk>
              Gedragslijn voor Internet- en e-mailgebruik EZ, zoals deze van
                tijd tot tijd luidt en voor medewerkers kenbaar is gemaakt;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al><nadruk type="cur">vertrouwenspersoon</nadruk>
              bedrijfsarts, bedrijfsmaatschappelijk werker,
                ombudsfunctionaris, adviseur integriteit en vertrouwenspersoon
                seksuele intimidatie;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al><nadruk type="cur">ondernemingsraadslid</nadruk>
              diegene die zitting heeft in een binnen het ministerie
                functionerende ondernemingsraad. </al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Doel en voorwerp van registreren en monitoren</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Registreren heeft ten doel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het bevorderen van het effici&#xEB;nt gebruik van de Internet- en
                e-mailfaciliteit door medewerkers;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het voorkomen van negatieve gevolgen of negatieve publiciteit
                voor het ministerie door Internet- en e-mailgebruik van
                medewerkers; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het bevorderen van het goed functioneren van het ministerie.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Monitoren heeft ten doel het bevorderen van de naleving van de gedragslijn.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voorwerp van registratie en monitoring kunnen zijn alle gegevens
            die nodig zijn of gebruikt kunnen worden voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de beoordeling van de toegankelijkheid en het feitelijk
                gebruik van het Internet vanaf de werkplek, zoals IP-adressen
                van een computer, gebruikersnamen, adressen van de bezochte
                Internet-sites, de tijd gedurende welke deze bezocht zijn en de
                hoeveelheid gegevensverkeer die daarmee gemoeid was;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de beoordeling van het feitelijk gebruik, de correcte werking
                en de beschikbaarheid van de e-mail faciliteit, zoals adressen
                van verzenders, ontvangers, cc's en bcc's, het
                onderwerp, de inhoud van e-mail berichten en de bijlagen
                (attachments). </al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Opdracht tot monitoren</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een hoofd van dienst kan opdracht geven tot het monitoren van een
            of meer medewerkers die onder hem ressorteren, indien er aanwijzing
            bestaat dat de betrokken medewerker handelde in strijd met de gedragslijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De opdracht tot het monitoren van een ondernemingsraadslid wordt
            uitsluitend gegeven na overleg met de voorzitter van de betreffende
            ondernemingsraad door het hoofd van dienst of, indien de opdracht
            betrekking heeft op die voorzitter, diens plaatsvervanger.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan uitsluitend de SG opdracht
            geven tot het monitoren van een vertrouwenspersoon. V&#xF3;&#xF3;r het geven
            van de opdracht overlegt de SG met de voorzitter van de
            Departementale Ondernemingsraad over de voorgenomen opdracht.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De opdracht tot monitoren geldt voor ten hoogste &#xE9;&#xE9;n maand en kan
            slechts met &#xE9;&#xE9;n maand verlengd worden door degene die bevoegd is de
            opdracht te geven.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het monitoren van een medewerker vangt aan nadat de medewerker
            daarvan schriftelijk mededeling is gedaan en heeft uitsluitend
            betrekking op Internet- en e-mailgebruik dat daarna plaatsvindt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het monitoren geschiedt uitsluitend door de beheerder en ter
            uitvoering van een opdracht. De beheerder kan een hoofd van dienst
            verzoeken om een opdracht tot monitoren te verstrekken.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het monitoren van een vertrouwenspersoon of een
            ondernemingsraadslid heeft geen betrekking op gegevens die bestaan
            uit de inhoud van e-mailberichten of de bijlagen daarbij. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Verstrekking van gegevens</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De beheerder verstrekt de resultaten van het monitoren van een
            medewerker aan de desbetreffende medewerker zelf en het hoofd van
            dienst waaronder de medewerker ressorteert.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Verdere verstrekking van gegevens die zijn verkregen door het
            monitoren geschiedt uitsluitend met toestemming van het betreffende
            hoofd van dienst en met inachtneming van de door deze gestelde
            voorschriften, of na schriftelijke instemming van de betrokken medewerker.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Verstrekking van gegevens die zijn verkregen door het registreren
            geschiedt periodiek, in geaggregeerde, niet tot personen herleidbare
            vorm, aan de SG en het hoofd van dienst van het onderdeel waarop de
            registratie betrekking heeft om inzicht te geven in het Internet- en
            e-mailgebruik van het ministerie of onderdelen daarvan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Verdere verstrekking van gegevens verkregen door het registreren
            geschiedt uitsluitend met toestemming van het desbetreffende hoofd
            van dienst en met inachtneming van de door deze gestelde voorschriften.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De beheerder en in voorkomende gevallen het hoofd van dienst houdt
            van elke verstrekking van gegevens deugdelijk aantekening. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Verwijdering van gegevens verkregen door monitoren</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gegevens verkregen door monitoren worden bewaard zolang deze nodig
            zijn in het kader van een onderzoek naar de naleving van de
            gedragslijn door een betrokkene en de daarmee verband houdende
            besluiten. De gegevens worden in ieder geval verwijderd, zodra een
            onderzoek naar de gegevens is afgerond en is besloten dat dit niet
            leidt tot maatregelen jegens betrokkene.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de beheerder gegevens om technische redenen niet kan
            verwijderen, wordt onder verwijderen verstaan het niet meer
            verwerken van deze gegevens. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Rechtstreekse toegang tot gegevens</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De beheerder heeft rechtstreekse toegang tot gegevens verkregen
            door registreren of monitoren en kan deze verwerken, voor zover dat
            nodig is voor het doel waarvoor zij zijn verzameld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een beheerder wordt de rechtstreekse toegang tot de gegevens
            ontzegd, indien er aanwijzing bestaat dat betreffende beheerder zelf
            handelde in strijd met de gedragslijn. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Nadere regels per dienstonderdeel of buitendienst</titel></kop><al>Voor dienstonderdelen van het kerndepartement of buitendiensten
          kunnen nadere regels inzake het verwerken van gegevens over Internet-
          en e-mailgebruik worden gesteld, indien dat vanwege eisen van
          beveiliging van elektronisch verkeer nodig is. Dergelijke regels
          hebben op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de Wet op de ondernemingsraden</extref> de
          instemming nodig van de binnen het onderdeel of de buitendienst
          functionerende ondernemingsraad. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Citeertitel</titel></kop><al>Deze beleidsregels worden aangehaald als: 'Beleidsregels
          privacy Internet- en e-mailgebruik EZ'. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><al>Deze beleidsregels treden in werking met ingang van de tweede dag na
          de dagtekening van de Staatscourant waarin zij worden geplaatst.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>'s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="2002-04-10">10 april 2002</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
            <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,<naam><voornaam>A.</voornaam><achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	