<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022500" dtdversie="2.0" id="383479" soort="KB">
  
  <intitule>Besluit van 3 september 2007, nr. 07.002753, houdende de toekenning van een vaste beloning aan de voorzitter van de commissie van Overleg Sectorraden (Besluit vaste beloning voorzitter COS)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op voordracht van Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, van 24 augustus 2007, nr. ASEA.DIR.2007.22769, directie Algemeen-Strategische en Economische Advisering;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van het Vacatiegeldenbesluit 1988</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Aan de voorzitter van de Commissie van Overleg Sectorraden wordt in plaats van vacatiegelden een vaste beloning toegekend ten bedrage van &#x20AC;&#xA0;24.136,20 per jaar, zijnde 23% van de jaarwedde, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van het Vacatiegeldenbesluit 1988</extref>;</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Indien de voorzitter, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022500&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, niet gedurende 1 jaar de functie van voorzitter bekleedt, wordt de beloning, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022500&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, naar evenredigheid vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 juli 2007.</al>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit vaste beloning voorzitter COS.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-09-03">3 september 2007</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>R.H.A.</voornaam>
          <achternaam>Plasterk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	