<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028721" dtdversie="2.0" id="445689" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit toezicht
luchtvaart BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit
landsbesluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">AIS (Aeronautical Information
Services):</nadruk> vluchtvoorlichtingsdienst
die is belast met het geven van luchtvaartinlichtingen, die nodig zijn
voor een veilig, ordelijk en vlot verloop van het luchtverkeer
v&#xF2;&#xF2;r de vlucht en het in ontvangst nemen daarvan na de
vlucht;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">baan:</nadruk> een
al dan niet verhard gedeelte van het landingsterrein uitsluitend
bestemd voor het opstijgen of landen van
luchtvaartuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bij
nacht:</nadruk> op enig tussen
zonsondergang en zonsopgang gelegen
tijdstip;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">clearway:</nadruk> een
aangegeven hindernisvrij rechthoekig gedeelte boven grond of water in
het verlengde van de baan, zodat het mogelijk is dat een vliegtuig in
het beginstadium van de stijgvlucht tot een voorgeschreven hoogte
komt;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">drempel:</nadruk> het
begin van het voor het landen bestemde gedeelte van een verharde
baan;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">houder:</nadruk> degene
die recht van gebruik heeft van een luchtvaartuig, anders dan ingevolge
een hem in dienstverband verstrekte
opdracht;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">instrumentenbaan:</nadruk> een
baan, welke is uitgerust met elektronische hulpmiddelen ten dienste van
het opstijgen of landen van
luchtvaartuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">instrumentweersomstandigheden:</nadruk> weersomstandigheden,
die uitgedrukt in termen van zicht, afstand tot wolken en wolkenbasis,
minder zijn dan de voorgeschreven minimumwaarden voor
zichtweersomstandigheden;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">kunstvlucht:</nadruk> een
vlucht, waarbij met opzet bewegingen worden uitgevoerd, welke een
plotselinge verandering in de stand, een abnormale stand of een
abnormale verandering in de snelheid van het luchtvaartuig
medebrengen;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">platform:</nadruk> een
gedeelte van het luchtvaartterrein dat bestemd is voor het opstellen
van luchtvaartuigen, met het doel passagiers te laten in- of
uitstappen, post te laden of te lossen, brandstof in te nemen, te
parkeren of eenvoudige onderhoudswerkzaamheden te
verrichten;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">rijbaan:</nadruk> een
al dan niet verhard gedeelte van het landingsterrein, bestemd voor het
zich op de grond voortbewegen van
luchtvaartuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">stopway:</nadruk> een
aangegeven rechthoekig gedeelte op de grond aan het einde van de baan,
dat een zodanig draagvermogen heeft, dat het mogelijk is dat een
vliegtuig kan stoppen in het geval dat vliegtuig afziet van de
start;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">strook:</nadruk> een
gedeelte van het landingsterrein waarin een baan is
gelegen;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
definities, opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028639&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit luchtverkeer BES</extref>,
zijn van toepassing op dit besluit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De bepalingen van dit besluit gelden niet ten
aanzien van militaire luchtvaartuigen, de leden van het boordpersoneel,
passagiers en lading van deze luchtvaartuigen alsmede ten aanzien van
militaire luchtvaartterreinen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2A</nr>
          </kop>
          <al>Door de minister worden regels gesteld betreffende
meeteenheden met betrekking tot lucht- en grondoperaties waaromtrent
bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549" compleet="nee">Luchtvaartwet BES</extref> voorschriften zijn
gesteld.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2 t/m
5</nr>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Samenwerkingsovereenkomsten
met andere landen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">129</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Wanneer
een of meer in het Nederlandse nationaliteitsregister ingeschreven
luchtvaartuigen ingevolge een lease-, charter, of ruilovereenkomst of
soortgelijke regeling wordt ge&#xEB;xploiteerd door een
luchtvaartmaatschappij of een luchtvaartonderneming, welke haar
hoofdkantoor of, bij afwezigheid daarvan, haar vaste woonplaats heeft
in een buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
gelegen Staat welke aangesloten is bij het Verdrag kunnen de functies
en taken met betrekking tot de luchtverkeersregels, het bewijs van
luchtwaardigheid annex radiovergunning behorende bij het betreffende
luchtvaartuig, alsmede het bewijs van bevoegdheid en de
bevoegdverklaringen van het stuurhutpersoneel geheel of ten dele worden
overgedragen, teneinde de Staat van Operatie in staat te stellen
toezicht hierop uit te oefenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bepaalde in het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op
buitenlandse luchtvaartuigen van een Staat welke aangesloten is bij het
Verdrag, die ingevolge een lease-, charter, of ruilovereenkomst of
soortgelijke regeling worden ge&#xEB;xploiteerd door een
luchtvaartmaatschappij of luchtvaartonderneming, waarvan haar
hoofdkantoor of, bij afwezigheid daarvan, haar vaste woonplaats in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba is
gelegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
overdracht van functies en taken aan de Staat van Operatie, bedoeld in
het eerste lid, geschiedt op basis van een bilaterale
overeenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Overeenkomsten
als bedoeld in het eerste lid kunnen tevens worden aangegaan met
betrekking tot luchtvaartuigen, welke ge&#xEB;xploiteerd worden door op
te richten organisaties voor de gezamenlijke exploitatie van
luchtvervoer of internationale exploitatiebureaus, dan wel van het
gemeenschappelijk uitoefenen van luchtdiensten op enige route of in
enig gebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Aan de
sluiting van een overeenkomst als bedoeld in het derde en vierde lid
gaat een evaluatie van de normen en voorschriften vooraf, zulks met
inachtneming van de regels inzake gelijkstelling van buitenlandse
bewijzen van luchtwaardigheid en buitenlandse bewijzen van bevoegdheid
zoals bepaald bij of krachtens de Wet
luchtvaart.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Luchtvaartterreinen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">130</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bepalingen in dit hoofdstuk en de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref>
CARNA Part 14 zijn van toepassing op alle burgerlijke
luchtvaart-terreinen in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De zorg
voor de uitvoering van de in dit hoofdstuk en de bij dit besluit
behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14 genoemde bepalingen berust bij de
exploitant van het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Door de
Minister kunnen nadere regels gesteld worden met betrekking tot de
bepalingen in dit hoofdstuk.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">131</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanleg
van een luchtvaartterrein is ter beoordeling door de Minister zodanig,
dat luchtvaartuigen daarvan een veilig gebruik kunnen maken. Hiertoe
worden desgevraagd gegevens overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Er worden
ten genoegen van de Minister voorzieningen getroffen, dat de aan- en
uitvlieghoogtes zodanig zijn, dat luchtvaartuigen veilig kunnen landen
op en opstijgen van het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">132</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Door de
Minister wordt de lengte van een baan op een luchtvaartterrein
vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
minimale breedte van een rijbaan wordt vastgesteld conform hoofdstuk 3,
paragraaf 3.4 van de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part
14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Op
verzoek van de exploitant kan door de Minister voor de baan of rijbaan
een breedte worden toegestaan, welke kleiner is dan aangegeven in
hoofdstuk 3 van de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14,
mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
exploitant de afwijking met redenen omkleed heeft
voorgelegd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
exploitant een schatting van de veiligheid heeft gemaakt, die volgens
de directie aan de minimale veiligheidsvereisten
voldoet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
exploitant, voorzover fysiek mogelijk, een actieplan heeft ingediend
ter verbreding van de baan of rijbaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Door de
Minister kunnen regels gesteld worden met betrekking tot de minimale
veiligheidsvereiste.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">133</nr>
            </kop>
            <al>Op verzoek van de exploitant kan door de Minister,
indien het betreft een instrumentenbaan niet zijnde een precisiebaan
met als codenummer 3 of 4 ontheffing worden verleend inzake de
strookbreedte van 150 meter zoals vereist onder paragraaf 3.4.4 van de
bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14 mits de afstand tussen
de lengteas van de baan en de lange zijde van de strook niet minder dan
75 meter bedraagt;
en</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
exploitant de afwijking met redenen omkleed heeft
voorgelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
exploitant een schatting van de veiligheid heeft gemaakt, die volgens
de Minister aan de minimale veiligheidsvereiste
voldoet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
exploitant een actieplan heeft ingediend ter verbreding van de strook
om tegemoet te komen aan het vereiste neergelegd onder paragraaf 3.4.4
van de bij dit besluit bijbehorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part
14.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">134</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
gedeelte of gedeelten van een luchtvaartterrein kan worden bestemd tot
platform.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
inrichting en de regels voor het gebruik van platforms behoeven de
goedkeuring van de Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
Minister onthoudt de goedkeuring, bedoeld in het tweede lid, indien de
regels voor het gebruik van het platform de orde en veiligheid van het
platform naar zijn oordeel onvoldoende waarborgen
bevatten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">135</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant draagt er zorg voor dat op het luchtvaartterrein aan alle
vereisten wordt voldaan zoals neergelegd in de bij dit besluit
bijbehorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Door de
Minister kan op verzoek van de exploitant ontheffing worden verleend
van de bepalingen neergelegd in hoofdstuk 6 &#xAB;Visual Aids for
denoting obstacles&#xBB;; hoofdstuk 7 &#xAB;Visual Aids for denoting
restricted use areas&#xBB;; hoofdstuk 8 &#xAB;Electrical systems&#xBB;;
hoofdstuk 9 &#xAB;aerodrome operational services equipment and
installations&#xBB; welke opgenomen zijn in de bij dit besluit
behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14,
mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
exploitant de afwijking met redenen omkleed heeft
voorgelegd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
exploitant schriftelijk heeft aangetoond een schatting van de
veiligheid te hebben gemaakt en de gedetailleerde beoordeling hiervan
door de Minister uitwijst dat het minimale veiligheidsniveau wordt
bereikt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
exploitant draagt er zorg voor dat bij operaties van
luchtvaartterreinen rekening wordt gehouden met de richtlijnen
neergelegd in Doc 9137 AN/898 &#xAB;Airport Services
Manual&#xBB;.</al>
              <al>De exploitant draagt er zorg
voor dat bij het opstellen van systemen, visuele hulpmiddelen,
uitrusting en faciliteiten rekening wordt gehouden met de aanwijzingen
en/of richtlijnen neergelegd in Doc 9157 AN/901 &#xAB;Aerodrome Design
Manual&#xBB;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">136</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
luchtvaartterreinreferentiecode (codenummer en letter), die wordt
bepaald bij de planning van een luchtvaartterrein, wordt vastgesteld in
overeenstemming met de kenmerken van de vliegtuigen waarvoor de
luchtvaartterreinvoorzieningen zijn bestemd zulks conform tabel 1.1.
&#xAB;Aerodrome Reference code&#xBB; van hoofdstuk 1 van de bij dit
besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor een
luchtvaartterrein wordt een referentiepunt vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
referentietemperatuur van een luchtvaartterrein wordt vastgesteld in
graden Celsius.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">137</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">138</nr>
            </kop>
            <al>Luchtvaartdata, luchtvaartterrein referentie,
luchtvaartterrein referentie temperatuur, luchtvaartterreindimensies en
daaraan gerelateerde informatie alsmede de sterkte van de banen,
rijbanen en het platform worden aangegeven conform hoofdstuk 2
&#xAB;Aerodrome data&#xBB; van de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref>
CARNA Part 14.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">139</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op een
baan bestemd voor internationale verkeersvluchten worden de afstanden
berekend
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
beschikbare baan (take-off runway
available);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
beschikbare baan plus de lengte van de clearway, indien aanwezig
(take-off distance
available);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
beschikbare baan plus de lengte van de stopway indien aanwezig
(accelerate stop distance available);
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de beschikbare
baan die geschikt is voor het landen tot het tot stilstand komen van
een luchtvaartuig (landing distance available).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de
berekening van de afstanden bedoeld in het eerste lid wordt gebruik
gemaakt van de richtlijnen neergelegd in attachment A section 3 van de
bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">140</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Informatie
met betrekking tot de toestand waarin het landingsterrein, het platform
en de daarbij behorende voorzieningen zich bevinden, wordt onverwijld
aan de vluchtvoorlichtingsdienst (AIS) en voor wat betreft het
landingsterrein tevens aan de luchtverkeersdienst doorgegeven, opdat de
noodzakelijke inlichtingen verstrekt kunnen worden aan de
luchtvaartuigen, die landen of vertrekken. De informatie moet
bijgewerkt zijn en veranderingen moeten onverwijld gemeld
worden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
toestand, waarin het landingsterrein, het platform en de daarbij
behorende voorzieningen zich bevinden, worden voor wat betreft hun
werking gecontroleerd en met betrekking tot zaken die van belang zijn
voor vluchtvoorbereiding en vluchtuitvoering of die de prestaties van
luchtvaartuigen betreffen, wordt in het bijzonder melding gemaakt
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>constructie-
en
onderhoudswerkzaamheden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ruw
of beschadigd oppervlak op een baan of
rijbaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>water op de
baan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>andere gevaren
van tijdelijke aard, daaronder begrepen geparkeerde
luchtvaartuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>uitvallen
of onregelmatige werking van een deel of van alle lichten van het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>uitvallen
van de normale of reserve energievoorziening.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van de informatie, controles en meldingen, bedoeld in het
eerste en tweede lid, kunnen door de Minister nadere voorschriften
worden vastgesteld en kunnen aanwijzingen worden gegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein draagt er zorg voor dat een
regeling tot stand komt met de AIS inzake de ontvangst en distributie
van de informatie bedoeld in het eerste en tweede
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">141</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Inzake
het verplaatsen van onklaar geraakte luchtvaartuigen worden de
aanwijzingen van paragraaf 9.3 van de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref>
CARNA Part 14 opgevolgd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van het verplaatsen van onklaar geraakte luchtvaartuigen wordt
door de exploitant van het luchtvaartterrein een plan opgemaakt ten
aanzien van de wijze waarop het een en ander wordt
uitgevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">142</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op een
luchtvaartterrein is informatie beschikbaar met betrekking tot de mate
van hulpverlening aan luchtvaartuigen en brandbestrijding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
belangrijke wijzigingen optreden in de voorzieningen, bedoeld in het
eerste lid, worden deze medegedeeld aan de desbetreffende
luchtverkeersdiensten en de vluchtvoorlichtingsdienst (AIS), opdat deze
diensten in staat zijn de luchtvaartuigen, die vertrekken en landen,
van de noodzakelijke informatie te voorzien.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">143</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Elke
luchtvaartterrein met een luchtvaartterreinreferentiecode 3 of 4,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=136">artikel 136</intref>, beschikt over een PAPI (Precision Approach Path
Indicator)</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Elke
luchtvaartterrein met een luchtvaartterreinreferentiecode 1 of 2,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=136">artikel 136</intref>, beschikt over een PAPI (Precision Approach Path
Indicator) of APAPI (Abbreviated Precision Approach Path
Indicator)</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">144</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">145</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op het
luchtvaartterrein wordt een plaats aangewezen of wordt aan de
plaatselijke luchtverkeersleidingsdienst een plaats gemeld waar
luchtvaartuigen kunnen parkeren, die vermoed worden betrokken te zijn
bij een wederrechtelijk vergrijp of die anderszins afgezonderd moeten
worden van normale werkzaamheden op het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
exploitant houdt bij de keuze van de plaats bedoeld in het eerste lid
rekening met de specificaties van paragraaf 3.14 van de bij dit besluit
behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">146</nr>
            </kop>
            <al>Hindernissen, welke gevaar voor luchtvaartuigen
opleveren dan wel kunnen opleveren en welke zich bevinden op het
luchtvaartterrein worden verwijderd, of indien dit niet mogelijk is,
worden deze aangeduid door vlaggen, tekens of kleuren zoals aangegeven
in hoofdstuk 6 &#xAB;Visual Aids for denoting obstacles&#xBB; van de
bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">147</nr>
            </kop>
            <al>Een licht op de grond, dat geen verband houdt met
de luchtvaart, wordt gedoofd of afgeschermd, indien het de
vliegveiligheid in gevaar brengt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">148</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein, dat gedurende de nacht of tijdens
instrument-weersomstandigheden kan worden gebruikt, draagt zorg
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien
geen verharde banen op het luchtvaartterrein zijn aangelegd, lichten
zijn geplaatst ter aanduiding van de grens van het landingsterrein of
van en gedeelte hiervan; indien wel verharde banen op het
luchtvaartterrein zijn aangelegd, lichten zijn geplaatst ter aanduiding
van de verharde banen en de daarbij behorende verharde
rijbanen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
naderingsverlichting is aangebracht ter vergemakkelijking van het
landen bij zowel goed als bij slecht
zicht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
krachtinstallatie aanwezig is voor elektrische energievoorziening in
noodgevallen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van de verlichting en lichten, bedoeld in het eerste lid,
kunnen door de Minister nadere voorschriften worden vastgesteld en
aanwijzingen worden gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">149</nr>
            </kop>
            <al>De exploitant plaatst lichten ter aanduiding van
de hindernissen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">artikel 146</intref>, overeenkomstig de
voorschriften opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=135">artikel 135, eerste lid, onderdeel
g</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">150</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op een
luchtvaartterrein dat gedurende de nacht of tijdens
instrumentweersomstandigheden (IMC) wordt gebruikt, handelt de
exploitant in geval van een gehele of gedeeltelijke sluiting van het
luchtvaartterrein conform de voorschriften neergelegd in hoofdstuk 7
&#xAB;Visual Aids for denoting restricted use areas&#xBB; van de bij
dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van het gebruik van lichten kunnen door de Minister
voorschriften gegeven worden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">151</nr>
            </kop>
            <al>Indien een gedeelte van het landingsterrein of van
het platform van een luchtvaartterrein dat gedurende de nacht of
tijdens instrumentweersomstandigheden (IMC) wordt gebruikt, niet
geschikt is voor het gebruik door luchtvaartuigen, wordt dit tevens
door lichten aangegeven.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">152 en 153</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">154</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op het
luchtvaartterrein zijn voldoende middelen aanwezig voor het op
verantwoorde wijze verlenen van eerste hulp bij ongevallen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op het
luchtvaartterrein is tenminste &#xE9;&#xE9;n persoon aanwezig, die in
staat is tot het verlenen van eerste hulp bij ongevallen en die in het
bezit is van een bewijs waaruit blijkt, dat hij met het verlenen van
eerste hulp vertrouwd is. Door de Minister kan worden vastgesteld welke
bewijzen hiervoor in aanmerking komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor
zover een voor het openbaar luchtverkeer aangewezen luchtvaartterrein
ingevolge de beschikking tot aanwijzing mede voor het internationale
luchtverkeer is bestemd, draagt de exploitant zorg dat op het
luchtvaartterrein een gezondheidsorganisatie functioneert, welke
doorlopend beantwoord aan hetgeen nodig is om ziekten te voorkomen en
welke in elk geval de medewerking van een geneesheer verzekert, zo
dikwijls diens aanwezigheid nodig kan zijn voor een ingevolge een
internationale overeenkomst of een wettelijk voorschrift te verrichten
geneeskundig onderzoek.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">155</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op het
luchtvaartterrein zijn voldoende materieel en middelen alsmede
voldoende deskundig en bedreven personeel aanwezig voor het redden van
mensenlevens en tot het voorkomen, beperken en bestrijden van brand ten
gevolge van ongevallen met luchtvaartuigen op of in de onmiddellijke
omgeving van het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
bepaalde in het eerste lid geschiedt met inachtneming van de
voorschriften van Hoofdstuk 9 &#xAB;Aerodrome operational services
equipment and installation&#xBB; van de bij dit besluit behorende
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
materieel verkeert te allen tijde in bedrijfszekere toestand en het
personeel wordt regelmatig geoefend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Er worden
maatregelen genomen opdat het personeel met het materieel te allen
tijde kan uitrukken bij ongevallen met luchtvaartuigen op of in de
onmiddellijke omgeving van het luchtvaartterrein dan wel bij brand of
gevaar voor brand op het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Er wordt
door de Minister een regeling vastgesteld waarin het geheel van de te
nemen maatregelen is opgenomen voor een doelmatige bestrijding van
ongevallen als bedoeld in eerste en vierde lid, alsmede van rampen
welke zich op het luchtvaartterrein kunnen
voordoen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">156</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant draagt zorg dat van het luchtvaartterrein een veilig gebruik
kan worden gemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
exploitant draagt zorg
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=135">artikel 135</intref> bedoelde grondtekens, cijfers, dagkenmerken, en het
seinvierkant, alsmede de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">artikel 146</intref> bedoelde aanduiding van
hindernissen in goede staat worden
gehouden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
lichten, inrichting en verlichting, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=147">artikelen 147 tot en
met 151</intref>, in goede staat worden gehouden;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Door de
Minister kunnen aanwijzingen worden gegeven aan de exploitant in
verband met de in de vorige leden gestelde
bepalingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">157</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant draagt zorg dat aan het Bestuurscollege en aan de Minister
halfjaarlijks een verslag over de toestand van het luchtvaartterrein
wordt aangeboden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
Minister kan voorschriften geven ten aanzien van de orde en veiligheid
op het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
Minister kan de exploitant opdragen op basis van en ter aanvulling van
de in het eerste lid gegeven voorschriften nadere maatregelen vast te
stellen. Deze behoeven de goedkeuring van het
Bestuurscollege.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">158</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant neemt maatregelen voor een behoorlijk toezicht op de
veiligheid en de goede orde op het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Terzake
de uitvoering van het toezicht, bedoeld in het eerste lid, kunnen door
de Minister nadere voorschriften worden gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">159</nr>
            </kop>
            <al>Met betrekking tot het luchtvaartterreinverkeer op
het landingsterrein, uitgezonderd luchtvaartuigen, en met betrekking
tot het verkeer van luchtvaartuigen naar, van en op het platform wordt
co&#xF6;rdinatie gevoerd tussen de exploitant en de plaatselijke
luchtverkeersleidingsdienst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">160</nr>
            </kop>
            <al>De exploitant staat toe dat op het
luchtvaartterrein elektronische, meteorologische en eventueel andere
hulpmiddelen aanwezig zijn vanwege de aan de relevante
luchtverkeersdienstverleners en verleners van meteorologische diensten
opgedragen taken met betrekking tot de luchtverkeersbeveiliging en de
luchtvaartmeteorologische dienstverlening.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">De
luchthavenmeester</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">161</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester wordt door de exploitant van het luchtvaartterrein
benoemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester verricht zijn taak onverminderd de
verantwoordelijkheid van de exploitant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
functie van luchthavenmeester mag verenigd worden met die van
exploitant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">162</nr>
            </kop>
            <al>De luchthavenmeester is belast met de dagelijkse
uitvoering van het toezicht op het luchtvaartterrein en in het
bijzonder met het toezicht op de veiligheid en de goede orde
daarop.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">163</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester van een gecontroleerd luchtvaartterrein deelt de
luchtverkeersleidingsdienst steeds tijdig mede welk gedeelte van het
landingsterrein gebruikt kan worden voor het verkeer met
luchtvaartuigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dit
gedeelte van het landingsterrein wordt aangeduid als het in gebruik
zijnde deel van het landingsterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
luchtverkeersleidingsdienst bepaalt op grond van verkeerstechnische
overwegingen welk gedeelte van het in gebruik zijnde deel van het
landingsterrein daadwerkelijk wordt bestemd voor het landen en
opstijgen van luchtvaartuigen en daarmede verband houdende
bewegingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">164</nr>
            </kop>
            <al>De luchthavenmeester draagt zorg dat bij nacht of
tijdens instrumentweersomstandigheden (IMC) de verlichting en de
lichten, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">artikel 148</intref>, tijdig en voor zover nodig worden
ontstoken en blijven branden zolang dit voor de veiligheid van het
luchtvaartterrein nodig wordt geacht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">165</nr>
            </kop>
            <al>De luchthavenmeester draagt zorg
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in
het seinvierkant steeds de benodigde tekens worden
geplaatst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval
van windstilte de op het luchtvaartterrrein aanwezige landings-T wordt
vastgezet in de richting waarin moet worden geland en opgestegen,
waarbij onder windstilte wordt verstaan wind met een snelheid van ten
hoogste 2,5 m per seconde.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">166</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester draagt zorg dat het in gebruik zijnde deel van het
landingsterrein niet onveilig wordt gemaakt door enig roerend
goed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
zich op het landingsterrein roerend goed bevindt, hetwelk gevaar voor
luchtvaartuigen kan opleveren, wordt dit roerend goed door de zorg van
de luchthavenmeester verwijderd dan wel aangeduid overeenkomstig het
bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=150">artikel 150</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
een gedeelte van het landingsterrein geheel of gedeeltelijk gesloten is
verklaard of niet geschikt is voor het gebruik door luchtvaartuigen,
wordt dat gedeelte door de zorg van de luchthavenmeester aangeduid
overeenkomstig hoofdstuk 7 &#xAB;Visual Aids for denoting restricted
use areas&#xBB; van de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part
14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
een gedeelte van het landingsterrein op een luchtvaartterrein, dat
gedurende de nacht of tijdens instrumentweersomstandigheden (IMC) wordt
gebruikt, geheel of gedeeltelijk gesloten is verklaard of niet geschikt
is voor het gebruik door luchtvaartuigen, wordt dat gedeelte door de
zorg van de luchthavenmeester aangeduid door lichten overeenkomstig het
bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">artikel 148</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=150">150</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">167</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester draagt zorg dat een platform niet onveilig wordt
gemaakt door enig roerend goed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien op
een platform zich roerend goed bevindt, hetwelk naar het oordeel van of
vanwege de Minister gevaar voor luchtvaartuigen kan opleveren, wordt
dit roerend goed door de zorg van de luchthavenmeester verwijderd dan
wel aangeduid overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">artikel 146</intref> voor hindernissen
vastgestelde voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
een gedeelte van het platform geheel of gedeeltelijk gesloten is
verklaard of niet geschikt voor het gebruik door luchtvaartuigen, wordt
dat gedeelte door de zorg van de luchthavenmeester aangeduid
overeenkomstig het bepaalde in hoofdstuk 7 &#xAB;Visual Aids for
denoting restricted use areas&#xBB; van de bij dit besluit behorende
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;bijlage=">bijlage</intref> CARNA Part 14.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
een gedeelte van het platform op een luchtvaartterrein, dat gedurende
de nacht of tijdens instrumentweersomstandigheden (IMC) wordt gebruik,
geheel of gedeeltelijk gesloten is verklaard of niet geschikt is voor
het gebruik door luchtvaartuigen, wordt dat gedeelte door de zorg van
de luchthavenmeester aangeduid door lichten overeenkomstig het bepaalde
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=150">artikelen 150</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=151">151</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">168</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester stelt, indien het landingsterrein door enigerlei
omstandigheid gevaarlijk is geworden of kan worden voor
luchtvaartuigen, de Minister daarvan zo spoedig mogelijk in kennis
onder vermelding van de bijzonderheden dienaangaande.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Gelijke
mededeling als bedoeld in het eerste lid wordt gegeven indien door
enigerlei omstandigheid &#xE9;&#xE9;n of meer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=135">artikelen 135</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">146</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">148</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=150">150</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=151">151</intref> bedoelde tekens, cijfers, dagkenmerken, kleuren,
lichten, verlichting en inrichting niet meer aan de ter zake geldende
voorschriften voldoen of indien daarin wijziging wordt
gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Wanneer
de omstandigheid welke aanleiding heeft gegeven tot de mededeling,
bedoeld in het eerste of tweede lid, ophoudt te bestaan, stelt de
luchthavenmeester de Minister daarvan eveneens zo spoedig mogelijk in
kennis.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">169</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester legt een register aan, waarin gegevens worden
opgenomen omtrent elk luchtvaartuig dat op het luchtvaartterrein landt
of daarvan opstijgt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
aantekeningen in dit register zijn duidelijk en houdbaar, terwijl zij
niet uitgewist, verwijderd of onleesbaar mogen worden gemaakt. De
aantekeningen worden ten minste twee jaar bewaard.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester houdt van niet-verkeersvluchten de volgende gegevens
bij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
nationaliteits- en inschrijvingskenmerk alsmede het type luchtvaartuig,
tevens inhoudende de inrichting van het vliegtuig en de naam van de
eigenaar of
houder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de naam van
de gezagvoerder van het
luchtvaartuig;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
luchtvaartterrein, waarvan het luchtvaartuig het laatst is vertrokken,
alsmede het tijdstip van
aankomst;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
luchtvaartterrein van bestemming, alsmede het tijdstip van
vertrek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de aard van
de vlucht, alsmede het aantal
inzittenden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
baan- en circuitrichting.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester houdt van verkeersvluchten dezelfde gegevens bij als
van niet-verkeersvluchten, met uitzondering van het onder het derde
lid, onderdelen b en e, gestelde, doch houdt daarentegen van
verkeersvluchten de volgende additionele gegevens
bij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
vluchtnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
herkomst of bestemming van de vervoerde passagiers, zowel voor
passagiers met bestemming respectievelijk herkomst Bonaire, Sint
Eustatius of Saba als voor overstappende passagiers en doorgaande
passagiers;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
herkomst of bestemming van de vervoerde vracht en post, zowel voor
vracht en post met bestemming respectievelijk herkomst Bonaire, Sint
Eustatius of Saba als voor vracht en post met
overslag.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Vanwege
het karakter van de gegevens, bedoeld in het vierde lid, worden deze
gegevens vertrouwelijk behandeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
luchthavenmeester verleent desgewenst aan de Minister inzage van het
register, bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">170</nr>
            </kop>
            <al>De luchthavenmeester draagt zorg dat op de
daarvoor ge&#xEB;igende en duidelijk waarneembare plaats ter inzage
aanwezig
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
vastgestelde tarieven voor het gebruik dat door luchtvaartuigen wordt
gemaakt van het betreffende luchtvaartterrein en van de zich daarop
bevindende
opstallen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een lijst
betreffende eventueel te heffen vergoedingen voor het gebruik van de
verschillende inlichtingen, de herstellingen aan luchtvaartuigen en al
hetgeen daarmee samenhangt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">170a</nr>
            </kop>
            <al>De Minister kan ontheffing verlening van het bij
of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=134">artikelen 134</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">146</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">148</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=150">150</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=154">154, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=155">155</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=165">165, onderdeel b</intref>, bepaalde. De ontheffing kan onder beperkingen worden
verleend. Aan de ontheffing kunnen voorschriften worden
verbonden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Certificatie van
luchtvaartterreinen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">171</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een voor
het openbaar luchtverkeer aangewezen luchtvaartterrein wordt, met
inachtneming van de bepalingen in de voorgaande paragrafen,
gecertificeerd conform de in deze paragraaf vastgelegde regels en
procedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van deze paragraaf wordt verstaan
onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">certificaat
luchtvaartterrein:</nadruk> een
certificaat verleend door de Minister conform vastgestelde regels
inzake de veilige operatie van een luchtvaartterrein binnen de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">faciliteiten en uitrusting
luchtvaartterrein:</nadruk> faciliteiten
en uitrusting, binnen of buiten de grenzen van een luchtvaartterrein,
welke worden gebouwd of aangelegd en in stand gehouden voor de
aankomst, het vertrek en de grondbewegingen van
luchtvaartuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">handboek
luchtvaartterrein:</nadruk> de handleiding
deel uitmakende van de aanvraag voor een certificaat luchtvaartterrein,
met inbegrip van wijzigingen hierop, zoals
goedgekeurd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">exploitant van een
luchtvaartterrein:</nadruk> de exploitant
van een luchtvaartterrein aan wie een certificaat luchtvaartterrein is
afgegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">gecertificeerd
luchtvaartterrein:</nadruk> een
luchtvaartterrein aan de exploitant waarvan een certificaat
luchtvaartterrein is
afgegeven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">172</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant van een gecertificeerd luchtvaartterrein heeft ten behoeve
van de operatie hiervan de beschikking over een handboek
luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
handboek, bedoeld in het eerste lid, heeft ten doel aan te tonen dat
het luchtvaartterrein voldoet aan de certificatievoorschriften genoemd
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=173">artikel 173, tweede lid</intref> en dat er geen tekortkomingen zijn die de
veiligheid van operaties met luchtvaartuigen nadelig
be&#xEF;nvloeden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
handboek bevat in ieder geval de bijzonderheden genoemd in
&#xAB;Appendix 1&#xBB; van &#xAB;ICAO Manual on Certification of
Aerodromes&#xBB;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
een bijzonderheid als bedoeld in het derde lid niet van toepassing is
op het luchtvaartterrein, wordt door de exploitant van het
luchtvaartterrein de reden hiervan vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
handboek:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>wordt
in gedrukte vorm opgesteld en ondertekend door de exploitant van het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>is
van zodanig formaat dat dit gemakkelijk kan worden
herzien;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>is voorzien
van een systeem om de geldigheid der pagina&#x2019;s en wijzigingen
hierop bij te houden, met inbegrip van een pagina om revisies te
noteren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>is zodanig
samengesteld en ingedeeld dat het proces van voorbereiding, de
inspectie en de goedkeuring ervan wordt
vergemakkelijkt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>wordt
door de exploitant van het luchtvaartterrein waar nodig gewijzigd, ten
einde de nauwkeurigheid van de inlichtingen te handhaven, terwijl de
exploitant de Minister in kennis dient te stellen van aanvullingen in
het handboek</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het
handboek en de wijzigingen hierop worden, met inachtneming van het
bepaalde in dit artikel, goedgekeurd door de Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein stelt een volledig en geldig
exemplaar van het handboek ter beschikking van de directeur van de
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">173</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
afgifte, verlenging van de geldigheidstermijn, vernieuwing, schorsing
en intrekking van een certificaat luchtvaartterrein geschieden door de
Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
certificaat luchtvaartterrein, waarvan het model door de Minister is
goedgekeurd, kan worden verleend voor een termijn van ten hoogste drie
jaar, indien en ten genoegen van de Minister is aangetoond
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zowel
de exploitant van een luchtvaartterrein als het onder hem dienende staf
de vereiste bekwaamheid en ervaring bezitten om het luchtvaartterrein
te opereren en in stand te houden in overeenstemming met het handboek
luchtvaartterrein zoals
goedgekeurd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>alle
faciliteiten, de dienstverlening en uitrusting op of van het
luchtvaartterrein in overeenstemming zijn met de bepalingen van dit
hoofdstuk, alsmede dat de faciliteiten op behoorlijke en
effici&#xEB;nte wijze in stand worden
gehouden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
operationele procedures van het luchtvaartterrein in voldoende mate
voorzien in de veiligheid van
luchtvaartuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>er
een acceptabel veiligheidssysteem is ingesteld door de exploitant van
een luchtvaartterrein en voorhanden is op het luchtvaartterrein, in
welk systeem tevens de organisatiestructuur, de verplichtingen,
bevoegdheden en verantwoordelijkheden van de stafleden is omschreven,
ten einde te verzekeren dat de operaties correct worden
uitgevoerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een
certificaat luchtvaartterrein kunnen voorschriften worden
verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
certificaat luchtvaartterrein kan onder beperkingen worden
verleend</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
tarieven voor de behandeling van een aanvraag voor de eerste afgifte en
de instand houding van een certificaat luchtvaartterrein worden door de
Minister vastgesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">174</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein draagt zorg
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indienstneming
van voldoende personeelsleden, die bekwaam en deskundig zijn om de
taken verbonden aan operaties op het luchtvaartterrein en de
instandhouding hiervan, te
vervullen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
instelling van een programma tot bijscholing van het personeel, genoemd
onderdeel a.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein draagt zorg voor de beoordeling
van het veiligheidssysteem, met inbegrip van de inspectie der
faciliteiten en uitrusting van het luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
exploitant van een luchtvaartterrein voert tenminste eenmaal per jaar
een interne beoordeling uit van het
veiligheidssysteem.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">175</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
afgifte van een certificaat luchtvaartterrein wordt aangevraagd door de
exploitant van een luchtvaartterrein door middel van indiening van een
behoorlijk ingevuld en ondertekend formulier, waarvan het model door de
Minister is vastgesteld en waarvan exemplaren kosteloos verkrijgbaar
zijn bij de Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de
aanvraag van een certificaat luchtvaartterrein wordt het handboek
luchtvaartterrein overgelegd door de exploitant van het
luchtvaartterrein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor de
behandeling van een aanvraag voor wijziging van een certificaat
luchtvaartterrein zijn de door de Minister vastgestelde tarieven
verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
certificaat luchtvaartterrein kan door de Minister worden
gewijzigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>op
verzoek van de exploitant van het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij
wijziging van de eigendom van het luchtvaartterrein of in het bestuur
van de exploitant van het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bij
wijziging in het gebruik of van de operatie van het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bij
wijziging van de grenzen van het
luchtvaartterrein.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
geldigheid van een certificaat luchtvaartterrein kan worden geschorst
indien blijkt
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
veiligheidssysteem van de exploitant van een luchtvaartterrein
ontoereikend is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
schorsing in het belang is van de operationele
veiligheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>alle
overige maatregelen voor de tijdige correctie van de onveilige toestand
of voor het veilig stellen van operaties met luchtvaartuigen niet de
gewenste resultaten hebben
opgeleverd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
exploitant van een luchtvaartterrein onvoldoende technisch bekwaam of
geschikt is om de veiligheidstaken te vervullen voortvloeiende uit de
bepalingen van deze
paragraaf;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
exploitant van een luchtvaartterrein zich verzet tegen het nemen van
maatregelen of niet bereid is maatregelen te nemen om verbetering te
brengen in de bestaande onveilige situatie op het
luchtvaartterrein;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
exploitant van een luchtvaartterrein met opzet te kort schiet in het
nemen van een reeds overeengekomen correctieve actie en de schorsing
van het certificaat luchtvaartterrein als laatste redmiddel kan worden
aangewend om onveilige operaties op het platform en het
manoeuvreergebied te vermijden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een
certificaat luchtvaartterrein wordt ingetrokken indien de exploitant
van een
luchtvaartterrein:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ongeschikt
of niet bereid is om correctieve acties te nemen of ernstige inbreuken
heeft gepleegd op de bepalingen van deze paragraaf danwel zich
herhaaldelijk hieraan heeft schuldig
gemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>getoond
heeft geen verantwoordelijkheid te dragen, zoals het met opzet niet
voldoen aan en handelen in strijd met de bepalingen van deze paragraaf
of zich schuldig maakt aan vervalsing van documenten, waardoor de
veiligheid van de luchtvaart in gevaar wordt
gebracht.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>op
overtuigende wijze duidelijk heeft gemaakt dat het voortzetten van
operaties op het luchtvaartterrein schadelijk zal zijn voor het
algemeen belang.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">176</nr>
            </kop>
            <al>Het certificatieproces verloopt met inachtneming
van de procedurele voorschriften neergelegd in de paragrafen 4.1. t/m
4.4 van hoofdstuk 4 &#xAB;Aerodrome certification procedures&#xBB; van
de ICAO-Manual on Aerodrome Certification DOC 9774
AN/969.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">177</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
het luchtvaartterrein of de faciliteiten, de dienstverlening en de
uitrusting op of van het luchtvaartterrein geen voldoende waarborgen
bieden om de luchtvaart op veilige wijze uit te oefenen, wordt door de
Minister afwijzend beschikt op de aanvraag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Binnen
veertien dagen na de datum van de beslissing van de Minister wordt de
afwijzing bekend gemaakt aan de aanvrager in een aangetekend schrijven,
onder vermelding van de gronden waarop de afwijzing
berust.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Luchtvaartinlichtingen
en kaarten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">178</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ten
behoeve van de veiligheid, de regelmaat en de doelmatigheid van de
luchtvaart worden ten behoeve van de delen van het
Vluchtinformatiegebied Cura&#xE7;ao en het Vluchtinformatiegebied San
Juan waarvoor de Minister de verantwoordelijkheid voor het verzorgen
van luchtverkeersdiensten heeft aanvaard de volgende publicaties
uitgegeven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Aeronautical
Information Publication (AIP), zijnde een luchtvaartgids, inhoudende
inlichtingen van blijvende aard, welke van belang zijn voor de
uitoefening van de
luchtvaart;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Notices
to Airmen (NOTAM), zijnde een kennisgeving, gedistribueerd door middel
van telecommunicatie, bevattende inlichtingen met betrekking tot de
instelling, toestand of verandering van luchtvaartfaciliteiten,
-dienstverlening, -procedures of -gevaar, waarvan de tijdige
inkennisstelling van essentieel belang is voor de uitoefening van de
luchtvaart;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Aeronautical
Information Regulation (AIRAC), zijnde een systeem om omstandigheden
die een belangrijke wijziging of implementatie op operationeel gebied
inhouden, vooraf bekend te maken op de in de ICAO Aeronautical
Information Services Manual (DOC 8126 AN/872) vastgestelde
data.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Luchtvaartkaart,
een afbeelding van een deel van de aarde, de beloning en verhevenheid,
specifiek bestemd om aan de eisen van de luchtvaartnavigatie te
voldoen.;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Aeronautical
Information Circular (AIC), een circulaire voor de luchtvaart met
inlichtingen die niet in aanmerking komen voor publicatie in een NOTAM
of de AIP, maar wel in verband staan met de vliegveiligheid,
vluchtuitvoering of technische, administratieve of wetgevende
aangelegenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Publicaties,
bevattende de inlichtingen van algemeen en technisch belang en
inlichtingen met betrekking tot administratieve zaken, ongeschikt voor
publicatie in AIP of NOTAM;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
veiligheid, de regelmaat en de doelmatigheid van de luchtvaart dit
vereist kunnen, extra luchtvaartinlichtingen van blijvende aard worden
verstrekt.</al>
            <al>Permanente aanpassingen van de
luchtvaartgids worden verstrekt middels een amendement, overeenkomstig
Bijlagen 4 en 15 van het Verdrag.</al>
            <al>Tijdelijke
aanpassingen van de luchtvaartgids worden verstrekt middels een
supplement, overeenkomstig Bijlagen 4 en 15 van het Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
publicaties kunnen tevens worden uitgegeven in de Engelse
taal.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">179</nr>
          </kop>
          <al>De AIP, NOTAM, AIC en de Luchtvaartkaarten,
waaronder naderings-, landings- en hinderniskaarten worden samengesteld
overeenkomstig de richtlijnen vervat in Bijlage 15 van het
Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">180</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
abonnementsgelden voor de publicaties, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=178">artikel 178</intref>, worden
door de Minister vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
betaling van de abonnementsgelden, bedoeld in het eerste lid, geschiedt
volgens door de Minister vastgestelde regels.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">181</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op de
luchtvaartterreinen binnen de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba worden inlichtingen gegeven voor het uitvoeren van
vluchten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze
inlichtingen betreffen onderwerpen, welke zijn opgenomen in de
relevante AIP&#x2019;s en NOTAM, alsmede gegevens van
luchtvaartkaarten, welke verband houden met de te vliegen
route.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
nodig wordt ten behoeve van de leden van het stuurhutpersoneel van een
luchtvaartuig een uittreksel van de van kracht zijnde NOTAM en andere
inlichtingen van dringende aard, welke voor de vluchtuitvoering van
belang zijn, beschikbaar gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Luchtvaartvertoningen
en Luchtvaartwedstrijden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">182</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor het
verkrijgen van ontheffing tot het houden van een luchtvaartvertoning of
luchtvaartwedstrijd als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, derde lid, van de
Luchtvaartwet BES</extref>, wordt ten minste 21 dagen voor de dag van de
vertoning of van de wedstrijd een daartoe strekkend verzoekschrift bij
de Minister ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij het
verzoekschrift worden
overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
omschrijving van de vertoning of wedstrijd met aanduiding van het (de)
te gebruiken terrein(en) en van de te volgen route, alsmede met
vermelding in hoeverre kunstvluchten zullen
plaatshebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
verzoek om ontheffing van de verbodsbepaling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste
lid, van de Luchtvaartwet BES</extref>, indien een terrein niet zijnde
luchtvaartterrein zal worden gebruikt, met vermelding van het openbare
lichaam, waarop het terrein is gelegen en met een duidelijke tekening
van het terrein en van de onmiddellijke omgeving daarvan, waaruit de
afmetingen
blijken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
schriftelijke verklaring, dat tegen de te houden vertoning of wedstrijd
geen bezwaar bestaat, welke wordt afgegeven door de Gezaghebber van het
openbare lichaam waar deze zal worden gehouden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
verzoekschrift als bedoeld in dit artikel wordt eerst in behandeling
genomen, indien alle benodigde gegevens en de verklaring zijn
overgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">183</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor het
aanvragen van een ontheffing van het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste lid, van de
Luchtvaartwet BES</extref> vervatte verbod, wordt tenminste 21 dagen voor de
eerste dag waarop het terrein zal worden gebruikt een daartoe strekkend
verzoekschrift bij de Minister ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij het
verzoekschrift worden
overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>fabrikaat
en type van het te gebruiken
luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>datum
waarop het terrein zal worden
gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
reden(en) waarom dit terrein zal worden
gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het eiland
en de plaats waarin het betrokken terrein is
gelegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
afmetingen van het
terrein;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een
duidelijke kaart waaruit de geografische ligging en de aard van de
omgeving van het betrokken terrein duidelijk
blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een
verklaring van geen bezwaar afgegeven door de Gezaghebber van het
openbare lichaam waarin het betrokken terrein is
gelegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een
verklaring van geen bezwaar van de eigenaar dan wel de zakelijk
gerechtigde van het betrokken
terrein;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>een
schriftelijke verklaring van de aanvrager dat het beoogde terrein aan
de gestelde criteria voor een veilig gebruik
voldoet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
ontheffing voor drie dagen of minder wordt aangevraagd, is het gestelde
in het tweede lid van dit artikel van toepassing met dien verstande dat
de verklaringen als bedoeld in onderdelen h en i tijdens het
daadwerkelijke gebruik van het terrein ter inzage aanwezig moeten
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor het
aanvragen van en ontheffing van het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste lid, van de
Luchtvaartwet BES</extref> vervatte verbod ten behoeve van het opstijgen met een
vrije bemande ballon geldt in afwijking van het gestelde in het eerste
lid, een termijn van 14 dagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor het
aanvragen van een ontheffing van het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid,
onderdelen a en b, van de Luchtvaartwet BES</extref> vervatte verbod, wordt
tenminste 21 dagen voor het begin van de periode waarvoor de aanvrage
geldt een daartoe strekkend verzoekschrift bij de Minister
ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Voor het
aanvragen van een ontheffing van het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, eerste lid,
onderdelen a, b en c, van de Luchtvaartwet BES</extref> vervatte verbod, wordt
tenminste 21 dagen voor het begin van de periode waarvoor de aanvrage
geldt, een daartoe strekkend verzoekschrift bij de Minister
ingediend.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">185</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Overtreding
van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=135">artikelen 135, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">146</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">148, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=154">154</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=155">155,
eerste tot en met derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=156">156, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=157">157, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=158">158, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=163">163</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=164">164</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=165">165</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=166">166</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=167">167</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=168">168</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=169">169</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=170">170</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=170a">170a</intref> is
een strafbaar feit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, vierde lid, van de
Luchtvaartwet BES</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Overtreding
van een aanwijzing, regel of voorschrift gegeven krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=135">135,
tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=146">146</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=147">147</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=148">148, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=149">149</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=151">151, tweede lid</intref>, 152, derde
lid, 153, tweede lid, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=155">155, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=156">156, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=157">157, tweede lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028721&amp;artikel=158">158, eerste lid</intref>, is, voor zover die overtreding uitdrukkelijk als
strafbaar feit is aangemerkt, een strafbaar feit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel
50, vierde lid, van de Luchtvaartwet
BES</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Slot- en
overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">186</nr>
          </kop>
          <al>De v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van dit
besluit door de Minister afgegeven bewijzen van inschrijving, van
luchtwaardigheid, van gelijkstelling treden in de plaats van de
overeenkomstige in dit besluit vermelde bewijzen. Voor bewijzen,
waarvan het model afwijkt van de bedoelde overeenkomstige bewijzen
geschiedt dit slechts voor de duur van ten hoogste zes maanden. In deze
periode worden de bewijzen van afwijkend model door de Minister
vervangen door overeenkomstige in dit besluit vermelde bewijzen zonder
dat daarbij enige kosten in rekening worden gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">187</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=37" compleet="nee">artikelen 37, tweede lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=50" compleet="nee">50, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=66" compleet="nee">66, eerste en tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028549&amp;artikel=68" compleet="nee">68 van de Luchtvaartwet
BES</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">188</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit toezicht
luchtvaart BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	