<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010759" dtdversie="2.0" id="38589" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 6 oktober 1999, houdende wijziging van de
    Wegenverkeerswet 1994 met betrekking tot de afgifte en inname van kentekenplaten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is regels te stellen met betrekking tot de afgifte
            en inname van kentekenplaten teneinde het valselijk gebruik
            maken van kentekenplaten terug te dringen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wegenverkeerswet 1994.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een op de dag v&#xF3;&#xF3;r die van de inwerkingtreding van artikel
            70a geldende goedkeuring of machtiging tot het aanbrengen
            van een keur- of waarmerk op kentekenplaten en de daarop op
            die dag van toepassing zijnde voorschriften, blijven tot een
            bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen tijdstip van kracht ten
            aanzien van bij die regeling aangewezen keur- of waarmerken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de productie en afgifte van kentekenplaten,
            geproduceerd met toepassing van het eerste lid, blijven de
            artikelen 70a tot en met 70h tot het in eerste lid bedoelde,
            bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen tijdstip buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">6 oktober 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vierde</nadruk> november 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	