<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007401" dtdversie="2.0" id="22409" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 18 mei 1995, houdende vaststelling van maatstaven
    die bij het in artikel 7a, eerste lid, van de Wet opneming
    buitenlandse pleegkinderen bedoelde onderzoek dienen te worden gehanteerd</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie van 7 februari 1995, Stafafdeling Wetgeving
            Privaatrecht, nr. 479580/95/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Wet opneming buitenlandse pleegkinderen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 11 april
            1995, No. W03.95.0057);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie van 11 mei 1995, Stafafdeling Wetgeving
            Privaatrecht, nr. 492792/95/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid, van de Wet opneming
                buitenlandse kinderen ter adoptie</extref>
            bedoelde onderzoek naar de zuiverheid en zorgvuldigheid van
            handelen van autoriteiten, instellingen of personen in het
            buitenland, van wier activiteiten de aspirant-adoptiefouders
            gebruik wensen te maken, heeft in elk geval betrekking op: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bevoegdheden, de vakbekwaamheid en het
                    werkterrein van deze autoriteiten, instellingen of
                    personen alsmede de wijze waarop zij bij de centrale
                    overheid van de desbetreffende Staat bekend staan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verslaglegging en de administratie van hun activiteiten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de voor de door hen geboden diensten gevraagde vergoeding;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gegevens met betrekking tot de identiteit en de
                    herkomst van door hen voor opneming door
                    aspirant-adoptiefouders buiten de Staat van herkomst
                    in aanmerking gebrachte kinderen, de wijze waarop
                    deze daarvoor in aanmerking zijn gekomen en de wijze
                    waarop de afstand door de ouders is of zal worden geregeld;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de gegevens met betrekking tot de inspanningen die
                    worden verricht ten einde plaatsing van onder
                        <nadruk type="cur">d.</nadruk> bedoelde kinderen
                    in de Staat van herkomst te bewerkstelligen en, voor
                    zover vereist, de instemming van de bevoegde
                    autoriteiten met de opneming van deze kinderen door
                    aspirant-adoptiefouders buiten deze Staat;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de gegevens betreffende de lichamelijke en de
                    geestelijke gezondheid van onder <nadruk type="cur">d.</nadruk> bedoelde kinderen.</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de vraag of ook overigens de wettelijke
                    voorschriften van de Staat van herkomst van onder
                        <nadruk type="cur">d.</nadruk> bedoelde kinderen
                    in acht zijn genomen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien het onderzoek betrekking heeft op rechtspersonen met
            enig openbaar gezag bekleed, is het eerste lid zo veel
            mogelijk van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Voor het overige worden bij het onderzoek zodanige maatstaven
        gehanteerd dat redelijkerwijs verzekerd is dat aan de door de
        Nederlandse wet gestelde vereisten voor opneming van
        buitenlandse kinderen zal worden voldaan.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Indien het wetsvoorstel tot wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447" compleet="nee">Wet opneming buitenlandse
        pleegkinderen</extref> en van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084" compleet="nee">Pleegkinderenwet</extref> tot wet
        wordt verheven en in werking treedt, treedt dit besluit op
        hetzelfde tijdstip in werking.</al>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Besluit inzake het
        onderzoek naar buitenlandse contacten van aspirant-pleegouders.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 mei 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. A. Schmitz</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste mei 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	