<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014553" id="308849" soort="zbo"><intitule>Subsidieregeling Beurzen en stipendia 2004</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Deze regeling vervangt per 1 september 2003 de regeling Beurzen en
          stipendia 2003.</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Doel van de subsidieregeling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het doel van de subsidieregeling Beurzen en stipendia 2004 is:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Het bevorderen van de ontwikkeling en het kwaliteitsniveau van
                de professionele podiumkunsten in Nederland door middel van het
                toekennen van beurzen en stipendia aan personen die
                professioneel werkzaam zijn in de podiumkunsten. Voor dit doel
                worden ingezet: <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=I">I startstipendium,</intref><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=II">II studiebeurs</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=III">III
                reisbeurs</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=IV">IV werkbeurs</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=V">V oeuvre-stipendium</intref>. Onder
                'podiumkunsten' verstaat het Fonds kunsten op het
                gebied van muziek, dans, theater, muziektheater en mengvormen
                van genoemde disciplines, al dan niet in combinatie met nieuwe media.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het bevorderen van de kwaliteitsontwikkeling en de diversiteit
                in de amateurkunst door de ontwikkeling van het artistiek kader
                van de amateurkunst te ondersteunen.</al></li></lijst><al>In aanmerking komen professioneel werkzame personen in artistieke
            functies (regisseurs, choreografen, dirigenten en dergelijke), die
            op landelijk niveau actief zijn. Voor dit doel wordt de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=VI">beurs
            amateurkunst (VI)</intref> ingezet. Onder 'amateurkunst' verstaat
            het Fonds kunsten op het gebied van toneel, dans, literatuur,
            muziek, beeldende kunst, en audiovisuele kunst die beoefend worden
            door liefhebbers, personen die niet beroepsmatig in deze kunsten
            actief zijn.</al><al>Aanvragers dienen in het bezit te zijn van de Nederlandse
            nationaliteit of een geldige verblijfsvergunning. Dit maakt een
            beroep op de openbare kas mogelijk.</al><al>Het Fonds verleent geen tegemoetkoming in de kosten voor een
            studie aan een instelling gefinancierd door het Ministerie van
            OCenW. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Beschikbaar budget</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het bestuur van het Fonds stelt het beschikbare budget voor de
            regeling Beurzen en Stipendia 2004 vast. Subsidie wordt slechts
            verleend voor zover de middelen van het Fonds toereikend zijn. Dit
            betekent dat niet alle aanvragen gehonoreerd kunnen worden, of
            gehonoreerd kunnen worden voor het gevraagde bedrag. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Aanvraag- en beslistermijn, uitvoeringsperiode</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uw aanvraag voor de regeling Beurzen en stipendia 2004 kunt u het
            hele jaar indienen. Aanvragen worden in beginsel op drie momenten in
            behandeling genomen: op vrijdag 26 september 2003, op vrijdag 16
            januari 2004 en op vrijdag 16 april 2004, telkens om 15.00 uur.
            Aanvragen voor startstipendia en oeuvre-stipendia worden slechts
            eenmaal per jaar in behandeling genomen. Deze aanvragen &#xE9;n aanvragen
            voor studiebeurzen voor een periode van een jaar moeten uiterlijk
            vrijdag 16 januari 2004 om 15.00 uur worden ingediend.</al><al>De aanvrager ontvangt ongeveer dertien weken na een sluitingsdatum
            de beslissing of de aanvraag wordt gehonoreerd. Voor de derde ronde
            (in april) is dit acht weken, wanneer het aanvragen voor
            studiebeurzen gericht op zomercursussen betreft. De
            uitvoeringsperiode van het plan mag niet starten voor het bestuur
            over de aanvraag beslist heeft. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Aanvragen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor het indienen van een aanvraag maakt u gebruik van het
            aanvraagformulier Beurzen en stipendia 2004 met bijbehorend begrotingsmodel.</al><al>De aanvraag, gesteld in de Nederlandse taal, bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een volledig ingevuld aanvraagformulier (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=4.1">4.1</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een gemotiveerd plan (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=4.2">4.2</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een begroting met toelichting (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=4.3">4.3</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>en voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=4.4">4.4</intref>.).</al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>4.1</nr><titel>Aanvraagformulier</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op het aanvraagformulier geeft u aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>uw persoonlijke gegevens;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>op welke discipline (dans, theater, muziek of muziektheater)
                  de aanvraag betrekking heeft;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>welk subsidie binnen de regeling het betreft;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat het doel is van de aanvraag;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>waar en in welke periode het plan plaatsvindt.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.2</nr><titel>Gemotiveerd plan</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het gemotiveerde plan beslaat bij voorkeur maximaal vier
              A-viertjes. Het bevat de volgende informatie:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de periode waarin het plan (studie, reis, onderzoek
                  enzovoort) plaatsvindt;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>korte omschrijving van het plan;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>indien van toepassing: informatie over de (duur van de)
                  opleiding, docenten, toelatingsvoorwaarden en procedures. Is
                  de inschrijving of toelating al gerealiseerd?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de individuele artistieke
                  ontwikkeling en professionele carri&#xE8;re van de aanvrager?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat zijn de plannen voor de tijd nadat het voornemen
                  (studie, reis enzovoort) is gerealiseerd?</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.3</nr><titel>Begroting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de subsidies binnen de regeling Beurzen en stipendia 2004
              wordt gebruik gemaakt van het bijbehorende begrotingsmodel. De
              begrotingsposten dienen zoveel mogelijk gespecificeerd te worden
              in een toelichting. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.4</nr><titel>Voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een curriculum vitae (in negenvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>minimaal twee referenties of aanbevelingsbrieven (in negenvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>kopie diploma- en cijferlijst kunstvakopleiding (uitsluitend
                  bij de subsidies I, II en VI; in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een opgave van de inkomsten uit arbeid of uitkering (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009344" compleet="nee">WIK</extref>,
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007333" compleet="nee">ABW</extref>, anderszins) en een opgave van verplichtingen/schulden
                  (in enkelvoud).</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Werkwijze</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zo spoedig mogelijk na de ontvangst van uw aanvraag zendt het
            Fonds u een ontvangstbevestiging. Hierna wordt getoetst of uw
            aanvraag past binnen de regeling en volledig en op tijd is
            ingediend. Over het besluit van het Fonds volgt altijd schriftelijk
            bericht. Desgevraagd retourneert het Fonds van een niet in
            behandeling genomen aanvraag acht exemplaren.</al><al>Het bestuur legt een in behandeling genomen aanvraag voor aan een
            adviescommissie. Het Fonds benoemt adviseurs op basis van hun
            specifieke deskundigheid en voor een periode van twee aaneengesloten
            seizoenen, met een mogelijkheid van verlenging. Een adviescommissie
            bestaat uit een voorzitter en minimaal drie leden. Het bestuur van
            het Fonds stelt de adviescommissies samen. Vergaderingen van de
            adviescommissies zijn niet openbaar.</al><al>De commissie bepaalt of de aanvrager wordt uitgenodigd voor een
            gesprek. Bij dans, muziek en muziektheater kan een auditie deel
            uitmaken van de procedure. Dit laatste geldt niet voor <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=VI">beurzen
            amateurkunst (VI)</intref>.</al><al>De commissie beoordeelt een in behandeling genomen aanvraag aan de
            hand van de beoordelingscriteria zoals vermeld in het betreffende
            onderdeel van de subsidieregeling. De commissie preadviseert het
            college van advies. Het college van advies bestaat uit een externe
            voorzitter en een door het bestuur te bepalen aantal externe leden
            en de voorzitters van de adviescommissies. Vergaderingen van het
            college van advies zijn niet openbaar. Het college van het advies
            brengt advies uit aan het bestuur.</al><al>Tijdens de behandeling van een aanvraag wordt over de voortgang
            daarvan geen informatie verstrekt.</al><al>Het bestuur besluit uiterlijk dertien weken na het sluiten van een
            behandeltermijn over de subsidieaanvraag. Het besluit van het
            bestuur bestaat uit de subsidiebeschikking met daarbij de motivatie,
            het uitgebrachte advies. Als uw aanvraag wordt gehonoreerd,
            berichten wij u het maximaal verleende subsidie of de voorwaarden
            waaronder een reservering kan worden omgezet in een
            subsidieverlening. Aan een subsidie zijn verplichtingen verbonden
            zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014553&amp;circulaire.divisie=6">paragraaf 6 Subsidieverplichtingen</intref> en zoals
            eventueel aanvullend opgenomen in de beschikking.</al><al>Aan het honoreren van een aanvraag in het kader van de regeling
            Beurzen en stipendia 2004 kunnen geen rechten worden ontleend met
            betrekking tot de honorering van een volgende aanvraag en/of een met
            betreffende activiteiten verband houdende aanvraag. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Subsidieregelingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Als uw aanvraag wordt gehonoreerd, gelden de volgende
            subsidieverplichtingen. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>6.1</nr><titel>Wijzigingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het subsidie is uitsluitend bestemd voor de uitvoering van het
              in de beschikking genoemde plan, binnen de in de beschikking
              genoemde periode. Als zich belangrijke wijzigingen voordoen in de
              planning of anderszins inhoudelijk en/of financieel, dient het
              Fonds daarvan per omgaande schriftelijk in kennis gesteld te
              worden. Op grond hiervan kan opnieuw advies gevraagd worden over
              het herziene plan. Wanneer blijkt dat het subsidie niet langer
              wordt besteed aan doeleinden waarvoor het oorspronkelijk is
              verleend, kan deze verlening worden gewijzigd of ingetrokken.</al><al>Let wel: van eventuele verlening van subsidie(s) door derden
              moet het Fonds op de hoogte worden gesteld. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.2</nr><titel>Verzoek om voorschot</titel></kop><tekst status="goed"><al>Wanneer een aanvraag gehonoreerd is, kan een voorschot van
              maximaal 90% van het verleend subsidie aangevraagd worden. In de
              beschikking worden nadere voorwaarden opgenomen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.3</nr><titel>Verzoek tot vaststelling van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uiterlijk drie maanden na afloop van de uitvoering van het plan
              dient u een verantwoording in. Wanneer dit wordt nagelaten, kan
              het Fonds in ieder geval besluiten de subsidieverlening in te
              trekken of het subsidiebedrag te verlagen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.4</nr><titel>Verantwoording van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een verantwoording voor beurzen en stipendia bestaat in principe
              uit een inhoudelijk en een financieel verslag.</al><al>In het inhoudelijk verslag wordt het oorspronkelijke plan
              ge&#xEB;valueerd. De inhoudelijke verantwoording bevat ten minste de
              volgende elementen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een korte omschrijving van het oorspronkelijke plan en een
                  omschrijving van de feitelijke gang van zaken;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een evaluatie: een gemotiveerd oordeel over de vraag of - en
                  in hoeverre - de doelstellingen van het plan zijn gerealiseerd;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>zo mogelijk, een korte omschrijving van praktische problemen
                  en tips voor toekomstige aanvragers die een soortgelijk plan
                  willen ondernemen.</al></li></lijst><al>Het financieel verslag bestaat uit een afrekening en een
              toelichting op de werkelijk gemaakte kosten. Hiervoor maakt u
              opnieuw gebruik van het model van het Fonds. Voor de onderbouwing
              van de afrekening dient u eventuele bewijsstukken te bewaren. Het
              Fonds kan u hierom vragen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.5</nr><titel>Vaststelling en verrekening van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Fonds streeft ernaar binnen zes weken na ontvangst van de
              verantwoording het subsidie vast te stellen. Het subsidie kan
              evenwel nooit meer bedragen dan het verleende bedrag of het tekort
              op de afrekening.</al><al>Binnen veertien dagen na deze vaststelling wordt het subsidie
              onder verrekening van reeds betaalde voorschotten per bank
              uitbetaald. Tenzij het Fonds heeft besloten tot verrekening op
              andere wijze stort u het te veel ontvangen en/of de ten onrechte
              betaalbaar gestelde voorschotten binnen veertien dagen na
              ontvangst daarvan terug. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.6</nr><titel>Intellectuele eigendom</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij subsidieverlening geeft de aanvrager het Fonds toestemming
              om delen van het inhoudelijk en financieel eindverslag of overige
              op de aanvraag van toepassing zijnde documentatie (inclusief
              beeldmateriaal) openbaar te maken of anderszins te presenteren of
              te verveelvoudigen, zonder dat de aanvrager daarvoor een
              vergoeding ontvangt. Openbaarmaking, presentatie of
              verveelvoudiging vindt uitsluitend plaats ter verantwoording van
              de werkzaamheden van het Fonds. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.7</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de gevallen waarin de Wet, de statuten van het Fonds of de
              subsidieregeling niet voorzien, beslist het bestuur van het Fonds. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Bezwaar</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op de subsidieregelingen van het Fonds is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> van toepassing.</al><al>Een belanghebbende kan bezwaar maken tegen een besluit van het
            Fonds. De mogelijkheden tot bezwaar worden in voorkomende gevallen
            in de correspondentie vermeld.</al><al>Het maken van bezwaar geschiedt door het indienen van een
            bezwaarschrift gericht aan het bestuur van het Fonds.</al><al>De termijn hiervoor bedraagt zes weken. Het bezwaarschrift
            vermeldt in ieder geval wie de indiener is en bevat de redenen van
            het bezwaar. De werkwijze is voor bezwaar ontvankelijk; het
            kwaliteitsoordeel van adviseurs is dat niet. De
            bezwaarschriftenprocedure heeft geen schorsende werking.</al><al>Als het bezwaarschrift ontvankelijk is, stelt het Fonds de
            belanghebbende in de gelegenheid te worden gehoord door een interne
            bezwaarschriftencommissie. De indiener heeft dan de mogelijkheid om
            zijn bezwaren nog eens mondeling toe te lichten of zijn
            bezwaarschrift aan te vullen met nieuwe gronden. Van het horen wordt
            een verslag gemaakt dat ter goedkeuring wordt voorgelegd aan belanghebbende.</al><al>Let wel: Als een aanvrager gebruik maakt van de
            bezwaarschriftenprocedure kan deze aanvrager niet gelijktijdig
            dezelfde aanvraag opnieuw indienen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>De verschillende subsidiemogelijkheden beurzen en stipendia 2004</titel></kop><tekst status="goed"><al>Er bestaan zes subsidiemogelijkheden waarvan de specifieke
            kenmerken, o.a. het doel, de beoordelingscriteria en de te
            verwachten bijdrage, hierna worden uitgewerkt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>I</li.nr><al>startstipendium;</al></li><li><li.nr>II</li.nr><al>studiebeurs;</al></li><li><li.nr>III</li.nr><al>reisbeurs;</al></li><li><li.nr>IV</li.nr><al>werkbeurs;</al></li><li><li.nr>V</li.nr><al>oeuvre-stipendium;</al></li><li><li.nr>VI</li.nr><al>beurs amateurkunst. </al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>I</nr><titel>Startstipendium</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van het startstipendium</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een startstipendium is bedoeld om beginnende, getalenteerde
                podiumkunstenaars die zijn afgestudeerd op het hoogste niveau in
                staat te stellen zich verder te ontwikkelen. Daarnaast kan een
                startstipendium worden aangevraagd door vergelijkbaar
                getalenteerde podiumkunstenaars zonder afgeronde
                kunstvakopleiding, die minimaal twee jaar professioneel actief
                zijn. Met een startstipendium kunnen zij zich op de artistieke
                en professionele ontplooiing van hun werk richten <noot><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>De aanschaf van instrumenten of apparatuur is niet
                subsidiabel. Een startstipendium is ook niet bedoeld als
                studiebeurs, of als aanvulling op een productiebudget.</noot.al></noot></al><al>Te denken valt aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een bijdrage aan een zelfgekozen individuele coach/mentor/impresario;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een ontwikkelingsbudget voor jonge zelfstandige makers en initiatiefnemers;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>auditiereizen of concoursen (muziek en dans).</al></li></lijst><al>Het is mogelijk om tot vier jaar na het afronden van een
                kunstvakopleiding op het hoogste niveau, respectievelijk binnen
                de eerste vier jaar van de eigen beroepspraktijk, een
                startstipendium aan te vragen. Er wordt gerekend vanaf de datum
                die op het diploma van de academie staat vermeld. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen voor
                een beurs amateurkunst aan de hand van de volgende specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager: bewezen kwaliteit in de
                    discipline en/of een meer dan gemiddeld talent.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van het plan en relevantie van de aanvraag:</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Wat draagt het plan bij aan de individuele (artistieke)
                    ontwikkeling en aan de professionele carri&#xE8;re van de aanvrager?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>In hoeverre kunnen de activiteiten van aanvrager in de
                    toekomst leiden tot een waardevolle bijdrage aan de
                    podiumkunsten in (inter)nationaal opzicht?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het startstipendium bedraagt ten hoogste 5.000 euro. Er zijn
                per jaar maximaal 25 startstipendia beschikbaar voor de
                disciplines dans, (muziek)theater en muziek gezamenlijk.</al><al>Een startstipendium kan ten hoogste &#xE9;&#xE9;nmaal aan een
                belanghebbende worden verleend. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>II</nr><titel>Studiebeurs</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van de studiebeurs</titel></kop><tekst status="goed"><al>Aan podiumkunstenaars, afgestudeerd aan het
                  kunstvakonderwijs op het hoogste niveau en/of personen die
                  professioneel werkzaam zijn binnen de podiumkunsten kan een
                  bijdrage in de kosten van een studie binnen het eigen
                  vakgebied verleend worden. Voor afgestudeerden aan het dans-
                  en theatervakonderwijs geldt dat zij ten minste twee jaar
                  professionele praktijkervaring hebben (studieperiode niet
                  meegerekend) voordat zij voor een studiebeurs in aanmerking
                  kunnen komen. Dit geldt ook voor podiumkunstenaars zonder
                  afgeronde kunstvakopleiding met professionele ambities, die
                  getuigen van een meer dan gemiddeld talent.</al><al>Te denken valt aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>(zomer)cursussen;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>lessen;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>master classes;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>stages;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een vervolgstudie.</al></li></lijst><al>Deelname aan concoursen of audities wordt niet vergoed. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Vervolgstudie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Fonds kan een tegemoetkoming in de kosten van een
                  vervolgstudie in het buitenland verlenen wanneer in Nederland
                  geen vergelijkbare studie kan worden gevolgd. Bij een
                  vervolgstudie gaat het in principe om &#xE9;&#xE9;n studiejaar. Slechts
                  bij wijze van hoge uitzondering is een beurs voor een tweede
                  jaar mogelijk.</al><al>Let wel: aanvragen voor een studieperiode van een jaar
                  moeten uiterlijk vrijdag 16 januari 2004, voor 15.00 uur
                  worden ingediend. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Uitzondering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij hoge uitzondering kunnen jonge, zeer talentvolle
                  podiumkunstenaars die nog verbonden zijn aan een opleiding, of
                  binnen twee jaar na afronding van hun studie in aanmerking
                  komen voor een studiebeurs. Dit kan alleen wanneer verdere
                  studie in Nederland geen stimulans meer biedt. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen
                  voor een studiebeurs aan de hand van de volgende specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager: bewezen kwaliteit in de
                      discipline en/of een meer dan gemiddeld talent.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van het ingediende plan en relevantie van de aanvraag:</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de individuele (artistieke)
                      ontwikkeling en aan de professionele carri&#xE8;re van de aanvrager?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de ontwikkeling van de
                      discipline in Nederland (indien van toepassing)?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij honorering van de aanvraag bestaat de bijdrage van het
                  Fonds uit een tegemoetkoming in studie-, reis- en
                  verblijfkosten. Daarbij wordt uitgegaan van een redelijke
                  eigen bijdrage van de aanvrager. Als de aanvrager in
                  loondienst werkzaam is, wordt verwacht dat de werkgever
                  eveneens een redelijke bijdrage verstrekt. De aanvrager wordt
                  verondersteld voor studie in het buitenland ook andere fondsen
                  te benaderen.</al><al>Een studiebeurs kan in beginsel twee keer aan een
                  belanghebbende worden verleend. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>III</nr><titel>Reisbeurs</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van de reisbeurs</titel></kop><tekst status="goed"><al>Reisbeurzen zijn bestemd voor diegenen die langer dan vier
                    jaar professioneel actief zijn en hun bijzondere betekenis
                    voor de podiumkunsten hebben bewezen. Door middel van een
                    verblijf in het buitenland willen zij hun (artistieke en/of
                    professionele) horizon verbreden. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen
                    voor een reisbeurs aan de hand van de volgende specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager: bewezen kwaliteit in de discipline.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van het ingediende plan/relevantie van de aanvraag:</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de individuele
                        (artistieke) ontwikkeling van de aanvrager en aan
                        haar/zijn professionele carri&#xE8;re?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de ontwikkeling van de
                        discipline in Nederland?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij honorering van de aanvraag bestaat de bijdrage van het
                    Fonds uit een tegemoetkoming in studie-, reis- en
                    verblijfkosten. Daarbij wordt uitgegaan van een redelijke
                    eigen bijdrage van de aanvrager. Als de aanvrager in
                    loondienst werkzaam is, wordt verwacht dat de werkgever
                    eveneens een redelijke bijdrage verstrekt.</al><al>Een reisbeurs kan ten hoogste twee keer aan een
                    belanghebbende worden verleend. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>IV</nr><titel>Werkbeurs</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van de werkbeurs</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een werkbeurs heeft tot doel om de meest getalenteerde
                      scheppend en uitvoerend kunstenaars, dramaturgen,
                      artistiek en zakelijk leiders die langer dan vier jaar
                      professioneel actief zijn de kans te bieden zich verder te
                      ontwikkelen en een zekere continu&#xEF;teit in hun vak uit te
                      kunnen oefenen. Het betreft een periode van maximaal drie
                      maanden, eventueel te spreiden over twee jaar.</al><al>Te denken valt aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>deelname aan een (internationale) cursus en/of</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een stage bij bijvoorbeeld een gerenommeerd
                          podiumkunstenaar, gezelschap of ensemble en/of</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een verblijf in het buitenland en/of</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>werken aan de verdieping of de uitwerking van een
                          specifiek onderwerp of een idee op het gebied van
                          dans, (muziek)theater of muziek (niet-productiegebonden).</al></li></lijst><al>Let wel: Subsidies voor presentaties worden niet
                      verstrekt. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen
                      voor een werkbeurs aan de hand van de volgende specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager: bewezen kwaliteit in de discipline.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van het ingediende plan en relevantie van
                          de aanvraag:</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de individuele
                          (artistieke) ontwikkeling en aan de professionele
                          carri&#xE8;re van de aanvrager</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wat draagt het plan bij aan de ontwikkeling van de
                          discipline in Nederland?</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij honorering van de aanvraag bestaat de bijdrage van
                      het Fonds uit een tegemoetkoming in reis-, studie-,
                      onderzoeks- of materiaalkosten en - bij uitzondering - in
                      de kosten van levensonderhoud. Daarbij wordt uitgegaan van
                      een redelijke bijdrage van de aanvrager. Wanneer deze een
                      dienstverband heeft, verwacht het Fonds dat de werkgever
                      van de aanvrager eveneens een redelijke bijdrage verstrekt.</al><al>Een werkbeurs kan ten hoogste twee keer aan een
                      belanghebbende worden verleend. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>V</nr><titel>Oeuvre-stipendium</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van het oeuvre-stipendium</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een oeuvre-stipendium is voor die scheppend en uitvoerend
                kunstenaar, dramaturg, artistiek leider die langer dan tien jaar
                professioneel actief is en zich ruimschoots heeft bewezen in het
                professionele circuit en gezichtsbepalend is voor de Nederlandse
                podiumkunsten. Met dit subsidie kan hij/zij in aanmerking komen
                voor een langere periode van reflectie en (her)ori&#xEB;ntatie,
                zonder directe productiedwang.</al><al>Te denken valt aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>studie, stage of onderzoek in het eigen vakgebied;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>zich (her)ori&#xEB;nteren, bijvoorbeeld op andere
                    'circuits' binnen en buiten het eigen vakgebied.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen voor
                een oeuvre-stipendium aan de hand van de volgende specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager en kwaliteit van het opgebouwde oeuvre.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij honorering van de aanvraag bestaat de bijdrage van het
                Fonds uit een tegemoetkoming in de kosten voor reis, studie,
                onderzoek of materialen en - bij uitzondering - in de kosten van
                levensonderhoud. Daarbij wordt uitgegaan van een redelijke
                bijdrage van de aanvrager. Wanneer deze een dienstverband heeft,
                verwacht het Fonds dat de werkgever van de aanvrager eveneens
                een redelijke bijdrage verstrekt.</al><al>Een oeuvre-stipendium kan ten hoogste &#xE9;&#xE9;nmaal aan een
                belanghebbende worden verleend. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>VI</nr><titel>Beurs amateurkunst</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Doel van een beurs amateurkunst</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een beurs amateurkunst is bedoeld om de ontwikkeling van het
                  landelijk opererend artistiek kader binnen de amateursector te
                  stimuleren. Het subsidie richt zich bijvoorbeeld op
                  dirigenten, regisseurs en choreografen van landelijke
                  betekenis die werkzaam zijn in het buitenschoolse circuit.</al><al>De aanvrager heeft in een reeks van jaren zijn bijzondere
                  betekenis voor de amateurkunst bewezen. De aanvraag betreft
                  activiteiten die bijdragen aan de artistieke ontwikkeling.</al><al>Te denken valt aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>studie;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>stage;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>onderzoek;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het verbreden van de artistieke horizon.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen
                  voor een beurs amateurkunst aan de hand van de volgende
                  specifieke criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Kwaliteit van de aanvrager: de mate waarin de aanvrager
                      op landelijk niveau actief is.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>De mate waarin het plan (op termijn) een bijdrage levert
                      aan de ontwikkeling van de sector amateurkunst.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Redelijkheid van de begroting.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage Fonds</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij honorering van de aanvraag bestaat de bijdrage van het
                  Fonds uit een tegemoetkoming in de kosten voor reis, studie,
                  onderzoek of materialen en - bij uitzondering - in de kosten
                  van levensonderhoud. Daarbij wordt uitgegaan van een redelijke
                  bijdrage van de aanvrager. Wanneer deze een dienstverband
                  heeft, verwacht het Fonds dat de werkgever van de aanvrager
                  eveneens een redelijke bijdrage verstrekt.</al><al>Een beurs amateurkunst kan ten hoogste tweemaal aan een
                  belanghebbende worden verleend.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	