<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015718" id="319549" soort="circulaire"><intitule>Telling referentieraming beroepsonderwijs en volwasseneneducatie
    (bve) 2003 - 2004</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In oktober 2003 is de telling referentieraming BVE 2003 -2004
            gehouden. Deze publicatie verstrekt informatie over de procedure en
            op te vragen gegevens over de studiejaren 2002 - 2003 en 2003 - 2004.</al><al>De volgende gegevens worden opgevraagd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Gegevens inzake de referentieraming.</al><al>De gevraagde informatie is gebaseerd op de &#x201D;<extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Regeling
                Informatievoorziening BVE instellingen</extref>&#x201D; (telling 1, blz.
                106-109) en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010646" compleet="nee">uitvoeringsbesluit WEB</extref> (UWEB). Het betreft
                aantallen deelnemers die op 1 oktober 2003 zijn ingeschreven
                naar opleidingsniveau per verblijfsjaar en aantallen behaalde
                diploma&#x2019;s in het studiejaar2002 - 2003.</al></li><li><al>Gegevens, die opgevraagd worden op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002628" compleet="nee">Leerplichtwet
                1969</extref>, inzake de uitvoering van deze wet. Dit betreft aantallen
                leerplichtigen die zijn ingeschreven op 1 oktober 2003 en
                aantallen uren ongeoorloofd verzuim, uitgesplitst naar geslacht,
                in het studiejaar 2002 -2003.</al></li></lijst><al>De telformulieren en toelichtingsbrochure zijn begin oktober 2003
            verzonden. De telling en de telformulieren zijn gewijzigd ten
            opzichte van de voorgaande jaren. Dit betreft het volgende
            onderdeel. De indeling op de telformulieren voor Educatie is volgens
            de nieuwe structuur die met de BTG Educatie en de Bve Raad is
            afgesproken en die ook zal worden gebruikt na invoering van het
            onderwijsnummer. In de rapportage wordt onderscheid gemaakt tussen
            trajecten m&#xE9;t en z&#xF3;nder NT2. De instellingen die nog niet in staat
            zijn te rapporteren volgens de nieuwe structuur, kunnen dit jaar nog
            volgens de oude indeling leveren. De procedure blijft verder ongewijzigd.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Doel van de telling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Over de studiejaren 2002 - 2003 en 2003 - 2004 worden gegevens
            verzameld voor het door de minister te voeren beleid ten aanzien van
            het beroepsonderwijs en volwasseneneducatie. Het gaat daarbij om:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Gegevens die noodzakelijk zijn voor de referentieraming.</al><al>De raming is een belangrijk instrument in het proces om te
                komen tot de vaststelling van de Rijksbegroting. Voor de raming
                zijn direct na aanvang van het lopende studiejaar gegevens
                noodzakelijk over deelnemersaantallen naar verblijfsjaar en
                aantallen gediplomeerden naar de niveaus van de verschillende
                leerwegen van het beroepsonderwijs en de niveaus van de educatie
                naar geslacht.</al></li><li><al>Gegevens die noodzakelijk zijn voor de uitvoering van de
                leerplichtwet, betrekking hebbende op leerplichtigen.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>De telformulieren</titel></kop><tekst status="goed"><al>De formulierenset waarop de instelling de gegevens kan vermelden,
            bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Een voorblad (CFI 53980-1) , voorbedrukt met:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>het BRIN-nummer van de instelling (in het studiejaar 2003
                    - 2004),</al></li><li><al>naam en adresgegevens van de instelling,</al></li><li><al>ruimte voor de naam en telefoonnummer van de
                    contactpersoon en voor de ondertekening door het bevoegd
                    gezag of een gemachtigde,</al></li><li><al>ruimte voor een opgave van het aantal leerplichtige
                    deelnemers op 1 oktober 2003 en</al></li><li><al>ruimte voor een opgave van het aantal uren ongeoorloofd
                    verzuim leerplichtigen in het studiejaar 2002 - 2003.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Een formulier (CFI 53980-2), waarop de volumegegevens voor de
                referentieraming worden gevraagd per onderwijssoort en niveau
                voor de aantallen deelnemers op 1 oktober 2003 en het aantal
                gediplomeerden over het studiejaar 2002 - 2003. De indeling op
                de telformulieren voor Educatie is bijgesteld en aangevuld met
                de nieuwe kwalificatiestructuur conform mijn publicatie met
                kenmerk BVE-2003/33744, gepubliceerd in Uitleg Gele Katern
                nummer 19 van 10 september 2003.</al></li></lijst><al>Indien invulling niet is toegestaan is deze ruimte dichtgekruist.</al><al>Ieder telformulier zal van een barcode worden voorzien, waardoor
            de telformulieren van een instelling, tijdens de voortgang van het
            telproces, uniek zijn te identificeren. U wordt verzocht gebruik te
            maken van de door het ministerie voorbedrukte formulieren. Het
            gebruik van afwijkende modellen kan problemen opleveren bij de
            verwerking en controle van de gegevens.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Procedure</titel></kop><tekst status="goed"><al>Iedere instelling heeft begin oktober 2003 een formulierenset en
            een brochure &#x201D;Referentieraming BVE 2003 - 2004&#x2019; ontvangen. Indien de
            instelling op 10 oktober 2003 de formulierenset nog niet heeft
            ontvangen, moet direct contact worden opgenomen met het Informatie
            Centrum Onderwijs BVH (079-3232666).</al><al>In de brochure worden nadere instructies gegeven voor de invulling
            van de formulieren.</al><al>De gele formulierenset dient, ondertekend door het bevoegd gezag
            van de instelling of een gemachtigde, uiterlijk 3 november 2003
            geretourneerd te zijn aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><adres><adresregel type="onbepaald">Centrale Financi&#xEB;n Instellingen</adresregel><adresregel type="onbepaald">Unit Gegevens, team GGV</adresregel><adresregel type="onbepaald">Postbus 606</adresregel><adresregel type="onbepaald">2700 ML Zoetermeer.</adresregel></adres></li></lijst><al>Na verwerking van de door de instelling verstrekte gegevens zullen
            deze aan de instellingen worden teruggemeld op blauwe overzichtsformulieren.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Betrouwbaarheid van de telling.</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de referentieraming die ten grondslag ligt aan de begroting
            van OCW is het van belang om te beschikken over betrouwbare
            informatie. Ook de achtergronden van substanti&#xEB;le wijzigingen in de
            aantallen ten opzichte van voorgaande tellingen zijn voor
            begrotingsdoeleinden van OCW zeer van belang.</al><al>Ik verzoek u, indien in deze opgave sprake is van volumestijgingen
            en/of dalingen, die voor het beroepsonderwijs per schoolsoort meer
            dan 10% afwijken van de bekostigingstelling op 1 oktober 2002, een
            toelichting te verstrekken. Met betrekking tot de educatie verzoek
            ik u de volumeverschillen van de totale educatie binnen deze opgave
            ten opzichte van de voorgaande referentieramingtelling, diegroter
            zijn dan 10%, toe te lichten. Deze toelichting is echter niet nodig
            voor de schoolsoorten mbo en bbo, die worden of reeds zijn afgebouwd.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Consistentie met andere tellingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>De gegevens die u in het kader van deze referentieraming telling
            verstrekt zullen het referentiekader vormen voor de volumes in de
            tellingen die in 2004 plaatsvinden te weten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>de bekostigingstelling 2003 - 2004,</al></li><li><al>de beleidstelling 2003 - 2004</al></li></lijst><al>Daarbij is het van belang dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>de volumegegevens m.b.t. de deelnemers per 1 oktober 2003 van
                deze referentieraming telling consistent zijn met de
                deelnemersgegevens van de bekostigingstelling 2003 - 2004,</al></li><li><al>de volumegegevens m.b.t. de deelnemers per 1 oktober 2003 van
                deze referentieraming telling consistent zijn met de
                deelnemersgegevens verdeeld naar leeftijd van de beleidstelling,</al></li><li><al>de gegevens m.b.t. de deelnemers in het eerste verblijfsjaar
                van deze referentieraming telling consistent zijn met de
                instroom - en herkomstgegevens in de beleidstelling.</al></li></lijst><al>De consistentie tussen verschillende tellingen met vergelijkbare
            gegevens wordt hiermee gewaarborgd waardoor de kwaliteit van de
            gegevens zal verbeteren.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Fusies</titel></kop><tekst status="goed"><al>De toezending van de formulieren geschiedt op basis van de
            situatie op 1 augustus 2003, zoals deze in BRIN is geregistreerd.
            Indien er sprake is van een fusie na bovengenoemde datum dan dienen
            de formulieren door de nieuwe instelling te worden ingezonden. De
            formulieren van de voor de fusie bestaande instellingen dienen
            daarbij herkenbaar te blijven.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>Tijdbalk telling</titel></kop><tekst status="goed"><tussenkop><nadruk type="vet">Begin oktober 2003</nadruk></tussenkop><al>Verzending gele telformulierenset met toelichting naar de instellingen.</al><tussenkop><nadruk type="vet">V&#xF3;&#xF3;r 3 november 2003</nadruk></tussenkop><al>Uiterste datum waarop de gele telformulierenset door Cfi moet
              zijn ontvangen.</al><tussenkop><nadruk type="vet">V&#xF3;&#xF3;r 17 november 2003</nadruk></tussenkop><al>Uiterste datum waarop de groene terugmeldingsformulierenset
              wordt verzonden naar de instellingen, in het geval er
              onvolkomenheden zijn gesignaleerd.</al><tussenkop><nadruk type="vet">V&#xF3;&#xF3;r 1 december 2003</nadruk></tussenkop><al>Uiterste datum waarop de groene terugmeldingsformulierenset door
              C&#x192;i moet zijn ontvangen.</al><tussenkop><nadruk type="vet">V&#xF3;&#xF3;r 17 december 2003</nadruk></tussenkop><al>Verzending blauwe overzichtsformulieren naar de instellingen
              (indien er geen fouten zijn geconstateerd).</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>hoofddirecteur centrale financi&#xEB;n instellingen</functie><naam><voornaam>mr. H.G.M. van</voornaam><achternaam>Oldeniel</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	