<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030941" dtdversie="2.0" id="467889" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Inkomstenbelasting,
collectieve compensatieregelingen voor
beleggingsverzekeringen</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          Dit
besluit vervangt het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027140" compleet="nee">besluit van 22 januari 2010</extref>, nr. DGB 2010/415 M
over de gevolgen voor de inkomstenbelasting van de collectieve
compensatieregelingen voor beleggingsverzekeringen
(kapitaalverzekeringen en lijfrenteverzekeringen). Het besluit wordt
uitgebracht omdat de verzekeraars op dit moment omzettingen van
beleggingsverzekeringen aan klanten aanbieden om te komen tot een
andere productstructuur
daarvan.
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Enkele
levensverzekeraars zijn collectieve compensatieregelingen
overeengekomen voor kapitaalverzekeringen, lijfrenten en
gouden-handdrukstamrechten die de vormgeving hebben of hadden van een
zogenoemde beleggingsverzekering. Globaal gesproken komen de
compensaties voort uit een verlaging met terugwerkende kracht van het
kostenpeil van de verzekeringen of een verlaging van de premies voor
bepaalde risicodekkingen. De compensaties leiden tot herberekening van
(verzekerde) waarden van de desbetreffende verzekeringen of tot
uitkeringen ineens. Ook voor de toekomst hebben de regelingen
gevolgen.</al>
          <al>Omdat het gaat om een groot aantal
belastingplichtigen dat met de compensatieregelingen te maken krijgt,
acht ik het wenselijk dat duidelijkheid bestaat over de gevolgen van de
compensatieregelingen voor de heffing van de inkomstenbelasting. Hierna
ga ik daarop in.</al>
          <al>In dit besluit is in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=6">paragraaf 6</intref> een nieuw
standpunt opgenomen voor de situatie waarin verzekeraars, naast
verlaging van de kosten en tarieven, bij wijze van compensatie klanten
aanbieden hun beleggingsverzekering (kapitaalverzekering) om te zetten
in een nieuwe productvorm met een andere
productstructuur.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Inhoud
van de
compensatieregelingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uit de verstrekte gegevens blijkt dat de compensatieregelingen
leiden tot de volgende
tegemoetkomingen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>compensatie
voor het verleden van nog lopende verzekeringen. Het betreft hierbij
een betaling ineens of de bijboeking van waarden op nog bij de
verzekeraar lopende
verzekeringen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>compensatie voor het
verleden van reeds be&#xEB;indigde verzekeringen en ter zake van aan
een andere verzekeraar overgedragen verzekeringen. Het betreft hierbij
meestal een betaling in contanten aan de
verzekeringnemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>verlaging voor de
toekomst van de kosten of de premies voor bepaalde risicodekkingen van
nog bij de verzekeraar lopende verzekeringen. Het betreft hierbij een
verlaging van de oorspronkelijk overeengekomen premie of een verhoging
van de verzekerde waarden waarbij de oorspronkelijk overeengekomen
premie gelijk blijft.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=3">paragrafen</intref> hierna ga
ik in op de fiscale gevolgen van deze vormen van
tegemoetkoming.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Compensatie
voor het verleden van nog bij de verzekeraar lopende
verzekeringen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
compensatieregelingen leiden in het algemeen tot tegemoetkomingen voor
zover in het verleden het kostenniveau hoger was dan een thans
vastgesteld normniveau. Tegemoetkomingen kunnen ook voortvloeien uit
het met terugwerkende kracht verlaagd zijn van premies voor bepaalde
risicodekkingen. Voor nog bij de verzekeraar lopende verzekeringen,
waaronder premievrije polissen, kunnen deze tegemoetkomingen
plaatsvinden door een betaling ineens of door verhoging van de
verzekerde rechten op einddatum dan wel op een eerder
tijdstip.</al>
          <al>Voor gevallen waarin ter compensatie van bij de
verzekeraar lopende kapitaalverzekeringen of al dan niet ingegane
lijfrenten een extra uitkering ineens wordt gedaan, is hetgeen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=4">paragraaf 4</intref> is opgenomen voor nabetalingen ter zake van be&#xEB;indigde
of overgedragen verzekeringen van overeenkomstige
toepassing.</al>
          <al>Voor de heffing van inkomstenbelasting vormt de
verhoging van de verzekerde rechten als gevolg van een
compensatieregeling als zodanig geen belastbaar inkomen uit de
verzekering. Die verhoging leidt uiteindelijk wel tot een hogere
verzekeringsuitkering ineens of in termijnen waarover uiteraard
regulier wordt geheven volgens de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref>. In dit
verband kan een verhoging betrekking hebben op een lijfrente waarvan de
termijnen reeds zijn ingegaan. Indien als gevolg daarvan een verhoging
van de resterende lijfrentetermijnen plaatsvindt, zijn die termijnen
fiscaal nog steeds aan te merken als &#x2018;vast en
gelijkmatig&#x2019;.</al>
          <al>Wel vormen verhogingen van verzekerde
rechten in het algemeen een aandachtspunt voor verzekeringen die zijn
gesloten v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref> omdat
daarvoor mogelijk op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011354" compleet="nee">Invoeringswet Wet IB 2001</extref> regelingen
met eerbiedigende werking van toepassing zijn. Voor lijfrenten die in
het verleden werden gesloten is dit echter geen aandachtspunt omdat de
beperkte eerbiedigende werking die daarvoor kan gelden niet afhankelijk
is gesteld van de hoogte van de verzekerde rechten maar van de hoogte
van de te betalen premies.</al>
          <al>Voor kapitaalverzekeringen zonder
een in euro&#x2019;s verzekerd kapitaal &#x2013; globaal gesproken
beleggingsverzekeringen of unit-linked-verzekeringen &#x2013; die zijn
gesloten v&#xF3;&#xF3;r 2001 geldt eveneens dat een verhoging van de
verzekerde rechten niet leidt tot het verlies van enige eerbiedigende
werking op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011354" compleet="nee">Invoeringswet Wet IB 2001</extref>. Ook daarvoor is
alleen de hoogte van de betaalde premies relevant. Het recht op de
zogenoemde bijzondere bezitsvrijstelling (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011354&amp;wijzig-artikel=I" compleet="nee">Hoofdstuk 2, artikel I,
onderdeel AN van de Invoeringswet Wet IB 2001</extref>) gaat op dezelfde grond
door de onderhavige verhoging niet verloren.</al>
          <al>Als er
compensatieregelingen zijn waarbij de onderhavige verhoging ook aan de
orde is voor kapitaalverzekeringen met een in euro&#x2019;s verzekerd
kapitaal, geldt ook dat de verhoging niet leidt tot verlies van enige
eerbiedigende werking ondanks het feit dat daarbij de hoogte van het
verzekerde kapitaal wel van belang is. De verhoging is immers niet het
gevolg van een gewijzigde premiebetaling of andere handeling van de
verzekeringnemer. De verhoging vloeit voort uit het geheel van de
voorwaarden van de kapitaalverzekering sedert het tijdstip van
totstandkoming daarvan. In die voorwaarden lag besloten dat er van
aanvang af &#x2013; naar thans is vastgesteld &#x2013; te hoge kosten
in rekening zijn gebracht waarvan met terugwerkende kracht herstel
plaatsvindt door de verhoging van het verzekerde kapitaal. Deze
verhoging is daarom niet aan te merken als een verhoging die het recht
op enige eerbiedigende werking verloren doet gaan.</al>
          <al>Voor zowel
kapitaalverzekeringen als voor lijfrenten zijn er daarom geen fiscale
gevolgen verbonden aan de verhogingen als zodanig van de verzekerde
rechten ter compensatie van in het verleden betaalde te hoge kosten.
Die verhogingen leiden uiteindelijk wel tot hogere
verzekeringsuitkeringen ineens of in termijnen. Daarop zijn uiteraard
de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref> van toepassing. Indien het gaat om
belaste uitkeringen, vindt heffing dan plaats over het hogere bedrag
van de
uitkeringen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Compensatie
voor het verleden van niet meer bij de verzekeraar lopende
verzekeringen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
grond van de compensatieregelingen worden ook tegemoetkomingen verleend
voor in het verleden te hoog berekende kosten voor niet meer bij de
desbetreffende verzekeraar lopende verzekeringen. Het kan daarbij gaan
om reeds ge&#xEB;xpireerde of afgekochte verzekeringen, maar ook om nog
lopende verzekeringen die zijn overgegaan op een andere verzekeraar of
in bepaalde gevallen &#x2013; sedert 2008 &#x2013; op een bancaire
instelling. In deze gevallen is verhoging van de verzekerde rechten als
tegemoetkoming niet mogelijk respectievelijk in de praktijk ondoenlijk.
Daarom vindt de tegemoetkoming in dergelijke gevallen plaats door een
nabetaling aan de verzekeringnemer of de begunstigde van de
verzekering.</al>
          <al>Als een nabetaling betrekking heeft op een
ge&#xEB;xpireerde of afgekochte verzekering, zijn voor de heffing van
de inkomstenbelasting daarop dezelfde bepalingen van toepassing als op
de eerder gedane uitkering of betaalde afkoopsom.</al>
          <al>Bij nagenoeg
alle kapitaalverzekeringen zal die uitkering of afkoopsom vrijgesteld
zijn geweest. Ik heb er dan ook geen bezwaar tegen dat de renseignering
van de nabetalingen op kapitaalverzekeringen achterwege
blijft.</al>
          <al>Bij een nabetaling van een lijfrente zal in het
algemeen sprake zijn van belastingheffing. Daarbij kan inhouding van
loonbelasting aan de orde zijn</al>
          <al>Een nabetaling kan ook
betrekking hebben op een verzekering die naar een andere verzekeraar of
&#x2013; in bepaalde situaties &#x2013; naar een bancaire instelling is
overgegaan en nog niet is ge&#xEB;xpireerd of is afgekocht. In beginsel
zou een dergelijke nabetaling moeten worden beschouwd als een
gedeeltelijke afkoop van de kapitaalverzekering of lijfrente waarop de
nabetaling betrekking
heeft.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>In een
aantal gevallen zou deze kwalificatie echter leiden tot onwenselijke
fiscale gevolgen voor de ontvanger ervan. Mede gezien de bijzondere
achtergrond van de nabetaling keur ik voor de bovengenoemde gevallen
met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (hardheidsclausule) goed dat de nabetaling wordt
aangemerkt als reguliere verzekeringsuitkering en niet als een
gedeeltelijke afkoopsom. Specifiek met betrekking tot
kapitaalverzekeringen keur ik, voor zover nodig, goed dat de
nabetalingen niet leiden tot het verlies van bestaande rechten op
vrijstelling van toekomstige
kapitaalsuitkeringen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verlaging
voor de toekomst van kosten of risicopremies van bij de verzekeraar
lopende
verzekeringen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
compensatieregelingen hebben ook gevolgen voor de toekomst. Voor zover
de oorspronkelijk overeengekomen kosten een bepaald vastgesteld
normniveau te boven gaan, vindt namelijk daarvan voor de toekomst
verlaging plaats. In sommige situaties vindt bovendien voor de toekomst
verlaging plaats van de premie voor bepaalde risicodekkingen,
bijvoorbeeld voor dekking van het risico van vroegtijdig overlijden.
Deze verlaging van kosten en/of risicopremies kan enerzijds tot gevolg
hebben dat toekomstige premiebetalingen lager worden dan oorspronkelijk
overeengekomen. Anderzijds kan het voordeel van de verlaging worden
doorgegeven door onder handhaving van het overeengekomen premieniveau,
hogere verzekerde rechten overeen te komen.</al>
          <al>Voor lijfrenten
heeft de verlaging van een in de toekomst te betalen premie geen andere
fiscale gevolgen dan dat het mogelijk als inkomensvoorziening in aftrek
te brengen bedrag in dezelfde mate lager wordt. Als onder handhaving
van het premieniveau hogere verzekerde rechten worden overeengekomen,
heeft die verhoging als zodanig geen fiscale gevolgen. Die verhoging
leidt uiteindelijk wel tot een hogere verzekeringsuitkering ineens of
in termijnen waarover regulier wordt geheven volgens de bepalingen van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref>.</al>
          <al>Voor kapitaalverzekeringen kunnen de
premieverlagingen en de verhoging van de verzekerde rechten in beginsel
gevolgen hebben voor zowel het recht op vrijstelling van de
kapitaalsuitkering als voor de werking van bepalingen met eerbiedigende
werking van v&#xF3;&#xF3;r 2001 gesloten contracten. Wat betreft het
recht op vrijstelling van een of meer kapitaalsuitkeringen geldt,
ongeacht het van toepassing zijnde fiscale regime, dat de premies per
verzekeringsjaar binnen een bepaalde bandbreedte moeten zijn betaald.
Voor bijvoorbeeld een kapitaalverzekering eigen woning (KEW) geldt een
bandbreedte van 10 : 1 voor de hoogste respectievelijk laagste premie
op basis van het verzekeringsjaar. In dit verband worden globaal
gesproken de premie voor de uitkering bij leven en de premie voor de
uitkering ten gevolge van overlijden samengeteld. Indien bij een KEW de
bandbreedte van 10:1 ten volle is benut door het betalen van een hoge
storting gevolgd door reguliere betalingen die op jaarbasis een tiende
daarvan vormen, zou een verlaging van de reguliere premie op grond van
de compensatieregelingen niet alleen leiden tot het verlies van het
recht op vrijstelling van de kapitaalsuitkering maar ook tot
onmiddellijke afrekening over de waarde van de KEW en overgang naar box
3.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Deze
gevolgen van de overschrijding van de bandbreedte louter als gevolg van
de getroffen compensatieregeling acht ik ongewenst. Daarom keur ik met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>
(hardheidsclausule) het volgende goed. In voorkomende situaties komt
het overschrijden van de bandbreedte louter door het verlagen van de
premie als gevolg van de compensatieregeling, niet in strijd met de
voorwaarden voor vrijstelling van de kapitaalsuitkering. Als een
belastingplichtige van deze compensatieregeling gebruik maakt, moet hij
voor de bandbreedte-eis als laagste premie uitgaan van de premie zoals
die op grond van de regeling is overeengekomen als die premie lager is
dan de oorspronkelijk overeengekomen laagste premie. Voor de toepassing
van de bandbreedte-eis voor de toekomst geldt het tienvoud van de
nieuwe laagste premie als toegestane nieuwe hoogste premie.</al>
          <al>Ook
voor de werking van de bepalingen met eerbiedigende werking voor
kapitaalverzekeringen &#x2013; bijvoorbeeld <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 76 van de Wet op de
inkomstenbelasting 1964</extref> en de relevante bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011354" compleet="nee">Invoeringswet
Wet inkomstenbelasting 2001</extref> &#x2013; kan verlaging van kosten en van de
premie voor de dekking van het risico van vroegtijdig overlijden
gevolgen hebben. Voor de toepassing van die bepalingen moeten de
(premie voor de) verzekerde uitkering bij leven en ten gevolge van
overlijden namelijk separaat worden beoordeeld. Als op grond van een
compensatieregeling de premie voor het overlijdensgedeelte wordt
verlaagd, waarbij de in totaal verschuldigde premie gelijk blijft,
wordt per saldo in de toekomst een hogere premie voldaan voor de
uitkering bij leven. Als gevolg hiervan kan in een aantal gevallen het
recht op eerbiedigende werking verloren
gaan.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Ik vind
die uitkomst onwenselijk. Daarom keur ik met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63
van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (hardheidsclausule) goed
dat in dergelijke gevallen een verhoging van de premie voor de
uitkering bij leven als gevolg van een compensatieregeling als in dit
besluit bedoeld, niet leidt tot verlies van het bestaande recht op
eerbiedigende werking. Deze goedkeuring geldt overeenkomstig indien
louter als gevolg van de compensatieregeling een verhoging plaatsvindt
van een verzekerde
waarde.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Omzetting
in een verzekering met een andere
productstructuur</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
            <titel status="officieel">Aanpassen
premie
overlijdensrisicoverzekering</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Beleggingsverzekeringen
zijn vaak een combinatie van een waardeopbouw door middel van
beleggingen en een overlijdensrisicoverzekering.Voor een aantal van
deze verzekeringsproducten leidt deze structuur er toe dat bij
tegenvallende beleggingsresultaten, de verschuldigde premie voor de
overlijdensdekking een extra hefboomeffect naar beneden heeft op de
waarde van de verzekering bestemd voor uitkering(en) bij leven. Het is
ook mogelijk dat op het beschikbare kapitaal wordt ingeteerd.</al>
            <al>Daarom bieden verzekeraars, naast verlaging voor de toekomst van
kosten en tarieven (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=5">paragraaf 5</intref> van dit besluit), klanten aan om hun
beleggingsverzekering om te zetten in een nieuwe productvorm met een
andere productstructuur. Bij de nieuw aangeboden verzekeringsproducten
is de overlijdensdekking financieel en verzekeringtechnisch geheel of
gedeeltelijk separaat gehouden van de opbouw van de waarde van de
verzekering bestemd voor de uitkering(en) bij leven. Hierbij kunnen
zich twee varianten
voordoen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>De
bestaande verzekering wordt integraal omgezet in een nieuwe verzekering
die fiscaal blijft aan te merken als &#xE9;&#xE9;n gemengde
verzekering.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>De omzetting gaat
gepaard met een splitsing in twee of meer fiscaal als losstaand aan te
merken verzekeringsdelen. Die verzekeringsdelen vormen dan na de
omzetting ieder voor een gedeelte fiscaal de voortzetting van de
oorspronkelijke verzekering die werd omgezet.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Zowel voor kapitaalverzekeringen als voor lijfrenten kan een
omzetting in een ander verzekeringsproduct fiscaal geruisloos
plaatsvinden. Voorwaarden hierbij zijn dat aan de gerechtigde geen geld
ter beschikking komt en de verzekering fiscaal geen andere status
krijgt. Dit geldt ook bij een omzetting van een beleggingsverzekering
in een verzekering die financieel- en verzekeringtechnisch is gesplitst
in een levendeel en een overlijdensdeel.</al>
            <al>Aan de omzettingen als
zodanig zijn dusgeen fiscale gevolgen verbonden. Wel kunnen er voor
kapitaalverzekeringen &#x2013; niet voor lijfrenten &#x2013; fiscale
knelpunten ontstaan voor zover de oorspronkelijke premieniveaus en
verzekerde bedragen zijn gewijzigd. Het gaat daarbij om de fiscale
eerbiedigende werking van het fiscale regime v&#xF3;&#xF3;r 1992
(Pr&#xE9; Brede Herwaardering) en om de bijzondere waardevrijstelling
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011354&amp;wijzig-artikel=I" compleet="nee">onderdeel AN Invoeringswet Wet inkomstenbelasting 2001</extref> voor
kapitaalverzekeringen gesloten v&#xF3;&#xF3;r 15 september 1999 (zie
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=3">paragrafen 3 tot en met 5</intref> van dit besluit). En mogelijk om de fiscale
bandbreedte-eis van 10:1 voor premies van
kapitaalverzekeringen.</al>
            <al>Voorzover er fiscale knelpunten ontstaan
na de omzetting in de nieuwe kapitaalverzekering als gevolg van
verlagingen van kosten en overlijdenspremies, zijn de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=5">paragraaf 5</intref>
van dit besluit opgenomen goedkeuringen van
toepassing.</al>
            <al>Verzekeraars kunnen, naast verlaging van de kosten
en tarieven, bij wijze van compensatie,klanten de mogelijkheid bieden
de dekking bij overlijden en dus ook de overlijdenspremie te verlagen.
Als daarbij de nieuwe totaalpremie gelijk blijft aan de oorspronkelijke
totaalpremie, leidt dit per saldo tot hogere verzekerde rechten voor de
uitkering bij in leven zijn. Deze verlaging van de dekking bij
overlijden vloeit niet voort uit de verlaging als gevolg van een lager
kosten- en premieniveau of uit een omzetting van eenunit linked
verzekering in een verzekering met een in euro&#x2019;s verzekerd
kapitaal of omgekeerd.</al>
            <al>Om een dergelijke omzetting van
kapitaalverzekeringen fiscaal mogelijk te maken, zonder eerbiedigende
werkingen voor voorgaande belastingregimes te verliezen of in strijd te
komen met de bandbreedte-eis van 10:1, keur ik met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>
(hardheidsclausule) het volgende
goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>

            <al>Ik keur
onder voorwaarden goed dat bij omzetting van een gemengde
kapitaalverzekering de <nadruk type="cur">in totaal</nadruk>
overeengekomen en betaalde premies op jaarbasis (dus de premiedelen
voor de uitkering bij leven en ten gevolge van overlijden samen) als
maatstaf kunnen worden genomen. Het bestaande recht op eerbiedigende
werking van voorafgaande belastingregimes blijft behouden als die
totaalpremie in het kader van de omzetting niet wordt
verhoogd.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorwaarden</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik
stel hierbij de volgende cumulatieve
voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Er
vindt bij de omzetting geen verlenging van de premiebetalende periode
plaats.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Er vindt bij de omzetting
geen verlenging van de looptijd van de verzekering
plaats.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Er vindt geen wijziging
plaats van het verzekerd lijf.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Een
nieuw verzekerd risico bij overlijden betreft qua hoogte een normale en
gebruikelijke verzekerde uitkering bij overlijden. Het is dus niet
mogelijk de overlijdensrisicoverzekering te laten
vervallen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Deze goedkeuring en voorwaarden komen
overeen met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025851&amp;circulaire.divisie=7.5.2" compleet="nee">paragraaf 7.5.2 van het Besluit van 28&#xA0;april
2009</extref>, nr. CPP2008/1118M,
Stcrt.
nr.&#xA0;90 (Verzamelbesluit Kapitaalverzekeringen) opgenomen
goedkeuring voor omzettingen van een unit linked verzekering in een
verzekering met een in euro&#x2019;s verzekerd kapitaal of
omgekeerd.</al>
            <al>Deze goedkeuring geldt voor situaties waarin de
oorspronkelijke kapitaalverzekering wordt omgezet in een fiscaal als
&#xE9;&#xE9;n nieuwe gemengde kapitaalverzekering aan te merken
verzekering. Daarnaast geldt de goedkeuring voor situaties waarin de
kapitaalverzekering wordt omgezet in fiscaal als twee of meer
kapitaalverzekeringen aan te merken verzekeringen. Hierbij zijn de bij
leven en overlijden verzekerde waarden geheel of gedeeltelijk in
afzonderlijke verzekeringen &#x2013; al dan niet bij dezelfde
verzekeraar &#x2013; ondergebracht.</al>
            <al>Als de oorspronkelijk
gezamenlijk verzekerde dekkingen bij leven en overlijden na de
omzetting worden ondergebracht in fiscaal van elkaar losstaande
verzekeringen &#x2013; al dan niet bij dezelfde verzekeraar &#x2013;
geldt eenvoudshalve het volgende. De nieuwe premie voor de verzekerde
dekking bij leven kan worden gesteld op de oorspronkelijke premie die
voor beide dekkingen gezamenlijk was verschuldigd, verminderd met de
nieuwe, meestal lagere premie die wordt verschuldigd voor de losse
verzekerde dekking bij
overlijden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.2</nr>
            <titel status="officieel">Aanpassen
premie of premievrijstelling voor aanvullende verzekeringen (andere dan
overlijdensrisicoverzekeringen)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Behalve
een overlijdensrisicoverzekering kunnen ook andere, aanvullende
dekkingen aan beleggingsverzekeringen zijn verbonden waarvan de
premiecomponenten meetellen als premie voor de gemengde verzekering
(zowel voor de jaarpremiebetaling als voor de fiscale bandbreedte-eis
van 1:10 voor premies van kapitaalverzekeringen). Het gaat hier
bijvoorbeeld om de premievrijstelling bij arbeidsongeschiktheid of een
zogenoemde verzorgingsclausule. Verzekeraars kunnen bij wijze van
compensatieklanten de mogelijkheid bieden de verzekering om te zetten
door de premiecomponenten voor deze aanvullende verzekeringen te laten
vervallen. Als daarbij de nieuwe totaalpremie gelijk blijft aan de
oorspronkelijke totaalpremie, leidt dit per saldo tot hogere verzekerde
rechten voor de uitkering bij in leven zijn.</al>
            <al>Om ook deze
omzettingen van kapitaalverzekeringen fiscaal mogelijk te maken, zonder
eerbiedigende werkingen voor voorgaande belastingregimes te verliezen
of in strijd te komen met de bandbreedte-eis van 10&#xA0;:&#xA0;1, keur
ik met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (hardheidsclausule) het volgende
goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>De
goedkeuring van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030941&amp;circulaire.divisie=6.1">onderdeel 6.1</intref> en de daarbij behorende voorwaarden
<nadruk type="cur">a</nadruk>. tot en met
<nadruk type="cur">c</nadruk>. zijn van overeenkomstige toepassing op
omzettingen waarbij de premiecomponenten voor aanvullende verzekeringen
worden verlaagd of vervallen ten gunste van het levendeel als de
totaalpremie in het kader van die omzetting niet wordt
verhoogd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Compensatieregelingen
voor
gouden-handdrukstamrechten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
compensatieregelingen kunnen ook betrekking hebben op situaties waarin
gouden-handdrukstamrechten zijn bedongen bij
levensverzekeraars. Ook die compensatieregelingen kunnen verhogingen
van verzekerde rechten tot gevolg hebben alsmede leiden tot uitkeringen
ineens en tot nabetalingen. Hetgeen ik over verhogingen, uitkeringen
ineens en nabetalingen in dit besluit heb medegedeeld met betrekking
tot lijfrenten en kapitaalverzekeringen is zoveel mogelijk van
toepassing op de gouden-handdrukstamrechten. Dit brengt mee dat een
verhoging, uitkering ineens of nabetaling niet leidt tot een
verandering van de fiscale status van het desbetreffende
gouden-handdrukstamrecht, niet tot een afkoop of schending van
voorwaarden en eveneens niet tot het verlies van het recht op
eerbiedigende werking van een bepaald regime. Uiteraard vormt een
uitkering ineens of nabetaling loon uit vroegere dienstbetrekking en is
als zodanig onderworpen aan de inhouding van
loonbelasting.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Tot
slot</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
is mogelijk dat levensverzekeraars in compensatieregelingen voor
beleggingsverzekeringen andere wijzen van tegemoetkoming dan hiervoor
behandeld, overeenkomen. Deze kunnen worden voorgelegd aan de
Kennisgroep Verzekeringsproducten van de
Belastingdienst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027140" compleet="nee">besluit van 22 januari 2010</extref>, nr. DGB 2010/415M is ingetrokken met
ingang van de inwerkingtreding van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Tijdstip
van inwerkingtreding van het
besluit</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
          <al>Dit
besluit zal in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> worden
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	