<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013099" dtdversie="2.0" id="50439" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 6 december 2001 tot wijziging van de Wet op de
    rechterlijke organisatie, de Wet rechtspositie rechterlijke
    ambtenaren en enkele andere wetten in verband met de modernisering
    van de organisatie en de instelling van een bestuur bij de gerechten
    (Wet organisatie en bestuur gerechten)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref>, de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365" compleet="nee"> Wet rechtspositie rechterlijke
            ambtenaren</extref> en enkele andere wetten te
            wijzigen in verband met de modernisering van de organisatie
            en de instelling van een bestuur bij de gerechten;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de rechterlijke organisatie.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet rechtspositie
            rechterlijke ambtenaren.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002262" compleet="nee">Wet op de samenstelling van de
            burgerlijke gerechten</extref> wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de rechterlijke indeling.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Beroepswet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene wet bestuursrecht.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de ondernemingsraden.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet als kantonrechter zijn
            benoemd, worden van rechtswege gewijzigd in een benoeming
            tot vice-president van de rechtbank tot het rechtsgebied
            waarvan het kantongerecht behoort. Zij worden als zodanig
            niet be&#xEB;digd en ge&#xEF;nstalleerd. In afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet
                rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref>
            worden zij in salariscategorie 8 ingepast op het bedrag dat
            zij voorafgaand aan hun benoeming tot vice-president
            genoten. Zij worden belast met het behandelen en beslissen
            van kantonzaken. De kantonrechters die de werkzaamheden van
            kantonrechter in een nabijgelegen kanton op zich hebben
            genomen en in verband hiermee op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Wet
                rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref>
            een salarisvermeerdering genieten, blijven in het genot
            hiervan voor zolang zij deze werkzaamheden na
            inwerkingtreding van deze wet blijven verrichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet als
            kantonrechter-plaatsvervanger zijn benoemd, worden van
            rechtswege gewijzigd in een benoeming tot
            rechter-plaatsvervanger in de rechtbank tot het rechtsgebied
            waarvan het kantongerecht behoort. Zij worden als zodanig
            niet be&#xEB;digd en ge&#xEF;nstalleerd. Indien een
            kantonrechter-plaatsvervanger voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet tijdelijk is aangewezen voor
            het verrichten van een taak voor een periode tot na de datum
            van inwerkingtreding van de wet, wordt deze aanwijzing van
            rechtswege be&#xEB;indigd. De eerste en tweede volzin zijn niet
            van toepassing ten aanzien van de
            kantonrechters-plaatsvervangers die al president van,
            co&#xF6;rdinerend vice-president van, vice-president van, rechter
            in of rechter-plaatsvervanger in een rechtbank zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid worden de benoemingen van de
            kantonrechters, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet zijn aangewezen als
            co&#xF6;rdinerend kantonrechter, van rechtswege gewijzigd in een
            benoeming tot co&#xF6;rdinerend vice-president van de rechtbank
            in het rechtsgebied waarvan zij als co&#xF6;rdinerend
            kantonrechter zijn aangewezen. Zij worden als zodanig niet
            be&#xEB;digd en ge&#xEF;nstalleerd.  De aanwijzingen als co&#xF6;rdinerend
            kantonrechter worden van rechtswege be&#xEB;indigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De benoeming van een kantonrechter tot
            rechter-plaatsvervanger in de rechtbank, waarvan hij op
            grond van dit artikel tot vice-president onderscheidenlijk
            co&#xF6;rdinerend vice-president wordt benoemd, of in een of meer
            andere rechtbanken, vervalt van rechtswege.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet zijn benoemd als lid
            onderscheidenlijk plaatsvervangend lid van de pachtkamer van
            een kantongerecht, worden van rechtswege gewijzigd in een
            benoeming tot deskundig lid onderscheidenlijk
            plaatsvervangend deskundig lid van een pachtkamer binnen de
            sector kanton van de rechtbank tot het rechtsgebied waarvan
            het kantongerecht behoort.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>X</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet als president van een
            gerechtshof zijn benoemd, worden van rechtswege gewijzigd in
            een benoeming tot co&#xF6;rdinerend vice-president senior van
            hetzelfde gerechtshof. Zij worden als zodanig niet be&#xEB;digd
            en ge&#xEF;nstalleerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet als president van een
            arrondissementsrechtbank zijn benoemd, worden van rechtswege
            gewijzigd in een benoeming tot co&#xF6;rdinerend vice-president
            senior van dezelfde rechtbank. Zij worden als zodanig niet
            be&#xEB;digd en ge&#xEF;nstalleerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De benoeming van degene, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet als president van de Centrale
            Raad van Beroep onderscheidenlijk president van het College
            van Beroep voor het bedrijfsleven is benoemd, wordt van
            rechtswege gewijzigd in een benoeming tot co&#xF6;rdinerend
            vice-president senior van de Centrale Raad van Beroep
            onderscheidenlijk het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Voor de toepasselijkheid van het bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365" compleet="nee">Wet rechtspositie rechterlijke
            ambtenaren</extref> bepaalde worden degenen die als
            co&#xF6;rdinerend vice-president senior van een gerechtshof
            onderscheidenlijk een rechtbank zijn benoemd, aangemerkt als
            rechterlijk ambtenaar met rechtspraak belast, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel c, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>,
            werkzaam bij een gerechtshof onderscheidenlijk een rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Voor de toepasselijkheid van het bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002170" compleet="nee">Beroepswet</extref>
            onderscheidenlijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144" compleet="nee">Wet bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref> bepaalde wordt degene
            die als co&#xF6;rdinerend vice-president senior van de Centrale
            Raad van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep
            voor het bedrijfsleven is benoemd, aangemerkt als lid met
            rechtspraak belast, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002170&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de
            Beroepswet</extref> onderscheidenlijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de Wet
                bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref>. Wat hun bezoldiging
en onkostenvergoeding
            betreft worden de co&#xF6;rdinerend vice-presidenten senior van
            de Centrale Raad van Beroep en het College van Beroep voor
            het bedrijfsleven gelijkgesteld met datzelfde ambt bij een gerechtshof.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XI</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet de president van een gerechtshof, een
            arrondissementsrechtbank, de Centrale Raad van Beroep
            onderscheidenlijk het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven is, wordt van rechtswege benoemd als
            voorzitter van het bestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, van
            hetzelfde gerechtshof, dezelfde rechtbank, de Centrale Raad
            van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet de functie van directeur beheer bij een
            gerechtshof, een arrondissementsrechtbank, de Centrale Raad
            van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven vervult, wordt van rechtswege benoemd als
            niet-rechterlijk lid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, van
            hetzelfde gerechtshof, dezelfde rechtbank, de Centrale Raad
            van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet is benoemd als kantonrechter en tevens is
            aangewezen als co&#xF6;rdinerend kantonrechter, wordt van
            rechtswege benoemd als sectorvoorzitter, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, van
            de sector kanton binnen de rechtbank in het rechtsgebied
            waarvan hij als co&#xF6;rdinerend kantonrechter is aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze bepaling is benoemd als rechterlijk ambtenaar met
            rechtspraak belast bij een gerechtshof onderscheidenlijk een
            arrondissementsrechtbank en tevens functioneert als
            sectorvoorzitter, wordt bij inwerkingtreding van deze wet
            van rechtswege benoemd als sectorvoorzitter, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, bij
            hetzelfde gerechtshof onderscheidenlijk dezelfde rechtbank,
            indien bij dat gerechtshof onderscheidenlijk die rechtbank
            op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van deze
            bepaling ten hoogste vier sectorvoorzitters functioneren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet is benoemd als rechterlijk ambtenaar met
            rechtspraak belast bij een gerechtshof onderscheidenlijk een
            arrondissementsrechtbank, tevens functioneert als
            sectorvoorzitter en voorkomt op een lijst als bedoeld in het
            zesde lid, wordt bij inwerkingtreding van deze wet van
            rechtswege benoemd als sectorvoorzitter, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, bij
            hetzelfde gerechtshof onderscheidenlijk dezelfde rechtbank,
            indien bij dat gerechtshof onderscheidenlijk die rechtbank
            op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van deze
            bepaling meer dan vier sectorvoorzitters functioneren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Indien op het moment van inwerkingtreding van deze bepaling
            bij een gerechtshof onderscheidenlijk een
            arrondissementsrechtbank meer dan vier sectorvoorzitters
            functioneren, stelt de president van dat gerechtshof
            onderscheidenlijk die arrondissementsrechtbank uit deze
            sectorvoorzitters een lijst vast van ten hoogste vier
            sectorvoorzitters. De gerechtsvertegenwoordiging en de
            ondernemingsraad worden vooraf over de lijst gehoord. Deze
            lijst alsmede de adviezen van de gerechtsvertegenwoordiging
            en de ondernemingsraad worden aan Onze Minister gezonden.
            Indien twee maanden voor inwerkingtreding van deze wet de
            president van het gerecht geen lijst heeft vastgesteld,
            stelt Onze Minister in overeenstemming met het hoofdbestuur
            van de Nederlandse Vereniging voor Rechtspraak de lijst
            vast. De tweede volzin is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze bepaling is benoemd als lid met rechtspraak belast bij
            de Centrale Raad van Beroep onderscheidenlijk het College
            van Beroep voor het bedrijfsleven, niet zijnde president, en
            tevens deel uitmaakt van het dagelijks bestuur van dat
            college, wordt bij inwerkingtreding van deze wet van
            rechtswege benoemd als lid van het bestuur, niet zijnde
            voorzitter of niet-rechterlijk lid, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002170&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
            Beroepswet</extref> onderscheidenlijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet
                bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref>, van de Centrale Raad
            van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven, indien bij dat college op de dag voorafgaand
            aan de inwerkingtreding van deze bepaling ten hoogste vier
            bestuursleden, niet zijnde president of directeur beheer,
            deel uitmaken van het dagelijks bestuur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>Degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet is benoemd als lid met rechtspraak belast bij de
            Centrale Raad van Beroep onderscheidenlijk het College van
            Beroep voor het bedrijfsleven, niet zijnde president, tevens
            deel uitmaakt van het dagelijks bestuur van dat college en
            voorkomt op een lijst als bedoeld in het negende lid, wordt
            bij inwerkingtreding van deze wet van rechtswege benoemd als
            lid van het bestuur, niet zijnde voorzitter of
            niet-rechterlijk lid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002170&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
            Beroepswet</extref> onderscheidenlijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet
                bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref>, van de Centrale Raad
            van Beroep onderscheidenlijk het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven, indien bij dat college voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze bepaling meer dan vier
            bestuursleden, niet zijnde president of directeur beheer,
            deel uitmaken van het dagelijks bestuur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>Indien op het moment van inwerkingtreding van deze bepaling
            bij de Centrale Raad van Beroep onderscheidenlijk het
            College van Beroep voor het bedrijfsleven meer dan vier
            bestuursleden, niet zijnde president of directeur beheer,
            deel uitmaken van het dagelijks bestuur, stelt de president
            van de Centrale Raad van Beroep onderscheidenlijk het
            College van Beroep voor het bedrijfsleven uit deze leden van
            het dagelijks bestuur een lijst vast van ten hoogste vier
            bestuursleden, niet zijnde voorzitter of niet-rechterlijk
            lid. De gerechtsvertegenwoordiging en de ondernemingsraad
            worden vooraf over de lijst gehoord. Deze lijst alsmede de
            adviezen van de gerechtsvertegenwoordiging en de
            ondernemingsraad worden aan Onze Minister gezonden. Indien
            twee maanden voor inwerkingtreding van deze wet de president
            van het college geen lijst heeft vastgesteld, stelt Onze
            Minister in overeenstemming met het hoofdbestuur van de
            Nederlandse Vereniging voor Rechtspraak de lijst vast. De
            tweede volzin is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">Artikel 15, vijfde lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref> is
            van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de
            eerste benoemingstermijn van de sectorvoorzitters bij de
            gerechtshoven en de rechtbanken en van de bestuursleden,
            niet zijnde voorzitter of niet-rechterlijk lid, van de
            Centrale Raad van Beroep en het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven drie jaar bedraagt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met tiende lid zijn niet van toepassing
            ten aanzien van de presidenten, directeuren beheer,
            co&#xF6;rdinerend kantonrechters, sectorvoorzitters en van een
            dagelijks bestuur deel uitmakende leden met rechtspraak
            belast, die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding
            van deze wet tevens een functie vervullen die in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref> wordt
            aangemerkt als onverenigbaar met het zijn van lid van het
            bestuur van een gerecht dan wel op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet tevens zijn aangewezen als
            kwartiermaker voor de Raad voor de rechtspraak.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de rechterlijk ambtenaar, die krachtens deze wet wordt
            of is benoemd in een ambt met een andere taakinhoud dan wel
            wordt of is benoemd in een ambt met een zelfde taakinhoud
            bij een ander gerecht of een zelfde gerecht met een andere
            standplaats, kan op zijn verzoek ontslag worden verleend bij
            koninklijk besluit op voordracht van Onze Minister van
            Justitie, indien hij ten tijde van die benoeming de leeftijd
            van 55 jaar heeft bereikt en ten minste tien aaneengesloten
            jaren bij een gerecht een rechtsprekend ambt dan wel het
            ambt van gerechtsauditeur of griffier heeft vervuld en het
            belang van de dienst zich naar het oordeel van Onze Minister
            van Justitie, gehoord de functionele autoriteit, niet tegen
            ontslag verzet. De rechterlijk ambtenaar doet zijn verzoek
            uiterlijk een jaar nadat hij is benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ontslag als bedoeld in het eerste lid kan alleen worden
            verleend, indien de rechterlijk ambtenaar krachtens deze wet
            wordt of is benoemd in:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een ambt waarvan de taakinhoud voor ten minste een
                    derde deel afwijkt van die van het ambt dat hij
                    daaraan voorafgaand vervulde en van hem gelet op
                    zijn persoonlijke omstandigheden redelijkerwijs niet
                    kan worden gevergd dat hij dat nieuwe ambt vervult;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ambt dat in hoofdzaak wordt vervuld in een
                    plaats die ten minste 50 kilometer verder verwijderd
                    is van zijn woonplaats dan de plaats waar hij zijn
                    ambt voorafgaand aan de benoeming in dat nieuwe ambt
                    in hoofdzaak vervulde dan wel in een plaats die
                    zodanig is gelegen dat de reistijd in verband met
                    het woon-werkverkeer door middel van openbaar
                    vervoer per dag totaal ten minste twee uur meer
                    bedraagt dan voorafgaand aan de benoeming in dat
                    nieuwe ambt, van hem gelet op zijn persoonlijke
                    omstandigheden redelijkerwijs niet kan worden
                    gevergd dat hij op werkdagen heen en weer reist
                    tussen de plaats waar hij zijn nieuwe ambt in
                    hoofdzaak vervult en zijn woonplaats, en hem gelet
                    op zijn persoonlijke omstandigheden in redelijkheid
                    niet een verplichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van de Wet
                        rechtspositie rechterlijke
                    ambtenaren</extref> kan worden opgelegd; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een ambt, met een taakinhoud die overwegend
                    hetzelfde is als die van het ambt dat hij daaraan
                    voorafgaand vervulde, bij een ander gerecht waarvan
                    de organisatiestructuur in aanzienlijke mate
                    verschilt van die van het gerecht waar hij daaraan
                    voorafgaand zijn ambt vervulde, hij ten tijde van
                    zijn benoeming in het ambt dat hij daaraan
                    voorafgaand vervulde redelijkerwijs er niet rekening
                    mee hoefde te houden dat hij zou worden benoemd in
                    een ambt bij een ander gerecht, en van hem gelet op
                    zijn persoonlijke omstandigheden redelijkerwijs niet
                    kan worden gevergd dat hij dat nieuwe ambt vervult.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor de beoordeling of sprake is van een situatie als
            bedoeld in het tweede lid wordt advies ingewonnen bij een
            toetsingscommissie uittreding zittende magistratuur. Bij of
            krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
            vastgesteld met betrekking tot de samenstelling en de
            werkwijze van deze toetsingscommissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Onze Minister van Justitie kan in uitzonderlijke gevallen,
            op advies van de toetsingscommissie uittreding zittende
            magistratuur, een rechterlijk ambtenaar, ten aanzien van
            wiens benoeming zich niet volledig een situatie als bedoeld
            in het tweede lid, onderdeel a, b of c, voordoet, bij de
            Kroon voordragen voor ontslag als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De rechterlijk ambtenaar aan wie op zijn verzoek met
            toepassing van het eerste tot en met vierde lid ontslag
            wordt verleend, heeft aanspraak op een ontslaguitkering
            overeenkomstig de bepalingen die gelden voor de burgerlijke
            rijksambtenaren die buiten hun schuld of toedoen zijn ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met vijfde lid zijn niet van toepassing op
            de plaatsvervangers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Wet
                rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet rechtspositie
                rechterlijke ambtenaren.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Degenen die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013099&amp;artikel=X">artikel X</intref> zijn benoemd als co&#xF6;rdinerend vice-president
senior van een gerechtshof, een rechtbank, de Centrale Raad van Beroep of
het College van Beroep voor het bedrijfsleven blijven in het genot van het
bij die benoeming behorende salaris en de daarbij behorende onkostenvergoeding
voor zolang zij:</al>
                <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>zijn benoemd als co&#xF6;rdinerend vice-president senior van dat gerecht;
of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>zijn benoemd in een rechtsprekend ambt bij een gerecht, mits zij met
ingang van het tijdstip van die benoeming bij dat gerecht ook zijn benoemd
als lid van het bestuur en de benoeming aansluit op een benoeming in een rechtsprekend
ambt bij een ander gerecht waarvan zij met ingang van het tijdstip van die
benoeming ook lid van het bestuur zijn geweest.</al></li></lijst>
                
              </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XV</nr>
    </kop>
    <al>De tewerkstellingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan
        de inwerkingtreding van deze wet bij een kantongerecht in een
        functie, anders dan die van kantonrechter of
        kantonrechter-plaatsvervanger, op basis van een aanstelling
        werkzaam zijn, worden van rechtswege gewijzigd in een
        tewerkstelling in een gelijke functie bij de rechtbank tot het
        rechtsgebied waarvan het kantongerecht behoort.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVI</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet zijn benoemd als waarnemend
            griffier bij een kantongerecht, een arrondissementsrechtbank
            onderscheidenlijk een gerechtshof, worden van rechtswege
            gewijzigd in een benoeming als buitengriffier bij de
            rechtbank tot het rechtsgebied waarvan het kantongerecht
            behoort, bij dezelfde rechtbank onderscheidenlijk bij
            hetzelfde gerechtshof, tenzij zij op dezelfde dag bij een
            van deze gerechten tevens op basis van een aanstelling
            werkzaam zijn, als rechterlijk ambtenaar in opleiding de
            opleiding doorbrengen of als rechterlijk ambtenaar zijn
            benoemd. Zij worden als zodanig niet be&#xEB;digd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De benoemingen van degenen, die op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet zijn benoemd als
            plaatsvervangend griffier bij de Centrale Raad van Beroep,
            worden van rechtswege gewijzigd in een benoeming als
            buitengriffier bij de Centrale Raad van Beroep, tenzij zij
            op dezelfde dag bij dat college tevens op basis van een
            aanstelling werkzaam zijn, als rechterlijk ambtenaar in
            opleiding de opleiding doorbrengen of als rechterlijk
            ambtenaar zijn benoemd. Zij worden als zodanig niet be&#xEB;digd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVII</nr>
    </kop>
    <al>Het archief van een kantongerecht wordt van rechtswege
        overgedragen aan de rechtbank tot het rechtsgebied waarvan dat
        kantongerecht behoort.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVIIA</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij het voor de eerste maal vaststellen van de algemene
            maatregelen van bestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, tweede lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>
            blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, derde
            lid</extref>, buiten toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij het voor de eerste maal vaststellen van de algemene
            maatregelen van bestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, tweede lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>
            blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, derde
            lid</extref>, buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de rechterlijke organisatie.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIX</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie zendt binnen vijf jaren na de
        inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag
        over de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XX</nr>
    </kop>
    <al>Voor de plaatsing van deze wet in het Staatsblad stelt Onze
        Minister van Justitie de nummering van de artikelen, paragrafen,
        afdelingen en hoofdstukken van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke
        organisatie</extref> opnieuw vast, en brengt hij de in
        deze wet voorkomende aanhalingen van de artikelen,paragrafen,
        afdelingen en hoofdstukken van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke
        organisatie</extref> met de nieuwe nummering van die wet
        in overeenstemming.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXI</nr>
    </kop>
    <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij
        koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de
        verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan
        worden vastgesteld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXII</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet organisatie en bestuur gerechten.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">6 december 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>N. A. Kalsbeek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. G. de Vries</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk> december 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	