<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019296" dtdversie="2.0" id="335739" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 16&#xA0;december 2005, Directie Sociale Verzekeringen, nr. SV/R&amp;S/05/102807, houdende regels met betrekking tot de indicatiestelling door CWI ten behoeve van de re&#xEF;ntegratie-instrumenten no risk polis Ziektewet en premiekorting (Regeling indicatiestelling no risk polis en premiekorting CWI)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">artikelen 49, derde en zesde lid, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">29b, negende en tiende lid, van de Ziektewet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene begrippen</titel>
        </kop>
        <al>Voor de toepassing van de regeling wordt verstaan onder:</al>
        <al>
          aanvraag: het verzoek van een college van burgemeester en wethouders, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikel 29b, negende lid, van de Ziektewet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, derde lid, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>;</al>
        <al>UWV: het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</al>
        <al>
          indicatiestelling: het oordeel van het UWV omtrent de aanwezigheid van een structurele functionele beperking, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikelen 29b, tweede lid, van de Ziektewet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">49, eerste lid, onderdeel d, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>;</al>
        <al>
          no risk polis: het recht op ziekengeld van de werknemer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikel 29b, tweede lid, van de Ziektewet</extref>;</al>
        <al>
          premiekorting: de korting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, eerste lid, aanhef, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref> ten behoeve van de werknemer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, eerste lid, onderdeel d, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>;</al>
        <al>
          Wfsv: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745" compleet="nee">Wet financiering sociale verzekeringen</extref>;</al>
        <al>
          WWB: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en bijstand</extref>;</al>
        <al>
          ZW: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>.</al>
      </artikel>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">De aanvraag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Deskundige(n)verklaring</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvraag gaat vergezeld van een verklaring van een of meer deskundigen dat de persoon op wie de aanvraag betrekking heeft een structurele functionele beperking heeft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikel 29b, tweede lid, van de ZW</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, eerste lid, onderdeel d, van de Wfsv</extref>. De verklaring, bedoeld in eerste zin, vermeldt de gronden waarop het deskundigenoordeel berust.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Uit de verklaring, bedoeld in het eerste lid, blijkt dat deze tot stand is gekomen met inachtneming van het Protocol Indicatiestelling WIA gemeentelijke doelgroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het onderzoek waarop de verklaring, bedoeld in het eerste lid, is gebaseerd heeft niet langer dan zes maanden voorafgaand aan de datum waarop die verklaring wordt afgegeven, plaatsgevonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De aanvraag geschiedt slechts indien de persoon op wie de aanvraag betrekking heeft daarvoor toestemming heeft gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Deskundigen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onder deskundigen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019296&amp;artikel=2">artikel 2</intref> worden verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>artsen die staan ingeschreven in het register van Sociaal Geneeskundigen, bij de tak arbeids- en bedrijfsgeneeskunde, dan wel bij de tak verzekeringsgeneeskunde of in het register sociale geneeskunde, bij de hoofdstroom arbeid en gezondheid, van de Sociaal-Geneeskundige Registratiecommissie van de Koninklijke Nederlandse Maatschappij tot bevordering van de Geneeskunst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>psychologen die staan ingeschreven als Psycholoog NIP in het register van het Nederlands Instituut van Psychologen, dan wel als gezondheidszorgpsycholoog in het register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>, en indien zij beschikken over gerichte kennis en ervaring op het gebied van psychodiagnostiek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>arbeidskundigen die in het bezit zijn van een getuigschrift van een opleiding techniek van een op grond van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek bekostigde instelling alsmede van een applicatiecursus VOA-3 van VOA, Vereniging voor bedrijfskunde te Woerden, en ervaring in proces- en arbeidsanalyse hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>arbeidsdeskundigen die in het bezit zijn van een getuigschrift arbeidsdeskundige van een op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> erkende instelling en beschikt over kennis en ervaring in de proces- en arbeidsanalyse;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>arbeidsdeskundigen die in dienst zijn bij het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen en de opleiding tot arbeidsdeskundige in de sociale verzekeringen met goed gevolg hebben afgesloten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>arbeids- en organisatiedeskundigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008498&amp;artikel=2.7" compleet="nee">artikel 2.7, eerste lid, van het Arbeidsomstandighedenbesluit</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een persoon die een opleiding volgt met het oogmerk aan de criteria, genoemd in de onderdelen a tot en met f van het eerste lid, te voldoen en reeds werkzaam is in het desbetreffende beroep wordt als deskundige aangemerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een deskundige legt de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019296&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, af voorzover zijn specifieke deskundigheid dit toelaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Voorwaarden indicatiestelling no risk polis en premiekorting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Voorwaarden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het UWV verstrekt de indicatiestelling indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de persoon, op wie de indicatiestelling betrekking heeft, op het moment van de indicatiestelling ten minste twee jaar als werkzoekende bij het UWV is geregistreerd, waarbij deze termijn wordt geacht niet te zijn onderbroken indien hij:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>gedurende perioden van korter dan drie maanden in verband met het verrichten van arbeid niet als werkzoekende bij het UWV was geregistreerd; of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>gedurende een periode korter dan twee jaar in verband met ziekte of gebrek op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de WWB</extref> is ontheven van de verplichting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WWB</extref>;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een college van burgemeester en wethouders ten minste twee jaar verantwoordelijk is geweest voor de ondersteuning bij arbeidsinschakeling van de persoon, op wie de indicatiestelling betrekking heeft, waarbij deze termijn wordt geacht niet te zijn onderbroken indien:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de onderbreking van de verantwoordelijkheid korter dan drie maanden in verband met het verrichten van arbeid heeft geduurd; of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de oorzaak van de onderbreking van de verantwoordelijkheid is gelegen in het feit dat betrokkene gedurende een periode korter dan twee jaar in verband met ziekte of gebrek op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de WWB</extref> is ontheven van de verplichting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WWB</extref>; en</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voldoende aannemelijk is dat de persoon, op wie de indicatiestelling betrekking heeft, als gevolg van ziekte of gebrek geen functie met een werktijd van meer dan 65% van een reguliere voltijdfunctie met een werktijd van 40 uur per week kan vervullen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
persoon op wie de indicatiestelling betrekking heeft wordt geacht te
voldoen aan de voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, indien hij
gedurende ten minste twee jaar in verband met ziekte of gebrek op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de WWB</extref> onafgebroken is ontheven van de
verplichting, bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de
WWB.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
onderbreking van de termijn, bedoeld in het eerst lid, onderdeel a,
aanhef,</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>verband
houdt met het verrichten van arbeid en langer dan drie maanden duurt en
geen verband houdt met ziekte of gebrek, waarvoor op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel
9, tweede lid, van de WWB</extref> ontheffing is verleend van de verplichting,
bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de WWB,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>geen verband houdt met het
verrichten van arbeid of met ziekte of gebrek, waarvoor op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de WWB</extref> ontheffing is verleend van de
verplichting, bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de
WWB,</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>worden de termijnen van registratie bij het
UWV voor en na de onderbreking samengeteld ten behoeve van de
vaststelling van de termijn, bedoeld in het eerste lid, onderdeel a,
aanhef.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr/>
                              <al>Indien
de onderbreking van de termijn, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b,
aanhef,</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>verband
houdt met het verrichten van arbeid en langer dan drie maanden duurt en
geen verband houdt met ziekte of gebrek, waarvoor op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel
9, tweede lid, van de WWB</extref> ontheffing is verleend van de verplichting,
bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de WWB,
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>geen verband houdt met het
verrichten van arbeid of met ziekte of gebrek, waarvoor op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de WWB</extref> ontheffing is verleend van de
verplichting, bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de
WWB,</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>worden de termijnen waarin een
college van burgemeester en wethouders verantwoordelijk was voor de
ondersteuning bij arbeidsinschakeling van de betrokken persoon voor en
na de onderbreking samengesteld ten behoeve van de vaststelling van de
termijn, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b,
aanhef.</al>
                     </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De indicatiestelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Geldigheid indicatiestelling</titel>
          </kop>
          <al>De indicatiestelling is geldig vanaf de datum van het besluit tot vijf jaar na die datum.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Datum indicatiestelling</titel>
          </kop>
          <al>In het besluit met betrekking tot de indicatiestelling vermeldt het UWV de datum waarop de geldigheid van de indicatiestelling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019296&amp;artikel=5">artikel 5</intref> eindigt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 29 december 2005.</al>
        </lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019296&amp;artikel=6a">Artikel 6a</intref> vervalt met ingang van 31&#xA0;januari 2007.</al>
              </lid></artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
                     </kop>
                     <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling indicatiestelling no risk polis en premiekorting UWV.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-12-16">16 december 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="SZW">Sociale Zaken en Werkgelegenheid</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.J. de</voornaam>
          <achternaam>Geus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	