<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014034" dtdversie="2.0" id="207019" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Vergoedingsregeling leden Raad voor maatschappelijke ontwikkeling 2002</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Kaderwet adviescolleges</extref>, en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008353&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008353&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008353&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van het Vergoedingenbesluit adviescolleges</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging><al>Besluit </al></afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>                    <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>De voorzitter, de ondervoorzitter en de overige leden van de Raad voor maatschappelijke ontwikkeling ontvangen voor hun werkzaamheden een vergoeding per vergadering. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>De vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014034&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, bedraagt voor de voorzitter &#x20AC; 254,12 en voor de ondervoorzitter en de overige leden &#x20AC; 190,59. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>De voorzitter, de ondervoorzitter en de overige leden van de Raad voor maatschappelijke ontwikkeling ontvangen in plaats van een vergoeding per vergadering, een vaste vergoeding als van tevoren vaststaat dat de aan het lidmaatschap verbonden werkzaamheden gemiddeld een zodanig aantal uren per week in beslag nemen, dat sprake is van een bepaalde vaste deeltaak. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>De vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014034&amp;artikel=3">artikel 3</intref> voor de voorzitter is overeenkomstig het maximum salarisnummer behorend bij schaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>, rekening houdend met een arbeidsduur van gemiddeld 20 uren per week. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <al>De vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014034&amp;artikel=3">artikel 3</intref> voor de ondervoorzitter is overeenkomstig het maximum salarisnummer behorend bij schaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>, rekening houdend met een arbeidsduur van gemiddeld 6 uren per week. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>De vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014034&amp;artikel=3">artikel 3</intref> voor de overige leden is overeenkomstig het maximum salarisnummer behorend bij schaal 17 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>, rekening houdend met een arbeidsduur van gemiddeld 6 uren per week. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>De vergoedingsregeling leden Raad voor maatschappelijke ontwikkeling, nr. DPenO 2037392 d.d. 1 mei 2000, komt met ingang van 1 oktober 2001 te vervallen. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>             </kop>             <al>Deze regeling met toelichting treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 oktober 2001. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>             </kop>             <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Vergoedingsregeling leden Raad voor maatschappelijke ontwikkeling 2002.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <ondertekenaar>             <ondertekening>De <functie>Minister</functie> voornoemd,                 <naam>                   <voornaam>E.J.</voornaam>                   <achternaam>Bomhoff</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	