<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005277" dtdversie="2.0" id="17999" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 14 november 1991, tot wijziging van de Wet op de Geneesmiddelenvoorziening</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nedelanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            ter uitvoering van de richtlijnen van de Raad van de
            Europese Gemeenschappen van 22 december 1986 (87/22/EEG) en
            van 3 mei 1989 (89/342/EEG), wenselijk is de werkingssfeer
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290" compleet="nee">Wet op de
            Geneesmiddelenvoorziening</extref> uit te breiden
            tot de geneesmiddelen die onder de Wet op sera en vaccins
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1927, 91) vallen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een serum of vaccin dat bij de inwerkingtreding van deze wet
            reeds krachtens de Wet op sera en vaccins (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1927, 91) rechtmatig in de handel
            wordt gebracht, wordt geacht in het register, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet op de
            Geneesmiddelenvoorziening</extref> te zijn
            ingeschreven, indien binnen drie maanden na dat in werking
            treden een aanvraag tot inschrijving is gedaan. In zodanig
            geval wordt het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de Wet
                op de Geneesmiddelenvoorziening</extref>
            bedoelde tijdvak gerekend vanaf het in werking treden van
            deze wet. Bij algemene maatregel van bestuur wordt bepaald
            welke gegevens bij de aanvraag tot inschrijving moeten
            worden overgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een verzoek tot verlening van een bereidingsvergunning als
            bedoeld in artikel 2, eerste lid, van de Wet op sera en
            vaccins, onderscheidenlijk tot verlening van een toestemming
            als bedoeld in artikel 8 van het Sera- en Vaccinsbesluit
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 104), waarop bij
            de inwerkingtreding van deze wet nog niet door Onze Minister
            onderscheidenlijk de in laatstgenoemd artikel bedoelde
            commissie is beslist, geldt als een aanvraag tot
            inschrijving in het register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Wet
                op de Geneesmiddelenvoorziening</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Aan degene, die bij de inwerkingtreding van deze wet
            ingevolge de Wet op sera en vaccins bevoegd is tot het
            bereiden onderscheidenlijk het invoeren van sera en vaccins
            wordt een vergunning geacht te zijn verleend als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet
                op de Geneesmiddelenvoorziening</extref> tot het
            bereiden van geneesmiddelen en het afleveren daarvan,
            onderscheidenlijk uitsluitend tot het afleveren van geneesmiddelen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>De Wet op sera en vaccins (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        1927, 91) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">14 november 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. Simons</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende december 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	