<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008483" id="301029" soort="circulaire"><intitule>Circulaire Overheidswerknemers onder de werknemersverzekeringen (OOW-operatie)</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de Ministers </context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding/managementinformatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze circulaire heeft tot doel informatie te verschaffen over de
            operatie &#x2019;Overheidspersoneel onder de werknemersverzekeringen&#x2019;
            (OOW). Deze circulaire is een aanvulling op mijn vorige <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire</extref>
            over dit onderwerp, gedateerd 19 juni 1997, nr. AD97/U521.</al><al>Het wetsvoorstel OOW (Kamerstukken II 1996/97, 25 282, nrs 1-2) is
            11 november jl. aanvaard door de Tweede Kamer en zal zo spoedig
            mogelijk worden doorgezonden naar de Eerste Kamer. Dit wetsvoorstel
            is op een aantal onderdelen gewijzigd ten opzichte van het voorstel
            waarover ik u bij mijn vorige circulaire berichtte. Hiertoe is op 29
            augustus 1997 een nota van wijziging bij de Tweede Kamer ingediend
            (vindplaats: Kamerstukken II 1996/1997, 25 282, nr. 7). Van de bij
            nader inzien benodigde wijzigingen wil ik u bij deze op de hoogte brengen.</al><al>Deze wijzigingen zijn voorgesteld met het oog op met name de
            uitvoerbaarheid van het overgangsrecht t.a.v. lopende uitkeringen.
            Verder kwam naar voren dat aanvullende regels nodig zijn om de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>
            goed te kunnen uitvoeren gedurende de periode dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> (ZW)
            respectievelijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> (WW) nog niet geldt voor het overheidspersoneel.</al><al>Deze wijzigingen dragen een in hoge mate technisch karakter en
            zijn hoofdzakelijk van belang voor de uitvoeringsinstelling USZO.
            Voorts is van de gelegenheid gebruik gemaakt om een aantal
            redactionele verbeteringen aan te brengen in het wetsvoorstel.</al><al>Met nadruk wijs ik u erop dat de nota van wijziging geen wijziging
            heeft aangebracht in het invoeringstraject OOW. Alles blijft er op
            gericht de eerste fase van OOW, te weten de invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>
            voor het overheidspersoneel, te laten plaatsvinden per</al><al>1 januari 1998. Ook het kabinetsstandpunt ten aanzien van de in
            het wetsvoorstel opgenomen fasering van de invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref> en de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> voor nieuwe en oude gevallen, blijft ongewijzigd.</al><al>De nota van wijziging met betrekking tot het wetsvoorstel OOW
            verandert niets aan de in mijn vorige circulaire vermelde, door u te
            ondernemen activiteiten en de data waarop die activiteiten afgerond
            dienen te zijn (zie mijn circulaire van 19 juni 1997 blz. 10/11).</al><al>De veranderingen in het wetsvoorstel gaan om de volgende onderwerpen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>een overgangsbepaling met betrekking tot de
                13<sup>e</sup>-weeksmelding aan de uitvoeringsinstelling (met
                het oog op de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>) van een op 31 december 1997
                bestaand geval van ziekte (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=2">hoofdstuk 2</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>een overgangsbepaling ten aanzien van het onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> kunnen
                voortzetten van op 31 december 1997 lopende werkgeversbetalingen
                van de WAO-conforme uitkering (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=3">hoofdstuk 3</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>een verduidelijking van het begrip overheidswerkgever in de
                zin van OOW (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=4">hoofdstuk 4</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>de introductie van de mogelijkheid dat een overheidswerkgever
                is aangesloten bij meerdere uitvoeringsinstellingen voor de
                uitvoering van de op zijn personeel van toepassing zijnde
                regelingen (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=5">hoofdstuk 5</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>over WAO-uitkeringen van (gewezen) overheidswerknemers zullen
                premies <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> worden ingehouden, zonder dat sprake is van afdracht
                van die WW-premies aan de fondsen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=6">hoofdstuk 6</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>het gebruik van de geldstroom met betrekking tot de WAO-premie
                om een drietal andere geldstromen te laten meeliften:</al><lijst><li><al>1<sup>e</sup> het ten gunste van de overheidswerkgevers laten
            komen van de WW-premie over WAO-uitkeringen van overheidswerknemers;</al></li><li><al>2<sup>e</sup> het ten gunste van de overheidswerkgevers laten
            komen van het eventuele restvermogen FAOP;</al></li><li><al>3<sup>e</sup> het bij WOR-plichtige overheidswerkgevers in
            rekening brengen van de heffing voor de scholing en opleiding van
            OR-leden bij de overheid (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=7">hoofdstuk 7</intref>);</al></li></lijst></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>handhaving deeltijdfactor bij premieheffing (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=8">hoofdstuk 8</intref>);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>nabetaling (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=9">hoofdstuk 9</intref>).</al></li></lijst><al>Tevens maak ik van de gelegenheid gebruik om u te informeren over
            een voor overheidswerkgevers relevante wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008655" compleet="nee">wet Pemba</extref>.
            Overheidswerkgevers hoeven, indien zij eigen risicodrager willen
            worden, geen bankgarantie te overleggen. (zie hiervoor <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=10">hoofdstuk 10</intref>).</al><al>Tenslotte heb ik in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008483&amp;circulaire.divisie=11">hoofdstuk 11</intref> nogmaals het ongewijzigde
            invoeringstraject OOW aangegeven. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Dertiendeweeksmelding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Met betrekking tot de melding bij de uitvoeringsinstelling door
              de werkgever van een geval van arbeidsongeschiktheid, geldt op dit
              moment voor de sector Rijk de op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003011" compleet="nee">AAW</extref> gebaseerde regeling.</al><al>Op grond van deze regeling wordt een geval van
              arbeidsongeschiktheid ten aanzien van een werknemer bij de
              uitvoeringsinstelling gemeld zodra die arbeidsongeschiktheid zes
              maanden (26 weken) heeft geduurd.</al><al>In het wetsvoorstel OOW is opgenomen dat deze regeling met
              ingang van het tijdstip van aanvang van fase 1 van de voorgestelde
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267" compleet="nee">Wet OOW</extref> (1 januari 1998) komt te vervallen. Met ingang van 1
              januari 1998 wordt in de plaats daarvan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, eerste
              lid, van de WAO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid, van de ZW</extref> opgenomen
              13<sup>e</sup>-weeksmelding aan de uitvoeringsinstelling ingevoerd
              voor de overheid. Dit, vooruitlopende op de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref>.</al><al>Die 13<sup>e</sup>-weeksmelding zal gelden voor de nieuwe
              gevallen van arbeidsongeschiktheid. Voor de op 1 januari 1998
              bestaande gevallen wordt het volgende van toepassing. Gevallen die
              op 1 januari 1998 korter dan 13 weken arbeidsongeschikt zijn,
              dienen binnen 13 weken vanaf de eerste ziektedag te worden gemeld.
              Gevallen die op 1 januari 1998 langer dan 13 weken
              arbeidsongeschikt zijn, dienen v&#xF3;&#xF3;r 1 februari 1998 te worden gemeld.</al><al>Voor de duidelijkheid wordt nog het volgende opgemerkt.</al><al>De melding zal in alle gevallen met toepassing van de regels van
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> dienen plaats te vinden. Dat betekent onder meer dat ook
              voor de oude gevallen een re&#xEF;ntegratieplan als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>
              moet worden opgesteld. De enige afwijking bestaat daaruit dat voor
              de bedoelde oude gevallen een afwijkende termijn zal gelden. Zij
              houdt niet in dat het bestaande regime van de zesdemaandsmelding
              onder toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003011" compleet="nee">AAW</extref> blijft gelden.</al><al>Het Landelijk instituut sociale verzekeringen (Lisv) heeft op 18
              juni 1997 het Besluit minimumeisen re&#xEF;ntegratieplan 1997 (Stcrt.
              1997, 140, blz. 4-5) tot stand gebracht. De in dat besluit
              opgenomen voorschriften, onder andere betreffende de
              omstandigheden waaronder met een voorlopig re&#xEF;ntegratieplan in
              plaats van een volledig re&#xEF;ntegratieplan kan worden volstaan,
              gelden onverkort ten aanzien van de re&#xEF;ntegratieplannen die in de
              onderhavige overgangsgevallen moeten worden opgesteld. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Werkgeversbetalingen per 1-1-1998</titel></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> kent een ander systeem van betaling van de uitkering dan
              de WAO-conforme regeling. De invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> voor het
              rijkspersoneel heeft tot gevolg dat het WAO-conforme systeem van
              betaling van de uitkering vervangen wordt door dat van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Dit
              betekent het volgende.</al><al>Onder de WAO-conforme regeling is de hoofdregel dat de USZO de
              WAO-conforme uitkering aan de werkgever van de betrokkene
              uitbetaalt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 van de Wet privatisering ABP</extref> (WPA)). Dit
              ten einde die uitkering door tussenkomst van die werkgever te
              laten uitbetalen aan de betrokkene. De betrokkene heeft hierin
              geen keuze, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">WPA</extref> legt dit systeem op. De betaling aan de
              werkgever eindigt en de betaling door de USZO rechtstreeks aan de
              betrokkene vangt aan op het moment dat het dienstverband tussen de
              overheidswerkgever en de betrokkene wordt be&#xEB;indigd, of op het
              moment dat de betrokkene voor zijn resterend verdienvermogen
              volledig wordt herplaatst met recht op een herplaatsingstoelage op
              grond van het pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP.</al><al>Bij samenloop van dienstverbanden als overheidswerknemer bij
              verschillende overheidswerkgevers, wordt de WAO-conforme uitkering
              thans naar rato van de loonsommen gesplitst uitbetaald aan de
              betrokken werkgevers.</al><al>De hoofdregel van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> houdt echter in dat de
              uitvoeringsinstelling de uitkering op grond van die wet
              rechtstreeks aan de betrokkene betaalt. De betrokkene kan de
              uitvoeringsinstelling machtigen de uitkering aan een derde,
              waaronder zijn werkgever, te betalen. Dat zal de praktijk zijn in
              de sector rijk. Er kan slechts aan &#xE9;&#xE9;n derde worden betaald.</al><al>Op de regel van betaling door de uitvoeringsinstelling geldt met
              ingang van de invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008655" compleet="nee">Wet premiedifferentiatie en
              marktwerking bij arbeidsongeschiktheidsverzekeringen</extref> (Pemba) de
              volgende uitzondering. Ingeval van een werkgever die eigen
              risicodrager voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> is, geschiedt de betaling van de
              WAO-uitkering niet door de uitvoeringsinstelling, maar door de
              betreffende werkgever (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=75a" compleet="nee">artikel 75a, vierde lid, van de WAO</extref>).
              Indien de betrokkene echter meer dan &#xE9;&#xE9;n werkgever heeft, is in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 van de WAO</extref> opgenomen dat de WAO-uitkering dan door de
              uitvoeringsinstelling wordt betaald, ook ingeval &#xE9;&#xE9;n of meer van
              die werkgevers eigen risicodrager voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> zijn.</al><al>Met ingang van 1 januari 1998 gaat het systeem van uitbetaling
              van de uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> eveneens gelden voor het
              overheidspersoneel. Dit, in ieder geval voor de op of na 1 januari
              1998 nieuw toegekende uitkeringen. In het belang van de
              continu&#xEF;teit van de uitbetaling aan de betrokkene geldt voor de
              lopende gevallen de volgende wijze van overgang naar het
              WAO-systeem van uitbetaling.</al><al>Voor de per 31 december 1997 bestaande uitkeringen die op grond
              van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 van de WPA</extref> aan de werkgever worden betaald, zal de
              lopende betaling van de uitkering aan de werkgever op en na 1
              januari 1998 worden voortgezet. Dit voor zover sprake is van een
              werknemer met &#xE9;&#xE9;n (overheids)werkgever.</al><al>Indien de werknemer echter meer dan &#xE9;&#xE9;n werkgever heeft, staat
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> niet toe dat de huidige WAO-conforme praktijk van
              gesplitste uitbetaling aan meer dan &#xE9;&#xE9;n werkgever, wordt
              voortgezet. In dat geval betaalt de uitvoeringsinstelling de
              WAO-uitkering aan de werknemer.</al><al>Evenals nu eindigt de betaling van de WAO-uitkering aan de
              werkgever op of na 1 januari 1998:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bij het einde van het dienstverband met de betrokken
                  werknemer, of</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bij herplaatsing voor het volledige resterende
                  verdienvermogen in een andere of aangepaste betrekking zonder
                  dat sprake is van ontslag uit de oorspronkelijke betrekking.</al></li></lijst><al>Laatstgenoemde be&#xEB;indigingsgrond komt materieel overeen met de
              bestaande be&#xEB;indigingsgrond &#x2019;herplaatsing met recht op herplaatsingstoelage&#x2019;.</al><al>Aan de bestaande be&#xEB;indigingsgronden is een nieuwe toegevoegd
              met het oog op het systeem van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Het systeem van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>
              houdt in dat de werknemer de uitvoeringsinstelling kan machtigen
              tot betaling aan een derde. De beslissing tot machtiging is zijn
              keuze. Om administratief-technische redenen is wat betreft de
              lopende gevallen gekozen voor voortzetting van de betaling aan de
              werkgever. Dit mag er echter niet toe leiden dat de werknemer, in
              afwijking van het systeem van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>, geen keuze in dezen heeft.
              Daarom heeft de betrokken werknemer de mogelijkheid om de
              uitvoeringsinstelling te verzoeken de WAO-uitkering rechtstreeks
              aan hemzelf of een andere derde dan zijn werkgever te betalen. De
              betaling via de werkgever eindigt in dat geval. In de sector Rijk
              wordt er overigens vanuit gegaan dat de ambtenaar in alle gevallen
              meewerkt aan de doelmatige en effici&#xEB;nte uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> en
              in dat verband de gevraagde machtiging aan de werkgever verstrekt.
              Indien de ambtenaar een arbeidsverhouding heeft met meerdere
              werkgevers is het overigens niet mogelijk om bedoelde machtiging
              te verstrekken. De uitbetaling van de WAO-uitkering zal in het
              laatste geval altijd door de uitvoeringsinstelling worden
              verricht. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Aanscherping begrip overheidswerkgever</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor een goede toepassing van het werkgeversbegrip van de
              werknemersverzekeringen diende het begrip overheidswerkgever in de
              zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267" compleet="nee">OOW</extref> te worden aangescherpt. Het is namelijk gebleken
              dat er situaties zijn waarin het orgaan of lichaam dat beslist
              over de aanstelling van de werknemer niet altijd hetzelfde is als
              het orgaan of het lichaam dat die werknemer bezoldigt of beloont.
              Voorbeelden hiervan zijn de burgemeester en de Commissaris van de
              Koningin. Beide functionarissen worden benoemd bij koninklijk
              besluit. Zij worden bezoldigd ten laste van de betreffende
              gemeente respectievelijk provincie. Voor deze en soortgelijke
              functionarissen treedt niet het benoemende orgaan (de Kroon of een
              minister) op als werkgever in de zin van de
              werknemersverzekeringen, maar het orgaan van het lichaam dat hen
              bezoldigt. Uitsluitend het laatstbedoelde orgaan is in de
              gelegenheid en positie om de in de werknemersverzekeringen
              opgenomen verplichtingen van een werkgever jegens de bedoelde
              functionaris te vervullen. Voor het merendeel van de werknemers
              heeft dit overigens geen betekenis, omdat het benoemend orgaan en
              het bezoldigend orgaan voor hen hetzelfde zijn. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Indeling van de overheid wat betreft de uitvoering</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het kader van de normalisering van de uitvoering van de
              sociale zekerheid voor het overheidspersoneel dient de overheid
              door de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid te worden
              ingedeeld in sectoren in de zin van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 51, eerste lid, van de
              Organisatiewet sociale verzekering 1997</extref> (Osv 1997). Het Lisv kan
              de betreffende sectoren indelen in sectoronderdelen (<extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 51,
              tweede lid, van de Osv 1997</extref>). Het Lisv kan per sector waartoe
              overheidswerkgevers behoren, een rechtspersoon erkennen als
              sectorraad (<extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 56, eerste lid, van de Osv 1997</extref>). Het Lisv
              laat per sector of sectoronderdeel waartoe overheidswerkgevers
              behoren, de uitvoerende werkzaamheden verrichten door een
              uitvoeringsinstelling in de zin van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 59 van de Osv 1997</extref> op
              basis van schriftelijke overeenkomsten in de zin van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 43
              van die wet</extref>. Deze werkzaamheden omvatten, behalve de reguliere
              werkzaamheden op grond van de wettelijke werknemers-verzekeringen,
              ook de werkzaamheden in verband met de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;hoofdstuk=1" compleet="nee">hoofdstuk 1
              van de Wet OOW</extref> ten aanzien van de (gewezen) overheidswerknemers
              (het overgangsrecht).</al><al>Er zijn bij de indeling van de overheid twee vraagstukken aan de
              orde. Het eerste vraagstuk betreft de aansluiting van de
              overheidswerkgevers bij een sector. Het tweede betreft de
              aansluiting van die werkgevers bij een uitvoeringsinstelling.</al><al>Met ingang van het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> wordt opengesteld voor
              het overheidspersoneel (1 januari 1998), valt de overheid voor de
              uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> volledig onder het systeem van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Osv 1997</extref>
              en dus onder de verantwoordelijkheid van het Lisv. De overheid zal
              naar verwachting in ten minste vijf sectoren worden ingedeeld.</al><al>De bedoeling was dat iedere overheidswerkgever bij &#xE9;&#xE9;n sector
              (of &#xE9;&#xE9;n sectoronderdeel) zou worden ingedeeld. Dit dient, achteraf
              gezien, te worden genuanceerd. Er moet namelijk rekening worden
              gehouden met de overgang van de bestaande indeling van
              overheidswerkgevers naar een nieuwe indeling op basis van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Osv
              1997</extref>. Tot nu toe zijn de overheidswerkgevers langs in hoofdzaak
              bestuurlijk/ arbeidsvoorwaardelijke lijnen ingedeeld en niet,
              zoals in de marktsector, op basis van de aard van de
              werkzaamheden. Het is dan ook niet uit te sluiten dat bij de
              sectorindeling van de overheidswerkgevers op basis van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Osv 1997</extref>
              situaties naar voren komen waarin een overheidswerkgever niet
              volgens de hoofdregel van de Osv 1997 bij &#xE9;&#xE9;n sector kan worden
              ingedeeld. Alsdan moet een afwijkende sectorindeling mogelijk
              zijn. De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Osv 1997</extref> biedt daarvoor een basis. Op grond van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel
              53 van die wet</extref> kan het Lisv op verzoek dan wel uit eigen beweging
              een werkgever bij meer dan &#xE9;&#xE9;n sector indelen, waarbij een
              indeling gemaakt wordt naar de aard van de werkzaamheden.</al><al>Wat betreft het vraagstuk betreffende de aansluiting bij een
              uitvoeringsinstelling geldt het volgende.</al><al>Momenteel kunnen overheidswerkgevers twee categorie&#xEB;n werknemers
              in dienst hebben:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>overheidswerknemers in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">WPA</extref>; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>werknemers in de zin van de wettelijke werknemersverzekeringen.</al></li></lijst><al>Voor beide categorie&#xEB;n werknemers geldt een eigen systeem van
              sociale zekerheid met eigen uitvoeringsorganen. De
              verantwoordelijkheid voor de uitvoering is als volgt geregeld.</al><al>Ad a. Voor de werknemers die overheidswerknemer in de zin van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">WPA</extref> zijn, vallen de overheidswerkgevers onder de
              verantwoordelijkheid van het FAOP wat de WAO-conforme regeling
              betreft. Het FAOP heeft de uitvoering van de WAO-conforme regeling
              uitbesteed aan de USZO. Voor deze werknemers geldt daarnaast bij
              werkloosheid de wachtgeldregeling zoals die bij de sector rijk van
              toepassing is.</al><al>Ad b. Voor de werknemers die werknemer in de zin van de werknemersverzekeringen zijn, vallen de overheidswerkgevers onder de
              verantwoordelijkheid van het Lisv en onder de
              uitvoeringsinstelling van de sector of het sectoronderdeel waarbij
              zij voor de werknemersverzekeringen zijn aangesloten.</al><al>Opgemerkt wordt dat op dit moment alle overheidswerkgevers
              (inclusief de onderwijsinstellingen) formeel aangesloten zijn bij
              de sector van de voormalige BVO, de sector overheidsdiensten.
              Vanwege het eigen systeem van sociale zekerheid voor
              overheidswerknemers heeft deze aansluiting voor de meeste
              overheidswerkgevers geen betekenis. De dubbele aansluiting van
              werkgevers bij twee verschillende sectoren en dus verschillende
              uitvoeringsinstellingen doet zich op dit moment uitsluitend voor
              bij onderwijsinstellingen en gemeenten.</al><al>Per sector of sectoronderdeel zal het Lisv een overeenkomst met
              een uitvoeringsinstelling moeten sluiten voor de uitvoering van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> ten aanzien van de werknemers van de overheidswerkgevers. Er
              kan op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Osv 1997</extref> eigenlijk maximaal &#xE9;&#xE9;n
              uitvoeringsinstelling per sector of sectoronderdeel worden
              ingeschakeld. Gedurende een overgangsperiode wordt aan het Lisv de
              mogelijkheid geboden om voor de betreffende sectoren te
              contracteren met meerdere uitvoeringsinstellingen. Die
              uitvoeringsinstellingen kunnen dan bij voorbeeld de
              Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid voor Overheid en onderwijs
              (USZO) zijn wat betreft de overheidswerknemers in de zin van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">WPA</extref> en de beroepsmilitairen, en het GAK of Cadans wat betreft de
              werknemers van de voormalige BVO- onderscheidenlijk BVG-sector.
              Uiteindelijk zal echter &#xE9;&#xE9;n uitvoeringsinstelling per sector of
              sectoronderdeel moeten worden aangewezen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Ww-premies over wao-uitkeringen van (gewezen) werknemers</titel></kop><tekst status="goed"><al>Over uitkeringen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> wordt ingevolge de
              systematiek van de werknemersverzekeringen een premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> geheven.
              Die premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> wordt voor een deel gestort in het wachtgeldfonds
              (Wgf) van de betreffende sector en voor het resterende deel in het
              Algemeen Werkloosheidsfonds (Awf). De verdeling van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>
              over de betreffende fondsen vindt plaats op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=85" compleet="nee">artikelen
              85, vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=86" compleet="nee">86</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=89" compleet="nee">89</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=92" compleet="nee">92 van de WW</extref>. Zonder nadere bepaling
              gaat deze premieheffing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> ook gelden voor de werknemers van de
              sector rijk op het moment dat zij onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> worden gebracht.
              Alsdan zouden over WAO-uitkeringen van werknemers dus premies <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>
              moeten worden afgedragen aan de fondsen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>. Dit is een
              onbedoeld en ongewenst effect. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW </extref>zal namelijk op het voorziene
              tijdstip van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>, 1 januari 1998, niet gelden voor het
              overheidspersoneel, zodat de overheid dus niet bijdraagt aan de
              fondsen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> en de werkloosheidslasten van de overheid
              evenmin worden bekostigd vanuit die fondsen. Zolang de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> niet
              geldt voor het overheidspersoneel, dient geen premieafdracht over
              inkomsten van werknemers naar de fondsen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> plaats te vinden.</al><al>Daarom zal de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> over WAO-uitkeringen van werknemers
              overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=85" compleet="nee">artikelen 85</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=86" compleet="nee">86 van de WW </extref>worden geheven,
              maar niet worden gestort in de fondsen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>. De bedoelde
              premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> wordt door het Lisv in het Arbeidsongeschiktheidsfonds
              (Aof) gestort. Dit bedrag zal vervolgens door het Aof worden
              teruggegeven aan de werkgevers. Een teruggave in het lopende jaar,
              al dan niet per maand, is volgens het Lisv en de USZO
              uitvoeringstechnisch bezwaarlijk. Daarom zal de teruggave eenmaal
              per jaar, zo spoedig mogelijk na de afsluiting van het betreffende
              jaar, in het daarop volgende jaar (bij voorbeeld in de maand
              januari of februari) plaatsvinden. De in de loop van het
              betreffende jaar binnen het Aof bijeengebrachte WW-premies en de
              eventuele opbrengsten van de beleggingen van die middelen, zullen
              daartoe afzonderlijk worden bijgehouden. Alvorens de betreffende
              gelden ten gunste worden gebracht van de werkgevers, wordt op het
              totaalbedrag eerst het bedrag in mindering gebracht dat in het
              kader van de vorenbedoelde compensatie in de WW-fondsen zal worden
              gestort. Tevens worden de uitvoeringskosten van het Lisv en de
              betrokken uitvoeringsinstelling in verband met deze aanpak in
              mindering gebracht.</al><al>Indien de WAO-uitkering mede betrekking heeft op een
              dienstbetrekking in de marktsector, wordt in deze aanpak niet een
              evenredig deel van de WW-premie afgezonderd en in de WW-fondsen
              gestort. De volledige WW-premie wordt in het Aof gestort. De
              WW-fondsen zullen worden gecompenseerd voor de als gevolg van deze
              aanpak optredende vermindering van hun premie-inkomsten. De
              daarbij te hanteren methode wordt uitgewerkt in een ministeri&#xEB;le regeling.</al><al>In verband met de keuze om WW-premies over WAO-uitkeringen van
              werknemers te heffen, komt de huidige inhouding inzake
              werkloosheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007211&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Wet FVP/ABP</extref>, te vervallen.</al><al>Voor de situatie waarin de WAO-uitkering aan een werknemer wordt
              uitbetaald door tussenkomst van zijn werkgever (dit zal de
              praktijk zijn in de sector rijk), is bepaald hoe het Lisv dan
              dient te handelen. De werkgever treedt in een dergelijk geval in
              de plaats van het Lisv voor de afwikkeling van het
              bruto/netto-traject ten aanzien van de uitkering en de afdracht
              van de premies. Dit, met uitzondering van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> over die
              uitkering. Het Lisv brengt in die situatie de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> in
              mindering op de WAO-uitkering alvorens die aan de
              overheidswerkgever te betalen. Het Lisv draagt alsdan zelf zorg
              voor de afdracht van die premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> aan het Aof. De werkgever
              behoeft dan ten aanzien van zijn werknemers die werknemer in de
              zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267" compleet="nee">Wet OOW</extref> zijn, geen voorzieningen te treffen in zijn
              salarisadministratie ten behoeve van het afdragen van premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>
              aan het Lisv.</al><al>Voor zover de werkgever de WAO-uitkering aanvult met loon, kan
              hij op dat aanvullende loon de inhouding inzake werkloosheid,
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007211&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Wet FVP/ABP</extref> inhouden.</al><al>Over de WAO-uitkering is echter reeds werknemerspremie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>
              geheven. Het Lisv heeft de uitkering immers aan de werkgever
              betaald onder aftrek van het werknemersdeel WW-premie. Ten einde
              een dubbele inhouding bij de werknemer te voorkomen, dient de
              werkgever derhalve het door het Lisv ingehouden werknemersdeel van
              de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> over de WAO-uitkering in mindering te brengen op de
              inhouding die hij pleegt over de bezoldiging, inclusief de
              uitkering. De uitvoeringsinstelling maakt daartoe aan de werkgever
              bekend hoe groot dat werknemersdeel van die premie is. De
              werkgever houdt vervolgens de inhouding inzake werkloosheid in,
              onder aftrek van dat werknemersdeel van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>.</al><al>De heffing en afdracht van WW-premies over ZW-uitkeringen van
              (gewezen) werknemers, zal op een soortgelijke wijze plaatsvinden. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Geldstroom wao-premie gebruikt voor een drietal andere geldstromen</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het wetsvoorstel is opgenomen dat op de geldstroom vanuit de
              werkgevers naar het Lisv in het kader van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> voor
              werkgevers een aantal andere financi&#xEB;le zaken kan meeliften. Het
              gaat daarbij enerzijds om een uit twee componenten bestaande
              teruggave van middelen vanuit het Aof door het Lisv aan de
              werkgevers. Anderzijds wordt via de bedoelde geldstroom voor zover
              van toepassing de WOR-heffing gepleegd bij de werkgevers. Het
              gebruik van de geldstroom in het kader van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> heeft de
              volgende voordelen.</al><al>Die geldstroom bestaat tussen het Lisv en alle
              overheidswerkgevers, waardoor alle overheidswerkgevers kunnen
              worden bereikt. Verder kan gebruik gemaakt worden van een
              bestaande geldstroom, waardoor de administratieve lasten en de
              kosten van de bedoelde teruggave en van de bedoelde heffing
              beperkt kunnen blijven. Voor de duidelijkheid wordt nog opgemerkt
              dat deze geldstroom wordt gebruikt als &#x2019;voertuig&#x2019;. Voor de
              overheidswerkgevers geldt onverkort het landelijk uniforme
              percentage van de basispremie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Evenmin is er sprake van nadere
              opslagen of kortingen op de per overheidswerkgever vastgestelde
              gedifferentieerde premie. De voorgestelde aanpak leidt derhalve
              niet tot een andere WAO-premie voor overheidswerkgevers dan zonder
              deze aanpak het geval zou zijn geweest.</al><al>Er is sprake van een tweetal op de betaling van de WAO-premie in
              mindering te brengen bedragen.</al><al>Op de eerste plaats is er de vermindering ter grootte van het
              bedrag aan premies <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> over WAO-uitkeringen van werknemers die ten
              gunste van de werkgevers wordt gebracht en uit het Aof naar hen
              wordt overgemaakt. Zoals hiervoor (onder 5) vermeld, stelt het
              Lisv het betreffende bedrag eenmaal op een nader te bepalen moment
              per jaar per werkgever vast en wordt het vastgestelde bedrag
              verrekend met het bedrag van door de betreffende werkgever
              verschuldigde premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Deze vermindering vervalt op het moment
              dat het rijkspersoneel onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> wordt gebracht.</al><al>Het tweede via de geldstroom van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> in mindering te
              brengen bedrag betreft het ten gunste van de werkgevers brengen
              van dat deel van het vermogen van het FAOP dat resteert nadat de
              vermogensover-dracht van FAOP naar Aof en de liquidatie van het
              FAOP heeft plaatsgevonden. Dit bedrag wordt vastgesteld bij of
              krachtens een algemene maatregel van bestuur. U zult zo spoedig
              mogelijk ter zake nader worden ge&#xEF;nformeerd.</al><al>Voorts zal de heffing bij overheidswerkgevers ter zake van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747" compleet="nee">WOR</extref> in verband met de scholing en vorming van
              ondernemingsraadsleden bij de overheid zoveel mogelijk op
              marktconforme wijze worden ingevuld. In de marktsector is sprake
              van een heffing door middel van een opslag op de WW-premies.
              Aangezien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> vooralsnog niet geldt voor de overheid, dient
              aldaar een andere geldstroom te worden gebruikt om de WOR-heffing
              te laten &#x2019;meeliften&#x2019;. De enige geldstroom die vanaf 1 januari 1998
              richting het Lisv plaatsvindt vanuit alle overheidswerkgevers, is
              de geldstroom van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Derhalve zal de WOR-premie bij de
              overheid &#x2019;meeliften&#x2019; met de geldstroom van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> bij
              uitsluitend de overheidswerkgevers. Deze heffing maakt geen deel
              uit van de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Het Lisv verricht de inning van deze
              heffing. Deze heffing is een maandelijkse aangelegenheid en komt
              te vervallen op het moment dat het overheidspersoneel onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>
              wordt gebracht. Vanaf dat moment zal de WOR-premie ter zake van de
              overheid op dezelfde wijze als in de marktsector plaatsvinden,
              namelijk als opslag op de WW-premies.</al><al>De hoogte van de WOR-heffing wordt door het Lisv vastgesteld met
              toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008790" compleet="nee">Besluit heffing scholing en vorming
              ondernemingsraadsleden bij de overheid</extref>. De uitvoeringsuitgaven in
              verband met de toepassing van deze bepaling zullen worden gedekt
              via de WOR-heffing. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>Deeltijdfactor bij premieheffing</titel></kop><tekst status="goed"><al>De premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> en de premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> worden in de marktsector geheven
              over het loon in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002126" compleet="nee">Co&#xF6;rdinatiewet Sociale
              Verzekeringen</extref> (CSV). Daarbij wordt voor de toepassing van het
              maximum premieloon uitgegaan van het loon dat de werknemer per dag
              heeft verdiend in het zogenoemde premiebetalingstijdvak. De
              vaststelling van het premieloon per dag vereist een registratie
              bij de werkgever van het aantal gewerkte dagen per werknemer en
              van het per dag met die arbeid verdiende loon.</al><al>Op dit moment zijn de werkgevers bij de sector rijk
              invaliditeits-premie aan het FAOP verschuldigd voor de
              WAO-conforme uitkeringen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">WPA</extref>. De premieheffing
              voor de WAO-conforme uitkering vindt eveneens plaats over het loon
              in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002126" compleet="nee">CSV</extref>. Ingeval van loon uit hoofde van een
              deeltijdbetrekking wordt de premie evenwel niet geheven over het
              loon per gewerkte dag, maar over het met toepassing van de
              deeltijdfactor vastgestelde loon. Daarbij is niet van belang op
              hoeveel dagen in het premiebetalingstijdvak de betrokken werknemer
              feitelijk heeft gewerkt. Gelet op de komende wijziging in de
              systematiek van premieheffing van de werknemersverzekeringen kiest
              het kabinet ervoor om de premieheffing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> voor de overheid
              alsmede de premieheffing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> over WAO-uitkeringen van
              (gewezen) overheidswerknemers ingeval van een deeltijdbetrekking
              voorlopig met toepassing van de deeltijdfactor te laten
              plaatsvinden. Aldus wordt voorkomen dat de overheid kort na elkaar
              geconfronteerd wordt met twee wijzigingen in de systematiek van de
              premieheffing. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>9</nr><titel>Nabetaling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Na 1 januari 1998 kan het voorkomen dat er een nabetaling moet
              plaatsvinden over de periode voor die datum. De vraag is aan de
              orde gekomen welke premie geheven zou moeten worden over die
              nabetaling: de FAOP-premie of de WAO-premie?</al><al>Per 1 januari 1998 is er sprake van een systeemwijziging. Per
              deze datum geldt het stelsel van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>. Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002126&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van
              de CSV</extref> geldt voor de WAO-premie het zogenaamde &#x2019;kassysteem&#x2019;. Dat
              wil zeggen dat in beginsel het tijdstip waarop het loon betaald,
              verrekend, ter beschikking van de betrokkene is gesteld of
              rentedragend is geworden, bepalend is voor de vraag welke premie
              geheven moet worden en tot welk bedrag. Ook kan het tijdstip
              waarop het loon vorderbaar en tevens inbaar is geworden, bepalend
              zijn. Voor de nabetalingen na 1 januari 1998 betekent dit over die
              nabetaling de WAO-premie verschuldigd is, en niet de FAOP-premie.</al><al>Als evenwel het loon voor die datum vorderbaar en tevens inbaar
              is geworden, is de FAOP-premie verschuldigd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>10</nr><titel>Eigenrisicodragerschap en zekerheidstelling</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de Tweede Kamer is een wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008655" compleet="nee">wet Pemba</extref> aanvaard.
              Daarin wordt de overheidswerkgever (bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
              onderdeel k, van de Wet OOW</extref>) voor zover door de minister van
              Sociale Zaken en Werkgelegenheid in overeenstemming met de
              minister van Financi&#xEB;n aangewezen, ontheven van de verplichting
              tot het overleggen van een bankgarantie, bij de aanvraag tot het
              eigenrisicodragerschap. Het ligt in de rede dat
              overheidswerkgevers die deel uitmaken van de Staat in ieder geval
              van de verplichting ontheven zullen worden. De minister van
              Financi&#xEB;n zal daartoe een ministeri&#xEB;le regeling opstellen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>11</nr><titel>Invoeringstraject OOW ongewijzigd</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tenslotte zij opgemerkt dat het invoeringstraject, zoals ik u
              dat heb medegedeeld in mijn circulaire van 19 juni 1997, nr.
              AD97/U521, ongewijzigd blijft.</al><al>Het voorgestelde invoeringsscenario van OOW houdt derhalve nog
              steeds het volgende in.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Met ingang van 1 januari 1998 wordt de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                  arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> (WAO) inclusief de
                  maatregelen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008655" compleet="nee">Wet premiedifferentiatie en marktwerking
                  bij arbeidsongeschiktheidsverzekeringen</extref> (Pemba) ingevoerd.
                  Bestaande WAO-conforme uitkeringen worden daarbij omgezet in
                  WAO-uitkeringen. Per deze datum wordt naar verwachting tevens
                  de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565" compleet="nee">Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref> (REA) ingevoerd.</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Met ingang van 1 januari 1999 wordt de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> (ZW)
                  ingevoerd voor het overheidspersoneel (inclusief nieuwe
                  wachtgelders) dat op of na die datum ziek in de zin van die
                  wet wordt (&#x2019;de nieuwe gevallen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref>&#x2019;).</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Met ingang van 1 januari 2000 wordt de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref> ingevoerd voor het
                  overheidspersoneel (inclusief bestaande wachtgelders) dat op
                  31 december 1998 ziek in de zin van die wet was en dat nog
                  steeds is op 1 januari 2000 (&#x2019;de oude gevallen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref>&#x2019;). De
                  verschillende data voor nieuwe en oude gevallen zijn, zoals in
                  de vorige circulaire geschetst, noodzakelijk om
                  uitvoeringstechnische redenen.</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Over de invoeringsdatum van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> (WW) beslist
                  het kabinet in 1998. Het besluit zal worden genomen na
                  afronding van een onderzoek naar de wijze van financiering van
                  de werkloosheidslasten bij de overheid. De afronding van dat
                  onderzoek is gepland in het eerste kwartaal van 1998. De
                  vroegst mogelijke invoeringsdatum voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> is 1 januari
                  1999. Hierbij zal eveneens om uitvoeringstechnische redenen
                  verschil gemaakt worden tussen nieuwe en bestaande gevallen.</al></li></lijst><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> zal op zijn vroegst vanaf 1 januari 1999 van toepassing
              worden op werknemers die op of na die datum werkloos in de zin van
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> worden (&#x2019;de nieuwe gevallen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>&#x2019;).</al><al>De op het moment van invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> reeds bestaande
              wachtgelders (&#x2019;de oude gevallen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref>&#x2019;) verkrijgen op zijn vroegst
              per 1 januari 2000, een jaar later dus, recht op een WW-uitkering.</al><al>Naar ik aanneem heb ik u met het vorenstaande voldoende ge&#xEF;nformeerd.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening>de <functie>directeur-generaal Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>A.H.C.</voornaam>
          <achternaam>Annink</achternaam>
        </naam></ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	