<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002979" dtdversie="2.0" id="4099" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 26 juni 1975, houdende voorlopige regeling schadefonds geweldsmisdrijven</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is voorlopige regelen te geven voor de instelling
            van een fonds waaruit uitkeringen kunnen worden toegekend
            aan personen die ten gevolge van een geweldsmisdrijf zwaar
            lichamelijk letsel hebben bekomen, alsmede aan bepaalde
            nabestaanden van die personen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde
        wordt verstaan onder:</al>
    <al>het fonds: het schadefonds geweldsmisdrijven, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002979&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
    <al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie;</al>
    <al>de commissie: de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002979&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, die met het
        beheer van het fonds is belast;</al>
    <al>de benadeelde: het slachtoffer, onderscheidenlijk de
        nabestaande, door of namens wie een aanvraag
voor een uitkering bij
        het fonds is ingediend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een schadefonds geweldsmisdrijven. Onze Minister
            verstrekt het fonds jaarlijks een subsidie voor de kosten
            van de uitvoering van deze wet, voor zover niet op andere
            wijze in de vergoeding van deze kosten kan worden voorzien. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A21" compleet="nee">artikel 4:21, derde lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> is titel 4.2
            van die wet van toepassing.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het fonds is rechtspersoon en gevestigd te
            Rijswijk. De voorzitter van de commissie, of
            degene die hem vervangt, vertegenwoordigt het fonds in en
            buiten rechte. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Uit het fonds kunnen uitkeringen worden gedaan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan een ieder die ten gevolge van een in Nederland
                    opzettelijk gepleegd geweldsmisdrijf ernstig
                    lichamelijk of geestelijk letsel heeft bekomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan een ieder die ten gevolge van een aan
                    boord van een Nederlands vaartuig of luchtvaartuig
                    buiten Nederland opzettelijk gepleegd
                    geweldsmisdrijf ernstig lichamelijk of geestelijk
                    letsel heeft bekomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan nabestaanden van een onder a of b bedoeld persoon, indien deze
                    ten gevolge van het misdrijf is overleden;</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>aan
anderen dan de onder c bedoelde personen, die de kosten van
lijkbezorging hebben voldaan van een onder a of b bedoeld persoon,
indien deze ten gevolge van het misdrijf is
overleden.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het vorige lid gelden als
            nabestaanden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
niet van tafel en bed gescheiden echtgenoot en de geregistreerde
partner van de overledene;</al>
                        </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere bloed- of aanverwanten van de overledene,
                    mits deze reeds ten tijde van het overlijden geheel
                    of ten dele in hun levensonderhoud voorzag of
                    daartoe krachtens rechterlijke uitspraak verplicht was;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degenen die reeds v&#xF3;&#xF3;r de gebeurtenis waarop de
                    aansprakelijkheid berust, met de overledene in
                    gezinsverband samenwoonden en in wier
                    levensonderhoud hij geheel of voor een groot deel
                    voorzag, voor zover aannemelijk is dat een en ander
                    zonder het overlijden zou zijn voortgezet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene die met de overledene in gezinsverband
                    samenwoonde en in wiens levensonderhoud de
                    overledene bijdroeg door het doen van de
                    gemeenschappelijke huishouding;</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>bloedverwanten
van de overledene in de eerste graad en in de tweede graad in de
zijlijn.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid wordt onder
            opzettelijk gepleegd geweldsmisdrijf begrepen: de strafbare
            poging daartoe.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De uitkering wordt naar redelijkheid en billijkheid bepaald.
            Zij beloopt ten hoogste het bedrag van de door het
letsel of overlijden veroorzaakte schade, daaronder begrepen
immateri&#xEB;le schade van
nabestaanden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt bepaald welke
            bedragen ten hoogste kunnen worden uitgekeerd. Deze bedragen
            kunnen verschillen naar gelang van de aard van de schade.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Een uitkering kan achterwege blijven of op een geringer bedrag
        worden bepaald, indien de toegebrachte schade mede een gevolg is
        van een omstandigheid die aan het slachtoffer of de nabestaande
        is toe te rekenen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het fonds
houdt bij het doen van een uitkering rekening met schadevergoeding die
het slachtoffer langs burgerrechtelijke weg kan verhalen of heeft
verhaald en met overige vergoedingen van schade die als gevolg van het
misdrijf aan het slachtoffer zijn of kunnen worden vergoed.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In het
geval dat het fonds van oordeel is, al dan niet op verzoek van de
aanvrager, dat het afwachten van de procedures bedoeld in het eerste
lid onredelijk lang zou duren, kan het fonds aan de aanvrager een
uitkering toekennen. Het fonds stelt daarbij de voorwaarde dat het door
het slachtoffer ontvangen vergoedingen bedoeld in het eerste lid,
waarvan het fonds na de uitkering kennis krijgt, alsnog in mindering op
het bedrag van de uitkering kan brengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het fonds
kan bij de toekenning de op grond van het eerste lid door het
slachtoffer ontvangen vergoedingen in mindering brengen. Indien het
fonds na de uitkering kennis krijgt van een aan het slachtoffer gedane
vergoeding, bedoeld in het eerste lid, kan het dit bedrag alsnog in
mindering op het bedrag van de uitkering brengen. Het fonds doet
mededeling van deze verrekening aan de aanvrager.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De Staat
treedt voor het bedrag dat het fonds aan de aanvrager heeft uitgekeerd
in de rechten die deze ter zake van de door hem geleden schade
tegenover derden
heeft.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    
<al>Een aanvraag
voor een uitkering moet bij het fonds worden
            ingediend binnen drie jaar na de dag waarop het misdrijf is
            gepleegd. Wordt de aanvraag door een nabestaande gedaan, dan
            begint die termijn te lopen van de dag van het overlijden.
            Een na afloop van de termijn ingediende
aanvraag wordt
            niettemin behandeld, indien blijkt dat de aanvraag zo
            spoedig is ingediend als redelijkerwijs kon worden verlangd.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op de aanvraag wordt beslist door een commissie die met het
            beheer van het fonds is belast. De commissie kan bij de beoordeling van de
aanvraag afwijken van het bepaalde bij deze wet, indien toepassing
ervan zou leiden tot een onbillijkheid van overwegende
aard.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
commissie bestaat uit meervoudige en enkelvoudige kamers. Een
meervoudige kamer bestaat uit een oneven aantal van ten minste drie
leden. Een van de leden wordt door Onze Minister als voorzitter
aangewezen. De voorzitter kan, gehoord de commissie, uit de leden een
plaatsvervangend voorzitter
aanwijzen.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De benoeming van de leden van de
            commissie geschiedt voor ten
hoogste vier jaar, behoudens de
            mogelijkheid van eerder ontslag op eigen verzoek. Herbenoeming kan tweemaal,
telkens voor ten hoogste vier jaar,
plaatsvinden. Het
            lidmaatschap eindigt bij het bereiken van de leeftijd van
            zeventig jaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Aanvragen van eenvoudige aard die bij de commissie
            aanhangig worden gemaakt, worden in behandeling genomen door
            de enkelvoudige kamer. Indien een aanvraag naar het oordeel
            van deze kamer ongeschikt is voor behandeling, verwijst zij
            dit naar de meervoudige kamer. De enkelvoudige kamer kan ook
            in andere gevallen een aanvraag naar de meervoudige kamer
            verwijzen. De verwijzing kan geschieden in elke stand van
            het onderzoek. De behandeling van de verwezen
aanvraag wordt
            voortgezet in de stand waain het zich bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien een aanvraag naar het oordeel van de meervoudige
            kamer geschikt is voor verdere behandeling door de
            enkelvoudige kamer, kan zij dit verwijzen naar een
            enkelvoudige kamer. De vierde en vijfde volzin van het
            vierde lid zijn van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Aan de commissie is een secretaris verbonden, die door Onze
            Minister, de commissie gehoord, wordt benoemd en ontslagen.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> is van toepassing op de
commissie.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De daarvoor in aanmerking komende autoriteiten, colleges en
            ambtenaren verschaffen de commissie zo spoedig mogelijk
            de door haar verlangde inlichtingen. De
            commissie kan ook inlichtingen inwinnen bij andere personen,
            wanneer zij dit ter vervulling van haar taak nodig acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De commissie kan getuigen en deskundigen oproepen. De
            benadeelde is bevoegd bij de ondervraging van de getuigen en
            deskundigen aanwezig te zijn; hij wordt daartoe van de
            voorgenomen ondervraging in kennis gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>De leden van de commissie leggen,
        alvorens aan de werkzaamheden van de commissie deel te nemen, de
        eed of belofte af, dat zij hun taak overeenkomstig de gestelde
        voorschriften naar geweten zullen vervullen. Onze Minister geeft
        nadere regels betreffende de wijze waarop de eed of de belofte
        wordt afgelegd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <al> Vergoeding voor reis- en verblijfkosten, alsmede
        voor tijdverzuim, wordt toegekend aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002979&amp;artikel=9">artikel 9,
        tweede lid</intref>, bedoelde getuigen en deskundigen, en aan de
        benadeelde indien hij op verzoek van de commissie in persoon is
        verschenen. Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere
        regels gesteld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De inrichting en werkwijze van de commissie en het secretariaat
        worden nader geregeld bij algemene maatregel van bestuur.
        Daarbij kan worden voorzien in de instelling van een of meer
        subcommissies die voor bepaald omschreven werkzaamheden namens
        de commissie kunnen optreden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie kan, vooruitlopend op haar beslissing, een
            voorlopige uitkering doen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beslissing tot het toekennen van een uitkering doet een
            vordering op het fonds ontstaan voor het bij die beslissing
            toegekende bedrag. De secretaris zorgt dat de beslissing zo
            spoedig mogelijk ten uitvoer wordt gelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            
            
            
            <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">18a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een ieder die in Nederland zijn gewone
verblijfplaats heeft en die na 1&#xA0;januari 2006 in een andere
Lid-Staat van de Europese Unie slachtoffer is geworden van een
opzettelijk gepleegd geweldsmisdrijf, kan een aanvraag om een uitkering
door de desbetreffende Lid-Staat indienen bij het
fonds.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het fonds zendt een aanvraag
tot uitkering zo spoedig mogelijk door aan de bevoegde instantie van de
desbetreffende Lid-Staat.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld omtrent het
indienen van een aanvraag om uitkering en de procedure van afhandeling
daarvan.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan nadere regels stellen omtrent de
            inrichting en de administratie van het fonds en het daarop
            uit te oefenen toezicht.</al>
</artikel>
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
        gesteld ter uitvoering van deze wet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Geen uitkering wordt toegekend ter zake van enig misdrijf
            dat v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1973 is voorgevallen. Tenzij op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002979&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, een langere termijn van toepassing
            is, kan ten aanzien van een misdrijf dat op of na 1 januari
            1973, doch v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet is voorgevallen, een aanvraag, als in dat artikel
            bedoeld, uiterlijk twee maanden na dat tijdstip worden ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet schadefonds geweldsmisdrijven".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">26 juni 1975</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Van Agt</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste juli 1975</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>De Gaay Fortman</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	