<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006805" dtdversie="2.0" id="14199" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 7 juli 1994, houdende regelen ter zake van het
    houden en huisvesten van kalveren</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 8 december 1993, No.
            J. 9319377, Directie Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.
            91/629/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 19
            november 1991 tot vaststelling van minimumnormen ter
            bescherming van kalveren (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk>
            1991, L 340) en gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=45" compleet="nee">45</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=111" compleet="nee">111 van de Gezondheids- en
                welzijnswet voor dieren</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien de adviezen van de Raad voor
            dierenaangelegenheden, het Landbouwschap, de Nederlandse
            Vereniging tot Bescherming van Dieren, het Produktschap voor
            Vee en Vlees, het Produktschap voor Veevoeder en het
            Overlegplatform vleeskalverensector;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 24 mei
            1994, No. W11.93.0828);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 30 juni 1994, No.
            J. 949687, Directie Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>kalf: rund behorend tot de soort Bos primigenius taurus,
                van ten hoogste zes maanden met uitzondering van
                zodanige dieren in een dierproef als bedoeld in de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003081" compleet="nee">Wet op de dierproeven</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>vleeskalf: kalf dat kennelijk wordt opgefokt tot een
                rund bestemd om met het oog op de vleesproduktie te
                worden geslacht op een leeftijd van ten hoogste acht maanden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>vleesstierkalf: kalf van het mannelijk geslacht dat
                wordt opgefokt tot een rund kennelijk bestemd om met het
                oog op de vleesproduktie te worden geslacht op een
                leeftijd van ten minste acht maanden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>eenlingbox: ruimte met ten minste drie wanden bestemd
                voor het huisvesten van &#xE9;&#xE9;n kalf;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>stal: ruimte bestemd voor het houden al dan niet in
                eenlingboxen, van &#xE9;&#xE9;n of meer kalveren;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/629/EEG</extref>: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 91/629/EEG</extref> van de
                Raad van de Europese Gemeenschappen van 19 november 1991
                tot vaststelling van minimumnormen ter bescherming van
                kalveren (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 340);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>bijlage: bijlage bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/629/EEG</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>derde land: land, niet zijnde een lid-staat van de
                Europese Unie of een andere staat die partij is bij de
                Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het houden van kalveren geschiedt overeenkomstig punt 8,
            eerste zin, van de bijlage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het huisvesten van kalveren geschiedt overeenkomstig artikel
            3, de artikelen 4 tot en met 10 en artikel 13, vierde lid,
            van dit beesluit alsmede de punten 1 tot en met 3, 4, tweede
            alinea, eerste zin, 5, 6, derde zin, 7, 8, laatste zin, 10,
            12, laatste zin, en punt 14 voor zover betreffend het
            ontwerpen, bouwen en plaatsen van voeder- en
            drinkinstallaties, van de bijlage. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De verzorging van kalveren geschiedt overeenkomstig de
            punten 4, eerste alinea en tweede alinea, laatste zin, 6,
            eerste en tweede zin, 8, tweede zin, 9, 11, 12, eerste zin,
            13, 14, voor zover betreffend het onderhoud van voeder- en
            drinkinstallaties, en punt 15, van de bijlage. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Kalveren worden niet in eenlingboxen gehuisvest indien de
            kalveren ouder zijn dan 8 weken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien een dierenarts
            heeft verklaard dat het kalf in verband met zijn gezondheid
            of gedrag moet worden ge&#xEF;soleerd om te worden behandeld. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien kalveren in eenlingboxen worden gehouden, hebben de
            eenlingboxen elk een breedte van ten minste de schofthoogte
            van het kalf, gemeten terwijl het kalf rechtop staat, en een
            lengte van ten minste 1,1 maal de lichaamslengte van het
            kalf, gemeten van de neuspunt tot aan de achterkant van de
            zitbeenknobbel (tuber ischii). </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de kalveren anders dan in eenlingboxen worden
            gehouden, heeft een kalf met een levend gewicht van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>minder dan 150 kg, de beschikking over ten minste
                    1,5 m<sup>2</sup> vloeroppervlakte; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>150 kg of meer, maar minder dan 220 kg, de
                    beschikking over ten minste 1,7 m<sup>2</sup>
                    vloeroppervlakte; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>220 kg of meer, de beschikking over ten minste 1,8
                    m<sup>2</sup> vloeroppervlakte. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd punt 7 van de bijlage is, indien de kalveren zijn
        gehuisvest in een stal met ligboxen, het aantal ligboxen ten
        minste gelijk aan het aantal kalveren.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd punt 12 van de bijlage beschikken kalveren in
        stallen voorzien van een systeem van voorraadvoedering over ten
        minste &#xE9;&#xE9;n eetplaats per drie kalveren en in stallen zonder een
        systeem van voorraadvoedering over ten minste 0,40 m
        voerhekbreedte per kalf.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Met uitzondering van een eenlingbox die voor het isoleren van
        zieke dieren wordt gebruikt, zijn de wanden van een eenlingbox
        zodanig opengewerkt dat naast elkaar gehouden kalveren elkaar
        kunnen zien en aanraken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd punt 10 van de bijlage moeten andere kalveren
            dan vleesstierkalveren alsmede vleesstierkalveren tot een
            leeftijd van twee maanden kunnen liggen op een vloer die is
            ingestrooid of is voorzien van een kunststof mat, houten
            lattenrooster of rubber toplaag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De oppervlakte van de in het eerste lid bedoelde vloer
            bedraagt in stallen waarin de kalveren niet zijn aangebonden
            of niet in eenlingboxen zijn gehuisvest, voor kalveren tot
            een leeftijd van drie maanden ten minste 0,50 m&#xB2; beschikbare
            ruimte per kalf en voor kalveren ouder dan drie maanden ten
            minste 0,70 m&#xB2; beschikbare ruimte per kalf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onverminderd punt 10 van de bijlage voldoen
            betonroostervloeren aan de Nederlandse normen, bedoeld in
            NEN-normen nr. 3873 betreffende roostervloeren van gewapend
            beton voor stalgebouwen, zoals uitgegeven door het
            Nederlands Normalisatie-Instituut in februari 1989.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Van passend dag- of kunstlicht als bedoeld in punt 5 van de
        bijlage is sprake indien de oppervlakte aan lichtdoorlatend
        materiaal in wand of dak van een stal bestemd voor vleeskalveren
        ten minste 2% bedraagt van de vloeroppervlakte van de stal en
        van een stal bestemd voor andere kalveren dan vleeskalveren ten
        minste 5% bedraagt van die oppervlakte, waarbij het materiaal
        zodanig is aangebracht dat het licht in de stal gelijkmatig is gespreid.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De ruimte bestemd voor de afzondering van zieke of gewonde
        kalveren, bedoeld in punt 6, laatste zin, van de bijlage, biedt
        plaats aan ten minste 1% van het aantal gehouden kalveren en
        indien dit minder is dan &#xE9;&#xE9;n, aan ten minste &#xE9;&#xE9;n kalf.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het overigens ten aanzien van de invoer bepaalde is
        de invoer vanuit een derde land van kalveren die via Nederland
        voor het eerst naar de gebieden waarop het Verdrag betreffende
        de Europese Unie van toepassing is, worden gebracht, slechts
        toegestaan indien de kalveren vergezeld gaan van een geldig,
        door de bevoegde autoriteit van dat derde land afgegegeven,
        volledig ingevuld en gedagtekend certificaat als bedoeld in
        artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/629/EEG</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een wijziging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde bijlage dan wel
            van artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/629/EEG</extref>, treedt voor de
            toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=2">artikel 2</intref> onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=11">artikel 11</intref> van
            dit besluit in werking met ingang van de dag waarop aan de
            betrokken wijziging uitvoering moet zijn gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij doet
            mededeling in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>
            van een wijziging als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=8">Artikel 8, derde lid</intref>, is niet van toepassing op een
            betonroostervloer waarvan de gebruiker kan aantonen dat hij
            voor 1 januari 1994 in gebruik is genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=3">Artikel 3, eerste lid</intref>, voor zover dat lid betrekking heeft
            op vleeskalveren, alsmede de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=7">7</intref> zijn tot
            31&#xA0;december 2003 niet van toepassing indien het een stal
            betreft waarvan de gebruiker kan aantonen dat de stal voor
            1&#xA0;januari 1994 in gebruik is genomen en de stal of het in
            het desbetreffende artikel of artikellid bedoelde onderdeel
            daarvan, nadien niet is ver- of herbouwd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=3">Artikel 3, eerste lid</intref>, voor zover dat lid betrekking heeft
            op vleeskalveren, alsmede de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=7">7</intref> zijn tot
            31&#xA0;december 2006 niet van toepassing indien de gebruiker kan
            aantonen dat de stal of het in het desbetreffende artikel of
            artikellid bedoelde onderdeel daarvan, in gebruik is genomen
            voor 1&#xA0;januari 1998, sindsdien niet is ver- of herbouwd en
            vanaf laatstgenoemde datum voldoet aan de in het vierde lid
            bedoelde eisen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een stal als bedoeld in het derde lid voldoet aan de
            volgende eisen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de kalveren in eenlingboxen worden gehouden,
                    hebben de eenlingboxen elk een breedte van ten
                    minste 0,8 maal de schofthoogte of 81 cm hart op
                    hart der wanden gemeten en een lengte van tenminste
                    130 cm voor kalveren tot en met de leeftijd van acht
                    weken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de kalveren anders dan in eenlingboxen worden
                    gehouden, heeft elk kalf de beschikking over ten
                    minste 1,5 m<sup>2</sup> vloeroppervlakte, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wanden van een eenlingbox zijn zodanig
                    opengewerkt dat naast elkaar gehouden kalveren
                    elkaar kunnen zien zonder dat zij hun kop door de
                    openingen kunnen steken. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13a</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=4">4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006805&amp;artikel=7">7</intref> zijn niet van toepassing op kalveren die
        nog door hun moeder worden gezoogd. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Het besluit van 8 september 1961, houdende regelen, ter
        uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002351&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de
        dierenbescherming</extref> inzake het houden van
        mestkalveren (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 296) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Kalverenbesluit.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">7 juli 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. D. Gabor</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negende augustus 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. Kosto</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	