<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010509" dtdversie="2.0" id="36309" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 8 juni 1999, houdende nadere regels betreffende de
    inrichting van de kamers van toezicht en de uitoefening van haar
    werkzaamheden, alsmede de reis- en verblijfkosten van haar leden
    (Besluit kamers van toezicht notariaat)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie van 25 maart 1999, Directie Wetgeving nr. 755457/99/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, zevende lid, van de
                Wet op het notarisambt</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29 april
            1999, nr. W03.99.0168/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie van 31 mei 1999, Directie Wetgeving nr. 764310/99/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder &#xAB;wet&#xBB;: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388" compleet="nee">Wet op het notarisambt</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De kamer van toezicht vergadert ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per jaar en
        voorts telkens wanneer de voorzitter zulks nodig acht of ten
        minste drie leden de voorzitter daarom schriftelijk verzoeken
        met opgave van de te behandelen onderwerpen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Besluiten kunnen door de kamer van toezicht slechts worden
        genomen in een vergadering waarin ten minste drie leden aanwezig
        zijn, onder wie de voorzitter, ten minste &#xE9;&#xE9;n door Onze Minister
        en &#xE9;&#xE9;n door de ringvergadering benoemd lid. Besluiten worden
        genomen bij meerderheid van stemmen. Bij staking van stemmen
        beslist de voorzitter.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De kamer van toezicht vergadert en houdt zitting in het
        gerechtsgebouw waarin de rechtbank zitting houdt in de plaats
        waar de kamer van toezicht is gevestigd. Indien nodig kan de
        voorzitter een andere plaats binnen het rechtsgebied van de
        kamer van toezicht daarvoor aanwijzen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De kamer van toezicht kan een huishoudelijk reglement vaststellen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kamer van toezicht houdt een register, in verband met de
            afgifte van tuchtrechtelijke verklaringen op grond van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6, tweede lid,
                onderdeel c, 2&#xB0;, van de wet</extref> en de
            verstrekking van inlichtingen in verband met een verzoek om
            benoeming tot notaris op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de
            wet</extref>. Daarin worden de in haar rechtsgebied
            werkzame kandidaat-notarissen opgenomen met hun namen en de
            datum en plaats van hun geboorte en daarin wordt tevens
            aantekening gehouden van de datum van aanvaarding van hun
            werkzaamheden op een notariskantoor, de naam en plaats van
            vestiging van dat kantoor en de datum van be&#xEB;indiging van
            die werkzaamheden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In het register wordt aantekening gehouden van de
            tuchtmaatregelen die de kandidaat-notaris op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=103" compleet="nee">artikel 103 van de wet</extref> door de kamer van toezicht zijn opgelegd en
            de datum en het nummer van de daarop betrekking hebbende
            beslissing. Voorts wordt aantekening gehouden van elke tegen
            een kandidaat-notaris gerezen bedenking, die door de kamer
            van toezicht gegrond is verklaard zonder oplegging van een
            maatregel en de datum en het nummer van de daarop betrekking
            hebbende beslissing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien ten nadele van een kandidaat-notaris bepaalde feiten
            of omstandigheden ter kennis van de kamer van toezicht zijn
            gekomen, die naar haar oordeel zouden kunnen leiden tot
            weigering van een verzoek om benoeming tot notaris, maar die
            niet hebben geleid tot het opleggen van een tuchtmaatregel
            of tot gegrondverklaring van een tegen de kandidaat-notaris
            gerezen bedenking, wordt daarvan in het register aantekening
            gehouden. Dit geschiedt niet voordat de kandidaat-notaris
            daarover is gehoord dan wel daartoe behoorlijk is
            opgeroepen. De oproeping wordt ten minste twee weken voor de
            dag van het horen verstuurd. In de oproepingsbrief wordt van
            het feit dat in het register wordt aangetekend melding gemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien de in het derde lid bedoelde feiten bij rechterlijke
            of andere krachtens wettelijk voorschrift genomen ambtelijke
            beslissing zijn vastgesteld, wordt de kandidaat-notaris
            daarover door de kamer van toezicht niet gehoord, maar wordt
            de aantekening van de feiten in het register aan de
            kandidaat-notaris bekendgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Uit het register alsmede uit de daaruit te verstrekken
            uittreksels moet blijken, dat het verhoor of de oproeping
            daartoe, bedoeld in het derde lid, en de bekendmaking
            bedoeld in het vierde lid, hebben plaatsgevonden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tuchtrechtelijke verklaringen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, onderdeel
                c, 2&#xB0;, van de wet</extref> worden op aanvraag
            verstrekt aan de kandidaat-notaris ten behoeve van een door
            hem in te dienen verzoek om benoeming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Andere kamers van toezicht kunnen, in verband met hun
            taakuitoefening zoals geregeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93 van de
            wet</extref>, een uittreksel uit het register
            verkrijgen van de ten aanzien van een kandidaat-notaris
            genomen tuchtmaatregelen en van de aantekeningen bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010509&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, tweede volzin, en het derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De tuchtrechtelijke verklaringen en de uittreksels uit het
            register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010509&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, tweede volzin,
            en het derde lid</intref>, worden door de voorzitter en de secretaris
            ondertekend. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter of een plaatsvervangend voorzitter en de
        secretaris of de plaatsvervangend secretaris zijn gezamenlijk
        bevoegd de kamer van toezicht te vertegenwoordigen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De leden en de plaatsvervangende leden van de kamer van toezicht
        ontvangen een vergoeding voor reis- en verblijfkosten
        overeenkomstig de bepalingen welke te dien aanzien voor de
        ambtenaren in dienst van het Rijk gelden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip waarop
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, zevende lid, van de
        wet</extref> in werking treedt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit kamers van toezicht notariaat.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">8 juni 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. J. Cohen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twee&#xEB;ntwintigste</nadruk> juni 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	