<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002929" dtdversie="2.0" id="217079" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Examens accountants-administratieconsulenten</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="overeenstemmend">In overeenstemming met de     Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen, dr. A.     Veerman;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002923&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van het     Examenbesluit accountantsadministratieconsulenten</extref> (Stb. 1974,     304),</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Afdeling</label>      <nr>I</nr>      <titel><nadruk type="vet">Algemene bepalingen</nadruk></titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting=" " plaatsing="inline">     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">diploma:</nadruk></term>       <definitie>       <al> diploma, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, onder a, van de Wet op de       Accountants-administratieconsulenten</extref> (Stb. 1972, 748);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">besluit:</nadruk></term>       <definitie>       <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002923" compleet="nee">Examenbesluit accountants-administratieconsulenten</extref> (Stb.       1974, 304);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">examencommissie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> examencommissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002923&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het       besluit</extref>.</al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Afdeling</label>      <nr>II</nr>      <titel><nadruk type="vet">Regeling van het examen</nadruk></titel>      </kop>      <paragraaf>     <kop>     <label>&#xA7;</label><nr>1</nr>     <titel><nadruk type="cur">Algemene bepalingen</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>1a</nr>      </kop>     <lid>       <lidnr>1</lidnr>       <al>Het examen bestaat uit:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een schriftelijk gedeelte;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>een mondeling gedeelte.</al>        </li></lijst>     </lid>     <lid>       <lidnr>2</lidnr>       <al>Tot het mondeling gedeelte worden slechts toegelaten zij, die       het schriftelijk gedeelte met goed gevolg hebben afgelegd.</al>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>2</nr>      </kop>      <lid>       <lidnr>1</lidnr>       <al>Jaarlijks maakt de examencommissie tijdig bekend voor welk       tijdstip, bij wie en op welke wijze zij, die aan een of meer onderdelen van het       schriftelijk of het mondeling gedeelte van het examen wensen deel te nemen,       zich moeten melden. In de bekendmaking wordt tevens het bedrag van het       ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de Wet op de Accountants-administratieconsulenten</extref>       verschuldigde examengeld vermeld, alsmede de wijze waarop en de datum waarvoor       dit moet worden voldaan.</al>     </lid>     <lid>       <lidnr>2</lidnr>       <al>De onderdelen van het schriftelijk gedeelte worden jaarlijks       eenmaal afgenomen in de periode maart tot en met mei.</al>     </lid>     <lid>       <lidnr>3</lidnr>       <al>De onderdelen van het mondeling gedeelte worden jaarlijks       tweemaal afgenomen, en wel in de periode april &#x2013; mei en in de periode september       &#x2013; oktober.</al>     </lid>            </artikel>     </paragraaf>     <paragraaf>     <kop>     <label>&#xA7;</label><nr>2</nr>     <titel><nadruk type="cur">Schriftelijk gedeelte van het       examen</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>3</nr>      </kop>      <al>De voorzitter van de examencommissie draagt er zorg voor, dat       aan elke kandidaat tijdig mededeling wordt gedaan:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>van de dagen waarop en de plaats waar het schriftelijk       gedeelte wordt afgenomen en van het rooster van dit examengedeelte;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>van de regelen ter verzekering van een goede gang van zaken       bij het examen, voor zover naar het oordeel van de voorzitter de kandidaat       daarvan tevoren dient te worden verwittigd.</al>        </li></lijst>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>4</nr>      </kop>      <al>De opgaven voor het schriftelijk gedeelte worden vastgesteld       door de examencommissie.</al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>5</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Tijdens het afnemen van het schriftelijk gedeelte van het       examen houden ten minste twee personen, die deel uitmaken van de       examencommissie, dan wel optreden als surveillant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002923&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5,       tweede lid, van het besluit</extref>, toezicht. Zij maken van het verloop van dit       examengedeelte een proces-verbaal op.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Nadat bij de aanvang van het schriftelijk gedeelte van het       examen in enig vak of onderdeel daarvan door degenen die toezicht houden, de       gegevens die zich op de enveloppe met de opgaven bevinden, zijn gecontroleerd       en in orde bevonden, wordt de enveloppe in tegenwoordigheid van de kandidaten       geopend in het lokaal of &#xE9;&#xE9;n der lokalen, bestemd voor het afnemen van het       examen. De opgaven worden vervolgens onmiddellijk rondgedeeld.</al>      </lid>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>6</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het schriftelijk werk wordt gemaakt op papier, verstrekt door       of vanwege de voorzitter van de examencommissie</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Omtrent de opgaven worden geen mededelingen of inlichtingen       van welke aard of door wie ook aan de kandidaten verstrekt, tenzij met       toestemming van de voorzitter.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>V&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het schriftelijk gedeelte van het examen       geeft de voorzitter, dan wel, namens hem, een van de andere leden van de       examencommissie, aanwijzingen ter verzekering van een goede gang van       zaken.</al>      </lid>            </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>6a</nr>      </kop>     <lid>       <lidnr>1</lidnr>       <al>De voorzitter van de examencommissie draagt er zorg voor, dat       het nazien en beoordelen van het examenwerk geschiedt door ten minste twee       leden van die commissie.</al>      </lid>     <lid>       <lidnr>2</lidnr>       <al>De examencommissie stelt na het schriftelijk gedeelte van het       examen voor elke kandidaat het cijfer voor de door hem afgelegde onderdelen       vast.</al>     </lid>     <lid>       <lidnr>3</lidnr>       <al>De voorzitter deelt iedere kandidaat schriftelijk de behaalde       cijfers mee. </al>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>6b</nr>      </kop>     <al> Een kandidaat heeft het schriftelijk gedeelte van het examen       met goed gevolg afgelegd, indien hij voor alle onderdelen, van het afleggen       waarvan hij niet is vrijgesteld, ten minste het cijfer 6 heeft behaald, mits       deze cijfers binnen een periode van vier jaren en zes maanden zijn       behaald.</al>          </artikel>     </paragraaf>     <paragraaf>     <kop>     <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>     <titel><nadruk type="cur">Mondeling gedeelte van het       examen</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>7</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De leiding bij het afnemen van het mondeling gedeelte van het       examen berust bij de voorzitter van de examencommissie</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Het mondeling gedeelte is openbaar De voorzitter kan de       openbaarheid beperken indien hij zulks voor de goede gang van het examen nodig       oordeelt.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Bij het mondeling gedeelte van het examen wordt iedere       kandidaat afzonderlijk ondervraagd ten overstaan van twee leden van de       examencommissie. Indien dit gedeelte van het examen wordt voorafgegaan door       inzage van stukken, regelt de voorzitter het toezicht daarop.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002929&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002929&amp;artikel=6">6, derde lid</intref>, zijn van overeenkomstige       toepassing.</al>      </lid>            </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>7a</nr>      </kop>     <lid>       <lidnr>1</lidnr>       <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002929&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, bedoelde leden van de       examencommissie doen de voorzitter van die commissie schriftelijk verslag van       het mondeling gedeelte van het examen. Hierbij delen zij hem tevens de cijfers       mee die zij de kandidaat voor de door hem afgelegde onderdelen toekennen.</al>      </lid>     <lid>       <lidnr>2</lidnr>       <al>De voorzitter kan in bijzondere gevallen na overleg met de       betrokken leden van de examencommissie bepalen, dat een kandidaat voor een of       beide onderdelen van het mondeling gedeelte een verlengd examen wordt       afgenomen.</al>     </lid>     <lid>       <lidnr>3</lidnr>       <al>De examencommissie stelt na het mondeling gedeelte voor       iedere kandidaat het cijfer voor de door hem afgelegde onderdelen vast.</al>     </lid>     <lid>       <lidnr>4</lidnr>       <al>De voorzitter deelt iedere kandidaat schriftelijk de behaalde       cijfers mee. </al>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>7b</nr>      </kop>     <al> Een kandidaat heeft het mondeling gedeelte van het examen met       goed gevolg afgelegd, indien hij voor beide onderdelen, voor zover hij van het       afleggen daarvan niet is vrijgesteld, ten minste het cijfer 6 heeft behaald,       mits deze cijfers binnen een periode van twee jaren en drie maanden zijn       behaald.</al>          </artikel>     </paragraaf>     <paragraaf>     <kop>     <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>     <titel><nadruk type="cur">Beoordeling en uitslag</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>8</nr>      </kop>      <al>De beoordeling van de kandidaat wordt voor ieder onderdeel       uitgedrukt in gehele cijfers 1 tot en met 10, waaraan de volgende betekenis       toekomt:</al>      <definitielijst nr-sluiting=" " plaatsing="inline">       <definitie-item>       <term>1</term>       <definitie>       <al> = zeer slecht</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>2</term>       <definitie>       <al> = slecht</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>3</term>       <definitie>       <al> = zeer onvoldoende</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>4</term>       <definitie>       <al> = onvoldoende</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>5</term>       <definitie>       <al> = bijna voldoende</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>6</term>       <definitie>       <al> = voldoende</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>7</term>       <definitie>       <al> = ruim voldoende</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>8</term>       <definitie>       <al> = goed</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>9</term>       <definitie>       <al> = zeer goed</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <term>10</term>       <definitie>       <al> = uitmuntend</al>       </definitie>       </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>          <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>10</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De examencommissie stelt de uitslag van het examen vast.</al>            </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Een kandidaat is geslaagd, indien hij zowel het schriftelijk       als het mondeling gedeelte met goed gevolg heeft afgelegd.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De examencommissie verstrekt aan de kandidaat, die voor het       examen is geslaagd, het diploma en een cijferlijst.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>De cijferlijsten en diploma's worden ondertekend door de       voorzitter of, namens hem, door &#xE9;&#xE9;n van de andere leden van de examencommissie       en door de secretaris van die commissie.</al>      </lid>            </artikel>               </paragraaf>    </hoofdstuk>    <paragraaf>      <kop>      <label>Afdeling</label>      <nr>III</nr>      <titel><nadruk type="vet">Slotbepalingen</nadruk></titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Binnen drie maanden na het einde van het examen zendt de       voorzitter van de examencommissie aan de Ministers van Economische Zaken en van       Onderwijs en Wetenschappen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een alfabetisch ingerichte lijst, vermeldende naam,       voornamen, geboorteplaats, -jaar en -datum van de kandidaten, alsmede een       overzicht van de door de betrokkenen voor de verschillende vakken behaalde       cijfers;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>de door genoemde ministers gewenste statistische       gegevens.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde bescheiden worden ondertekend       door de voorzitter en de secretaris van de examencommissie.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>De Minister van Economische Zaken stelt het model van het diploma     en van de cijferlijst, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002929&amp;artikel=10">artikel 10, tweede en derde lid</intref>, vast</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het archief van de examencommissie wordt door de secretaris       beheerd. Indien tot secretaris wordt aangewezen een ander dan degene, die het       jaar tevoren tot secretaris is aangewezen, draagt laatstbedoelde binnen een       maand na die aanwijzing het archief aan zijn opvolger over.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het schriftelijk werk wordt aan een kandidaat op diens verzoek       tot twee maanden na de vaststelling van de uitslag ter inzage gegeven op de       wijze, door de voorzitter van de examencommissie te bepalen.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>De examencommissie brengt telkens na afloop van het examen aan de     Ministers van Economische Zaken en van Onderwijs en Wetenschappen verslag uit     omtrent haar werkzaamheden.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking kan worden aangehaald als: &#x2018;Examenbeschikking     accountants-administratieconsulenten&#x2019;.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze beschikking wordt in de Staatscourant bekendgemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zij treedt in werking met ingang van de dag na die van haar       bekendmaking.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1974-07-04">4 juli 1974</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>Th. M.</voornaam>      <achternaam>Hazekamp</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	