<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030870" dtdversie="2.0" id="467179" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken van 13&#xA0;december
2011, nr.&#xA0;DJZ/BR/1506-11, tot vaststelling van beleidsregels en
een subsidieplafond voor het Private Sector Investeringsprogramma (PSI
2012)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
staatssecretaris van Buitenlandse
Zaken,</wie>
      
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">artikel 7.2
van de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken
2006</extref>;</considerans.al>
      </considerans><afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">artikel 7.2 van de Subsidieregeling
Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> gelden voor de periode
1&#xA0;januari 2012 tot en met 31 december 2012 voor het Private Sector
Investeringsprogramma de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030870&amp;bijlage=1">bijlagen</intref> bij dit besluit opgenomen
beleidsregels (Subsidiehandleiding
PSI&#x2019;).</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">artikel 7.2 van de Subsidieregeling
Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> in het kader van het Private
Sector Investeringsprogramma, geldt voor de periode van 1&#xA0;januari
2012 tot en met 31&#xA0;december 2012 een subsidieplafond van
EUR&#xA0;90.000.000. Dit plafond geldt onder het voorbehoud dat de
begrotingswetgever voldoende middelen ter beschikking
stelt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
Private Sector Investeringsprogramma valt uiteen in twee
deelprogramma&#x2019;s, PSI Regulier (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030870&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>) en PSI Plus (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030870&amp;bijlage=2">bijlage
2</intref>). Voor beide deelprogramma&#x2019;s geldt hetzelfde gezamenlijke
subsidieplafond.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Met
het oog op een onderlinge afweging van de aanvragen en een spreiding
van de werklast over het subsidietijdvak, wordt in twee
beoordelingstijdvakken beslist over de verlening van subsidies.
Aanvragen voor het eerste tijdvak kunnen worden ingediend tot uiterlijk
6&#xA0;februari 2012, 15.00 uur. Voor het tweede tijdvak kan worden
ingediend tot uiterlijk 20 augustus 2012, 15.00
uur.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
het eerste beoordelingstijdvak kunnen voor PSI Regulier en PSI Plus
gezamenlijk verplichtingen worden aangegaan tot een maximum van
EUR&#xA0;45.000.000. Dit plafond geldt onder het voorbehoud dat de
begrotingswetgever voldoende middelen ter beschikking
stelt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor PSI
in de Arabische regio (Algerije, Egypte, Irak, Jemen, Jordani&#xEB;,
Marokko, de Palestijnse gebieden en Tunesi&#xEB;) kunnen verplichtingen
worden aangegaan tot een maximum van EUR&#xA0;6.000.000. Voor alle
overige PSI-landen kunnen verplichtingen worden aangegaan tot een
maximum van
EUR&#xA0;39.000.000.</al>
        </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> In het tweede beoordelingstijdvak kunnen voor PSI Regulier en PSI Plus gezamenlijk verplichtingen worden aangegaan tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;50.000.000. Voor PSI in de Arabische regio (Algerije, Egypte, Irak, Jemen, Jordani&#xEB;, Marokko, de Palestijnse gebieden en Tunesi&#xEB;) kunnen verplichtingen worden aangegaan tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;6.000.000. Voor alle overige PSI-landen kunnen verplichtingen worden aangegaan tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;44.000.000. Dit plafond geldt onder het voorbehoud dat de begrotingswetgever voldoende middelen ter beschikking stelt.</al>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het geplaatst wordt en vervalt met ingang van 1
januari
2013.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de bijlagen in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="BUZA">Buitenlandse Zaken,</organisatie>
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>De Plaatsvervangend Directeur-Generaal Internationale Samenwerking,</functie>
        <naam>
          <voornaam>R.</voornaam>
          <achternaam>Swartbol</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Subsidiehandleiding
PSI
Regulier</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Private
Sector Investeringsprogramma: deelprogramma PSI
Regulier</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Inhoud
en inlichtingen</titel>
          </kop>
          <al>Het PSI-programma valt uiteen in twee
deelprogramma&#x2019;s, PSI Regulier en PSI Plus. Deze bijlage bevat de
subsidiehandleiding voor PSI Regulier. PSI Regulier heeft betrekking op
investeringen in 48 ontwikkelingslanden. Zie de landenlijst in
Paragraaf&#xA0;5.1 van deze bijlage. PSI Plus richt zich op
Afghanistan, Burundi, Democratische Republiek Congo, Guatemala, Irak,
Jemen, Pakistan, Palestijnse Gebieden, Sierra Leone en Zuid-Sudan. De
handleiding van PSI Plus is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030870&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>.</al>
          <al>De
subsidiehandleiding maakt u wegwijs bij het aanvragen van subsidie in
het kader van PSI Regulier. De subsidiehandleiding vormt tevens het
formele kader voor de beoordeling van subsidieaanvragen. Het
aanvraagformulier maakt integraal onderdeel uit van de
subsidiehandleiding.</al>
          <al>De subsidiehandleiding is als volgt
ingedeeld. Paragraaf&#xA0;2 bevat een algemene toelichting over de
inhoud van het programma. Paragraaf&#xA0;3 licht toe welke kosten
subsidiabel zijn. Vervolgens wordt toegelicht aan welke criteria het
voorstel dient te voldoen. Dit zijn de formele vereisten
(Paragraaf&#xA0;4), ingangscriteria (Paragraaf&#xA0;5) en
toetsingscriteria (Paragraaf&#xA0;6). Ook treft u een beschrijving aan
van de beoordelingsprocedure (Paragraaf&#xA0;7) en enkele regels ten
aanzien van de uitvoering (Paragraaf&#xA0;8).</al>
          <al>Appendix I bevat
het aanvraagformulier en appendix II de begrippenlijst. De
subsidiehandleiding, het aanvraagformulier, de begrippenlijst en
aanvullende informatie kunt u downloaden van de website van Agentschap
NL: www.agentschapnl.nl/PSI. Voor nadere inlichtingen kunt u zich
wenden tot Agentschap NL, divisie NL EVD Internationaal, tel: 088-602
8513.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <al>Doel:
De doelstelling van PSI is het stimuleren van duurzame economische
ontwikkeling door middel van het bevorderen van significant
vernieuwende investeringen in de private sector in ontwikkelingslanden.
Hiermee wordt beoogd een relevante en positieve bijdrage te leveren aan
zelfredzaamheid en armoedevermindering door het cre&#xEB;ren van
economische bedrijvigheid, werkgelegenheid en
inkomensverbetering.</al>
          <al>Typering van een PSI-project:
Een PSI-project is een investeringsproject dat wordt uitgevoerd door
een Nederlandse (of buitenlandse) onderneming in samenwerking met een
lokale onderneming in &#xE9;&#xE9;n van de ontwikkelingslanden waarvoor
PSI is opengesteld. PSI subsidieert het project, dat bestaat uit zowel
hardware (zoals machines) als technische assistentie (zoals training,
projectmanagement).</al>
          <al>Het project is significant vernieuwend voor
het betreffende land. Het innovatieve karakter dient ten minste het
type product of dienst, de productiemethode of de dienstverleningswijze
te betreffen. PSI verkleint de risico's voor het lokale en het
buitenlandse bedrijf die samen een dergelijke investering doen, door
een financi&#xEB;le bijdrage in de investeringslasten. Het is de
bedoeling dat na afloop van de projectperiode vervolginvesteringen
worden gerealiseerd die leiden tot verdere groei van omzet en
werkgelegenheid. Daarnaast dient het project commercieel haalbaar te
zijn en positieve impact te hebben op de lokale
economie.</al>
          <al>Uitvoerder: De staatssecretaris van
Buitenlandse Zaken heeft de uitvoering van de subsidieregeling
opgedragen aan Agentschap NL, divisie NL EVD Internationaal, de
uitvoeringsorganisatie van de rijksoverheid voor internationaal
ondernemen en samenwerken.</al>
          <al>Internationaal
Maatschappelijk Verantwoord Ondernemen (IMVO): De Nederlandse overheid
hecht veel belang aan IMVO en verwacht dat PSI-projecten op dit gebied
voorop lopen in het betreffende land en sector. Certificering, ook op
sociaal gebied, is hierbij van belang. IMVO wordt integraal meegenomen
in de beoordeling van de subsidieaanvraag. De aanvrager dient een goede
reputatie te hebben op het gebied van MVO hetgeen blijkt uit een
vastgelegd MVO-beleid voor de eigen onderneming dat de aanvrager al
heeft, of binnen het eerste projectresultaat zal opleveren.</al>
          <al>Van
bedrijven die gebruik maken van PSI wordt ge&#xEB;ist dat zij zorgen
dat zij en hun eerste wezenlijke toeleverancier geen gebruik maken van
kinderarbeid en ook geen andere fundamentele arbeidsnormen in het
buitenland
schenden.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel>
          </kop>
          <al>De PSI-subsidie bestaat uit een
bijdrage in de kosten die direct verbonden zijn met de uitvoering van
het project. Voor PSI Regulier is de bijdrage 50% van de subsidiabele
kosten, met een maximumbijdrage van EUR&#xA0;750.000. De kosten die
voor subsidie in aanmerking komen bestaan
uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten
van duurzame kapitaalgoederen (hardware) die ingezet worden in het
productieproces, met uitzondering van bestaande gebouwen en
land.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten voor technische
assistentie, zoals projectmanagement, training, advieskosten,
certificering.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het
Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref> wordt de subsidie
geweigerd indien de subsidie wordt aangevraagd na aanvang van de
activiteiten. Voor de goede orde wordt opgemerkt dat activiteiten die
v&#xF3;&#xF3;r de indiening van de aanvraag worden gemaakt ter
voorbereiding van het project niet leiden tot weigering van de
subsidie, maar dat de kosten daarvan niet voor subsidie in aanmerking
komen. Het aanvraagformulier bevat een nadere toelichting op de
subsidiabele en niet-subsidiabele
kosten.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Formele
vereisten</titel>
          </kop>
          <al>De aanvraag dient te voldoen aan
onderstaande formele vereisten. Indien aan deze vereisten niet is
voldaan, neemt Agentschap NL de aanvraag niet in
behandeling.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De aanvraag dient schriftelijk (1 origineel en 3
kopie&#xEB;n) en volledig te worden ingediend bij Agentschap NL conform
het aanvraagformulier in appendix
I.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De aanvraag dient tijdig te zijn
ingediend. De uiterlijke indieningsdatum voor de eerste
beoordelingsronde is maandag 6&#xA0;februari 2012, 15.00 uur. De
uiterlijke indieningsdatum voor de tweede beoordelingsronde is maandag
20 augustus 2012, 15.00 uur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het
adres waar de aanvraag dient te worden ingediend
is:</al>
              <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst">
                  <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="65*"/>
                  <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="64.5*"/>
                  <tbody valign="top">
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>
                          <nadruk type="cur">Bezoekadres</nadruk>
                        </al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>
                          <nadruk type="cur">Postadres</nadruk>
                        </al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Agentschap
NL, t.a.v.
PSI</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Agentschap
NL, t.a.v.
PSI</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Prinses
Beatrixlaan
2</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Postbus
93144</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Den
Haag</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2509
AC Den
Haag</al>
                      </entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </table>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Tegelijkertijd
moet een elektronische kopie worden ingeleverd op een digitaal
opslagmedium met USB-poort
(USB-stick).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Het formulier dient
voorzien te zijn van de naam van de aanvrager. Een tekenbevoegde
vertegenwoordiger van de aanvrager dient het formulier te
ondertekenen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Naast de aanvrager
dient de lokale partner het projectvoorstel mede te ondertekenen. De
lokale partner geeft hiermee aan bekend te zijn met de inhoud van de
aanvraag en zich in te zetten voor de succesvolle uitvoering van het
project. Overigens is uitsluitend de aanvrager de subsidieontvanger,
indien de aanvraag is goedgekeurd. Dat betekent dat alle verplichtingen
op de aanvrager rusten, onverschillig wie de uitvoering ter hand
neemt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>De aanvrager en lokale partner
dienen te verklaren dat zij bekend zijn met de OESO-Richtlijnen voor
multinationale bedrijven met betrekking tot maatschappelijk verantwoord
ondernemen, de ILO-Verklaring inzake fundamentele rechten en principes
voor werk en de VN-Conventie over Biologische Diversiteit en dat ze
hiernaar zullen handelen. Informatie over deze documenten staat op de
website van Agentschap NL
(www.agentschapnl.nl/psi).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>De
aanvraag dient in de Engelse taal gesteld te
zijn.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Ingangscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Een aanvraag wordt in ieder geval afgewezen indien aan onderstaande
ingangscriteria niet is
voldaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Landen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De aanvraag dient betrekking te hebben op
een investering in &#xE9;&#xE9;n van de volgende 48 landen:
Albani&#xEB;, Algerije, Angola, Armeni&#xEB;, Bangladesh, Benin,
Bolivia, Bosni&#xEB;-Herzegovina, Burkina Faso, Cambodja, Colombia,
Djibouti, Egypte, Ethiopi&#xEB;, Filippijnen, Gambia, Georgi&#xEB;,
Ghana, Indonesi&#xEB;, Jordani&#xEB;, Kaapverdi&#xEB;, Kenia, Kosovo,
Laos, Macedoni&#xEB;, Madagaskar, Malawi, Mali, Marokko, Moldavi&#xEB;,
Mongoli&#xEB;, Mozambique, Nepal, Nicaragua, Nigeria, Peru, Rwanda,
Senegal, Sri Lanka, Sudan, Suriname, Tanzania, Thailand, Tunesi&#xEB;,
Uganda, Vietnam, Zambia en Zuid-Afrika.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Aanvrager:</al>
              <al>Subsidie kan alleen worden
aangevraagd
door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een
in Nederland gevestigde onderneming die is ingeschreven in het
handelsregister van de Kamer van
Koophandel.</al>
                  
                </li>
                <li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>&#xE9;n deze onderneming dient ten minste twee jaar te bestaan.</al><al>
                    <nadruk type="cur">&#xF3;f</nadruk>
                  </al>
                  <al>een in
het buitenland gevestigde onderneming indien de aanvraag betrekking
heeft op een project in een van de volgende 24 landen: Angola,
Bangladesh, Benin, Bolivia, Burkina Faso, Cambodja, Djibouti,
Ethiopi&#xEB;, Gambia, Ghana, Laos, Madagaskar, Malawi, Mali,
Mozambique, Nepal, Nicaragua, Rwanda, Senegal, Sudan, Tanzania, Uganda,
Zambia en Zuid-Afrika. De onderneming dient te zijn geregistreerd bij
de lokale Kamer van Koophandel (of vergelijkbare instantie) en mag niet
gevestigd zijn in het land waarop de aanvraag betrekking
heeft.</al></li><li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De aanvrager mag op het
moment van indiening niet meer dan &#xE9;&#xE9;n PSI- of PSOM-project
in uitvoering hebben en mag niet meer dan &#xE9;&#xE9;n aanvraag per
tender indienen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Samenwerkingsverband en lokale
partner:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De aanvrager dient het project uit te voeren
samen met een lokale
partner.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De lokale partner is
een onderneming in het land waar het project plaatsvindt en is
geregistreerd bij de lokale Kamer van Koophandel (of vergelijkbare
instantie). Overheidsorganisaties mogen niet meer dan 25% van het
eigendom van deze onderneming in bezit hebben. Deze eis geldt niet voor
Vietnam.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het
samenwerkingsverband van aanvrager en lokale partner heeft niet eerder
PSI-subsidie ontvangen of een PSOM-project
uitgevoerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Projectduur, projectomvang en
cofinanciering:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De projectduur is 30 maanden. Voor
seizoensafhankelijke projecten (visserij-, land-, tuin- en
bosbouwprojecten) is de projectduur 36
maanden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De subsidie voor PSI
bestaat uit een vergoeding van 50% van de subsidiabele kosten tot een
maximum van EUR&#xA0;750.000. Het maximale projectbudget bedraagt
EUR&#xA0;1.500.000.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Cofinanciering
van het project door andere programma&#x2019;s van de Nederlandse
overheid of van andere overheden is niet toegestaan. De aanvrager moet
cofinanciering door andere niet-commerci&#xEB;le partijen in zijn
aanvraag vermelden. De PSI-bijdrage in combinatie met financi&#xEB;le
bijdragen van andere niet-commerci&#xEB;le partijen mag niet meer dan
80% van het projectbudget
bedragen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Toetsingscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer aan de hiervoor genoemde
formele vereisten en ingangscriteria is voldaan, beoordeelt Agentschap
NL de aanvraag op basis van de toetsingscriteria hieronder. In het
aanvraagformulier worden deze criteria nader
toegelicht.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Partners
en eerste
toeleverancier:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
aanvrager en de lokale partner moeten reeds bestaande ondernemingen
zijn met substanti&#xEB;le economische
activiteiten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Het projectvoorstel
moet logisch voortvloeien uit de huidige activiteiten (core business)
en strategie van de aanvrager en de lokale
partner;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>De partners moeten
beschikken over de nodige kennis en ervaring om het project tot een
succes te maken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>De partners moeten
een samenwerkingsverband aangaan voor de lange termijn. Dit betreft
veelal een joint venture.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>De partners
moeten laten zien over voldoende financi&#xEB;le middelen te beschikken
om de eigen bijdrage en het werkkapitaal te kunnen financieren voor het
project. Enkele richtlijnen die Agentschap NL hiervoor hanteert staan
vermeld in het aanvraagformulier. Wanneer sprake is van een joint
venture dient de eigen bijdrage in redelijke verhouding te staan tot
het eigendomspercentage van elk van de
partners.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit naar
MKB-bedrijven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit
naar een lokale partner die direct of indirect in handen is van
personen met de lokale nationaliteit en die geen eigendomsrelatie heeft
met de aanvrager. In de Arabische regio gaat de voorkeur bovendien uit
naar vrouwelijke ondernemers en jonge ondernemers (jonger dan 35
jaar).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit naar
aanvragers die nog niet eerder een PSOM- of PSI-project hebben
uitgevoerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>De aanvrager dient een
goede reputatie te hebben op het gebied van MVO. Hiertoe dient de
aanvrager bij de aanvraag een vastgelegd MVO-beleid van de eigen
onderneming te overleggen. Indien er geen vastgelegd MVO-beleid van de
eigen onderneming beschikbaar is op het moment van de aanvraag dan
dient de aanvrager dit alsnog op te leveren binnen het eerste
projectresultaat.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>De partners en de
eerste wezenlijke toeleverancier maken geen gebruik van kinderarbeid
en/of dwangarbeid, noch voor het project waar de aanvraag betrekking op
heeft, noch voor andere activiteiten. Indien de eerste wezenlijke
toeleverancier nog niet bekend is dan dient de aanvrager binnen het
eerste projectresultaat de eerste wezenlijke toeleverancier alsnog te
identificeren en zich te vergewissen dat die geen gebruik maakt van
kinderarbeid en/of
dwangarbeid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Project:</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">Commercieel
plan</nadruk></al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Er
moet een aantoonbare markt zijn voor de producten of diensten die het
project voortbrengt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De voorgestelde activiteit moet significant vernieuwend zijn voor het land waar het project wordt uitgevoerd. De vernieuwing dient ten minste het type product of dienst, de productiemethode of de dienstverleningswijze te betreffen. Met deze vernieuwende projecten wordt beoogd om onderontwikkelde economie&#xEB;n te helpen ontwikkelen. De aanvraag wordt afgewezen indien het project niet vernieuwend is en/of leidt tot marktverstoring in de betreffende sector in het projectland.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Het projectvoorstel moet
een realistische analyse van de bedrijfsrisico&#x2019;s en mitigerende
maatregelen
bevatten.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Operationeel
plan</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Het
operationeel plan dient duidelijk en logisch beschreven te zijn en
concrete resultaten te bevatten. Deze moeten voldoende specifiek,
meetbaar en realiseerbaar zijn.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>De
capaciteit van de hardware die wordt aangeschaft dient in verhouding te
staan tot de beoogde productie aan het eind van het
project.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>Het project zelf dient van
bescheiden omvang te zijn, zodat het leidt tot vervolginvesteringen.
Hiermee wordt het opstartkarakter ('pilot')
benadrukt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>De technologie die wordt
gebruikt dient commercieel bewezen te zijn. PSI is niet bedoeld voor
technologieontwikkeling.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>Het
operationeel plan dient een relevant en kwalitatief voldoende
trainingsprogramma te bevatten voor personeel en belangrijke partijen
in de keten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>Het operationeel plan
dient voldoende de uitgangspunten van IMVO te reflecteren en hier ook
resultaten op te benoemen (voorbeelden per sector zijn te vinden op
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>Het
projectbudget moet in verhouding staan tot de beschreven
resultaten.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Financieel
plan</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>Uit
de cijfers moet blijken dat de activiteit commercieel haalbaar is. Het
project moet uiteindelijk leiden tot een winstgevende
onderneming.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al>Het kasstroomoverzicht
moet helder zijn en logisch voortvloeien uit het commerci&#xEB;le en
operationele plan. Vervolginvesteringen dienen niet meegenomen te
worden in dit overzicht.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>Financiering
van de voorgestelde activiteit anders dan in het kader van PSI is niet
mogelijk. Banken, andere financi&#xEB;le instellingen en private
bronnen zijn niet bereid het project te financieren vanwege de hoge
risico&#x2019;s. Het project komt ook niet in aanmerking voor
financiering uit andere Nederlandse of internationale
instrumenten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Impact:</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
onderneming:</nadruk></al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Het
project heeft de potentie om na afloop door te groeien, waarbij
significante vervolginvesteringen en extra omzet worden
gerealiseerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Het project leidt tot
de creatie van duurzame werkgelegenheid, waarbij goede beloning en
werkomstandigheden in acht worden genomen. In de Arabische regio gaat
de voorkeur uit naar creatie van werkgelegenheid voor jonge werknemers
(jonger dan 25 jaar) en vrouwelijke
werknemers.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Het project moet het
kennisniveau van lokale werknemers, management of toeleveranciers
verhogen en nieuwe vaardigheden
overdragen.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
keten:</nadruk></al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Het
project heeft bij voorkeur positieve lange termijn effecten voor de
keten zoals contractboeren, toeleveranciers, klanten en consumenten
(bijvoorbeeld door kennisdelen, toename van omzet en door toegenomen
kwaliteit van het
eindproduct).</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
sector:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Het
project heeft bij voorkeur een positief lange termijn effect op
stakeholders in de sector, waaronder andere bedrijven, associaties en
kennisinstellingen (bijvoorbeeld door kennisdelen of door de
introductie van standaarden). De voorkeur gaat uit naar projecten die
een positieve impact hebben op voedselzekerheid en/of de
beschikbaarheid van water.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op
de
samenleving:</nadruk></al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>Het
project heeft bij voorkeur een positief effect op het milieu. Het mag
in ieder geval niet milieubelastend
zijn.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij voorkeur
een positief effect op de positie van vrouwen, in het bijzonder in
managementposities. De positie van vrouwen mag in ieder geval niet
verslechteren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij
voorkeur een positieve impact op de lokale gemeenschap in de omgeving
van het project, door middel van verbeteringen van de lokale
infrastructuur, gezondheidszorg, onderwijs, infrastructuur,
kinderopvang, sport.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>Het project
heeft bij voorkeur een positieve lange termijn effect op de lokale
en/of nationale overheid, bijvoorbeeld door het genereren van
belastinginkomsten, positieve invloed op de handelsbalans of omdat het
leidt tot ontwikkeling van de lokale
regelgeving.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Beoordelingsprocedure</titel>
          </kop>
          <al>Stap
1. Formele vereisten: Agentschap NL neemt de aanvraag in behandeling
wanneer aan de formele vereisten (Paragraaf&#xA0;4) is voldaan. Indien
de subsidieaanvraag op &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen onvolledig is,
wordt de aanvrager in de gelegenheid gesteld de aanvraag alsnog te
completeren binnen 7 kalenderdagen nadat Agentschap NL de aanvrager van
de onvolledigheid in kennis heeft gesteld. Wanneer niet correct of niet
tijdig is hersteld, wordt de aanvraag niet in behandeling
genomen.</al>
          <al>Stap 2. Ingangscriteria: Vervolgens stelt Agentschap
NL vast of de aanvraag voldoet aan alle ingangscriteria
(Paragraaf&#xA0;5). Indien aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere van deze
criteria niet is voldaan wordt de aanvraag afgewezen.</al>
          <al>Stap 3.
Toetsingscriteria: Agentschap NL beoordeelt daarna de aanvraag
inhoudelijk en financieel op basis van de toetsingscriteria
(Paragraaf&#xA0;6). Indien het voorstel onvoldoende scoort op
&#xE9;&#xE9;n of meerdere onderdelen, wordt de aanvraag
afgewezen.</al>
          <al>Stap 4. Rangschikking: Agentschap NL maakt
twee rangschikkingen van de positief beoordeelde voorstellen. E&#xE9;n
rangschikking is voor de Arabische regio (Algerije, Egypte, Irak,
Jemen, Jordani&#xEB;, Marokko, de Palestijnse Gebieden en
Tunesi&#xEB;). De andere rangschikking is voor de overige PSI-landen.
De rangschikkingen worden bepaald door een score die is gebaseerd op
alle toetsingscriteria (Paragraaf&#xA0;6).</al>
          <al>Het in de
Staatscourant gepubliceerde budget per ronde wordt toegewezen aan de
positief beoordeelde PSI Regulier en PSI Plus aanvragen in de orde van
de rangschikkingen tot het budget uitgeput is. Het is dus mogelijk dat
een project voldoende scoort en toch wordt afgewezen, omdat het budget
van die ronde niet toereikend is.</al>
          <al>Stap 5. Externe
adviescommissie: Agentschap NL legt de inhoudelijke beoordeling en de
rangschikking ter toetsing voor aan een externe Adviescommissie die is
aangesteld door de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken. Dit is de
Adviescommissie Private Sector Investeringsprogramma (APSI). De
commissie bestaat uit tenminste drie leden die worden benoemd door de
staatssecretaris van Buitenlandse Zaken. De leden van de commissie zijn
deskundig op het terrein waarop de commissie een taak heeft en zijn
niet werkzaam bij het ministerie van Buitenlandse Zaken of bij
Agentschap NL. De commissie geeft een positief of negatief advies bij
elk voorstel. In beginsel volgt Agentschap NL het advies van de
commissie op.</al>
          <al>Verificatie: Agentschap NL kan het
projectvoorstel gedurende de procedure voor advies voorleggen aan de
Nederlandse ambassade in het betreffende land en aan een extern expert.
Tevens is het mogelijk dat een vertegenwoordiger van Agentschap NL een
bedrijfsbezoek aflegt bij de aanvrager en eventueel naar het land zelf
reist om informatie in te winnen bij de lokale partner. Ook kan een
extern bureau in opdracht van Agentschap NL een onderzoek uitvoeren
naar de aanvrager, de lokale partner of naar de eerste wezenlijke
toeleverancier van het project.</al>
          <al>Indien noodzakelijk voor de
beoordeling kan Agentschap NL zelfstandig contact opnemen met de
projectpartners en hen vragen om een nadere
toelichting.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening
en uitvoering</titel>
          </kop>
          <al>Subsidieverlening: Binnen 13 weken na de
sluitingsdatum van het betreffende tijdvak zal Agentschap NL beslissen
over de subsidieaanvraag. Deze termijn kan worden verlengd tot maximaal
22 weken.</al>
          <al>Voortgangsrapportages: De subsidieontvanger dient
eenmaal per 12 maanden te rapporteren over de gerealiseerde
activiteiten en kosten. Het bereiken van Resultaat 1 is essentieel voor
de verdere uitvoering van het subsidieproject. Indien Resultaat 1 niet,
niet tijdig of niet volledig is gerealiseerd, kan dit gevolgen hebben
voor continuering van de subsidieverstrekking en kan de
subsidiebeschikking worden gewijzigd of zelfs worden ingetrokken. De
eerste voortgangsrapportage wordt daarom ingediend binnen 4 weken na
afloop van de termijn voor het realiseren van Resultaat 1.</al>
          <al>De
termijn voor het indienen van de daaropvolgende voortgangsrapportages
is telkens 12 maanden na de termijn voor het indienen van de vorige
voortgangsrapportage, met dien verstande dat in het laatste jaar van
het subsidietijdvak de eindrapportage in de plaats treedt van de
voortgangsrapportage. De rapportages dienen in het Engels te worden
opgesteld volgens het beschikbaar gestelde model (zie
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
          <al>Meldingsplicht: De subsidieontvanger
is verplicht onverwijld een schriftelijke melding te doen, zodra
aannemelijk is dat de activiteiten waarvoor de subsidie is verleend
niet, niet tijdig of niet geheel zullen worden verricht, dan wel hij
niet aan de verplichtingen die aan de subsidie zijn verbonden zal
voldoen.</al>
          <al>Voorschotten: Bij de subsidieverstrekking zal worden bepaald op welke wijze bevoorschotting plaatsvindt. Gedurende het project bedragende voorschotten in totaal niet meer dan 90% van de verstrekte subsidie. Na het behalen van resultaat 1 worden de voorschotten gefaseerd, eens per drie maanden, verstrekt.</al>
          <al>Subsidievaststelling: De aanvrager moet
binnen twee maanden na afronding van de activiteiten de inhoudelijke en
financi&#xEB;le eindrapportage aanleveren. Deze eindrapportage dient te
worden ingediend overeenkomstig het beschikbaar gestelde model (zie
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
          <al>Agentschap NL beslist binnen 13 weken
over de subsidievaststelling. Een fysieke inspectie ter plaatse kan
onderdeel uitmaken van de beoordeling van de aanvraag tot
subsidievaststelling. In dat geval kan Agentschap NL de beslistermijn
verlengen tot 22 weken.</al>
          <al>Spin-off fase: De spin-off fase is de
periode van twee jaar na subsidievaststelling. Gedurende deze periode
is de subsidieontvanger verplicht om een redelijke financi&#xEB;le
investering in de joint venture te doen.</al>
          <al>Informatie na
vaststelling: Tot 24 maanden na vaststelling van de subsidie kan
Agentschap NL de aanvrager verzoeken informatie te verstrekken over de
impact van het
project.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Appendices</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>I</li.nr>
              <al>Aanvraagformulier
en model projectvoorstel PSI Regulier (te downloaden via
www.agentschapnl.nl/PSI)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>II</li.nr>
              <al>Begrippenlijst
PSI Regulier (te downloaden via
www.agentschapnl.nl/PSI)</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Subsidiehandleiding
PSI
Plus</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Private
Sector Investeringsprogramma: deelprogramma PSI
Plus</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Inhoud
en inlichtingen</titel>
          </kop>
          <al>Het PSI-programma valt uiteen in twee
deelprogramma&#x2019;s, PSI Regulier en PSI Plus. Deze bijlage bevat de
subsidiehandleiding voor PSI Plus. PSI Plus heeft betrekking op
Afghanistan, Burundi, Democratische Republiek Congo, Guatemala, Irak,
Jemen, Pakistan, de Palestijnse Gebieden, Sierra Leone en Zuid-Sudan.
PSI Regulier richt zich op 48 andere landen in Afrika, Azi&#xEB;,
Latijns-Amerika en Midden en Oost Europa. De handleiding van PSI
Regulier is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030870&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>.</al>
          <al>De subsidiehandleiding
maakt u wegwijs bij het aanvragen van subsidie in het kader van PSI
Plus. De subsidiehandleiding vormt tevens het formele kader voor de
beoordeling van subsidieaanvragen. Het aanvraagformulier maakt
integraal onderdeel uit van de subsidiehandleiding.</al>
          <al>De
subsidiehandleiding is als volgt ingedeeld. Paragraaf&#xA0;2 bevat een
algemene toelichting over de inhoud van het programma. Paragraaf&#xA0;3
licht toe welke kosten subsidiabel zijn. Vervolgens wordt toegelicht
aan welke criteria het voorstel dient te voldoen. Dit zijn de formele
vereisten (paragraaf&#xA0;4), ingangscriteria (paragraaf&#xA0;5) en
toetsingscriteria (paragraaf&#xA0;6). Ook treft u een beschrijving aan
van de beoordelingsprocedure (Paragraaf&#xA0;&#xA0;) en enkele regels
ten aanzien van de uitvoering (paragraaf&#xA0;8).</al>
          <al>Appendix I
bevat het aanvraagformulier en appendix II de begrippenlijst. De
subsidiehandleiding, het aanvraagformulier, de begrippenlijst en
aanvullende informatie kunt u downloaden van de website van Agentschap
NL: www.agentschapnl.nl/PSI. Voor nadere inlichtingen kunt u zich
wenden tot Agentschap NL, divisie NL EVD Internationaal, tel: 088-602
8513.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <al>Doel:
De doelstelling van PSI is het stimuleren van duurzame economische
ontwikkeling door middel van het bevorderen van significant
vernieuwende investeringen in de private sector in ontwikkelingslanden.
Hiermee wordt beoogd een relevante en positieve bijdrage te leveren aan
zelfredzaamheid en armoedevermindering door het cre&#xEB;ren van
economische bedrijvigheid, werkgelegenheid en
inkomensverbetering.</al>
          <al>Typering van een PSI-project:
Een PSI-project is een investeringsproject dat wordt uitgevoerd door
een Nederlandse (of buitenlandse) onderneming in samenwerking met een
lokale onderneming in &#xE9;&#xE9;n van de ontwikkelingslanden waarvoor
PSI is opengesteld. PSI subsidieert het project, dat bestaat uit zowel
hardware (zoals machines) als technische assistentie (zoals training,
projectmanagement).</al>
          <al>Het project is significant vernieuwend voor
het betreffende land. Het innovatieve karakter dient ten minste het
type product of dienst, de productiemethode of de dienstverleningswijze
te betreffen. PSI verkleint de risico's voor het lokale en het
buitenlandse bedrijf die samen een dergelijke investering doen, door
een financi&#xEB;le bijdrage in de investeringslasten. Het is de
bedoeling dat na afloop van de projectperiode vervolginvesteringen
worden gerealiseerd die leiden tot verdere groei van omzet en
werkgelegenheid. Daarnaast dient het project commercieel haalbaar te
zijn en positieve impact te hebben op de lokale
economie.</al>
          <al>Uitvoerder: De staatssecretaris van
Buitenlandse Zaken heeft de uitvoering van de subsidieregeling
opgedragen aan Agentschap NL, divisie NL EVD Internationaal, de
uitvoeringsorganisatie van de rijksoverheid voor internationaal
ondernemen en samenwerken.</al>
          <al>Internationaal
Maatschappelijk Verantwoord Ondernemen (IMVO): De Nederlandse overheid
hecht veel belang aan IMVO en verwacht dat PSI-projecten op dit gebied
voorop lopen in het betreffende land en sector. Certificering, ook op
sociaal gebied, is hierbij van belang. IMVO wordt integraal meegenomen
in de beoordeling van de subsidieaanvraag. De aanvrager dient een goede
reputatie te hebben op het gebied van MVO hetgeen blijkt uit een
vastgelegd MVO-beleid voor de eigen onderneming dat de aanvrager al
heeft, of binnen het eerste projectresultaat zal opleveren.</al>
          <al>Van
bedrijven die gebruik maken van PSI wordt ge&#xEB;ist dat zij zorgen
dat zij en hun eerste wezenlijke toeleverancier geen gebruik maken van
kinderarbeid en ook geen andere fundamentele arbeidsnormen in het
buitenland
schenden.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel>
          </kop>
          <al>De PSI-subsidie bestaat uit een
bijdrage in de kosten die direct verbonden zijn met de uitvoering van
het project. Voor PSI Plus is de bijdrage 60% van de subsidiabele
kosten, met een maximumbijdrage van EUR&#xA0;900.000. De kosten die
voor subsidie in aanmerking komen bestaan
uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten
van duurzame kapitaalgoederen (hardware) die ingezet worden in het
productieproces, met uitzondering van bestaande gebouwen en
land;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten voor technische
assistentie, zoals projectmanagement, training, advieskosten,
certificering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten voor de
beveiliging.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Tevens kunnen de premiekosten voor
een verzekering onder MIGA SIP voor schade als gevolg van
(burger)oorlog, onlusten, onteigening en beperkingen in de uitvoer van
valuta voor een periode van 3 jaar worden vergoed. Zie ook
www.miga.org/sip.</al>
          <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het
Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref> wordt de subsidie
geweigerd indien de subsidie wordt aangevraagd na aanvang van de
activiteiten. Voor de goede orde wordt opgemerkt dat activiteiten die
v&#xF3;&#xF3;r de indiening van de aanvraag worden gemaakt ter
voorbereiding van het project niet leiden tot weigering van de
subsidie, maar dat de kosten daarvan niet voor subsidie in aanmerking
komen. Het aanvraagformulier bevat een nadere toelichting op de
subsidiabele en niet-subsidiabele
kosten.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Formele
vereisten</titel>
          </kop>
          <al>De aanvraag dient te voldoen aan
onderstaande formele vereisten. Indien aan deze vereisten niet is
voldaan, neemt Agentschap NL de aanvraag niet in
behandeling.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
aanvraag dient schriftelijk (1 origineel en 3 kopie&#xEB;n) en volledig
te worden ingediend bij Agentschap NL conform het aanvraagformulier in
appendix I.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De aanvraag dient tijdig
te zijn ingediend. De uiterlijke indieningsdatum voor de eerste
beoordelingsronde is maandag 6 februari 2012, 15.00 uur. De uiterlijke
indieningsdatum voor de tweede beoordelingsronde is maandag 20 augustus
2012, 15.00 uur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het adres waar de
aanvraag dient te worden ingediend
is:</al>
              <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst">
                  <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="65*"/>
                  <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="64.5*"/>
                  <tbody valign="top">
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>
                          <nadruk type="cur">Bezoekadres</nadruk>
                        </al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>
                          <nadruk type="cur">Postadres</nadruk>
                        </al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Agentschap
NL, t.a.v.
PSI</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Agentschap
NL, t.a.v.
PSI</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Prinses
Beatrixlaan
2</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Postbus
93144</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Den
Haag</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2509
AC Den
Haag</al>
                      </entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </table>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Tegelijkertijd
moet een elektronische kopie worden ingeleverd op een digitaal
opslagmedium met USB-poort
(USB-stick).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Het formulier dient
voorzien te zijn van de naam van de aanvrager. Een tekenbevoegde
vertegenwoordiger van de aanvrager dient het formulier te
ondertekenen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Naast de aanvrager
dient de lokale partner het projectvoorstel mede te ondertekenen. De
lokale partner geeft hiermee aan bekend te zijn met de inhoud van de
aanvraag en zich in te zetten voor de succesvolle uitvoering van het
project. Overigens is uitsluitend de aanvrager de subsidieontvanger,
indien de aanvraag is goedgekeurd. Dat betekent dat alle verplichtingen
op de aanvrager rusten, onverschillig wie de uitvoering ter hand
neemt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>De aanvrager en lokale partner
dienen te verklaren dat zij bekend zijn met de OESO-Richtlijnen voor
multinationale bedrijven met betrekking tot maatschappelijk verantwoord
ondernemen, de ILO-Verklaring inzake fundamentele rechten en principes
voor werk en de VN-Conventie over Biologische Diversiteit en dat ze
hiernaar zullen handelen. Informatie over deze documenten staat op de
website van Agentschap NL
(www.agentschapnl.nl/psi).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>De
aanvraag dient in de Engelse taal gesteld te
zijn.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Ingangscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Een
aanvraag wordt in ieder geval afgewezen indien aan onderstaande
ingangscriteria niet is
voldaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Landen:</al>
              <al>Voor subsidie onder het PSI Plus
komen alleen voorstellen in aanmerking voor de volgende 10 landen:
Afghanistan, Burundi, Democratische Republiek Congo, Guatemala, Jemen,
Irak, de Palestijnse Gebieden, Sierra Leone, Pakistan en
Zuid-Sudan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Aanvrager PSI
Plus:</al>
              <al>Subsidie kan alleen worden aangevraagd
door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een
in Nederland gevestigde onderneming die is ingeschreven in het
handelsregister van de Kamer van
Koophandel.</al>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">&#xF3;f</nadruk>
                  </al>
                  <al>een in
het buitenland gevestigde onderneming die als zodanig is geregistreerd
bij de lokale Kamer van Koophandel (of vergelijkbare instantie) en niet
is gevestigd is in het land waarop de aanvraag betrekking
heeft.</al>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">&#xF3;f</nadruk>
                  </al>
                  <al>een aan een
onderneming gelieerde stichting (&#x2018;corporate foundation&#x2019;).
Deze stichting dient als zodanig geregistreerd te zijn bij de Kamer van
Koophandel of een vergelijkbare
instantie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">&#xE9;n</nadruk>
deze onderneming dient ten minste twee jaar te
bestaan.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De aanvrager mag op
het moment van indiening niet meer dan &#xE9;&#xE9;n PSI- of
PSOM-project in uitvoering hebben en mag niet meer dan &#xE9;&#xE9;n
aanvraag per tender indienen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Samenwerkingsverband:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De aanvrager dient het project uit te voeren
samen met een lokale partner. Deze lokale partner is:</al>
                  <al>een
onderneming in het land waar het project wordt gevestigd en is als
zodanig geregistreerd bij de lokale kamer van Koophandel (of
vergelijkbare instantie). Overheidsorganisaties mogen niet meer dan 25%
van het eigendom van deze onderneming in bezit
hebben.</al>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">&#xF3;f</nadruk>
                  </al>
                  <al>een
natuurlijke persoon in bezit van de nationaliteit van het land waar het
project wordt gevestigd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het
samenwerkingsverband van aanvrager en lokale partner heeft niet eerder
PSI-subsidie ontvangen of een PSOM-project
uitgevoerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Projectduur, projectomvang en
cofinanciering:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De projectduur is 30 maanden. Voor
seizoensafhankelijke projecten (visserij-, land-, tuin- en
bosbouwprojecten) is de projectduur 36
maanden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De subsidie voor PSI
Plus bestaat uit een vergoeding van 60% van de subsidiabele kosten tot
een maximum van EUR&#xA0;900.000. Het maximale projectbudget bedraagt
EUR&#xA0;1.500.000. Dit is exclusief de eventuele verzekeringskosten
voor MIGA SIP.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Cofinanciering
van het project door andere programma&#x2019;s van de Nederlandse
overheid of van andere overheden is niet toegestaan. De aanvrager moet
cofinanciering door andere niet-commerci&#xEB;le partijen in zijn
aanvraag vermelden. De PSI-bijdrage in combinatie met financi&#xEB;le
bijdragen van andere niet-commerci&#xEB;le partijen mag niet meer dan
80% van het projectbudget
bedragen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Toetsingscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer
aan de hiervoor genoemde formele vereisten en ingangscriteria is
voldaan, beoordeelt Agentschap NL de aanvraag op basis van de
toetsingscriteria hieronder. In het aanvraagformulier worden deze
criteria nader
toegelicht.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Partners
en eerste
toeleverancier:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
aanvrager moet een reeds bestaande onderneming of &#x2018;corporate
foundation&#x2019; zijn met substanti&#xEB;le economische
activiteiten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Het projectvoorstel
moet logisch voortvloeien uit de huidige activiteiten (core business)
en strategie van de aanvrager en de lokale
partner.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>De partners moeten
beschikken over de nodige kennis en ervaring om het project tot een
succes te maken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>De partners moeten
een samenwerkingsverband aangaan voor de lange termijn. Dit betreft
veelal een joint venture. Wanneer de lokale partner een natuurlijk
persoon is, is de oprichting van een joint venture in de beginfase van
het project verplicht.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>De partners
moeten laten zien over voldoende financi&#xEB;le middelen te beschikken
om de eigen bijdrage en het werkkapitaal te kunnen financieren voor het
project. Enkele richtlijnen die Agentschap NL hiervoor hanteert staan
vermeld in het aanvraagformulier.&#xA0;Wanneer sprake is van een joint
venture dient de eigen bijdrage in redelijke verhouding te staan tot
het eigendomspercentage van elk van de
partners.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit naar
MKB-bedrijven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit
naar een lokale partner die direct of indirect in handen is van
personen met de lokale nationaliteit en die geen eigendomsrelatie
hebben met de aanvrager. In de Arabische regio gaat de voorkeur
bovendien uit naar vrouwelijke ondernemers en jonge ondernemers (jonger
dan 35 jaar).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>De voorkeur gaat uit
naar aanvragers die nog niet eerder een PSOM of PSI-project hebben
uitgevoerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>De aanvrager dient een
goede reputatie te hebben op het gebied van MVO. Hiertoe dient de
aanvrager bij de aanvraag een vastgelegd MVO-beleid van de eigen
onderneming te overleggen. Indien er geen vastgelegd MVO-beleid van de
eigen onderneming beschikbaar is op het moment van de aanvraag dan
dient de aanvrager dit alsnog op te leveren binnen het eerste
projectresultaat.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>De partners en de
eerste wezenlijke toeleverancier maken geen gebruik van kinderarbeid
en/of dwangarbeid, noch voor het project waar de aanvraag betrekking op
heeft, noch voor andere activiteiten. Indien de eerste wezenlijke
toeleverancier nog niet bekend is dan dient de aanvrager binnen het
eerste project resultaat de eerste wezenlijke toeleverancier alsnog te
identificeren en zich te vergewissen dat die geen gebruik maakt van
kinderarbeid en/of
dwangarbeid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Project:</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">Commercieel
plan</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Er
moet een aantoonbare markt zijn voor de producten of diensten die het
project voortbrengt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De voorgestelde activiteit moet significant vernieuwend zijn voor het land waar het project wordt uitgevoerd. De vernieuwing dient ten minste het type product of dienst, de productiemethode of de dienstverleningswijze te betreffen. Met deze vernieuwende projecten wordt beoogd om onderontwikkelde economie&#xEB;n te helpen ontwikkelen. De aanvraag wordt afgewezen indien het project niet vernieuwend is en/of leidt tot marktverstoring in de betreffende sector in het projectland.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Het projectvoorstel moet
een realistische analyse van de bedrijfsrisico&#x2019;s en mitigerende
maatregelen bevatten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Daarnaast moet
een overzicht worden gegeven van de veiligheidsrisico&#x2019;s en de
risico&#x2019;s ten aanzien van de politiek en sociaaleconomische
situatie in het betreffende
land.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Operationeel
plan</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Het
operationeel plan dient duidelijk en logisch beschreven te zijn en
concrete resultaten te bevatten. Deze moeten voldoende specifiek,
meetbaar en realiseerbaar zijn.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>De
capaciteit van de hardware die wordt aangeschaft dient in verhouding te
staan tot de beoogde productie aan het eind van het
project.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>Het project zelf dient van
bescheiden omvang te zijn, zodat het leidt tot vervolginvesteringen.
Hiermee wordt het opstartkarakter ('pilot')
benadrukt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>De technologie die wordt
gebruikt dient commercieel bewezen te zijn. PSI is niet bedoeld voor
technologieontwikkeling.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>Het
operationeel plan dient een relevant en kwalitatief voldoende
trainingsprogramma te bevatten voor personeel en belangrijke partijen
in de keten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>Het operationeel plan
dient voldoende de uitgangspunten van IMVO te reflecteren en hier ook
resultaten op te benoemen (voorbeelden per sector zijn te vinden op
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>Het
projectbudget moet in verhouding staan tot de beschreven
resultaten.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Financieel
plan</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>Uit
de cijfers moet blijken dat de activiteit commercieel haalbaar is. Het
project moet uiteindelijk leiden tot een winstgevende
onderneming.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al>Het kasstroomoverzicht
moet helder zijn en logisch voortvloeien uit het commerci&#xEB;le en
operationele plan. Vervolginvesteringen dienen niet meegenomen te
worden in dit overzicht.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>Financiering
van de voorgestelde activiteit anders dan in het kader van PSI is niet
mogelijk. Banken, andere financi&#xEB;le instellingen en private
bronnen zijn niet bereid het project te financieren vanwege de hoge
risico&#x2019;s. Het project komt ook niet in aanmerking voor
financiering uit andere Nederlandse of internationale
instrumenten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Impact:</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
onderneming:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Het
project heeft de potentie om na afloop door te groeien, waarbij
significante vervolginvesteringen en extra omzet worden
gerealiseerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Het project leidt tot
de creatie van duurzame werkgelegenheid, waarbij goede beloning en
werkomstandigheden in acht worden genomen. In de Arabische regio gaat
de voorkeur uit naar creatie van werkgelegenheid voor jonge werknemers
(jonger dan 25 jaar) en vrouwelijke
werknemers.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Het project moet het
kennisniveau van lokale werknemers, management of toeleveranciers
verhogen en nieuwe vaardigheden
overdragen.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
keten:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij voorkeur positieve lange
termijn effecten voor de keten zoals contractboeren, toeleveranciers,
klanten en consumenten (bijvoorbeeld door kennisdelen, toename van
omzet en door toegenomen kwaliteit van het
eindproduct).</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
sector:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij voorkeur een positief lange
termijn effect op stakeholders in de sector, waaronder andere
bedrijven, associaties en kennisinstellingen (bijvoorbeeld door
kennisdelen of door de introductie van standaarden). De voorkeur gaat
uit naar projecten die een positieve impact hebben op voedselzekerheid
en/of de beschikbaarheid van
water.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>
                <nadruk type="cur">Op de
samenleving:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij voorkeur een positief effect
op het milieu. Het mag in ieder geval niet milieubelastend
zijn.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij voorkeur
een positief effect op de positie van vrouwen, in het bijzonder in
managementposities. De positie van vrouwen mag in ieder geval niet
verslechteren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>Het project heeft bij
voorkeur een positieve impact op de lokale gemeenschap in de omgeving
van het project, door middel van verbeteringen van de lokale
infrastructuur, gezondheidszorg, onderwijs, infrastructuur,
kinderopvang, sport.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>Het project
heeft bij voorkeur een positieve lange termijn effect op de lokale
en/of nationale overheid, bijvoorbeeld door het genereren van
belastinginkomsten, positieve invloed op de handelsbalans of omdat het
leidt tot ontwikkeling van de lokale
regelgeving.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Beoordelingsprocedure</titel>
          </kop>
          <al>Stap
1. Formele vereisten: Agentschap NL neemt de aanvraag in behandeling
wanneer aan de formele vereisten (Paragraaf&#xA0;4) is voldaan. Indien
de subsidieaanvraag op &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen onvolledig is,
wordt de aanvrager in de gelegenheid gesteld de aanvraag alsnog te
completeren binnen 7 kalenderdagen nadat Agentschap NL de aanvrager van
de onvolledigheid in kennis heeft gesteld. Wanneer niet correct of niet
tijdig is hersteld, wordt de aanvraag niet in behandeling
genomen.</al>
          <al>Stap 2. Ingangscriteria: Vervolgens stelt Agentschap
NL vast of de aanvraag voldoet aan alle ingangscriteria
(Paragraaf&#xA0;5). Indien aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere van deze
criteria niet is voldaan wordt de aanvraag afgewezen.</al>
          <al>Stap 3.
Toetsingscriteria: Agentschap NL beoordeelt daarna de aanvraag
inhoudelijk en financieel op basis van de toetsingscriteria
(Paragraaf&#xA0;6). Indien het voorstel onvoldoende scoort op
&#xE9;&#xE9;n of meerdere onderdelen, wordt de aanvraag
afgewezen</al>
          <al>Stap 4. Rangschikking: Agentschap NL maakt
twee rangschikkingen van de positief beoordeelde voorstellen. E&#xE9;n
rangschikking is voor de Arabische regio (Algerije, Egypte, Irak,
Jemen, Jordani&#xEB;, Marokko, de Palestijnse Gebieden en
Tunesi&#xEB;). De andere rangschikking is voor de overige PSI-landen.
De rangschikkingen worden bepaald door een score die is gebaseerd op
alle toetsingscriteria (Paragraaf&#xA0;6).</al>
          <al>Het in de
Staatscourant gepubliceerde budget per ronde wordt toegewezen aan de
positief beoordeelde PSI Regulier en PSI Plus aanvragen in de orde van
de rangschikkingen tot het budget uitgeput is. Het is dus mogelijk dat
een project voldoende scoort en toch wordt afgewezen, omdat het budget
van die ronde niet toereikend is.</al>
          <al>Stap 5. Externe
adviescommissie: Agentschap NL legt de inhoudelijke beoordeling en de
rangschikking ter toetsing voor aan een externe Adviescommissie die is
aangesteld door de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken. Dit is de
Adviescommissie Private Sector Investeringsprogramma (APSI). De
commissie bestaat uit ten minste drie leden die worden benoemd door de
staatssecretaris van Buitenlandse Zaken. De leden van de commissie zijn
deskundig op het terrein waarop de commissie een taak heeft en zijn
niet werkzaam bij het ministerie van Buitenlandse Zaken of bij
Agentschap NL. De commissie geeft een positief of negatief advies bij
elk voorstel. In beginsel volgt Agentschap NL het advies van de
commissie op.</al>
          <al>Verificatie: Agentschap NL kan het
projectvoorstel gedurende de procedure voor advies voorleggen aan de
Nederlandse ambassade in het betreffende land en aan een extern expert.
Tevens is het mogelijk dat een vertegenwoordiger van Agentschap NL een
bedrijfsbezoek aflegt bij de aanvrager en eventueel naar het land zelf
reist om informatie in te winnen bij de lokale partner. Ook kan een
extern bureau in opdracht van Agentschap NL een onderzoek uitvoeren
naar de aanvrager, de lokale partner of naar de eerste wezenlijke
toeleverancier van het project.</al>
          <al>Indien noodzakelijk voor de
beoordeling kan Agentschap NL zelfstandig contact opnemen met de
projectpartners en hen vragen om een nadere
toelichting.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening
en uitvoering</titel>
          </kop>
          <al>Subsidieverlening: Binnen 13 weken na de
sluitingsdatum van het betreffende tijdvak zal Agentschap NL beslissen
over de subsidieaanvraag. Deze termijn kan worden verlengd tot maximaal
22 weken.</al>
          <al>Voortgangsrapportages: De subsidieontvanger dient
eenmaal per 12 maanden te rapporteren over de gerealiseerde
activiteiten en kosten. Het bereiken van Resultaat 1 is essentieel voor
de verdere uitvoering van het subsidieproject. Indien Resultaat 1 niet,
niet tijdig of niet volledig is gerealiseerd, kan dit gevolgen hebben
voor continuering van de subsidieverstrekking en kan de
subsidiebeschikking worden gewijzigd of zelfs worden ingetrokken. De
eerste voortgangsrapportage wordt daarom ingediend binnen 4 weken na
afloop van de termijn voor het realiseren van Resultaat 1.</al>
          <al>De
termijn voor het indienen van de daaropvolgende voortgangsrapportages
is telkens 12 maanden na de termijn voor het indienen van de vorige
voortgangsrapportage, met dien verstande dat in het laatste jaar van
het subsidietijdvak de eindrapportage in de plaats treedt van de
voortgangsrapportage. De rapportages dienen in het Engels te worden
opgesteld volgens het beschikbaar gestelde model (zie
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
          <al>Meldingsplicht: De subsidieontvanger
is verplicht onverwijld een schriftelijke melding te doen, zodra
aannemelijk is dat de activiteiten waarvoor de subsidie is verleend
niet, niet tijdig of niet geheel zullen worden verricht, dan wel hij
niet aan de verplichtingen die aan de subsidie zijn verbonden zal
voldoen.</al>
          <al>Voorschotten: Bij de subsidieverstrekking zal worden bepaald op welke wijze bevoorschotting plaatsvindt. Gedurende het project bedragende voorschotten in totaal niet meer dan 90% van de verstrekte subsidie. Na het behalen van resultaat 1 worden de voorschotten gefaseerd, eens per drie maanden, verstrekt.</al>
          <al>Subsidievaststelling: De aanvrager moet
binnen twee maanden na afronding van de activiteiten de inhoudelijke en
financi&#xEB;le eindrapportage aanleveren. Deze eindrapportage dient te
worden ingediend overeenkomstig het beschikbaar gestelde model (zie
www.agentschapnl.nl/PSI).</al>
          <al>Agentschap NL beslist binnen 13 weken
over de subsidievaststelling. Een fysieke inspectie ter plaatse kan
onderdeel uitmaken van de beoordeling van de aanvraag tot
subsidievaststelling. In dat geval kan Agentschap NL de beslistermijn
verlengen tot 22 weken.</al>
          <al>Spin-off fase: De spin-off fase is de
periode van twee jaar na subsidievaststelling. Gedurende deze periode
is de subsidieontvanger verplicht om een redelijke financi&#xEB;le
investering in de joint-venture te doen.</al>
          <al>Informatie na
vaststelling: Tot 24 maanden na vaststelling van de subsidie kan
Agentschap NL de aanvrager verzoeken informatie te verstrekken over de
impact van het
project.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Appendices</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>I</li.nr>
              <al>Aanvraagformulier
en model projectvoorstel PSI Plus (te downloaden via
www.agentschapnl.nl/PSI)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>II</li.nr>
              <al>Begrippenlijst
PSI Plus (te downloaden via
www.agentschapnl.nl/PSI)</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	