<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028469" dtdversie="2.0" id="443169" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet
telecommunicatievoorzieningen
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">openbaar
lichaam:</nadruk> het openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">telecommunicatie:</nadruk> iedere
overdracht, uitzending of ontvangst van gegevens van welke aard ook
door middel van kabels, langs radio-elektrische weg of door middel van
optische of andere elektromagnetische
systemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">openbare gronden:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>de
openbare wegen met inbegrip van de daartoe behorende stoepen,
glooiingen, bermen, sloten, bruggen, viaducten, tunnels, duikers,
beschoeiingen en andere
werken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de wateren
met de daartoe behorende bruggen, de plantsoenen, pleinen en andere
plaatsen, welke tot gemene dienst van allen zijn
bestemd;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">kabels:</nadruk> geleidingen
bestemd voor telecommunicatie</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">kabelwerken:</nadruk> de
bij kabels behorende ondersteuningswerken, beschermingswerken en
signaalinrichtingen, alsmede inrichtingen, bestemd om daarin verbinding
tot stand te brengen tussen kabels in, op of boven openbare gronden
enerzijds en kabels in gebouwen en daarmee &#xE9;&#xE9;n geheel
vormende gronden anderzijds dan wel tussen laatstgenoemde kabels
onderling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">Intern
net:</nadruk> een samenstel van kabels en
kabelwerken dat zich bevindt binnen een gebouw of een groep van
gebouwen voor zover behorende tot &#xE9;&#xE9;n onderneming, al dan
niet met elkaar verbonden door middel van radio-elektrische zend- en
ontvanginrichtingen, en waarmee diverse typen randapparatuur zowel
onderling als met de openbare telecommunicatie-infrastructuur zijn
verbonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">kabelnet:</nadruk> telecommunicatie-infrastructuur
verbonden aan en ten behoeve van het functioneren van draadomroep- en
kabelinrichtingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">telecommunicatie-infrastructuur:</nadruk> een
stelsel van inrichtingen met daarbij behorende middelen, bestemd voor
telecommunicatie die, geheel of gedeeltelijk, openbare gronden
overschrijdt, welk stelsel is begrensd door daartoe behorende
aansluitpunten en met inbegrip van de aansluitingen op
telecommunicatie-inrichtingen
buitenlands;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">draadomroepinrichting:</nadruk> een
inrichting of onderdeel daarvan, bestemd om met gebruik van kabels en
kabelwerken of radioverbindingen tussen vaste punten,
omroepprogramma&#x2019;s te verspreiden naar een of meer bij anderen in
gebruik zijnde gronden, woningen dan wel niet tot woning dienende
gebouwen of gedeelten van gebouwen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">omroepprogramma:</nadruk> een
programma van woord-, toon- of beeldinhoud, bestemd voor allen die deze
wensen te ontvangen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">vaste
verbinding:</nadruk> een mogelijkheid voor
het directe transport van gegevens tussen twee aansluitpunten, waarvan
de totstandkoming niet door de gebruiker via een aansluitpunt kan
worden be&#xEF;nvloed;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">aansluitpunt:</nadruk> een
eindpunt van de telecommunicatie-infrastructuur, dat dient voor
aansluiting van randapparatuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">randapparatuur:</nadruk> een
inrichting of samenstel van inrichtingen, bestemd voor rechtstreekse
aansluiting op de telecommunicatie-infrastructuur door middel van een
sluitpunt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">de houder van de
concessie:</nadruk> de rechtspersoon,
waaraan een concessie is verleend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
lid</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Telecommunicatie-infrastructuur</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Concessie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ter
bevordering van een doelmatige verzorging van de telecommunicatie in
het algemeen maatschappelijk en economisch belang is voor anderen dan
een openbaar lichaam een door Onze Minister te verlenen concessie
vereist voor de aanleg, de instandhouding en de exploitatie van de
telecommunicatie-infrastructuur. De concessie wordt verleend voor een
door Onze Minister te bepalen termijn, die tenminste 10 jaren
bedraagt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
aanleg, de instandhouding en de exploitatie van de
telecommunicatie-infrastructuur geschiedt door een openbaar lichaam, is
het in deze wet ten aanzien van de concessie respectievelijk de houder
van de concessie bepaalde, tenzij uitdrukkelijk anders is bepaald, van
overeenkomstige toepassing op het desbetreffende openbaar lichaam, met
uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=32">artikel 32, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kent aan de houder van de concessie de radio-frequenties toe
welke nodig zijn voor de uitvoering van de concessie, waarbij
voorschriften en beperkingen kunnen worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie draagt er zorg voor dat de capaciteit, de kwaliteit en
de eigenschappen van de telecommunicatie-infrastructuur voldoen voor
een doelmatige verzorging van telecommunicatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het is
anderen dan de houder van de concessie slechts toegestaan
telecommunicatie-inrichtingen van bijzondere aard of beperkte omvang
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref> aan te leggen, in stand te houden,
aanwezig te hebben, te gebruiken of te doen gebruiken en te exploiteren
of te doen exploiteren met in achtneming van het bepaalde bij of
krachtens hoofdstuk
III.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Diensten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie is in het belang van het algemeen maatschappelijk en
economisch verkeer verplicht bij algemene maatregel van bestuur te
omschrijven diensten, welke betrekking hebben op het directe transport
van gegevens van en naar aansluitpunten, te verzorgen en een ieder
tegen vergoeding het gebruik daarvan ter beschikking te stellen. Indien
nodig kan Onze Minister deze diensten opdragen aan een of meer andere
partijen die op het grondgebied van een openbaar lichaam
telecommunicatieverkeer voor derden verzorgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie is verplicht om een ieder tegen vergoeding het gebruik
van vaste verbindingen ter beschikking te stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie is bevoegd om gebruikers van de in het eerste en
tweede lid bedoelde voorzieningen van het gebruik daarvan geheel of
gedeeltelijk uit te sluiten voorzover het gebruik dat deze gebruikers
van die voorzieningen maken een zodanige belasting voor deze
voorzieningen oplevert dat hinder wordt veroorzaakt aan andere
gebruikers van die voorzieningen, dan wel, ingeval het betreft vanuit
een openbaar lichaam uitgaande telecommunicatie, dit gebruik op
zodanige wijze geschiedt dat omkering van de communicatierichting
plaatsvindt, waardoor de door de gebruiker aan de concessiehouder voor
het gebruik maken van deze voorzieningen verschuldigde vergoedingen
niet in de volle omvang aan de concessiehouder toekomen, tenzij
hierover met de houder van de concessie afspraken zijn
gemaakt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>Het is anderen dan de houder van de concessie niet
toegestaan een voor het publiek toegankelijke gelegenheid bestemd voor
het directe transport van spraak over de
telecommunicatie-infrastructuur op openbare grond te plaatsen en te
exploiteren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4a</nr>
            </kop>
            <al>Het is een ieder verboden voorzieningen voor
telecommunicatie dan wel het gebruik daarvan in welke vorm of op welke
wijze dan ook aan te bieden, voorzover deze voorzieningen een zodanige
belasting opleveren voor de op grond van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>,
bedoelde diensten ter beschikking te stellen voorzieningen dat hinder
wordt veroorzaakt aan andere gebruikers van die voorzieningen, dan wel,
ingeval het betreft vanuit een openbaar lichaam uitgaande
telecommunicatie, deze voorzieningen het gevolg hebben dat omkering van
de communicatierichting plaatsvindt, waardoor de door de gebruiker aan
de concessiehouder voor het gebruik maken van deze voorzieningen
verschuldigde vergoedingen niet in de volle omvang aan de
concessiehouder toekomen, tenzij hierover met de houder van de
concessie afspraken zijn gemaakt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>Alleen het daartoe door de houder van de concessie
gemachtigde personeel, belast met de uitvoering van de krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, aan hem opgedragen diensten en de zorg voor de
vaste verbindingen, mag van de over de telecommunicatie-infrastructuur
getransporteerde gegevens kennis nemen, doch slechts voor zover dit
voor de goede uitvoering van de dienst noodzakelijk
is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>Het vervaardigen, verspreiden of ter verspreiding
in voorraad hebben van lijsten en dergelijke vermeldingen van
aangeslotenen op de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, aan de houder van
de concessie opgedragen diensten, of van andere gegevens betreffende
deze diensten benevens nabootsingen, op welke wijze dan ook
vervaardigd, van bij de houder van de concessie in gebruik zijnde
drukwerken, formulieren en bescheiden, anders dan met toestemming van
de houder van de concessie, is verboden, onverminderd hetgeen terzake
van deze voorwerpen in andere wettelijke regelingen is
bepaald.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Concessievoorwaarden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
concessie wordt verleend onder voorwaarden welke de houder van de
concessie bij de uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, gehouden is op
te volgen. In plaats van concessievoorwaarden kan Onze Minister aan de
houder van de concessie algemene richtlijnen geven die hij bij de
uitvoering van genoemde artikelen gehouden is op te
volgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze concessievoorwaarden
of deze algemene richtlijnen kunnen in elk geval betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>het
instandhouden van een goede telecommunicatie-infrastructuur en een
goede
dienstverlening;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>de
wijze en mate van
dienstverlening;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>de
samenwerking tussen de houders van een
concessie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>de
tarieven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>de
geheimhouding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>de
bescherming van de persoonlijke
levenssfeer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>het
instellen van een geschillencommissie voor gebruikers met betrekking
tot de toepassing van de door de houder van de concessie vast te
stellen algemene
voorwaarden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i)</li.nr>
                  <al>de
omvang en aard van de
concessie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j)</li.nr>
                  <al>de
gronden voor intrekking van de concessie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
concessievoorwaarden of algemene richtlijnen bevatten alleen verplichtingen ten aanzien van het door de
houder van de concessie te bereiken resultaat en niet ten aanzien van
de wijze van bedrijfsvoering om dit resultaat te
bereiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
besluit tot vaststelling of wijziging van de concessievoorwaarden of algemene richtlijnen wordt genomen
met inachtneming van een bedrijfsmatige en op continu&#xEF;teit
gerichte exploitatie door de houder van de
concessie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
houder van een concessie is een bij ministeri&#xEB;le regeling te
bepalen vergoeding verschuldigd voor de kosten verbonden aan de
verlening van de concessie, aan het toezicht op de naleving door de
houder van de concessie van de bij of krachtens deze wet gegeven
regels, voorschriften en beperkingen alsmede aan de uitoefening van
bevoegdheden inzake de telecommunicatie door een openbaar
lichaam.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien
de houder van een concessie een privaatrechtelijke rechtspersoon is, is
iedere bestuurder van deze rechtspersoon hoofdelijk aansprakelijk voor
het afdragen van de in het vijfde lid bedoelde
vergoeding</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Een besluit tot wijziging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
bedoelde richtlijnen wordt niet eerder van kracht dan een jaar na de
vaststelling van dit besluit, tenzij een bij dit besluit aan te geven
algemeen belang dat dringend vordert of de houder van de concessie met
een eerder van kracht wording
instemt.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie is gehouden bij de uitvoering van de ingevolge deze
wet op hem rustende verplichtingen terzake van de verzorging van het
internationale telecommunicatieverkeer de daarop betrekking hebbende
verplichtingen na te komen, welke voortvloeien uit het op 6 november
1982 te Nairobi tot stand gekomen Internationaal
Telecommunicatieverdrag met daarbij behorende bijlagen en reglementen
(Trb.&#xA0;1983,
164), zoals het thans luidt of nadien is gewijzigd, en uit
andere bindende verdragen of besluiten van volkenrechtelijke
organisaties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister geeft in overeenstemming met Onze Minister-President aan de
houder van de concessie voorschriften welke strekken
tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
waarborgen van een goede toepassing van het eerste
lid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het verlenen
van de nodige medewerking aan Onze Minister-President bij de
voorbereiding van verdragen en besluiten als bedoeld in het eerste lid
en het in verband daarmee te voeren internationale
overleg.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder
van de concessie is voor schade als gevolg van het niet of niet goed
functioneren van de telecommunicatie-infrastructuur en van
tekortkomingen bij de uitvoering van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid</intref>, aan hem opgedragen diensten en van de zorg voor vaste verbindingen
slechts aansprakelijk indien het schade betreft als gevolg
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dood
of lichamelijk
letsel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een handelen
in strijd met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=286a" compleet="nee">artikelen 286a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=286c" compleet="nee">286c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=286d" compleet="nee">286d</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=286e" compleet="nee">286e van het Wetboek van
Strafrecht BES</extref>.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
niet of onjuist verstrekken, het onzorgvuldig beheren of verwerken van
gegevens betreffende gebruikers van de bedoelde diensten en van vaste
verbindingen dan wel fouten in administratieve verrichtingen
samenhangend met die
gegevens.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden bedragen vastgesteld waarboven de
aansprakelijkheid, bedoeld in het eerste lid, zich niet uitstrekt,
waarbij de hoogte van de bedragen verschillend kan zijn voor onder meer
de aard van de gebeurtenis, de onderscheiden aan de houder van de
concessie krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, opgedragen diensten en de
zorg voor vaste
verbindingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
houder van de concessie kan zich niet beroepen op een uit het eerste en
tweede lid voortvloeiende uitsluiting of beperking van zijn
aansprakelijkheid, voor zover de schade is ontstaan uit zijn eigen
handelen of nalaten, geschied hetzij met het opzet die schade te
veroorzaken, hetzij roekeloos en met de wetenschap dat die schade er
waarschijnlijk uit zou
voortvloeien.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Ter zake van de verzorging van het internationale
telecommunicatieverkeer is de houder van de concessie slechts
aansprakelijk overeenkomstig de bepalingen van het Internationaal
Telecommunicatieverdrag met daarbij behorende bijlagen en reglementen
en andere bindende verdragen of besluiten van volkenrechtelijk
organisaties welke betrekking hebben op het internationale
telecommunicatieverkeer.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Telecommunicatie-inrichtingen
van bijzondere aard of beperkte omvang</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Inleidende
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
degene, die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=2">paragraaf 2</intref> van dit hoofstuk gerechtigd is een
telecommunicatie-inrichting aan te leggen, in stand te houden of te
gebruiken verboden om die inrichting te gebruiken of te doen gebruiken
om voor
derden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>diensten
omschreven krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, te
verzorgen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
directe transport van gegevens te
verzorgen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>andere
vormen van telecommunicatie te verzorgen dan bedoeld onder a en b
anders dan door middel van de
telecommunicatie-infrastructuur.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan ten aanzien van een telecommunicatie-inrichting als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, van het verbod in het eerste lid ontheffing
verlenen voor telecommunicatie tussen gebruikers van een bepaalde bij
die ontheffing aan te geven categorie, indien de houder van de
concessie niet bereid is of niet in staat is binnen redelijke termijn
en tegen redelijke voorwaarden het gebruik van een gelijkwaardige
voorziening ter beschikking te stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan de
ontheffing kunnen voorschriften en beperkingen worden verbonden in
verband met het doel waarvoor de ontheffing wordt verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
verbod in het eerste lid is niet van toepassing op de bij of krachtens
wet toegestane verspreiding van oproepprogramma&#x2019;s door middel
van de in het tweede lid bedoelde
inrichtingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
ten aanzien van de totstandkoming van besluiten tot verlening,
weigering, wijziging of intrekking van een machtiging voor een
telecommunicatie-inrichting als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15, eerste lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16, derde lid, onderdeel a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">18, eerste en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">18c eerste lid</intref>,
van een aanvullende machtiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18b">artikel 18b, eerste lid</intref>,
en van ontheffingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=19">artikel
19, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze
regels kunnen slechts betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
wijze waarop een aanvraag tot verlening, wijziging of intrekking van
een machtiging of een ontheffing wordt ingediend en behandeld en de
wijze waarop de ambtshalve wijziging of intrekking van een machtiging
of een ontheffing wordt
voorbereid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
gegevens die bij een aanvraag tot verlening, wijziging of intrekking
van machtiging worden
verstrekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
termijn waarbinnen op de aanvraag wordt
beslist.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
besluiten tot weigering, intrekking of wijziging van een machtiging of
ontheffing, als bedoeld in het eerste lid, dienen met redenen te zijn
omkleed.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Radio-electrische
zend-en ontvanginrichtingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze paragraaf en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=20">artikel
20</intref> worden met radio-elektrische zendinrichtingen
gelijkgesteld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>elke
samenvoeging van onderdelen, geschikt om daarmede een radio-elektrische
zendinrichting dan wel ingevolge het bepaalde onder b daarmee
gelijkgestelde inrichting te
vormen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bij
algemene maatregel van bestuur te omschrijven elektrische of
elektronische inrichtingen die geschikt zijn om door gebruik tezamen
met een radio-elektrische zendinrichting een radio-elektrische
zendinrichting te vormen met andere technische
eigenschappen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
anders dan krachtens concessie verboden radio-eletrische
zendinrichtingen aan te leggen, aanwezig te hebben of te gebruiken dan
wel te exploiteren, tenzij met machtiging van Onze
Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen worden
aangewezen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>radio-electrische
zendinrichtingen waarvoor geen machtiging als bedoeld in het eerste lid
is
vereist;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>overheidsinstanties
en categorie&#xEB;n van natuurlijke of rechtspersonen, die in daarbij
te omschrijven gevallen zijn vrijgesteld van het vereiste van een
machtiging.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking
tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
in het eerste lid bedoelde
machtigingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
aanleg, het aanwezig hebben en het gebruik van radio-electrische
zendinrichtingen, ongeacht of daarvoor een machtiging is
vereist.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De in het
derde lid bedoelde regels strekken ter waarborging van een doelmatig
gebruik van de ether. Zij kunnen mede strekken ten dienste van een
doelmatige verzorging van de telecommunicatie in het algemeen
maatschappelijk en economisch
belang.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
in het derde lid bedoelde regels hebben in ieder geval betrekking
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
verlenen van machtigingen als bedoeld in het eerste lid, waarbij een
onderscheid kan worden gemaakt naar de duur van de machtiging, de aard
van de radio-electrische zendinrichting en het doel waarvoor de
machtiging wordt verleend, alsmede de aan die machtigingen te verbinden
voorschriften en
beperkingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
bevoegdheid tot het bedienen van daarbij te omschrijven
categorie&#xEB;n van radio-elektrische
zendinrichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
aan radio-elektrische zendinrichtingen te stellen technische
eisen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het voorkomen
en opheffen van belemmeringen en storingen die radio-elektrische
zendinrichtingen teweeg brengen in daarbij te omschrijven
inrichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
keuring van een radio-electrische
zendinrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>hetgeen
nodig is ter uitvoering van bindende verdragen en besluiten van
volkenrechtelijke
organisaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>het in
de uitoefening van beroep of bedrijf vervaardigen, verhandelen,
installeren of herstellen van radio-elektrische
zendinrichtingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een
machtiging wordt geweigerd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>verlening
daarvan in strijd zou zijn met de krachtens het vijfde lid gestelde
regels;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
doelmatig gebruik van de ether dit
vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
doelmatige verzorging van de telecommunicatie in het algemeen
maatschappelijk en economisch belang zich daartegen
verzet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>deze is
gevraagd voor het verspreiden van omroepprogramma&#x2019;s en de
verlening in strijd zou zijn met de bij of krachtens wet toegestane
verspreiding van
omroepprogramma&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
verlening gevaar zal opleveren voor de veiligheid van een openbaar
lichaam of de rechtsorde.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan voorts worden geweigerd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
eerder verleende machtiging als bedoeld in het eerste lid is
ingetrokken wegens overtreding van de bij of krachtens deze wet
gestelde regels dan wel van de aan de machtiging verbonden
voorschriften of
beperkingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
aanvrager niet heeft voldaan aan nog op hem rustende verplichtingen
welke voortvloeien uit een eerder aan hem verleende
machtiging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
aanvraag niet voldoet aan de daarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde
regels.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden ingetrokken
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
houder van de machtiging de bij of krachtens deze wet gestelde regels
dan wel de aan de machtiging verbonden voorschriften en beperkingen
niet nakomt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
doelmatig gebruik van de ether dit
vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
doelmatige verzorging van de telecommunicatie in het algemeen
maatschappelijk en economisch belang dit
vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de vrees
gewettigd is dat het van kracht blijven van de machtiging gevaar zal
opleveren voor de veiligheid van een openbaar lichaam of de
rechtsorde;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
gronden, waarop de machtiging is verleend, zijn
vervallen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden ingetrokken indien de vrees gewettigd is dat het
van kracht blijven van de machtiging gevaar zal opleveren voor de
veiligheid van het Koninkrijk.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ten aanzien van
radio-electrische ontvanginrichtingen, die niet uitsluitend zijn
bestemd voor de ontvangst van omroepprogramma&#x2019;s, regels worden
gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met
betrekking tot de in het eerste lid bedoelde regels is het bepaalde in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15, vijfde lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde regels kunnen voorts slechts betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
stellen van het vereiste van een machtiging van Onze Minister voor de
aanleg, het aanwezig hebben en het gebruik van daarbij aan te geven
soorten ontvanginrichtingen anders dan krachtens de concessie in het
belang van de bescherming van de rechten van derden in het radioverkeer
dan wel de nakoming van bindende verdragen en besluiten van
volkenrechtelijke organisaties, alsmede de aan zodanige machtiging te
verbinden voorschriften en
beperkingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
gebruik van hetgeen met een ontvanginrichting kan worden opgevangen ter
bescherming van de rechten van derden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
machtiging als bedoeld in het derde lid onder a. kan worden geweigerd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
bescherming van rechten van derden in het radioverkeer dit
vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de nakoming
van bindende verdragen of besluiten van volkenrechtelijke organisaties
dit vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
aanvraag niet voldoet aan de daarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde
regels.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden ingetrokken indien de houder van de machtiging de
bij of krachtens deze wet gestelde regels dan wel de aan de machtiging
verbonden voorschriften en beperkingen niet nakomt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het
bepaalde in dit artikel is niet van toepassing op radio-electrische
ontvanginrichtingen welke deel uitmaken van een
draadomroepinrichting.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de
radio-elektrische zend- of ontvanginrichtingen aan boord
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>andere
dan schepen van een openbaar lichaam, die zich bevinden in de wateren
van een openbaar lichaam,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>andere dan
luchtvaartuigen van een openbaar lichaam, die zich bevinden in het
luchtruim van een openbaar lichaam of op het grondgebied van een
openbaar lichaam, is geen machtiging vereist krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16</intref>
indien daarvoor een vergunning is afgegeven in overeenstemming met het
Internationaal Telecommunicatieverdrag met daarbij behorende bijlagen
en deze vergunning door Onze Minister is
erkend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan regels stellen voor het gebruik van de in het eerste lid
bedoelde radio-elektrische
zendinrichtingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Draadomroepinrichtingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
anders dan krachtens concessie verboden een draadomroepinrichting aan
te leggen, in stand te houden, te exploiteren of te doen exploiteren,
tenzij met machtiging van Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Van het
verbod in het eerste lid zijn vrijgesteld de door Onze Minister aan te
wijzen categorie&#xEB;n draadomroepinrichtingen van zeer geringe
omvang, die voldoen aan door Onze Minister te stellen regels met
betrekking tot de techniek van die inrichtingen. Van het voornemen tot
zodanige aanwijzing doet Onze Minister mededeling aan Onze Minister van Veiligheid en Justitie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een
machtiging kunnen voorschriften en beperkingen worden verbonden die
betrekking kunnen hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
duur van de
machtiging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
aantal woningen op het openbaar lichaam, waarvoor de machtiging wordt
verleend en waarvoor de aansluitplicht
geldt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de techniek,
structuur en kwaliteit van de
inrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
gebruik maken van een bepaald gedeelte van de
telecommunicatie-infrastructuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een
verplichte signaallevering aan andere
draadomroepinrichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
toewijzing en het gebruik van
radiofrequenties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>het
voorkomen dan wel opheffen van storing aan derden door het gebruik van
de inrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de
verplichting om binnen een bepaalde termijn nadat de machtiging
rechtskracht heeft gekregen de draadomroepinrichting aan te
leggen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de
bescherming van de rechten van derden en de nakoming van bindende
verdragen en besluiten van volkenrechtelijke
organisaties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden geweigerd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
aanvraag niet voldoet aan de daarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde
regels;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de aanvrager
niet over voldoende technische en financi&#xEB;le middelen beschikt om
de continu&#xEF;teit van de exploitatie van de draadomroepinrichting te
waarborgen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor het
gebied waarop de aanvraag betrekking heeft reeds een machtiging is
verleend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden ingetrokken
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
houder van de machtiging de bij of krachtens deze wet gestelde regels
dan wel de aan de machtiging verbonden voorschriften en beperkingen
niet nakomt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
houder van de machtiging niet langer over voldoende technische en
financi&#xEB;le middelen beschikt om de continu&#xEF;teit van de
exploitatie van de draadomroepinrichting te
waarborgen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
gronden, waarop de machtiging is verleend, zijn
vervallen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18a</nr>
            </kop>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden regels gesteld ten aanzien
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
gelding van een machtiging en een aanvullende machtiging al bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18b">artikel 18b, eerste
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>technische
eisen te stellen aan draadomroepinrichtingen en de daarmee verbonden
kabelnetten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>eisen
te stellen aan degenen die draadomroepinrichtingen installeren;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de keuring van
een draadomroepinrichting en het daarmee verbonden
kabelnet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18b</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
degene die met machtiging of krachtens vrijstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel
18, tweede lid</intref>, een draadomroepinrichting aanlegt, in stand houdt of
exploiteert, verboden deze te exploiteren of te doen exploiteren anders
dan voor het verspreiden van omroepprogramma&#x2019;s, tenzij met een
aanvullende machtiging van Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
aanvullende machtiging wordt verleend voor de exploitatie van de
draadomroepinrichting als middel van transport voor andere diensten met
betrekking tot telecommunicatie, met uitzondering van die tussen
aangeslotenen op de draadomroepinrichting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een
aanvullende machtiging kunnen voorschriften worden verbonden en een
aanvullende machtiging kan onder beperkingen worden verleend. Deze
kunnen betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
duur van de aanvullende
machtiging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
aanbrengen van technische
voorzieningen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
voorkomen dan wel het opheffen van storingen aan derden door gebruik
van de
draadomroepinrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
bescherming van de rechten van derden;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de nakoming van
bindende verdragen en besluiten van volkenrechtelijke
organisaties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
aanvullende machtiging wordt geweigerd indien een doelmatige verzorging
van de telecommunicatie in het algemeen maatschappelijk en economische
belang zich tegen verlening verzet alsmede op de gronden aangegeven in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18, vierde lid, onderdelen a en b</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een
aanvullende machtiging kan worden ingetrokken indien een doelmatige
verzorging van de telecommunicatie in het algemeen een economisch
belang dit vordert alsmede op de gronden aangegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18,
vijfde lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3a</nr>
            <titel status="officieel">Kabelinrichtingen
niet zijnde draadomroepinrichtingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18c</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
anders dan krachtens een concessie verboden een inrichting bestemd voor
telecommunicatie door middel van kabels en kabelwerken, die geen
draadomroepinrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18</intref> is, geheel of
gedeeltelijk in, op of boven openbare gronden aan te leggen, in stand
te houden en te gebruiken tenzij met machtiging van Onze
Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
machtiging voor een zodanige inrichting wordt
geweigerd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien
de houder van de concessie bereid en in staat is binnen een redelijke
termijn en tegen redelijke voorwaarden het gebruik van een aan een
zodanige inrichting gelijkwaardige voorziening ter beschikking te
stellen,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>anderszins een
doelmatige verzorging van de telecommunicatie in het algemeen
maatschappelijk en economisch belang zich tegen het verlenen
verzet.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan voorts worden geweigerd indien de aanvraag niet voldoet
aan de daarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Aan een
machtiging kunnen voorschriften worden verbonden en een machtiging kan
onder beperkingen worden verleend. Deze kunnen betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
duur van de
machtiging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
techniek en structuur van de
inrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
voorkomen dan wel het opheffen van storing aan derden door het gebruik
van de
inrichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
voorkomen van aantasting van de doelmatigheid van de
telecommunicatie-infrastructuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
wijze van aansluiting aan de
telecommunicatie-infrastructuur.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een
machtiging kan worden ingetrokken
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
doelmatige verzorging van de telecommunicatie in het algemeen
maatschappelijk en economisch belang dit
vordert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de houder
van de machtiging de bij of krachtens deze wet gestelde regels dan wel
de aan de machtiging verbonden voorschriften of de beperkingen
waaronder deze is verleend niet
nakomt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de gronden
waarop de machtiging is verleend, zijn
vervallen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Ten
aanzien van inrichtingen bedoeld in het eerste lid is het bepaalde in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18a">artikel 18a</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is
degene die krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=2">paragrafen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=3a">3a</intref> van dit hoofdstuk
gerechtigd is een daarin bedoelde telecommunicatie-inrichting, aan te
leggen, in stand te houden, te gebruiken dan wel te exploiteren of te
doen exploiteren, verboden die inrichting te koppelen of te doen
koppelen aan een andere zodanige inrichting, anders dan door middel van
de telecommunicatie-infrastructuur.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan ten aanzien van een telecommunicatie-inrichting als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">18c</intref> van het verbod in het eerste lid
ontheffing verlenen, indien de houder van de concessie niet bereid of
in staat is binnen redelijke termijn en tegen redelijke voorwaarden het
gebruik van een gelijkwaardige voorziening ter beschikking te
stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
verband met het doel waarvoor een ontheffing wordt verleend, kunnen aan
een ontheffing voorschriften worden verbonden en kan een ontheffing
onder beperkingen worden verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
verbod in het eerste lid is niet van toepassing ten aanzien van een
signaallevering door een draadomroepinrichting aan andere
draadomroepinrichtingen in hetzelfde openbaar lichaam, indien de
signaallevering krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18, derde lid onder e</intref>, verplicht is
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Het is verboden radio-elecktrische zend- of
ontvanginrichtingen af te leveren, te verhuren dan wel op andere wijze
ter beschikking te stellen aan natuurlijke of rechtspersonen aan wie
geen machtiging is verleend welke bij of krachtens deze wet is vereist
voor de aanleg, het aanwezig hebben en het gebruik van de betreffende
zend- of ontvanginrichtingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Het bepaalde bij of krachtens dit hoofdstuk is
niet van toepassing op de daarin bedoelde inrichtingen bestemd voor
telecommunicatie welke tot gebruik strekken van door Onze Minister, na
overleg met de Ministers die het mede aangaat, aan te wijzen
overheidsorganen of diensten, die zijn belast met de zorg voor de
veiligheid van een openbaar lichaam, dan wel met de handhaving van de
rechtsorde, aan welke aanwijzing voorschriften en beperkingen kunnen
worden
verbonden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Randapparatuur</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden technische eisen
gesteld waaraan randapparatuur of interne netten dienen te voldoen en
worden regels gesteld met betrekking tot het testen van randapparatuur
of conformiteit met de gestelde technische eisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden voorts regels gesteld
met betrekking
tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
erkennen van instellingen die randapparatuur testen ten behoeve van de
goedkeuring van die randapparatuur voor aansluiting op de
telecommunicatie-infrastructuur, alsmede met betrekking tot het
toezicht op die
instellingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
afgeven van verklaringen van conformiteit voor
randapparatuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
toelaten van randapparatuur voor aansluiting op de
telecommunicatie-infrastructuur en de wijze waarop kenbaar dient te
worden gemaakt dat randapparatuur is
toegelaten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
goedkeuring van een intern
net;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het aanvragen
van de in onderdeel c bedoelde toelating en de in onderdeel d bedoelde
goedkeuring.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op de
telecommunicatie-infrastructuur mag uitsluitend randapparatuur worden
aangesloten of aangesloten gehouden, die daarvoor is
toegelaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
toelating van randapparatuur mag slechts worden
geweigerd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien
bij de aanvraag niet zijn overgelegd de vereiste verklaring of
verklaringen van conformiteit en de overige vereiste bescheiden en
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de
randapparatuur niet voldoet aan de krachtens het eerste lid gestelde
eisen en regels.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
toelating van randapparatuur mag slechts worden ingetrokken, indien is
gebleken dat deze
randapparatuur:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in
betekenende mate afwijkt van de bij de aanvraag van de toelating
overgelegde verklaring of verklaringen van conformiteit en de overige
vereiste bescheiden en
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet
voldoet aan de krachtens het eerste lid gestelde eisen en
regels.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van de goedkeuring van interne netten is het bepaalde in het
vierde lid, onderdeel b, en vijfde lid, onderdeel b, van
overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het is
verboden in de uitoefening van een beroep of bedrijf randapparatuur op
of bestemd voor de markt van een openbaar lichaam te verkopen, te
verhuren of op ander wijze ter beschikking te stellen, in voorraad te
hebben, ten verkoop of te huur aan te bieden dan wel af te leveren
indien van de randapparatuur niet op de voorgeschreven wijze kenbaar is
dat deze is goedgekeurd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Het
beroeps- of bedrijfsmatig aanleggen en onderhouden van randapparatuur
is slechts toegestaan met inachtneming van de bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur te stellen regels met betrekking tot de
vakbekwaamheid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Onstoring
van elektrische en elektronische
inrichtingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ten aanzien van
elektrische of elektronische inrichtingen, niet zijnde inrichtingen als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">18c</intref> regels worden gesteld met
betrekking tot het voorkomen van en bestand zijn tegen
elektromagnetische storingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het is
verboden inrichtingen als bedoeld in het eerste lid op of bestemd voor
de markt van een openbaar lichaam, te vervaardigen, in te voeren, te
verkopen, te verhuren of op andere wijze ter beschikking te stellen, in
voorraad te hebben, ten verkoop of te huur aan te bieden dan wel af te
leveren, of in te voeren indien deze niet voldoen aan de technische
eisen, welke zijn opgenomen in de in het eerste lid bedoelde
regels.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Bepalingen
inzake de gedoogplicht voor de aanleg, instandhouding en opruiming van
kabels en kabelwerken, behorende tot de
telecommunicatie-infrastructuur.</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk worden
kabelwerken met kabels
gelijkgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>Wanneer tot het ontwerpen van een voorziening ten
behoeve van de telecommunicatie-infrastructuur, gravingen, opmetingen
of het stellen van tekens op iemands grond nodig wordt geacht, moeten
de gebruikers van de gronden dat gedogen, mits hun daarvan tweemaal
vierentwintig uren te voren door de houder van de concessie
schriftelijk is kennis gegeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
eigenaren van gronden, zijn verplicht kabels ten dienste van de
telecommunicatie-infrastructuur, in en boven hun gronden toe te
staan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
eigenaren van gebouwen en werken zijn gehouden te dulden, dat daarover
kabels worden geleid; zonder toestemming van de eigenaren mogen deze
kabels echter niet aan gebouwen en werken worden bevestigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Eveneens
zijn de eigenaren van gronden, gebouwen en werken, bedoeld in het
eerste en tweede lid, gehouden toe te staan dat op hun gronden en boven
hun gebouwen en werken al datgene wordt verricht wat voor de
instandhouding en opruiming van de kabels vereist wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
kabels, hoewel in, op of over bijzonder eigendom geplaatst, moeten voor
het personeel van de houder van de concessie, dat belast is met de
instandhouding daarvan, te allen tijde bereikbaar gesteld
worden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>De schade, welke uit de toepassing der bepalingen
van de twee voorafgaande artikelen mocht voortvloeien, wordt op de
houder van de concessie verhaald, nadat zij, behoudens hoger beroep,
door de rechter in eerste aanleg is begroot en die begroting door deze
is uitvoerbaar verklaard.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>De houder van de concessie is verplicht op eigen
kosten tot verplaatsing van kabels ten dienste van de
telecommunicatie-infrastructuur over te gaan, indien deze verplaatsing
nodig is voor de oprichting van gebouwen of de uitvoering van werken
door of vanwege degene op wie een gedoogplicht
rust.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>De aanleg van kabels ten dienst van de
telecommunicatie-infrastructuur langs of over woonhuizen moet zodanig
geschieden, dat geen overlast aan de bewoners wordt veroorzaakt, hetzij
door die kabels zelf hetzij door trillen
daarvan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>De houder van de concessie is verplicht de nodige
voorzieningen aan te brengen ter bescherming van de kabels ten dienste
van de telecommunicatie-infrastructuur tegen
blikseminslag.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Vergoedingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Overeenkomstig
bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen regels is
een door Onze Minister vast te stellen vergoeding verschuldigd
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
machtiging als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16, derde lid
onder a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">18, eerste en derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">artikel 18c</intref> alsmede een
aanvullende machtiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18b">artikel 18b</intref>, welke vergoeding
verschuldigd is voor de kosten van de bemoeiingen met betrekking tot
het verlenen van de machtiging, het verkrijgen van de bevoegdheid tot
bediening van radio-elektrische zendinrichtingen, als bedoeld in
artikel 15, vijfde lid onder b, en het toezicht op de naleving door de
houder van de machtiging van de bij of krachtens deze wet gegeven
regels, voorschriften en
beperkingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
kosten van bemoeiingen met betrekking
tot:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
keuring van radio-elektrische inrichtingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15,
vijfde lid, onderdeel
e</intref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de keuring
van draadomroep- en kabelinrichtingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18a">artikel 18a,
onderdeel d</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">artikel 18c, zesde lid</intref>, alsmede van de
daarmee verbonden
kabelnetten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
toelating van randapparatuur alsmede de keuring van interne netten,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid, onderdeel c</intref>;
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het
toezicht op de naleving van de met betrekking tot de onder 1&#xB0;,
2&#xB0; en 3&#xB0; bedoelde keuringen en
toelating;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
kosten van de behandeling van klachten over storing of belemmering als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15, vijfde lid onder d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16, tweede lid</intref>, voorzover
daarin artikel 15, vijfde lid onder d, van overeenkomstige toepassing
is verklaard, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18, derde lid onder g</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">artikel 22, eerst
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een erkenning
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid onder a</intref>, welke vergoeding
verschuldigd is voor de kosten van de bemoeiingen met betrekking tot
het verlenen van de erkenning en het toezicht op de naleving door een
erkende instantie van de bij of krachtens deze wet met betrekking tot
de erkenning gegeven regels, behoudens ingeval de erkenning niet op
verzoek doch eigener beweging door Onze Minister geschiedt en deze
testinstelling niet in een openbaar lichaam is
gevestigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de kosten
van de bemoeiingen met betrekking tot het verlenen van een ontheffing
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, en het toezicht op de naleving
van zodanige ontheffing.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
vergoedingen, bedoeld in het eerste lid, verschuldigd zijn door een
privaatrechtelijke rechtspersoon, is iedere bestuurder van deze
rechtspersoon hoofdelijk aansprakelijk voor het afdragen van die
vergoedingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het
toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet bepaalde zijn
belast de daartoe door Onze Minister aangewezen personen. Een zodanige
aanwijzing wordt bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
krachtens het eerste lid aangewezen personen zijn, uitsluitend voor
zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijze noodzakelijk
is,
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle
inlichtingen te
vragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>inzage te
verlangen van alle boeken, bescheiden en andere informatiedragers en
daarvan afschrift te nemen of deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>goederen aan
opneming en onderzoek te onderwerpen en deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>alle
plaatsen, met uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke
toestemming van de bewoner, te betreden, vergezeld van door hen
aangewezen
personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>woningen
of tot woning bestemde gedeelten van vaartuigen zonder de
uitdrukkelijke toestemming van de bewoner binnen te
treden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zo nodig,
wordt de toegang tot een plaats als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel d, verschaft met behulp van de sterke arm.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Op het
binnentreden van woningen of van tot woning bestemde gedeelten van
vaartuigen als bedoeld in het tweede lid, onderdeel e, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;titeldeel=X" compleet="nee">Titel X van
het Derde Boek van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=155" compleet="nee">artikelen 155,
vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=156" compleet="nee">156, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=157" compleet="nee">157, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=158" compleet="nee">158, eerste lid,
laatste zinsnede</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=160" compleet="nee">160, eerste lid</extref>, en met dien verstande dat de
machtiging wordt verleend door de procureur-generaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot de taakuitoefening van de krachtens het eerste lid
aangewezen personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Een ieder
is verplicht aan de krachtens het eerste lid aangewezen personen alle
medewerking te verlenen die op grond van het tweede lid wordt
gevorderd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
houder van de concessie een ingevolge deze wet op hem rustende
verplichting niet nakomt, kan Onze Minister hem een schriftelijke met
redenen omklede aanwijzing geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij het
niet naleven van de aanwijzing kan Onze Minister de houder van de
concessie een administratieve boete opleggen van ten hoogste USD
56.000.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister is bevoegd om, indien de ten aanzien van inrichtingen als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">18</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18b">18b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">18c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">22</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=23">23</intref> gestelde regels
dan wel voorschriften en beperkingen inzake het voorkomen en opheffen
van storingen en belemmeringen in andere inrichtingen niet worden
nageleefd, overeenkomstig bij algemene maatregel van bestuur te
stellen, aan de houder van een zodanige inrichting aanwijzingen te
geven tot het voorkomen en opheffen van storingen en belemmeringen, en,
bij het niet naleven van de aanwijzingen, op dienst kosten in de
inrichting de nodige werkzaamheden uit te doen voeren ter voorkoming en
opheffing van storingen en belemmeringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
ten aanzien van de aanleg, het aanwezig hebben of het gebruik van
telecommunicatie-inrichtingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=2">paragraaf 2 van hoofdstuk
III</intref> gestelde regels dan wel de aan een machtiging voor zodanige
inrichting verbonden voorschriften of beperkingen niet worden
nageleefd, is Onze Minister bevoegd om ten aanzien van
telecommunicatie-inrichtingen als hiervoor bedoeld overeenkomstig bij
dat algemene maatregel van bestuur te stellen
regels:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan
de houder van de inrichting een geheel of gedeeltelijk zendverbod op te
leggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
inrichting op kosten van de houder van de inrichting te doen verzegelen
en in bewaring te doen
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan de houder
van de machtiging voor de inrichting een administratieve boete van ten
hoogste USD 28.000 op te leggen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De houder
van een telecommunicatie-inrichting ten aanzien waarvan een
dwangmaatregel als bedoeld in het tweede lid onder a. of b. is genoemd,
is verplicht deze dwangmaatregel na te leven dan wel te
gedogen</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het in
het tweede lid, aanhef en onder c, bepaalde is van overeenkomstige
toepassing op telecommunicatie-inrichtingen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=3">paragrafen 3</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;paragraaf=3a">3a van hoofstuk III</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan een krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=7">artikelen 7, zesde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=31">31</intref>
verschuldigde vergoeding en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=32">artikel 32</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=33">artikel 33</intref> opgelegde boete
alsmede de overige kosten als bedoeld in laatstgenoemd artikel,
verhoogd met de op de invordering vallende kosten, bij dwangbevel
invorderen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
dwangbevel levert een executoriale titel op, die met toepassing van de
voorschriften van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref> kan
worden tenuitvoergelegd. De betekening van het dwangbevel geschiedt op
kosten van de overtreder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Gedurende
een maand na betekening staat verzet tegen het dwangbevel open door
dagvaarding van een openbaar lichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
verzet schorst de tenuitvoerlegging. Op verzoek van een openbaar
lichaam kan de rechter de schorsing van de tenuitvoerlegging
opheffen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met
gevangenisstraf van ten hoogste zes maanden of geldboete van ten
hoogste USD 14.000 wordt
gestraft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene
die een telecommunicatie-infrastructuur aanlegt zonder de concessie bij
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>,
gevorderd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene
die handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=4a">artikel
4a</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene die
handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene die
handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=20">artikel 20</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Degenen
die, met het oogmerk om zich of een ander wederrechtelijk te
bevoordelen, door een technische ingreep het verrichten van een dienst
met gebruikmaking van de telecommunicatie-infrastructuur of een
draadomroepinrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18</intref> bewerkstelligt, wordt
gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste vier jaar of geldboete van
ten hoogste USD 56.000.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Met
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van ten hoogste USD
5.600 wordt
gestraft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overtreding
van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=12">artikelen 12, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">18, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18b">18b, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">18c,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=19">19, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">22, zesde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=23">23, tweede
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het aansluiten
of aangesloten houden op de telecommunicatie-infrastructuur van
randapparatuur die niet is goedgekeurd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">artikel 22, derde
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het niet
naleven van de verplichting bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=33">artikel 33, derde
lid</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Overtreding
van de regels gesteld bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikelen 15, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=16">16, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18a">18a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=22">22, zevende
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=23">23, eerste lid</intref>, dan wel van de regels gesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=17">artikel
17, tweede lid</intref>, wordt, voor zover uitdrukkelijk als strafbaar feit
aangemerkt, gestraft met hechtenis van ten hoogste vier maanden of een
geldboete van ten hoogste USD 5.600.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De in het
eerste en tweede lid van dit artikel strafbaar gestelde feiten zijn
misdrijven. De in het derde en vierde lid van dit artikel strafbaar
gestelde feiten zijn
overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35a</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>Met de opsporing van de bij deze wet strafbaar
gestelde feiten zijn, naast de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van
Strafvordering BES</extref> bedoelde ambtenaren, belast de daartoe, op
gezamenlijke voordracht van Onze Minister en Onze Minister van Veiligheid en Justitie
aangewezen personen. Een zodanige aanwijzing wordt bekend gemaakt in de
Staatscourant.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IXa</nr>
          <titel status="officieel">Beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38a</nr>
          </kop>
          <al>Degene die rechtstreeks in zijn belang wordt
getroffen door een op grond van deze wet genomen beschikking, met
uitzondering van die welke betrekking heeft op een aanwijzing van
overheidsorganen of diensten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=21">artikel 21</intref>, kan daartegen
beroep instellen bij het gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">X</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>Het is aan een ieder toegestaan van de krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, aan de houder van de concessie opgedragen
diensten, met inachtneming van de hieromtrent vast te tellen
bepalingen, gebruik te maken. Nochtans kan een opgedragen dienst worden
geweigerd of gestuit, wanneer de inhoud in strijd wordt geacht met de
veiligheid van een openbaar lichaam of de rechtsorde.</al>
          <al>Van de reden van de weigering of stuiting wordt
kennis gegeven aan de opdrachtgever. De beslissing van Onze Minister
kan te dezer zake worden ingeroepen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <al>Het internationaal telecommunicatieverkeer en het
telecommunicatieverkeer tussen de openbare lichamen kan door Onze
Minister, en het telecommunicatieverkeer binnen een openbaar lichaam
kan door de gezaghebber in het algemeen belang gedurende onbepaalde
tijd onder toezicht worden geplaatst of gedeeltelijk worden
geschorst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>In geval van staat van oorlog of beleg kan het
internationale telecommunicatieverkeer en het telecommunicatieverkeer
tussen de openbare lichamen onder beheer van Onze Minister en het
telecommunicatieverkeer binnen een openbaar lichaam onder beheer van de
gezaghebber worden geplaatst. Onze Minister handelt in overleg met Onze
Minister van Defensie en Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>In bijzondere omstandigheden in verband met de
handhaving van de internationale rechtsorde of met de internationale
betrekkingen, is de houder van de concessie verplicht de aanwijzingen
van Onze Minister in overeenstemming met Onze Minister-President met
betrekking tot de verzorging van telecommunicatie van en naar het
buitenland op te volgen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XI</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <al>De houder van de concessie is verplicht
medewerking te verlenen aan de uitvoering van een bevoegd gegeven
bijzondere last tot het afluisteren of opnemen van telecommunicatie die
over de telecommunicatie-infrastructuur wordt
afgewikkeld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot advies en overleg op het gebied van
telecommunicatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid bedoelde regels kunnen betrekking hebben
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
instelling van een raad van advies en
overleg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
samenstelling en werkwijze van een dergelijke
raad;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de taken en
bevoegdheden van een dergelijke raad ten aanzien
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>De
advisering van Onze
Minister;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>Het voeren
van overleg en de bevordering van de samenwerking tussen de houders van
een concessie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3.</li.nr>
                    <al>Het behandelen
van geschillen tussen de houders van een
concessie;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4.</li.nr>
                    <al>De
bespreking van problemen van internationale
aard.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan aan Onze Minister de bevoegdheid
worden verleend tot het nemen van een beslissing over geschillen als
bedoeld in het tweede lid, onderdeel b, ten derde, die de houders van
een concessie bindt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
krachtens deze wet verleende concessie, machtiging of ontheffing kan op
aanvraag van de houder van die concessie, machtiging of ontheffing,
geheel of gedeeltelijk aan een ander worden overgedragen met
toestemming van Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voorschriften en beperkingen die aan een geheel of gedeeltelijk over te
dragen vergunning, machtiging of ontheffing zijn verbonden kunnen met
het oog op het waarborgen van bestaande belangen worden gewijzigd dan
wel aangevuld met nieuwe voorschriften en beperkingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan van het besluit tot toestemming mededeling doen in de
Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen over de in deze wet
geregelde onderwerpen, in het kader van de goede uitvoering van deze
wet, nadere regels worden gesteld. Voorts kunnen bij algemene maatregel
van bestuur regels worden gesteld waarbij artikelen van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref> geheel of gedeeltelijk van toepassing worden
verklaard op een openbaar lichaam, dan wel regels worden gesteld die
overeenkomen met de in die wet geregelde onderwerpen.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;hoofdstuk=VIII">hoofdstuk VIII</intref> kan bij algemene maatregel van bestuur het
toezicht op de daarbij aangegeven onderwerpen worden opgedragen aan het
college genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008807&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet Onafhankelijke post- en
telecommunicatieautoriteit</extref>. Bij het uitoefenen van de opgedragen
toezichtstaken is het college bevoegd de bevoegdheden van hoofdstuk
VIII toe te
passen.</al>
                     </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen taken worden opgedragen en
bevoegdheden worden verleend aan het college genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008807&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van
de Wet Onafhankelijke post- en telecommunicatieautoriteit</extref> of aan een of
meer bestuursorganen van een openbaar
lichaam.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
concessie die is verleend krachtens artikel 2, eerste lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een concessie verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de
houder van een concessie als bedoeld in het eerste lid blijft het
bepaalde bij of krachtens artikel 7 van de Landverordening op de
telecommunicatie-voorzieningen van
toepassing met dien verstande dat
nieuwe concessievoorwaarden kunnen worden gegeven en bestaande
voorwaarden kunnen worden
gewijzigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44d</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
ontheffing die is verleend krachtens artikel 12, tweede lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een ontheffing verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
machtiging die is verleend krachtens artikel 15, eerste lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een machtiging verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
machtiging die is verleend krachtens artikel 18, eerste lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een machtiging verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
aanvullende machtiging die is verleend krachtens artikel 18b, tweede
lid, van Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een machtiging verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18">artikel 18, tweede
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een
machtiging die is verleend krachtens artikel 18c, eerste lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een machtiging verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=18c">artikel 18c, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Een
ontheffing die is verleend krachtens artikel 19, tweede lid, van
Landsverordening op de telecommunicatie-voorzieningen wordt
gelijkgesteld met een machtiging verleend krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028469&amp;artikel=19">artikel 19, tweede
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan de termijn worden vastgesteld
gedurende welke een ontheffing, machtiging, aanvullende machtiging, als
bedoeld in het eerste tot en met zesde lid,
geldt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      <artikel status="goed"><kop kopopmaak="vet"><label>Artikel</label><nr status="officieel">44e</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij regeling van Onze Minister worden nummerplannen vastgesteld waarin in ieder geval de bestemming van de daarin opgenomen nummers wordt aangegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het is verboden voor een bestemming die voorkomt in een nummerplan andere nummers te gebruiken dan de nummers die in dat plan voor die bestemming zijn opgenomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Gedurende de voorbereiding van een nummerplan kunnen, in overeenstemming met door Onze Minister aan te wijzen bestemmingen en de daarbij behorende nummers, nummers worden toegekend gedurende een bij dat besluit vast te stellen termijn. Het verbod, bedoeld in het tweede lid, is van overeenkomstige toepassing op de door Onze Minister aangewezen nummers.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het is verboden nummers voorkomende in een nummerplan, alsmede nummers door Onze Minister aangewezen overeenkomstig het derde lid te gebruiken voor de in een nummerplan onderscheidenlijk in de aanwijzing opgenomen bestemming zonder of in afwijking van een toekenning door een daartoe bevoegde instantie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gegeven met betrekking tot het beheer en het gebruik van nummers.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XII</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>[Vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <al>[Vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <al>[Vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">48</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet
telecommunicatievoorzieningen
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	