<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012056" dtdversie="2.0" id="218789" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Meldingsregeling milieu-investeringsaftrek 2001</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</wie>          <considerans>             <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</considerans.al>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.42a" compleet="nee">artikel 3.42a, zesde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>                    <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Deze regeling geeft uitvoering aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.42a" compleet="nee">artikel 3.42a, vierde en achtste lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Deze regeling verstaat onder wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting 2001</extref>. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr status="officieel">2</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>De aanmelding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.42a" compleet="nee">artikel 3.42a, zevende lid,  van de wet</extref>, van de aangegane verplichtingen of de gemaakte voortbrengingskosten ter zake van een bedrijfsmiddel als bedoeld in de bijlage  1 van de Aanwijzingsregeling willekeurige afschrijving en investeringsaftrek milieu-investeringen  moet binnen een termijn van drie maanden plaats vinden. Deze termijn vangt aan:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> met betrekking tot verplichtingen: bij het aangaan van de verplichting;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> met betrekking tot voortbrengingskosten: bij de aanvang van het kalenderkwartaal volgend op dat waarin de kosten zijn gemaakt of, ingeval het bedrijfsmiddel ter zake waarvan de voortbrengingskosten zijn gemaakt in het kalenderkwartaal in gebruik is genomen, bij ingebruikneming van het bedrijfsmiddel.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Ingeval <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.52" compleet="nee">artikel 3.52, eerste lid, onderdeel b, van de wet</extref> toepassing vindt, vangt met betrekking tot voortbrengingskosten de termijn aan bij de inwerkingtreding van de ministeri&#xEB;le regeling indien dat leidt tot een aanmelding op een eerder tijdstip dan op grond van het eerste lid. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3</nr>             </kop>             <al>De
aanmelding van de aangegane verplichtingen en de gemaakte
voortbrengingskosten vindt uitsluitend plaats langs de daartoe door de
Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie geopende
elektronische
weg.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3a</nr>             </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een advies als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.42a" compleet="nee">artikel 3.42a, vierde lid, van de wet</extref> (milieu-advies) omvat tenminste:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a</li.nr><al>een overzicht  van de grond- en hulpstoffen, processen, producten en emissies, gebruikt in of voortgebracht in het in onderdeel a van dat artikellid bedoelde object; </al></li><li><li.nr>b</li.nr><al>een gespecificeerde opgave van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;</li.nr><al>voor de onderneming nieuwe en economisch haalbare technieken en methoden om de emissies veroorzaakt door bestaande en toekomstige activiteiten in dat object te verminderen, alsmede van de omvang van de vermindering; en </al></li><li><li.nr>2&#xB0;</li.nr><al>voor de onderneming nieuwe en economische haalbare technieken en methoden om de milieubelasting van processen of producten te verminderen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c</li.nr><al>een overzicht van de als gevolg van de uitvoering van het advies noodzakelijke organisatorische en administratieve aanpassingen in de bedrijfsvoering; en</al></li><li><li.nr>d</li.nr><al>een raming van het bedrag van de voor de uitvoering van het advies te maken investeringskosten en overige kosten en van de te verwachten baten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een milieu-advies wordt slechts in aanmerking genomen indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de milieu-investering waarop het advies betrekking heeft, plaatsvindt binnen 24 maanden na het tijdstip waarop de opdracht tot het advies is verstrekt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de milieu-investering aanbevolen is in het advies; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de kosten van het advies niet tevens worden toegerekend aan andere milieu-investeringen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op een milieu-advies zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.46" compleet="nee">artikel 3.46, eerste lid, onderdeel a, b en d, van de wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, vijfde lid, onderdelen b en c, van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> van overeenkomstige toepassing. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij een gecombineerd milieu- en energie-advies wordt 50% van de totale advieskosten toegerekend aan het milieu-advies.</al></lid></artikel><artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2001. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Meldingsregeling milieu-investeringsaftrek 2001.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Den Haag</plaats>                <datum isodatum="20001220">20 december 2000</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>W.J.</voornaam>                   <achternaam>Bos</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	