<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021823" dtdversie="2.0" id="376709" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 23&#xA0;april 2007, nr.&#xA0;(PO/KO-06.6456), houdende regels met betrekking tot het verlenen van subsidie en het overdragen en opdragen van taken aan de Stichting Nederlands Onderwijs in het Buitenland (Regeling Stichting Nederlands Onderwijs in het Buitenland)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009458&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009458&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van de Wet overige OCenW-subsidies</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> minister
van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">stichting:</nadruk> Stichting
Nederlands Onderwijs in het Buitenland (Stichting NOB), statutair
gevestigd te
&#x2019;s-Gravenhage;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">toezichthouders:</nadruk> door
de minister aangewezen toezichthouders op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009458&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de
Wet overige
OCW-subsidies</extref></al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">onderwijsvoorziening:</nadruk> een
in het buitenland gevestigde Nederlandse school, Nederlandse afdeling
van een school in het buitenland waar volledig basisonderwijs, volledig
voortgezet onderwijs, NTC-PO of NTC-VO wordt gegeven dan wel een
voorziening voor onderwijs op afstand als bedoeld in deze
regeling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">raamschoolplan:</nadruk> model
van een schoolplan voor hetzij volledig basisonderwijs of volledig
voortgezet onderwijs, hetzij NTC-PO, hetzij NTC-VO, vastgesteld door de
stichting na goedkeuring door de
inspectie</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">onderwijs
op afstand:</nadruk> voorziening voor onderwijs via
schriftelijke, telefonische en elektronische media op grond van een
raamschoolplan dan wel raamschoolplan NTC als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=12">artikel 12,
tweede
lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Europese
School:</nadruk> school gesticht en in stand gehouden op
grond van het Statuut voor de Europese
School.</al>
                        </li>
                     </lijst>
          
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Doel van de subsidie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Minister verstrekt subsidie aan de stichting ten behoeve van het, onder de in deze regeling opgenomen voorwaarden, uitoefenen van het beheer van door de overheid geheel of gedeeltelijk gesubsidieerde activiteiten en voorzieningen van Nederlands onderwijs in het buitenland. Daarbij worden de volgende hoofdtaken onderscheiden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het ondersteunen van Nederlandse onderwijsvoorzieningen in het buitenland waaronder begrepen het ondersteunen van de totstandkoming en de uitvoering van onderwijs op afstand;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overige
activiteiten ten aanzien van specifieke instellingen als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=14">artikelen 14 tot en met 17</intref> met dien verstande, dat dit geschiedt met
inachtneming van het Statuut voor de Europese scholen, voor zover het
activiteiten betreft van de Europese
scholen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het in opdracht van de Minister uitvoeren van werkzaamheden ter ondersteuning van de Minister of diens vertegenwoordiger bij de vervulling van zijn taak in de Raad van Bestuur voor de Europese Scholen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid, onder a en b bedoelde activiteiten zijn, met het oog op terugkeer in en aansluiting bij het onderwijs in Nederland en Vlaanderen, primair bedoeld voor Nederlandse en Belgische staatsburgers die in het buitenland verkeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De activiteiten bedoeld in het eerste lid, onder a zijn in beginsel gericht op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1e.</li.nr>
                <al>basisonderwijs: kinderen in de leeftijdsgroep van 4 tot en met uiterlijk het schooljaar waarin de leerling de leeftijd van 14 jaar bereikt, dan wel: </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>voortgezet onderwijs: kinderen in de leeftijdsgroep van 12 tot en met 18 jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De stichting draagt tevens zorg voor toegankelijkheid van de onderwijsvoorzieningen voor leerlingen uit de Europese Unie, mits zij Nederlandstalig zijn en maakt dit tot een voorwaarde voor het verstrekken van subsidie aan de onderwijsvoorzieningen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieverlening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening basisonderwijs</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Minister verleent jaarlijks aan de stichting, met inachtneming van het gestelde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling, subsidie ten behoeve van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder a</intref>, genoemde ondersteuning van onderwijsvoorzieningen voor basisonderwijs in het buitenland.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie bestaat uit een bedrag per leerling en wordt voor het basisonderwijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, berekend op de grondslag van het aantal leerlingen dat op 1&#xA0;oktober van het voorafgaande kalenderjaar als werkelijk schoolgaand bekend is op scholen die bij de stichting zijn aangesloten door middel van ondertekening van een akte van aansluiting, vermeerderd met een in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling vast te stellen percentage en rekenkundig afgerond op een geheel aantal leerlingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het in het tweede lid bedoelde aantal leerlingen wordt voor de periode 2011 tot en met 2015 vastgesteld op maximaal 15.000. Het maximum aantal leerlingen voor een volgende periode wordt uiterlijk 15 december 2015 na overleg met de stichting vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Wanneer binnen de eerste drie jaar het maximum aantal leerlingen met meer dan 5% wordt overschreden, wordt dit maximum na overleg met de stichting tussentijds opnieuw vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De subsidie wordt jaarlijks verhoogd met de prijsstijging als gevolg van de genormeerde gemiddelde
personeelslasten zoals deze gelden voor de
schoolleiding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening voortgezet onderwijs</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister verleent jaarlijks aan de stichting, met inachtneming van het gestelde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling, subsidie ten behoeve van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder a</intref>, genoemde ondersteuning van onderwijsvoorzieningen voor voortgezet onderwijs in het buitenland.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie bestaat uit een bedrag per leerling en wordt voor het voortgezet onderwijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, berekend op de grondslag van het aantal leerlingen dat op 1 oktober van het voorafgaande kalenderjaar als werkelijk schoolgaand bekend is op de scholen die bij de stichting zijn aangesloten door middel van ondertekening van een akte van aansluiting, vermeerderd met een in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling vast te stellen percentage en rekenkundig afgerond op een geheel aantal leerlingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
in het tweede lid bedoelde aantal leerlingen wordt voor de periode 2011
tot en met 2015 op maximaal 3.000 vastgesteld. Het maximum aantal
leerlingen voor een volgende periode wordt uiterlijk 15&#xA0;december
2015 na overleg met de stichting
vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Wanneer binnen de eerste drie jaar het maximum aantal leerlingen van 3.000 met meer dan 5% wordt overschreden, wordt dit maximum na overleg met de stichting tussentijds opnieuw vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De subsidie wordt jaarlijks verhoogd met de prijsstijging als gevolg van de genormeerde gemiddelde
personeelslasten zoals deze gelden voor de
schoolleiding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Aanvullende subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Minister verleent jaarlijks aan de stichting in aanvulling op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=4">4</intref> bedoelde subsidies, met inachtneming van het gestelde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling, een subsidie ten behoeve van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, onder
b en onder c</intref>, genoemde
activiteiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvullende subsidie strekt bovendien tot de instandhouding van de stichting, waaronder in ieder geval wordt begrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bestrijding van de kosten van beheer en bestuur van de stichting,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bestrijding van de kosten van de door de stichting in te schakelen organisaties, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bestrijding van de kosten van het verstrekken van informatie over het onderwijs aan naar het buitenland vertrekkende en naar Nederland terugkerende Nederlandse staatsburgers,</al>
              </li><li><li.nr>d.</li.nr>
                <al>ICT.</al></li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De aanvullende subsidie is opgebouwd uit de elementen die zijn opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> van deze regeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De aanvullende subsidie wordt jaarlijks aangepast conform het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">onderdeel D van de bijlage</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Begrotingsvoorbehoud</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Subsidie ten laste van een begroting die nog niet is vastgesteld, wordt verleend onder de voorwaarde, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A34" compleet="nee">artikel 4:34, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval van het niet vervullen van de voorwaarden bedoeld in het eerste lid, worden de subsidiebedragen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref> elk verlaagd tot een totaalbedrag subsidie dat na vaststelling of goedkeuring van de begroting van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap ter beschikking staat.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen</titel>
        </kop>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Bestedingsverplichting; delegatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De subsidie wordt uitsluitend besteed aan de activiteiten waarvoor zij blijkens de subsidieverlening bestemd is, waaronder in ieder geval wordt begrepen de verplichting dat de stichting de subsidie bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=4">4</intref> jaarlijks geheel beschikbaar stelt aan de in het tweede lid genoemde voorzieningen, door uitkering van een bedrag of door dienstverlening om niet aan deze scholen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De stichting neemt onder eigen naam en eigen verantwoordelijkheid en onder door haar te stellen voorwaarden besluiten met betrekking tot de subsidi&#xEB;ring van de voorzieningen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder a</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het verstrekken van subsidies als bedoeld in het vorige lid geschiedt onder de voorwaarden zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=9">artikel 9</intref>. De stichting neemt deze voorwaarden op in het door haar vast te stellen subsidiebesluit en verwijst daarbij naar de onderhavige regeling alsmede de vindplaats hiervan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De stichting kan een subsidieplafond vaststellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid besteedt de stichting, indien de
aanvullende subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, is uitgeput,
maximaal 20% van de subsidie aan de instandhouding van de stichting,
bedoeld in artikel 5, tweede
lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Voorwaarden subsidieverlening door stichting</titel>
          </kop>
          <al>De stichting verleent slechts subsidie op aanvraag:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>aan rechtspersonen met volledige rechtspersoonlijkheid, hetzij naar Nederlands recht, hetzij een daarmee overeenkomende rechtsfiguur naar het recht van het land van vestiging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan onderwijsvoorzieningen voor Nederlands onderwijs in het buitenland die aan hun personeel dezelfde eisen van bevoegdheid en (onderhouden van) bekwaamheid stellen als in vergelijkbare gevallen onder de Nederlandse onderwijswetgeving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>aan onderwijsvoorzieningen voor Nederlands onderwijs in het buitenland die beschikken over een schoolplan dat voldoet aan de eisen die worden gesteld door het door de toezichthouders goedgekeurde raamschoolplan. Het bevoegd gezag van de onderwijsvoorziening zendt het schoolplan, dan wel de wijzigingen daarvan, en de schoolgids onmiddellijk na de vaststelling naar de toezichthouders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>aan onderwijsvoorzieningen voor Nederlands onderwijs in het buitenland waar de toezichthouders in voldoende mate toezicht kunnen uitoefenen. In het kader van dit toezicht hebben deze toezichthouders steeds toegang tot de onderwijsvoorziening en dienen de onderwijsvoorzieningen en het daarbij in dienst zijnde personeel de toezichthouders alle gevraagde inlichtingen te verstrekken omtrent de onderwijsvoorziening en het onderwijs.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Informatieplicht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De stichting verstrekt de Minister en door haar aangewezen personen de gevraagde inlichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De stichting informeert de Minister in ieder geval zo spoedig mogelijk over mutaties in het bestand van het door de Minister gedetacheerde personeel, de afwikkeling van belangrijke personele zaken, alsmede over eventueel ondernomen acties naar aanleiding van rapporten van de toezichthouders met betrekking tot door hen verrichte bezoeken van onderwijsvoorzieningen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De stichting draagt er zorg voor dat de Minister en door haar aangewezen personen volledige inzage hebben in de boeken en bescheiden, voor zover die niet een vertrouwelijk karakter hebben. De door de Minister aangewezen personen zijn bevoegd tot het maken van kopie&#xEB;n van de aangetroffen bescheiden en documenten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De stichting verleent de Minister en door haar aangewezen personen toegang tot de door de stichting gebruikte lokaliteiten en voorzieningen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De Minister kan voorschriften geven met betrekking tot de inrichting en toegankelijkheid van de door de stichting gevoerde administratie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Egalisatiereserve</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De stichting vormt een egalisatiereserve als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A72" compleet="nee">artikel 4:72 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Minister kan de subsidieverlening afhankelijk stellen van de omvang van de egalisatiereserve.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Aansluiting op het Nederlands onderwijs</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De activiteiten van de stichting zijn erop gericht zoveel mogelijk de aansluiting tussen het onderwijs in het buitenland en het onderwijs in Nederland en Vlaanderen te garanderen waardoor aan rapporten, diploma&#x2019;s en getuigschriften verstrekt door de onderwijsvoorzieningen in het buitenland zoveel mogelijk dezelfde rechten verbonden zijn als wanneer die rapporten, diploma&#x2019;s of getuigschriften zouden zijn verworven aan een uit de openbare kas bekostigde school in Nederland of Vlaanderen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Teneinde de in het eerste lid bedoelde aansluiting te bevorderen werkt de stichting met een raamschoolplan voor het volledig basisonderwijs dan wel het onderwijs in de Nederlandse Taal en Cultuur dat zoveel mogelijk is afgestemd op de in Nederland geldende voorschriften. Voor het voortgezet onderwijs werkt de stichting met een raamschoolplan Nederlandse Taal en Cultuur VO (NTC-VO) voor de door de voorzieningen op te stellen schoolplannen voor het vak Nederlands en de cultuurcomponent. Het raamschoolplan is zoveel mogelijk afgestemd op de kerndoelen onderbouw VO en is verder gericht op afsluiting, hetzij via een staatsexamen Nederlands, hetzij via een erkend nationaal dan wel internationaal examen waarvan het Nederlands een onderdeel vormt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het raamschoolplan behoeft de goedkeuring van de toezichthouders.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Toezichthouders</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De stichting draagt er zorg voor dat de toezichthouders hun werkzaamheden zodanig kunnen uitvoeren dat zij in voldoende mate toezicht kunnen uitoefenen op de bij de stichting aangesloten scholen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Minister stelt na overleg met de stichting en in overleg met de toezichthouders vast wat in ieder geval behoort tot de werkzaamheden van de toezichthouders als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen ten aanzien van specifieke instellingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Lyc&#xE9;e International Saint-Germain-en-Laye (Frankrijk)</titel>
          </kop>
          <al>De stichting voert, met uitzondering van de werkgeverstaken, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>, het bevoegd gezag over de Nederlands(talig)e afdeling van het Lyc&#xE9;e International te St-Germain-en-Laye met inachtneming van hetgeen is bepaald:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>in regelingen tussen de Staat der Nederlanden en de Franse Staat,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>met betrekking tot de rol van de toezichthouders bij het vaststellen van het schoolplan en de daarop gebaseerde schoolgids voor deze school, alsmede de rol van deze toezichthouders bij aanstelling en ontslag van personeel als beschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=17">artikel 17, derde lid</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Europese school te Bergen (NH)</titel>
          </kop>
          <al>De stichting beheert namens de Minister de middelen die jaarlijks op de begroting van de Minister zijn bestemd ten behoeve van het groot onderhoud van de Europese school te Bergen alsmede ten behoeve van personele kosten (belastingvrijdom) en materi&#xEB;le kosten (BTW-vrijstelling) als bedoeld in de &#x2018;Overeenkomst betreffende het functioneren van de Europese School in Nederland&#x2019; (Tractatenblad 1970, nr.&#xA0;95).</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Nederlands Astma Centrum in Davos (Zwitserland)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De stichting beheert namens de Minister de subsidiemiddelen die zijn bestemd voor de onderwijsvoorziening van het Nederlands Astma Centrum in Davos, een en ander met inachtneming van de voor deze onderwijsvoorziening in een afzonderlijke beschikking vastgelegde subsidieverplichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De stichting informeert de Minister tijdig over relevante wijzigingen in de gegevens waarop de subsidie voor deze instelling gebaseerd is.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Werkgeverstaken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Werkgeverstaken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De stichting treedt namens de Minister op als werkgever van het personeel verbonden aan de Nederlandse afdelingen van de Europese scholen alsmede aan de Nederlands(talig)e afdeling van het Lyc&#xE9;e International te Saint-Germain-en-Laye. Dit werkgeverschap omvat mede het namens de Minister aanstellen en ontslaan van personeel, het voeren van Decentraal Georganiseerd Overleg over de rechtstoestand van het personeel en het nemen van overige besluiten alsmede het vaststellen van
beleidsregels in het kader van de rechtspositie van het personeel, met inachtneming van de rol van de toezichthouders.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De stichting biedt ondersteuning aan de Minister bij eventuele procedures op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het aanstellen, ontslaan dan wel verplaatsen van door de Minister gedetacheerd personeel aan het Lyc&#xE9;e International te Saint-Germain-en-Laye geschiedt nadat de toezichthouders zijn gehoord.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieaanvraag,
-verlening en
-vaststelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieaanvraag
en
-verlening</titel>
          </kop>
          
        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
stichting dient jaarlijks uiterlijk 15 december van enig kalenderjaar
een aanvraag in tot subsidieverlening voor het daaropvolgende
kalenderjaar.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
subsidieaanvraag bevat in ieder geval een opgave van het aantal
leerlingen en formatieplaatsen op peildatum 1&#xA0;oktober van het
kalenderjaar waarin de aanvraag wordt
gedaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Een
leerling kan slechts op &#xE9;&#xE9;n onderwijsvoorziening voor
bepaling van de subsidiegrondslag worden
meegeteld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De
minister besluit uiterlijk 15 januari van enig kalenderjaar op de
aanvraag tot subsidieverlening voor het desbetreffende
kalenderjaar.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De
subsidie wordt betaald in maandelijkse termijnen, met dien verstande
dat voor 1&#xA0;april van het kalenderjaar waarop de subsidie
betrekking heeft, tenminste 80% van de subsidie is
betaald.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>De
stichting doet jaarlijks aan de minister voor 31 juli een aangepaste
opgave van het aantal leerlingen en formatieplaatsen op basis van
peildatum 1 oktober van het daaraan voorafgaande kalenderjaar en op
basis van de peildatum 1&#xA0;maart van het desbetreffende kalenderjaar
voor zover het betreft de subsidie ten behoeve van het Nederlands Astma
Centrum in
Davos.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>De
stichting gebruikt voor de opgave, bedoeld in het tweede en zesde lid,
het Rekenmodel Subsidiebepaling
NOB.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>In de maand
september van enig kalenderjaar wordt de hoogte van de subsidie die
voor het desbetreffende kalenderjaar is verleend, bijgesteld op grond
van de in het zesde lid bedoelde opgave van het aantal leerlingen en
formatieplaatsen.</al>
                        </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Subsidievaststelling</titel>
          </kop>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Binnen
zes maanden na afloop van het kalenderjaar waarvoor subsidie is
verleend, dient de stichting bij de minister ten behoeve van de
subsidievaststelling een jaarverslag in, bestaande uit een financieel
verslag en een activiteitenverslag. Uit het jaarverslag blijkt in
hoeverre sprake is van een behoorlijke uitvoering van de werkzaamheden
waarvoor subsidie is verstrekt en van de daarmee behaalde resultaten,
alsmede van een doelmatige aanwending van de
subsidie.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
jaarverslag bestaat in ieder geval
uit:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
balans per eind van het
kalenderjaar,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een exploitatierekening
over het kalenderjaar,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>een
toelichting op balans en
exploitatierekening,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>een
bestuursverslag.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>een definitieve
opgave van het leerlingaantal en aantal
formatieplaatsen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Uit
het jaarverslag dient een verantwoord inzicht te worden verkregen
in</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
grootte en samenstelling van het
vermogen,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de grootte en samenstelling
van het resultaat,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de solvabiliteit
en
liquiditeit.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
activiteitenverslag bevat een overzicht van de werkzaamheden waarvoor
subsidie is verleend en van de daarmee behaalde resultaten. Afschrift
van dit verslag wordt gezonden aan de
toezichthouders.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De
minister kan een model vaststellen voor het jaarverslag en de
begroting.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Niet
bestede middelen worden verrekend bij de eerstvolgende
betaling.</al>
                        </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Accountantsverklaring</titel>
          </kop>
          <al>Het
jaarverslag gaat vergezeld van een verklaring omtrent de getrouwheid,
afgegeven door een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid,
van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>. De verklaring bevat tevens een
oordeel over de naleving van de subsidieverplichtingen door de
stichting. De verklaring van getrouwheid is mede gebaseerd op het voor
de scholen in overleg met de stichting opgestelde controleprotocol en
geschiedt volgens het in het protocol opgenomen
model.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Termijn
vaststelling</titel>
          </kop>
          <al>De minister stelt de subsidie vast
uiterlijk 31 december van het kalenderjaar volgend op het kalenderjaar
waarvoor subsidie is
verleend.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging activiteiten van de stichting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de Minister wijziging noodzakelijk acht in het functioneren van de stichting ten aanzien van de door de Minister gesubsidieerde activiteiten, treedt deze in overleg met de stichting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De stichting voert overeengekomen wijzigingen uit voor zover deze niet in strijd zijn met haar statutaire doelstelling en rekening houdend met reeds aangegane verplichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval van door de Minister noodzakelijk geachte wijzigingen in het functioneren van de stichting, wordt tevens voorzien in overeenkomstige aanpassing van de subsidie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Abp-status</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het personeel dat wordt aangesteld in dienst van de stichting is deelnemer in de Stichting Pensioenfonds ABP in de zin van de statuten van de Stichting Pensioenfonds ABP op grond van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">Wet Privatisering ABP</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Jaarlijks overlegt de stichting een verklaring dat alle over het voorafgaande kalenderjaar aan de Stichting Pensioenfonds ABP verschuldigde pensioenbijdragen voor het personeel in dienst van de stichting zijn voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking</titel>
          </kop>
          <al>De Bekostigingsbeschikking Stichting Nederlands Onderwijs in het Buitenland, PO/PJ/99/12343, 7&#xA0;juli 1999, wordt ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=3">artikel 3, derde en vierde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;artikel=4">artikel 4, derde en vierde lid</intref> en de bedragen genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref>, terug tot en met 1&#xA0;januari 2002.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling Stichting Nederlands Onderwijs in het Buitenland.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst, met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021823&amp;bijlage=">bijlage</intref> die ter inzage wordt gelegd in de bibliotheek van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>S.A.M.</voornaam>
          <achternaam>Dijksma</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">A</nr>
               <titel status="officieel">De
subsidie</titel>
            </kop>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">1. Basissubsidie ten
behoeve
van:</nadruk>
            </tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>basisonderwijs
in het buitenland</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voortgezet
onderwijs in het
buitenland</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>NTC-PO</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>NTC-VO</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Afstandsonderwijs</al>
               </li>
            </lijst>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">2.
Aanvullende subsidie ten behoeve
van:</nadruk>
            </tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
werkgeverschap van het personeel verbonden aan de Nederlandstalige
afdelingen van de Europese scholen</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
Europese school te Bergen</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
Nederlandstalige afdeling van het Lyc&#xE9;e international
Saint-Germain-en-Laye (Frankrijk)</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
Nederlands Astmacentrum Davos
(Zwitserland)</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het beheer en bestuur
van de Stichting NOB</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het in opdracht
van de minister uitvoeren van werkzaamheden ter ondersteuning van de
minister of diens vertegenwoordiger bij de vervulling van zijn taak in
de Raad van Bestuur voor de Europese
Scholen.</al>
               </li>
            </lijst>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">3. Opgave aantal
leerlingen en aantal
formatieplaatsen</nadruk>
            </tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>3.1</li.nr>
                  <al>Jaarlijks
v&#xF3;&#xF3;r 15 december van het jaar t-1 dient de voorlopige opgave
van het aantal leerlingen op de peildatum 1&#xA0;oktober t-1 te worden
gemeld van de onder 1 en 2 genoemde onderwijsinstellingen,
onderverdeeld naar PO en VO, alsmede het aantal formatieplaatsen voor
de onder 2.a en 2.d genoemde
onderwijsinstellingen.</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>3.2</li.nr>
                  <al>Jaarlijks
v&#xF3;&#xF3;r 31 juli van het jaar t dient de opgave van het aantal
leerlingen op de peildatum 1&#xA0;oktober t-1 te worden gemeld van de
onder 1 en 2 genoemde onderwijsinstellingen, onderverdeeld naar PO en
VO, alsmede het aantal formatieplaatsen voor de onder 2.a en 2.d
genoemde onderwijsinstellingen.</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>3.3</li.nr>
                  <al>Bij
de opgave genoemd onder 3.2 dient ook het aantal leerlingen op 1 maart
van het jaar t van de onderwijsinstelling te Davos gemeld te worden.
Voor bepaling van het aantal leerlingen van Davos dat voor bekostiging
in aanmerking komt geldt: het leerlingaantal op 1 oktober van jaar t-1
+ het leerlingaantal op 1&#xA0;maart van jaar t gedeeld door
2.</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>3.4</li.nr>
                  <al>In het jaarverslag van het jaar t
moeten de definitieve opgaven genoemd onder 3.2 en 3. 3 worden
opgenomen.</al>
               </li>
            </lijst>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">B</nr>
               <titel status="officieel">Berekening
basissubsidie</titel>
            </kop>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">4.1
Basisonderwijs in het buitenland</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Bedrag per
leerling vermenigvuldigd met het aantal leerlingen PO op 1 oktober
t-1.</al>
            <al>Het aantal leerlingen PO (volledig en NTC) per 1 oktober
t-1 wordt verhoogd met 2 procent.</al>
            <al>Voor het jaar 2009 is het
bedrag per leerling vastgesteld op
&#x20AC;598,76.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">4.2
Voortgezet onderwijs in het buitenland</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Bedrag
per leerling vermenigvuldigd met het aantal leerlingen VO op 1 oktober
t-1</al>
            <al>Het aantal leerlingen NTC-VO per 1 oktober t-1 wordt
verhoogd met het aantal 10 en 11 jarigen.</al>
            <al>Het aantal leerlingen
NTC-VO per 1 oktober t-1 wordt verhoogd met 2 procent</al>
            <al>Voor het
jaar 2009 is het bedrag per leerling vastgesteld op
&#x20AC;598,76.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
               <nadruk type="cur">4.3
Afstandsonderwijs</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Bedrag per leerling
vermenigvuldigd met het aantal leerlingen op 1 oktober t-1</al>
            <al>Voor
het jaar 2009 is het bedrag per leerling vastgesteld op
&#x20AC;598,76.</al>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">C.
Berekening aanvullende subsidie Europese scholen, Saint-Germain-en-Laye
en Davos</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">I</nr>
                  <titel status="officieel">Personele
lasten.</titel>
               </kop>
               <al>Uitgangspunt is een integrale
vergoeding van de werkelijk in een begrotingsjaar gemaakte
kosten.</al>
               <al>De component personele lasten wordt berekend volgens de
formule B = Esf x (P1 x Q1+ P2 x Q2 + ......), waarbij geldt:</al>
               <al>B
= de bekostiging van de personele lasten voor de Europese scholen en
Saint-Germain-en-Laye.</al>
               <al>Esf = factor Europese scholen, conform
paragraaf 6.2 van deze bijlage.</al>
               <al>P = landelijk gemiddelde
personeelslast (GPL) per functietype, conform artikel 5.1 van deze
bijlage.</al>
               <al>Q = het aantal formatieplaatsen per functietype
uitgedrukt in fulltime equivalenten (fte&#x2019;s), vastgesteld conform
artikel 6 van deze bijlage.</al>
               <al>P x Q = berekening per
functietype.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">5.1 Gemiddelde
personeelslast</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De genormeerde gemiddelde
personeelslast (GPL) van het personeel voor de Europese scholen wordt
per functietype bepaald op de volgende
wijze:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>voor
de gemiddelde personeelslast voor het primair onderwijs wordt uitgegaan
van de Regeling PO/FenV-207525 en de regelingen die daar (jaarlijks) op
volgen op grond van maatregelen in de personele
bekostiging</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>voor de gemiddelde
personeelslast voor het voortgezet onderwijs wordt uitgegaan van de
Regeling VO/FBI-2009/144602 en de regelingen die daar (jaarlijks) op
volgen op grond van maatregelen in de personele
bekostiging.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">5.2
Europese scholen
factor</nadruk>
               </tussenkop>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>De
Esf beweegt zich binnen een bandbreedte van: 5&#x2030; ten opzichte van
de in de jaarrekening van de Stichting NOB verantwoorde cijfers in jaar
t m.b.t. de personele lasten van de Europese scholen en
Saint-Germain-en-Laye (PLV). Bij overschrijding van deze bandbreedte
wordt de Esf na overleg tussen OCW en Stichting NOB opnieuw vastgesteld
voor het jaar t.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>De door Stichting
NOB verantwoorde personele lasten in jaar t genoemd onder punt 1
bestaan uit de volgende
componenten:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al>salariskosten
op basis van jaaroverzichten uit het
salarissysteem,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al>de verhuiskosten en
de buitenlandtoelage op basis van jaaroverzichten uit het
salarissysteem,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al>de kosten van
noodzakelijke scholing en begeleiding van
personeel,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>4.</li.nr>
                           <al>de dotatie voor een
bestemde reserve, voor zover deze risico&#x2019;s niet worden gedekt
door</al>
                        </li>
                     </lijst>
                     <al>respectievelijk het Participatiefonds en het
Vervangingsfonds of andere daarvoor ontwikkelde fondsen of
voorzieningen.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Bij het opnieuw
vaststellen van de Esf conform punt 2 van dit artikel worden de conform
punt 3 van dit artikel verantwoorde personele lasten (PLV) in jaar t
gedeeld door de bijgestelde subsidie van jaar t voor wat betreft het
onderdeel bekostiging van de personele lasten, exclusief
Esf.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">6.
Berekening aantal
formatieplaatsen</nadruk>
               </tussenkop>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">6.1 Europese
scholen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het aantal beschikbare
formatieplaatsen voor het jaar t voor de Europese scholen is het aantal
formatieplaatsen voor door Nederland te detacheren functietypen:
directeur, adjunct-directeur, leraar voortgezet onderwijs, leraar
basisonderwijs, overig onderwijzend personeel zoals bijvoorbeeld
administrateur, dat is vastgelegd in het meest recente besluit
&#x2018;Scheppen en schrappen van posten&#x2019; van de Raad van
Bestuur Europese Scholen. Dit document wordt elk jaar uiterlijk in de
aprilvergadering van jaar t-1 vastgesteld voor het schooljaar t-1/t.
Dit aantal wordt uitgebreid met het aantal formatieplaatsen waarvoor de
Nederlandse delegatie in de Raad van Bestuur van de Europese scholen
een commitment is aangegaan voor het jaar t.</al>
               <al>Het in dit artikel
genoemde aantal formatieplaatsen moet verantwoord worden in het
jaarverslag over het jaar
t-1.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">6.2
Saint-Germain-en-Laye</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het aantal formatieplaatsen voor
het jaar t wordt volgens de hierna volgende algemene bepalingen
vastgesteld door de Stichting NOB en voor 1&#xA0;december van het jaar
t-1 aan de minister
bekendgemaakt.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Algemeen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor
bekostiging komt in aanmerking de Nederlandse afdeling van het
Lyc&#xE9;e International te Saint-Germainen- Laye. De Nederlandse
afdeling van het Lyc&#xE9;e International te Saint-Germain-en-Laye
verzorgt het onderwijs in</al>
               <al>2 leerjaren kleuterschool (groep 1 en
2 basisonderwijs) 6 klokuren per week,</al>
               <al>5 leerjaren lagere
school (groep 3 t/m 7 basisonderwijs) 6 klokuren per week,</al>
               <al>4
leerjaren coll&#xE8;ge (groep 8 basisonderwijs, brugklas,</al>
               <al>2 en
3 HAVO/VWO) 6 lesuren (van 50 minuten) per week</al>
               <al>en 3 leerjaren
lyc&#xE9;e (4, 5 en 6 VWO) 8 lesuren (van 50 minuten) per
week.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Grondslag
formatiebepaling</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De omvang van de formatie per
schooljaar is afhankelijk van het aantal leerlingen in combinatie met
het onderwijsaanbod.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Bepaling aantal
leerlingen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor de berekening van het aantal leerlingen
wordt uitgegaan van het aantal leerlingen met de Nederlandse
nationaliteit en het aantal Nederlandstalige leerlingen met de
Belgische nationaliteit op 1&#xA0;oktober van het voorafgaande jaar. De
vaststelling van het leerlingenaantal geschiedt door beide
toezichthouders (i.c. inspecteurs buitenland) op basis van de door de
rector van de Nederlandse afdeling gemaakte
opgave.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Bepaling
onderwijsaanbod</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het onderwijsaanbod moet zoveel mogelijk
voldoen aan de bepalingen hieromtrent in de WPO en de WVO. De eisen die
door de Franse overheid aan de inrichting van het onderwijs gesteld
worden, zijn vastgelegd in de Franse onderwijswetgeving (Decret) van
19&#xA0;mei 1981. De inhoud van het moedertaalonderwijs voor het
primair onderwijs is beschreven in het Schoolplan van de
Nederlandstalige afdeling van het Lyc&#xE9;e International, volgens de
meest recente richtlijnen van het Raamschoolplan NTC-onderwijs van de
Stichting NOB. Het moedertaalonderwijs voor het voortgezet onderwijs is
beschreven in het Schoolplan van de Nederlandstalige afdeling van het
Lyc&#xE9;e International en omvat de vakken Nederlands, delen van
aardrijkskunde (g&#xE9;ographie) en geschiedenis (histoire). Dit
schoolplan is opgesteld volgens de richtlijnen van het Raamschoolplan
Nederlandse Taal en Cultuur VO van de Stichting NOB en de richtlijnen
opgesteld door Nederlandse en Franse onderwijsinspectie. De cursus
leidt op tot het Baccalaur&#xE9;at &#xE0; l&#x2019;Option Interntionale
avec des &#xE9;preuves en N&#xE9;erlandais; dit Franse baccalaureaat is
equivalent verklaard met een Nederlands VWO-diploma.</al>
               <al>Per
leerniveau wordt vanaf jaargroep 3 tot en met jaargroep 8 &#xE9;&#xE9;n
uur per week extra onderwijs gegeven aan leerlingen met een
(tijdelijke) taalachterstand. Vanaf jaargroep 3 tot en met jaargroep 7
wordt, naast de reguliere zes taaluren per week per leerniveau,
&#xE9;&#xE9;n uur onderwijs besteed aan creatieve vorming, sport of
boekenuur.</al>
               <al>De Nederlandse afdeling (VO) verricht voor 9 lesuren
per week werkzaamheden ten behoeve van het Centre de Documentation
Internationale (CDI).</al>
               <al>Het programma geschiedenis/aardrijskunde
voortgezet onderwijs wordt in overleg met de Franse school vastgesteld
en onderhouden. Ten behoeve van het overleg tussen de Nederlandse, de
Franse en de andere buitenlandse secties wordt &#xE9;&#xE9;n lesuur per
week ter beschikking gesteld.</al>
               <al>Berekening te bekostigen formatie
Per leerniveau is er &#xE9;&#xE9;n groep. Daarboven kan maximaal 1
parallelle groep worden gevormd bij de Nederlandse
afdeling. Als er in een leerniveau geen leerlingen zijn, wordt voor dit
leerniveau ook geen formatie bekostigd.</al>
               <al>Per groep wordt het
aantal te bekostigen minuten lesgebonden formatie vastgesteld op basis
van de onderstaande tabel. De formatie voor steunuren wordt uitsluitend
bekostigd als er op het betreffende leerniveau leerlingen zijn met een
(tijdelijke)
taalachterstand.</al>
               <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml1">
                  <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" tgroupstyle="xml1">
                     <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="132*"/>
                     <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="83*"/>
                     <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="83*"/>
                     <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="83*"/>
                     <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="83*"/>
                     <thead valign="bottom">
                        <row rowsep="1">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col5" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                              <al>Berekening
te bekostigen lesgebonden formatie in minuten per week per
groep</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="1">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Leerniveau
Frans</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Leerniveau
Nederlands</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Lesgebonden
formatie</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Steunuren</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Extra
activiteiten</al>
                           </entry>
                        </row>
                     </thead>
                     <tbody valign="top">
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>T</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>6
VWO</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>400</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                              <al>450
(CDI)</al>
                              <al>50 (Co&#xF6;rdinatie
Aa/Gs)</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>1&#xE8;re</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>5
VWO</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>400</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>2nde</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>4
VWO</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>400</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>3&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>3
HAVO/VWO</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>300</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>4&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>2
HAVO/VWO</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>300</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>5&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Brugklas</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>300</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>6&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>8
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>7&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>7
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>8&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>6
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>9&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>5
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>10&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>4
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>11&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>3
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>60</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>12&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>2
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>13&#xE8;me</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>1
bo</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>360</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        </row>
                     </tbody>
                  </tgroup>
               </table>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Formatie
leerkrachten PO</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het aantal
minuten basisonderwijs (1 t/m 8) wordt getotaliseerd en vervolgens
omgerekend in uren door te delen door 60.</al>
               <al>Het aantal
formatie-uren per week wordt vervolgens omgerekend naar uren per
schooljaar door te vermenigvuldigen met 46,08. De uitkomst hiervan
wordt omgerekend naar formatieplaatsen door te delen door 930 uur
(lesgebonden normjaartaak). De uitkomst wordt naar boven afgerond op
gehele formatieplaatsen.</al>
               <al>De minimale formatie bedraagt 1 fte.
Als het aantal leerlingen PO gedurende 3 achtereenvolgende schooljaren
kleiner is dan 15, wordt de bekostiging van het basisonderwijs
be&#xEB;indigd.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Formatie
leerkrachten VO</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het aantal minuten voortgezet
onderwijs (brugklas t/m 6 VWO) wordt getotaliseerd en vervolgens
omgerekend in uren door te delen door 60.</al>
               <al>Het aantal
formatie-uren per week wordt vervolgens omgerekend naar uren per jaar
door te vermenigvuldigen met 46,08. De uitkomst hiervan wordt
omgerekend naar formatieplaatsen door te delen door 823 uur
(lesgebonden normjaartaak). De uitkomst wordt naar boven afgerond op
gehele formatieplaatsen.</al>
               <al>De minimale formatie bedraagt 1 fte.
Als het aantal leerlingen VO gedurende 3 achtereenvolgende schooljaren
kleiner is dan 15 wordt de bekostiging van het voortgezet onderwijs
be&#xEB;indigd.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Overige
formatie</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor schoolleiding wordt 1 fte bekostigd
(rector). Door de Stichting NOB wordt de omvang van de lesgevende taak
van de schoolleiding vastgesteld. Deze vaststelling behoeft de
goedkeuring van de toezichthouders. Bij wijzigingen wordt hiervan
terstond mededeling gedaan door de Stichting NOB. Voor administratieve
ondersteuning wordt 1 fte
bekostigd.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Be&#xEB;indiging
bekostiging</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Als het aantal leerlingen van de Nederlandse
afdeling gedurende 3 achtereenvolgende schooljaren kleiner is dan 15,
wordt bekostiging van de Nederlandse afdeling
be&#xEB;indigd.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">6.3 Nederlands
Astmacentrum Davos</nadruk>
               </tussenkop>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Vast aantal
formatieplaatsen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Het aantal formatieplaatsen
voor het basisonderwijs is vastgesteld op 1. Dit aantal wordt met 0,2
verhoogd ten behoeve van extra formatieondersteuning.</al>
               <al>Het
aantal formatieplaatsen voor het voortgezet onderwijs is vastgesteld op
2. Dit aantal wordt met 0,4 verhoogd ten behoeve van extra
formatieondersteuning.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Gemiddelde
personeelslast</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor het personeel voor het
basisonderwijs wordt uitgegaan van de onder 5.1 punt 1 genoemde
regeling.</al>
               <al>Voor het personeel voor het voortgezet onderwijs
wordt uitgegaan van de GPL schoolsoort 1 van de onder 5.1 punt 2
genoemde
regeling.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Opslagpercentages</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De
hierboven genoemde gemiddelde personeelslast voor zowel het personeel
voor het basisonderwijs als het personeel voor het voortgezet onderwijs
wordt met de volgende percentages
verhoogd:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>a.</li.nr>
                     <al>7,81%
ten behoeve van de
arbeidsduurverkorting</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>b.</li.nr>
                     <al>1,90% ten
behoeve van formatieve fricties</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>c.</li.nr>
                     <al>8,97%
ten behoeve van kwaliteitsverbetering en
innovatie</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>d.</li.nr>
                     <al>1,70% ten behoeve van
personeelsbeleid.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Aanvullende
personele kosten</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Vanwege bestedingsbeperkingen die het
gevolg zijn van het verschil in de kosten van levensonderhoud dat
tussen Nederland en Zwitserland bestaat komt het onderwijspersoneel in
aanmerking voor een huurbijdrage en een bijdrage in de
koopkrachtregeling. Beide aanvullende bedragen worden in de
jaarrekening verantwoord. Grondslag voor deze aanvullende personele
kosten is de &#x2018;Nadere uitvoeringsregeling 2005 van het Nederlands
Astmacentrum Davos&#x2019;.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">Inhouding
vergoeding</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Op de totale vergoeding houdt de Stichting
NOB 3% voor apparaatskosten in.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">7.
Component inkomstenbelasting Europese School Bergen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De
personele vergoeding wordt verhoogd met de inkomstenbelasting van de
Europese school Bergen. Uitgangspunt is integrale vergoeding van de
werkelijk in een begrotingsjaar gemaakte kosten. Deze werkelijke kosten
blijken uit de beslissingen van de Belastingdienst Alkmaar die medio
jaar t bekend zijn en zijn opgenomen in de jaarrekening van jaar
t.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">8. Component korting salariskosten
Europese school M&#xFC;nchen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Van de Europese school in
M&#xFC;nchen ontvangt de Stichting NOB jaarlijks een bijdrage in de
salariskosten. Deze wordt in mindering gebracht op de personele
vergoeding. Voor de bijdrage in de salariskosten door de Europese
school in M&#xFC;nchen wordt uitgegaan van het werkelijk ontvangen
bedrag. Dit werkelijk ontvangen bedrag blijkt uit de jaarlijkse opgave
van de Europese school M&#xFC;nchen en moet worden opgenomen in de
jaarrekening van de Stichting NOB van jaar
t.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">II</nr>
                  <titel status="officieel">Materi&#xEB;le
uitgaven en Beheer</titel>
               </kop>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">9.1 Europese
school Bergen en werkgeverschap Europese
scholen</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De vergoeding voor materi&#xEB;le
instandhouding bestaat uit een vergoeding voor het gebouwonderhoud van
de Europese school in Bergen op basis van het onderhoudscontract met
derden en een vergoeding voor Arbodienst, werving en selectie en
reiskosten voor alle Nederlandse afdelingen van de Europese
scholen.</al>
               <al>Voor het jaar 2009 is de vergoeding vastgesteld op
&#x20AC;467.017.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">9.2
Saint-Germain-en-Laye</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor het Lyc&#xE9;e
international te Saint-Germain-en-Laye bestaat de vergoeding voor
materi&#xEB;le instandhouding overwegend uit (incidentele) aanvullingen
op de door Frankrijk ter beschikking gestelde
leermiddelen.</al>
               <al>Voor het jaar 2009 is de vergoeding vastgesteld
op &#x20AC;44.507.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">9.3
Davos</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor het Nederlands Astmacentrum Davos
wordt de vergoeding voor materi&#xEB;le instandhouding gebaseerd op
&#xE9;&#xE9;n bedrag per leerling voor zowel PO als VO.</al>
               <al>Voor
het jaar 2009 is de vergoeding vastgesteld op
&#x20AC;736.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">9.4
ICT</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>De vergoeding voor ICT voor zowel PO- als
VO-leerlingen op het basis- en de voortgezet onderwijs in het
buitenland, NTC-PO, NTC-VO en het afstandsonderwijs, de Europese
Scholen, Saint-Germain-en-Laye en het Nederlands Astma centrum Davos is
gebaseerd op de programma&#x2019;s van eisen voor het basisonderwijs.
Daarnaast ontvangen de Europese Scholen per school voor ICT een vast
bedrag, in lijn met het bedrag dat bekostigde basisscholen in Nederland
hiervoor ontvangen.</al>
               <al>Voor het jaar 2009 is het bedrag per
leerling voor de Europese Scholen, Saint-Germain-en-Laye en het
Nederlands Astma centrum Davos vastgesteld op &#x20AC;86,04 en voor het
basis- en de voortgezet onderwijs in het buitenland, NTC-PO, NTC-VO en
het afstandsonderwijs op
&#x20AC;43,02.</al>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">10.
Huisvestingskosten Davos</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor het Nederlands
Astmacentrum Davos wordt een vergoeding verstrekt voor de huisvesting
van 4 &#xE0; 5 groepen leerlingen. In deze vergoeding zijn tevens
vergoedingen begrepen voor andere voorzieningen en gebouwgebonden
materi&#xEB;le instandhouding. Voor het jaar 2009 is de vergoeding voor
huisvestingskosten vastgesteld op
&#x20AC;93281.</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>11.</li.nr>
                     <al>Voor
het in opdracht van de minister uitvoeren van werkzaamheden ter
ondersteuning van de minister of diens vertegenwoordiger bij de
vervulling van zijn taak in de Raad van Bestuur voor de Europese
Scholen wordt een vergoeding verstrekt. Voor het jaar 2009 is de
vergoeding vastgesteld op
&#x20AC;79.875.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur">
                  <nadruk type="cur">12.
Bestuur en beheer Stichting NOB</nadruk>
               </tussenkop>
               <al>Voor bestuur
en beheer van de Stichting NOB wordt een vergoeding
verstrekt.</al>
               <al>Voor het jaar 2009 is het bedrag vastgesteld op
&#x20AC;243.799.</al>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">D</nr>
               <titel status="officieel">Wijzigen
van
bedragen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>13.</li.nr>
                  <al>De
bedragen genoemd onder 4.1, 4.2, 4.3, 5.1 en 6.3 worden jaarlijks
verhoogd met de prijsstijging maatregelen in de personele bekostiging,
zoals deze gelden voor het
onderwijspersoneel.</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>14.</li.nr>
                  <al>De bedragen
genoemd onder 9,1, 9.2, 9.3, 9.4, 10 en 12 worden jaarlijks aangepast
aan de hand van de macro-economische verkenning voor jaar t zoals deze
geldt voor de prijsaanpassing van de materi&#xEB;le vergoedingsbedragen
voor het primair onderwijs.</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>15.</li.nr>
                  <al>Het
bedrag genoemd onder 11 wordt jaarlijks aangepast op grond van de
uitkomst van het aantal werkelijk bestede uren maal het vaste tarief
van &#x20AC;&#xA0;125,00 per
uur.</al>
               </li>
            </lijst>
         </divisie>
      </bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	