<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012815" dtdversie="2.0" id="248749" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling gezondheidstoets politie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=49a" compleet="nee">artikel 49a, derde lid, van     het Besluit algemene rechtspositie politie</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <al>De inhoud van de vragenlijst, bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=49a" compleet="nee">artikel 49a, eerste lid, van het
	 Besluit algemene rechtspositie politie</extref>, is de gezondheidstoets
	 zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012815&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij
	 deze regeling.</al> 
</artikel>    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <nr>2</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het bevoegd gezag verstrekt de ambtenaar, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=49a" compleet="nee">artikel 49a, eerste lid, van het
		Besluit algemene rechtspositie politie</extref>, de
		gezondheidstoets.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het bevoegd gezag verstrekt zijn Arbodienst of bedrijfsarts de
		gezondheidstoets alsmede de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012815&amp;bijlage=2">bijlage
		2</intref> bij dit besluit opgenomen handleiding bij de
		gezondheidstoets. </al> 
  </lid> 
</artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling gezondheidstoets     politie.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>K.G. de </voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>     <label>Bijlage</label><nr>1</nr>     <titel>De gezondheidstoets</titel>   </kop>   <tussenkop>Waarom deze gezondheidtoets?</tussenkop>   <al>Met ingang van 1 januari 2001 is de nieuwe regeling voor vervroegde     uittreding voor het politiepersoneel in werking getreden. Deze nieuwe regeling     heet `FPU Politie' en geldt voor alle werknemers bij de politie. Het     functioneel leeftijdsontslag (FLO) is daarmee komen te vervallen. Dit is     vastgelegd in het Besluit algemene rechtspositie politie (Barp).</al>    <al>In verband met het vervangen van het functioneel leeftijdsontslag     door de FPU Politie zijn er overgangsmaatregelen getroffen. Onderdeel van deze     overgangsmaatregelen is de regeling dat u zelf kiest of u gebruik maakt van de     mogelijkheid om vervroegd met pensioen te gaan, of dat u besluit in uw functie     door te werken. Wanneer u ervoor kiest om door te werken, moet u, indien u op 1     januari 2001 vijftig jaar of ouder was en thans ingedeeld bent in een     salarisschaal beneden schaal 10, een gezondheidstoets invullen en deze aan de     bedrijfsarts terugsturen. Aan de hand van deze gegevens besluit de bedrijfsarts     u al dan niet voor een nader gesprek en onderzoek op te roepen. De bedrijfsarts     adviseert het bevoegd gezag van uw korps vervolgens over de mogelijke     gezondheidsrisico's die verbonden zijn aan uw wens om na uw 60ste jaar door te     werken. </al>    <al>Voor u ligt de gezondheidstoets die u in het kader van de nieuwe     regeling `FPU Politie' wordt verzocht in te vullen. Deze vragenlijst bevat 24     vragen over uw lichamelijke en geestelijke gezondheid. Het is belangrijk dat u     alle vragen zo goed en eerlijk mogelijk beantwoordt. Lees iedere vraag daarom     zorgvuldig door en kruis telkens het antwoord aan dat het meest op uw eigen     gezondheid van toepassing is. Het antwoord dat u kunt aankruist is iedere keer     of `nee, geen enkele keer, soms', of `ja, regelmatig, altijd (continu)'. Sla     geen vragen over!</al>    <al>Naam: ...</al>    <al>Adres: ...</al>    <al>Plaats: ...</al>    <al>Korps: ...</al>    <al>Geboortedatum: ...</al>    <plaatje><illustratie bin-id="36035" breedte="608" formaat="png" hoogte="720" naam="w13373_ill01.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/36035"/>    </plaatje>   <al>Aldus naar waarheid ingevuld,</al>    <al>Datum: ...</al>    <al>Handtekening: ...</al>    <al>Stuur deze ingevulde gezondheidstoets in bijgevoegde antwoordenvelop     naar uw bedrijfsarts.</al>    <al>Bedankt voor uw medewerking. </al>        </bijlage>    <bijlage status="goed">   <kop>     <label>Bijlage</label><nr>2</nr>     <titel>Handleiding gezondheidstoets</titel>   </kop>   <artikel>     <kop><nr>1</nr>     <titel>Achtergrond van de gezondheidstoets</titel>     </kop>     <al>Met ingang van 1 januari 2001 is de nieuwe regeling voor vervroegde     uittreding voor het politiepersoneel in werking getreden. Deze nieuwe regeling     heet `FPU Politie' en geldt voor alle werknemers bij de politie. Het     functioneel leeftijdsontslag (FLO) is daarmee komen te vervallen. Dit is     vastgelegd in het Besluit algemene rechtspositie politie (Barp).</al>      <al>In verband met het vervangen van het functioneel leeftijdsontslag     door de FPU Politie zijn er overgangsmaatregelen getroffen. Onderdeel van deze     overgangsmaatregelen is de regeling dat de werknemer die 60 jaar wordt zelf     kiest of hij/zij gebruik maakt van de mogelijkheid vervroegd met pensioen te     gaan, of dat men besluit in zijn of haar functie door te werken. In het `Barp'     is tevens vastgelegd dat wanneer de werknemer besluit door te werken en is     ingedeeld in een salarisschaal die lager is dan salarisschaal 10, hij of zij     verplicht is om uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar voor het bereiken van de leeftijd van 60     jaar een vragenlijst met betrekking tot de gezondheidstoestand in te vullen.     Deze `gezondheidstoets' dient de functie te hebben van een eerste     selectie-instrument dat is bedoeld om mogelijke gezondheidsrisico's bij     politieambtenaren op te sporen. </al>    </artikel>   <artikel>     <kop><nr>2</nr>     <titel>Procedure: de taken van personeelszaken en van de     bedrijfsarts</titel>     </kop>     <al>Personeelszaken draagt er zorg voor dat een politieambtenaar die 59     jaar wordt de gezondheidstoets met antwoordenvelop - waarop het adres van de     dienstdoende arbodienst/bedrijfsarts staat - krijgt toegestuurd. Daarnaast     zorgt personeelszaken ervoor dat de arbodienst/bedrijfsarts in het bezit komt     van deze handleiding.</al>      <al>De resultaten die uit de gezondheidstoets worden verkregen,     bevatten medische informatie over de politieambtenaar in kwestie, en dienen     vertrouwelijk en zorgvuldig behandeld te worden. Nadat de politieambtenaar de     gezondheidstoets heeft ingevuld, stuurt hij of zij de lijst dan ook     rechtstreeks door naar zijn of haar bedrijfsarts. Het is de bedoeling dat de     bedrijfsarts controleert of alle vragen zijn beantwoord. Indien dit niet het     geval is, neemt de bedrijfsarts contact op met de werknemer en vraagt hem/haar     deze vragen alsnog te beantwoorden. De bedrijfsarts is degene die mede op basis     van de gezondheidstoets besluit om de betreffende politieambtenaar al dan niet     op te roepen voor een arbeidsgezondheidskundig onderzoek, en die vaststelt of     de werknemer lichamelijk en psychisch in staat is zijn of haar functie te     blijven uitoefenen nadat deze ambtenaar de leeftijd van 60 jaar heeft bereikt.     Vervolgens adviseert de bedrijfsarts het bevoegd gezag hierin, en bepaalt het     bevoegd gezag uiteindelijk of de werknemer al dan niet kan blijven doorwerken     na de leeftijd van 60 jaar te hebben bereikt. De bedrijfsarts zal zijn of haar     advies via de afdeling personeelszaken aan het bevoegd verzag aanbieden, zodat     het korps zelf kan controleren of de werknemer de vragenlijst heeft ingvuld, en     de bedrijfsarts in de gelegenheid is gesteld zijn advies te formuleren. </al>    </artikel>   <artikel>     <kop><nr>3</nr>     <titel>Voorwaarden voor het invullen van de gezondheidstoets</titel>     </kop>     <al>De gezondheidstoets wordt afgenomen als aan de volgende twee     voorwaarden voldaan is. De betreffende politieambtenaar:</al>      <al>&#x2022; wordt een jaar na aanvraag 60 jaar;</al>      <al>&#x2022; behoort tot de doelgroep FLO-gerechtigden, die op 1 januari 2001     vijftig jaar of ouder was en is ingedeeld is in een salarisschaal beneden     schaal 10 </al>   </artikel>   <artikel>     <kop><nr>4</nr>     <titel>Beschrijving van de gezondheidstoets</titel>     </kop>     <al>De gezondheidstoets bestaat uit 21 vragen die zijn afgeleid van     bestaande en gevalideerde vragenlijsten, of delen daarvan, die de meest     v&#xF3;&#xF3;rkomende en belangrijkste gezondheidsproblemen onder politiepersoneel in     kaart brengen. Het invullen van de gezondheidstoets neemt 5 &#xE0; 10 minuten in     beslag. Het instrument begint met een korte, schriftelijke instructie waarin     staat aangegeven waarom de vragenlijst moet worden ingevuld en waarover de     vragen gaan. In principe behoeft de vragenlijst dan ook geen mondelinge     toelichting. De antwoorden op de vragen zijn voorgestructureerd, de betreffende     politieambtenaar kiest telkens het antwoord dat hij op zichzelf van toepassing     acht.</al>      <al>Op basis van recent onderzoek<sup>1</sup> blijkt bij de     basispolitiezorg, de recherche, de vreemdelingendienst en de leidinggevenden de     burn-outproblematiek veelvuldig voor te komen, en blijken de     vreemdelingendienst, jeugd- en zedenpolitie en het AT-personeel juist veel     klachten te hebben van de lage rug of van de nek, schouder en/of pols. Om die     reden zijn vragen over psychische klachten, en over klachten van het     bewegingsapparaat opgenomen. Daarnaast zijn modules opgenomen over     gezondheidsklachten die vaak bij oudere werknemers in zijn algemeenheid     optreden, zoals de aanwezigheid van hart- en vaatziekten<sup>2</sup>,     chronische bronchitis<sup>3</sup>. Ten slotte is ook aandacht besteed aan     algemene gezondheidsindicatoren, zoals langdurig verzuim en medische     consumptie. Uit onderzoek is bekend dat oudere werknemers minder frequent maar     wel langer verzuimen dan jongere werknemers, en uit longitudinaal onderzoek is     gebleken dat de verzuimduur in een eerder jaar een sterke voorspeller is van     langdurig verzuim<sup>4</sup>. Ook bleek in ditzelfde onderzoek het     ziektegedrag (waaronder bezoek aan huisarts) samen te hangen met langdurig     verzuim.</al>      <al>Tabel 1 geeft een overzicht van de gezondheidsmodules die aan bod     komen, van het aantal vragen dat hierover gesteld wordt, van de plaats waar de     vragen zijn terug te vinden in de gezondheidstoets, en van de oorsprong waar de     gezondheidsmodules van zijn afgeleid. </al>     <plaatje><illustratie bin-id="36036" breedte="608" formaat="png" hoogte="431" naam="w13373_ill02.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/36036"/>     <bijschrift locatie="boven">Tabel 1: De gezondheidsmodules, het     aantal vragen per module, de plaats van de vragen in de gezondheidstoets en de     oorsprong</bijschrift>     </plaatje>   </artikel>   <artikel>     <kop><nr>5</nr>     <titel>Scoring van de gezondheidtoets</titel>     </kop>     <al>Aan de hand van de vragenlijstgegevens bepaalt de bedrijfsarts of     de werknemer een arbeidsgezondheidskundig onderzoek moet ondergaan om vast te     stellen of de werknemer lichamelijk en psychisch in staat is zijn of haar     functie te blijven uitoefenen na de leeftijd van 60 jaar te hebben bereikt.     Indien op &#xE9;&#xE9;n van de vragen uit de vragenlijst het antwoord `ja, regelmatig,     altijd (continu)' is gegeven (met uitzondering van de vragen 16 en 17, waarbij     juist het antwoord `nee, geen enkele keer, soms' een signaal vormt) is dit een     signaal dat er op dat gebied mogelijk gezondheidsklachten spelen die een nader     arbeidsgezondheidskundig onderzoek rechtvaardigen.</al>      <al>In tabel 2 is een overzicht van de gezondheidsmodules weergegeven     en staat aangegeven wanneer een arbeidsgezondheidskundig onderzoek gewenst is.     </al>     <plaatje><illustratie bin-id="36037" breedte="608" formaat="png" hoogte="845" naam="w13373_ill03.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/36037"/>     <bijschrift locatie="boven">Tabel 2: Risico-indicatoren</bijschrift>     </plaatje>   </artikel>    <bijlage-sluiting>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>K.G. de </voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>   </bijlage-sluiting>      </bijlage>   </regeling> </wetgeving>
  	