<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015918" id="271369" soort="rijksKB">
  
  <intitule>Besluit van 19 november 2003, houdende bepalingen omtrent de
    tarieven voor consulaire dienstverrichting en tot inwerkingtreding van de
    Rijkswet op de consulaire tarieven  (Rijksbesluit op de consulaire tarieven)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Buitenlandse
          Zaken van 8 september 2003, nr. DJZ/BR-0910/2003;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Rijkswet op de
            consulaire tarieven</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van de Paspoortwet</extref>
          en artikel 2 van de Wet
            van 9 mei 1890 tot nadere regeling van de heffing en bestemming der Kanselarijleges;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord (advies van
          16 oktober 2003, nr. W02.03.0380/II/K);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Buitenlandse Zaken van 10 november 2003, nr. DJZ/BR-909/2003;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in
          acht genomen zijnde;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Diensten waarvoor op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de
            Rijkswet op de consulaire tarieven</extref> vergoeding aan Onze Minister is
            verschuldigd, zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het afgeven van een grosse van, een afschrift van of een
                uittreksel uit een akte van de burgerlijke stand;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het voltrekken van een huwelijk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het opmaken van een notari&#xEB;le akte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het afgeven van een grosse van, een afschrift van, of een
                uittreksel uit een notari&#xEB;le akte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>handelingen van vrijwillige rechtspraak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het horen of ondervragen van een getuige of deskundige in een
                burgerlijke zaak op last van de rechter in het Koninkrijk,
                daaronder begrepen het opmaken van een proces-verbaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het opmaken van een laissez-passer voor een stoffelijk
                overschot of een certificaat ter begeleiding van een urn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>het opmaken van een consulaire verklaring omtrent een persoon
                betreffende gegevens die tot bewijs strekken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het oplossen van financi&#xEB;le en andere de
                belanghebbende betreffende problemen die verband houden met het
                verblijf in het buitenland;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>het verlenen van een rijksvoorschot;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij een onderzoek naar het welzijn van een
                persoon, daaronder begrepen een onderzoek in geval van vermissing;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het achterhalen van of het doen van
                onderzoek naar een adres;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>het verifi&#xEB;ren van een document of een persoonsgegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het doen verifi&#xEB;ren van een document of een persoonsgegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>het legaliseren van een document;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het legaliseren van een document;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>q.</li.nr>
              <al>het legaliseren van een handtekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>r.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het verkrijgen van een document;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>s.</li.nr>
              <al>het behandelen van een aanvraag om een visum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>t.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het aanvragen van een visum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>u.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij het afleggen van een examen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>v.</li.nr>
              <al>het bemiddelen bij een geneeskundig onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>w.</li.nr>
              <al>het uitvoeren van een bijzondere opdracht; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>x.</li.nr>
              <al>andere bij regeling van Onze Minister aangeduide diensten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen de in het eerste lid
            aangeduide diensten nader worden omschreven en onderverdeeld in
            afzonderlijke diensten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Bij regeling van Onze Minister wordt de vergoeding vastgesteld die
            is verschuldigd voor de bij of krachtens het eerste en het tweede
            lid aangeduide diensten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan de Gevolmachtigde Ministers van Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk van Sint Maarten is een vergoeding verschuldigd voor
het legaliseren van een document dan wel van een handtekening, alsmede
voor het behandelen van een aanvraag om een visum voor Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten. Deze vergoeding is gelijk aan de
vergoeding die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015918&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, is verschuldigd voor
de daarmee overeenkomende door Onze Minister verleende
dienst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>3</nr>
        </kop>
        <al>De krachtens dit besluit vastgestelde vergoeding is niet
          verschuldigd voor het behandelen van een aanvraag om een visum ten
          behoeve van de houder van een diplomatiek paspoort noch in andere
          gevallen waarin overwegingen van internationale hoffelijkheid of
          reciprociteit Onze Minister daartoe aanleiding geven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere voorschriften worden
            vastgesteld voor de vaststelling en de betaling van de vergoeding.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Bij regeling van Onze Minister kan, indien de omstandigheden in
            een land daartoe aanleiding geven, worden bepaald dat de vergoeding
            wordt betaald in andere valuta dan de valuta, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6,
            tweede lid, van de Rijkswet op de consulaire tarieven</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit
	 paspoortgelden.</redactie></al>
</artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>6</nr>
        </kop>
        <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004799" compleet="nee">Legesbesluit
          visa</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003570" compleet="nee">Legesbesluit
          1983</extref> worden ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618" compleet="nee">Rijkswet op de consulaire
	 tarieven</extref> en dit besluit treden in werking met ingang van 1
	 januari 2004.</al> 
</artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Rijksbesluit op de consulaire tarieven.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad, in het Publicatieblad van de
          Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats> 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="19 november 2003">19 november 2003</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Buitenlandse Zaken
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. G.  de</voornaam>
          <achternaam>Hoop Scheffer</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2003-12-16">de <nadruk type="cur">zestiende</nadruk>
          december 2003</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	