<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028932" dtdversie="2.0" id="447799" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 28 oktober 2010 tot wijziging van de Wet op het primair onderwijs
in verband met onder meer een discretionaire bevoegdheid van de
minister ten aanzien van kwalitatief goede scholen met minder dan
23&#xA0;leerlingen met perspectief op hoger aantal
leerlingen</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen
zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
wenselijk is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref> de mogelijkheid op te
nemen dat Onze minister kan besluiten dat een kwalitatief goede
openbare school of bijzondere school met minder dan 23 leerlingen, doch
met perspectief op een hoger aantal leerlingen niet wordt opgeheven
respectievelijk de bekostiging niet wordt be&#xEB;indigd en dat het
tevens wenselijk is de mogelijkheid voor het sluiten van een
samenwerkingsovereenkomst te
verruimen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsartikel</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157a" compleet="nee">Artikel
157a, eerste lid en tweede lid, tweede volzin, van de Wet op het
primair onderwijs</extref>, is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van
openbare en bijzondere basisscholen
die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
of na 1 augustus 2008 zijn opgeheven of waarvan de bekostiging is
be&#xEB;indigd vanwege het feit dat het aantal leerlingen van de school
na toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157 van de Wet op het primair onderwijs</extref>
minder dan 23 is geworden
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>die sinds de
opheffing of de be&#xEB;indiging van de bekostiging deel uitmaken van
een andere openbare of bijzondere basisschool, doch gehuisvest zijn
gebleven op de locatie waar zij gehuisvest waren op het moment dat zij
nog niet waren opgeheven dan wel hun bekostiging nog niet was
be&#xEB;indigd
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>die naar het
oordeel van Onze minister op de datum van inwerkingtreding van deze wet
met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157a" compleet="nee">artikel 157a van de Wet op het primair onderwijs</extref> in
aanmerking zouden zijn gekomen voor inwilliging van een verzoek als
bedoeld in artikel 157a, eerste lid, van genoemde
wet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
verzoek om toepassing van het eerste lid kan voor 1 februari volgend op
de datum van inwerkingtreding van deze wet bij Onze minister worden
ingediend door het bevoegd gezag van de school waartoe de school die is
opgeheven dan wel waarvan de bekostiging is be&#xEB;indigd inmiddels
behoort.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
Onze minister besluit overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157a" compleet="nee">artikel 157a, derde lid, onderdeel
b, van de Wet op het primair onderwijs</extref> wordt de school die was
opgeheven dan wel waarvan de bekostiging was be&#xEB;indigd vanwege het
feit dat het aantal leerlingen van de school na toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel
157 van de Wet op het primair onderwijs</extref> minder dan 23 is geworden, per
1 augustus volgend op de datum waarop Onze minister dat besluit heeft
genomen, in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=74" compleet="nee">artikelen 74 tot en met 77 van de Wet op
het primair onderwijs</extref>, als openbare of bijzondere basisschool
aangemerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157a" compleet="nee">Artikel
157a, derde en vierde lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref> is van
overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk
besluit te bepalen
tijdstip.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-10-28">28
oktober 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. M.
van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-11-12">de <nadruk type="cur">twaalfde</nadruk>
november 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	