<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022349" dtdversie="2.0" id="381969" soort="pbo">
  
  <intitule>Besluit van de voorzitter van het Productschap Zuivel van 10 juli 2007, houdende vaststelling van het vereveningspercentage superheffing consumentenleveringen 2006/2007 (Besluit verevening superheffing consumentenleveringen 2006/2007)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De voorzitter van het Productschap Zuivel;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de artikelen 4 en 12, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 1788/2003</extref> van de Raad tot vaststelling van een heffing in de sector melk en zuivelproducten (Pb EU 2003, L 270), artikel 13, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 595/2004</extref> van de Commissie houdende vaststelling van uitvoeringsbepalingen van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 595/2004</extref> van de Commissie houdende vaststelling van uitvoeringsbepalingen van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 1788/2003</extref> van de Raad tot vaststelling van een heffing in de sector melk en zuivelproducten (Pb EU 2004, L 94), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016539&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van de Regeling superheffing en melkpremie 2004 (Stcrt. 2004, 60)</extref> en artikel 3 van Verordening PZ 1998, Delegatie Bestuursbevoegdheden en werkwijze secretariaat (Vb. Bo. d.d. 22 januari 1999, nr. 2);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit hanteert de definities van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016539" compleet="nee">Regeling superheffing en melkpremie 2004</extref>, met dien verstande dat onder referentiehoeveelheid wordt verstaan de individuele referentiehoeveelheid voor rechtstreekse verkoop aan het einde van de heffingsperiode, in voorkomend geval, verhoogd dan wel verlaagd op grond van tijdelijke overdracht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016539&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Regeling superheffing en melkpremie 2004</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022349&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt, in geval van rechtstreekse verkoop, voor de vaststelling en oplegging van de door de producent voor de heffingsperiode 2006/2007 verschuldigde heffing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016539&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Regeling superheffing en melkpremie 2004</extref>, de referentiehoeveelheid van de producent verhoogd met een hoeveelheid gelijk aan 22% van de referentiehoeveelheid.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>

        <al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022349&amp;artikel=2">artikel 2</intref> geldt niet, indien op de producent het bepaalde in artikel 11, derde lid, tweede alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 595/2004</extref> van toepassing is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als Besluit verevening superheffing consumentenleveringen 2006/2007.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Zoetermeer</plaats>
          <datum isodatum="2007-07-10">10 juli 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>G.A.</voornaam>
          <achternaam>Koopstra</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	