<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012538" dtdversie="2.0" id="225339" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling van de Minister van Verkeer en Waterstaat houdende   vaststelling van de in luchtvaartuigen aanwezige navigatie- en   telecommunicatie-installaties en de voor die installaties geldende eisen en   gebruiksregels (Regeling navigatie- en telecommunicatie-installaties)   </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming     met de Staatssecretaris van Defensie;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=40" compleet="nee">artikelen 40</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=44a" compleet="nee">44a, eerste     lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=49" compleet="nee">49, eerste lid, van het Luchtverkeersreglement</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Begripsbepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">ADF:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een automatische richtingzoeker aan boord van een       luchtvaartuig om de richting naar een NDB te bepalen (automatic direction       finder);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">Commercieel luchtvervoer:</nadruk></term>       <definitie>       <al>  vluchtuitvoering met een luchtvaartuig waarbij tegen betaling passagiers, vracht of post wordt vervoerd;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item>              <term><nadruk type="cur">DME:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een installatie die aan boord van een luchtvaartuig de       directe afstand bepaalt tussen een luchtvaartuig en een grondbaken (distance       measuring equipment);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term> ELT:</term>       <definitie>       <al> noodradiobaken met een zendfrequentie van 406 MHz.       (emergency locator transmitter);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item><term>ELT(S):</term><definitie><al>een ELT die van een luchtvaartuig verwijderbaar is, zodanig opgeborgen dat deze in geval van nood direct te gebruiken is, en handmatig geactiveerd kan worden door overlevenden (Emergency Locator Transmitter/Survival);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>GAT:</term><definitie><al>vluchten die worden uitgevoerd overeenkomstig de ICAO-regelgeving en -procedures (General Air Traffic);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>General aviation:</term><definitie><al>vluchtuitvoering met een luchtvaartuig, anders dan commercieel luchtvervoer of luchtwerk;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>GNSS:</term><definitie><al>wereldwijd positie- en tijdbepalingsysteem bestaande uit &#xE9;&#xE9;n of meer satellietconstellaties, vliegtuigontvangers en controlemiddelen op systeemintegriteit, waar nodig uitgebreid om de vereiste navigatieperformance te ondersteunen voor de voorgenomen operatie (Global Navigation Satellite System);</al></definitie></definitie-item><definitie-item>              <term><nadruk type="cur">Minister:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><term>Mode S/EHS:</term><definitie><al>een Mode S/ELS SSR-transponder waarbij aanvullend vliegtuigkenmerken via een gegevensverbinding naar luchtverkeersleidingssystemen en grondsystemen worden verstuurd (Enhanced Surveillance);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>Mode S/ELS:</term><definitie><al>een SSR-transponder waarbij aan ieder luchtvaartuig een uniek ICAO 24-bits adres wordt toegekend dat gebruikt wordt voor selectieve ondervraging waarbij onder andere de vluchtidentificatie via een gegevensverbinding naar luchtverkeersleidingssystemen en grondsystemen wordt verstuurd (Elementary Surveillance);</al></definitie></definitie-item><definitie-item>              <term><nadruk type="cur">NDB:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een rondomstralend radiobaken op de grond met een vaste       antenne (non directional beacon);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item><term>NSA
Amsterdam:</term><definitie><al>bijzonder luchtverkeersgebied zoals
opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009899&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Regeling luchtverkeersdienstverlening</extref>,
onder verwijzing naar de luchtvaartgids, volume I, hoofdstuk ENR 6
(North Sea Area
Amsterdam);</al></definitie></definitie-item><definitie-item>              <term><nadruk type="cur">radiaal:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de richting vanuit een VOR-grondbaken ten opzichte van het       magnetisch noorden ter plaatse van het grondbaken;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term><nadruk type="cur">RNAV:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een navigatiesysteem in het Europese luchtruim dat       luchtvaartuigen in staat stelt een route te volgen tussen twee willekeurige       punten, binnen voorgeschreven nauwkeurigheidsgrenzen, zonder dat het nodig is       om over specifieke navigatieinstallaties op de grond te vliegen (Area       Navigation);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term><nadruk type="cur">RVSM luchtruim:</nadruk></term>       <definitie>       <al> het luchtruim vanaf FL290 tot en met FL410 waarin een       reductie van de verticale separatie van 2000 naar 1000 voet tussen vliegtuigen       wordt toegepast (reduced vertical separation minimum);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term><nadruk type="cur">SSR-transponder:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een radarbeantwoordingssysteem met informatie over de       identiteit en eventueel de hoogte van het luchtvaartuig (secondary surveillance       radar-transponder);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term><nadruk type="cur">VOR:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een op de grond geplaatst zendsysteem dat het mogelijk       maakt om een vanuit het vliegtuig geselecteerde radiaal te onderscheppen of te       volgen door middel van fasevergelijking (very high frequency omnidirectional       range);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>              <term><nadruk type="cur">Verdrag inzake de internationale       burgerluchtvaart:</nadruk></term>       <definitie>       <al> het op 7 december 1944 te Chicago tot stand gekomen       Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, Stb. 1947, H 165,       laatstelijk Trb. 1978,124. </al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel status="officieel">Communicatie- en navigatieapparatuur</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Voor het uitvoeren van een vlucht in het vluchtinformatiegebied       Amsterdam is een luchtvaartuig niet zijnde een staatsluchtvaartuig voor zover       het betreft:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> een vliegtuig met turbine motoren met een maximaal       toegelaten startmassa boven 15.000 kg of met een goedgekeurde configuratie voor       meer dan 30 zitplaatsen voor passagiers, of</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> een vliegtuig met turbine motoren met een maximaal       toegelaten startmassa boven 5700 kg of met een goedgekeurde configuratie voor       meer dan 19 zitplaatsen voor passagiers met ingang van 1 januari 2005,       uitgerust met een Airborne Collision Avoidance System van de tweede generatie       (ACAS II), dat voldoet aan de eisen gesteld in bijlage 10, boek IV, van het       Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het eerste lid is voor een in dat lid bedoeld luchtvaartuig niet van toepassing indien de Eurocontrol-organisatie met betrekking tot dat luchtvaartuig een daartoe strekkende verklaring heeft afgegeven. De verklaring wordt meegevoerd tijdens de vlucht.</al> 
				  </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Voor het uitvoeren van een IFR-vlucht in het       vluchtinformatiegebied Amsterdam is een luchtvaartuig uitgerust met:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>een VHF-zend/ontvanginstallatie met een kanaalafstand van 25kHz, geschikt voor omgevingen waar offset-carrier technieken worden toegepast, waarmee een voortdurende tweezijdige radioverbinding kan worden onderhouden met de betrokken verleners van luchtverkeersdiensten op de daartoe bestemde frequenties zoals gepubliceerd in de luchtvaartgids;</al>        </li>       <li><li.nr>b.</li.nr><al>een VHF-zend/ontvanginstallatie met een kanaalafstand van 8,33kHz indien IFR-vluchten boven vliegniveau 195 worden uitgevoerd;</al></li><li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>navigatieboordapparatuur waarmee de vlucht kan worden uitgevoerd volgens het operationeel vliegplan waarbij gebruik gemaakt wordt van luchtverkeersroutes en -procedures vastgesteld door de Minister, die voldoet aan de eisen gesteld in bijlage 10, boek I, van het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart;</al>        </li>                     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al>een SSR-transponder met mode S/ELS, die voldoet aan de eisen, bedoeld in bijlage 10, boek IV (Surveillance Radar and Collision Avoidance Systems) van het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, en</al>        </li>     <li><li.nr>e.</li.nr><al>een SSR transponder met Mode S/EHS, die voldoet aan de eisen, bedoeld in bijlage 10, boek IV (Surveillance Radar and Collision Avoidance Systems) van het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, voor het uitvoeren van vluchten als GAT op vliegniveau 245 of hoger, met een luchtvaartuig met een maximum toegelaten startmassa boven 5700 kg, of een maximum ware luchtsnelheid tijdens de kruisvlucht van meer dan 250 knopen.</al></li></lijst>      </lid>      <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het eerste lid, onderdelen a, b, c, d, en e, is niet van toepassing voor staatsluchtvaartuigen, indien deze beschikken over een UHF-zend/ontvangstinstallatie en beschikken over een systeem met een gelijkwaardig veiligheidsniveau als de systemen genoemd in de onderdelen c, d en e.</al> 
				  </lid>      <lid>
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
					 <al>Voor het volgen van een luchtverkeersroute op vliegniveau 100 en hoger is een luchtvaartuig niet zijnde een staatsluchtvaartuig uitgerust met een installatie die het mogelijk maakt om met RNAV luchtverkeersroutes te vliegen met een afwijking van ten hoogste 5 zeemijlen tijdens ten minste 95% van de vliegtijd en die is toegelaten op basis van JAA Advisory Circular Joint 20X4 &#x2018;Airworthiness Approval and Operational Criteria for the use of Navigation Systems in European Airspace Designated for Basic RNAV Operations&#x2019;.</al>
				  </lid>
				  <lid>
					 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
					 <al>Voor het naderen van de luchthaven Schiphol in de nachtperiode tussen 23.00 en 06.30 uur plaatselijke tijd is een luchtvaartuig uitgerust met een installatie die het mogelijk maakt om met RNAV naderingsroutes in het naderingsgebied van Schiphol te vliegen met een afwijking van ten hoogste 1 zeemijl tijdens ten minste 95% van de vliegtijd en die is toegelaten op basis van de eisen van Temporary Guidance Leaflet 10 &#x2018;AIRWORTHINESS AND OPERATIONAL APPROVAL FOR PRECISION RNAV OPERATIONS IN DESIGNATED EUROPEAN AIRSPACE&#x2019; van de Joint Aviation Authorities of vergelijkbaar document en gecertificeerd is door de nationale bevoegde autoriteit hetgeen blijkt uit vermelding van het nationaliteits- en inschrijvingskenmerk van het desbetreffende luchtvaartuig op de AOC.</al>
				  </lid>
				  <lid>
					 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
					 <al>Het vierde lid is niet van toepassing op luchtvaartuigen, die volgens gepubliceerd schema of origineel vliegplan tussen 06:30 en 23:00 hadden moeten landen, doch in een incidenteel geval bij aankomst zijn vertraagd of vervroegd dan wel een andere luchthaven als oorspronkelijke bestemming hebben, doch moeten uitwijken naar Schiphol, ten gevolge van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                              <al>onverwachte vertragende omstandigheden die op het moment van vertrek niet hadden kunnen worden voorzien;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                              <al>luchtverkeersleidingstechnische redenen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                              <al>een technische storing van het luchtvaartuig of van de luchtvaarttechnische gronduitrusting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                              <al>extreme meteorologische omstandigheden die een vertraging danwel uitwijken rechtvaardigen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
				  </lid>            <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
              <al>Op aanvraag kan de Minister besluiten dat het vierde lid tot en met 31&#xA0;oktober 2010 niet van toepassing is indien de aanvrager in de dienstregeling van 2010 reeds geplande landingstijden gepubliceerd had tussen 06.00 uur en 06.30 uur plaatselijke tijd en niet kan voldoen aan de in het vierde lid gestelde eisen.</al> 
            </lid></artikel>      <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">3a</nr>
              </kop>
              <lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor het uitvoeren van een VFR-vlucht in de NSA Amsterdam is een luchtvaartuig uitgerust met een VHF-zend/ontvanginstallatie met kanaalafstand van 25kHz, geschikt voor omgevingen waar offset-carrier technieken worden toegepast, waarmee een voortdurende tweezijdige radioverbinding kan worden onderhouden met de betrokken luchtverkeersdiensten op de daartoe bestemde frequenties zoals gepubliceerd in de luchtvaartgids.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing op staatsluchtvaartuigen indien deze beschikken over een UHF-zend/ontvangstinstallatie.</al></lid>
              
            </artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <al>Voor het uitvoeren van een IFR-vlucht, een gecontroleerde     VFR-vlucht in het vluchtinformatiegebied Amsterdam of een VFR-vlucht in de NSA Amsterdam is een luchtvaartuig     uitgerust met telecommunicatie-installaties die ten minste voldoen aan de     eisen, gesteld in bijlage 10 van het Verdrag inzake de internationale     burgerluchtvaart. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>5</nr>      </kop>      <al>Voor het uitvoeren van een IFR-vlucht in het     vluchtinformatiegebied Amsterdam is een luchtvaartuig uitgerust met     navigatie-installaties die ten minste voldoen aan de eisen, gesteld in bijlage     10 van het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr>
              </kop>
              <al>Voor het uitvoeren van een IFR-kruisvlucht in de NSA Amsterdam van en naar mijnbouwinstallaties op de Noordzee waarbij een helikopter ten behoeve van navigatie gebruik maakt van GNSS, is de helikopter uitgerust met GNSS apparatuur die voldoet aan eisen gebaseerd op EASA AMC20-4.</al>
            </artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <al>Voor het uitvoeren van een IFR-vlucht in het RVSM-luchtruim in     het vluchtinformatiegebied Amsterdam is een luchtvaartuig niet zijnde een staatsluchtvaartuig uitgerust met navigatie-apparatuur die voldoet aan de eisen     gesteld in JAA temporary guidance leaflet no 6, revision 1, blijkende uit een     goedkeuring van het luchtvaartuig voor het gebruik er van in het RVSM     luchtruim. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <lid>
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
					 <al>Voor
het uitvoeren van een VFR-vlucht in het vluchtinformatiegebied
Amsterdam, behalve in gebieden met de classificatie G beneden 1200 voet
AMSL buiten de NSA Amsterdam, is een luchtvaartuig uitgerust met een
SSR-transponder met mode S/ELS, die voldoet aan de eisen bedoeld in
bijlage 10, Boek IV (Surveillance Radar and Collision Avoidance
Systems) van het Verdrag inzake de internationale
burgerluchtvaart.</al></lid>
				  <lid>
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
					 <al>Het eerste lid is niet van toepassing op een zweefvliegtuig, zeilvliegtuig, schermvliegtuig of ballon tenzij een zweefvliegtuig, zeilvliegtuig, schermvliegtuig of ballon zich bevindt in de door de Minister in overeenstemming met de Minister van Defensie voor transpondergebruik aangewezen bijzondere luchtverkeersgebieden als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009899" compleet="nee">Regeling luchtverkeersdienstverlening</extref>.</al>
				  </lid>            </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onverminderd
de in het betrokken luchtruim geldende regels, is het voeren van een
Mode S SSR-transponder verplicht voor alle luchtvaartuigen die gebruik
maken van een Transponder Mandatory Zone als opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009899&amp;bijlage=G1" compleet="nee">bijlage G1
bij de Regeling
luchtverkeersdienstverlening</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is binnen onderstaande gebieden van maandag tot en met
vrijdag en op nationale feestdagen tussen 09.00&#x2013;17.00 uur
plaatselijke tijd niet van toepassing op schermzweeftoestellen en
zeilvliegtuigen:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="29.5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="100*"/><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>a.
TMZ
A</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot
FL45</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>b.
TMZ
B</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot
FL45</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>c.
TMZ
C</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL ot
FL45</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>d.
TMZ
D</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot 2500 ft
AMSL</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>e.
TMZ
E</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot
FL45</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>f.
TMZ
Eelde</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot 1500 ft AMSL</al></entry></row>
<row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>g.
TMZ
G1</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot
FL45</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>h.
TMZ
Maastricht</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot 1500 ft
AMSL</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>i.
TMZ
Rotterdam</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Van
1200 ft AMSL tot 2500 ft
AMSL</al></entry></row></tbody></tgroup></table></lid></artikel></paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Gebruik van transponders</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr>      </kop>      <al>Voor het uitvoeren van een vlucht in het vluchtinformatiegebied     Amsterdam wordt een SSR-transponder als volgt gebruikt:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>       <al> wanneer het luchtvaartuig is voorzien van een bruikbare       SSR-transponder schakelt de gezagvoerder deze in gedurende de gehele vlucht       ongeacht of het luchtvaartuig zich binnen luchtruim bevindt waar de       SSR-transponder is voorgeschreven voor luchtverkeersleidingsdoeleinden;</al>     </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>       <al> behalve in geval van nood, bij verlies van tweezijdige       radioverbinding of indien het luchtvaartuig is onderworpen aan wederrechtelijke       inmenging, wordt door de gezagvoerder de hoogteuitlezing in mode C aangezet,       en</al>       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1&#xB0;</li.nr>       <al> de mode A code geselecteerd die individueel is verstrekt         door de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten waarmee contact wordt onderhouden, </al>       </li>       <li>       <li.nr>2&#xB0;</li.nr>       <al> de transponder aangezet en de mode A code geselecteerd         in overeenstemming met de regionale burgerluchtvaartovereenkomst, of</al>       </li>       <li>       <li.nr>3&#xB0;</li.nr>       <al>bij afwezigheid van aanwijzingen van de betrokken         verlener van luchtverkeersdiensten en regionale burgerluchtvaartovereenkomst mode A code 2000         ingesteld, tenzij door de betreffende verlener van luchtverkeersdiensten een andere opdracht         is verstrekt.</al>       </li>       </lijst>     </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> indien de verlener van luchtverkeersdiensten vraagt de mogelijkheden van de       aan boord aanwezige SSR-transponder te specificeren, geeft de gezagvoerder van       het luchtvaartuig dit aan door de letters te gebruiken die voor dat doel zijn       omschreven bij punt 10 van het vliegplanformulier bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste       lid, van de Regeling vliegplannen</extref>;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> indien de verlener van luchtverkeersdiensten middels de term `confirm       squawk' vraagt om de geselecteerde code te bevestigen, verifieert de       gezagvoerder de code op de SSR-transponder, stelt zo nodig de toegewezen code       opnieuw in, en bevestigt de verlener van luchtverkeersdiensten de geselecteerde code zoals       weergegeven op de SSR-transponder;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de bijzondere identificatiemogelijkheid SPI of IDENT wordt       uitsluitend gebruikt op verzoek van de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> indien een verlener van luchtverkeersdiensten om informatie over de       vlieghoogte vraagt tijdens mondelinge communicatie, verstrekt de gezagvoerder       deze informatie door de vlieghoogte te melden die op zijn hoogtemeter wordt       aangegeven en wel in de dichtstbijzijnde eenheid van 30 meter of 100 voet;</al>            </li>     <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> in luchtvaartuigen die zijn uitgerust met een       SSR-transponder met mode S met de mogelijkheid om het luchtvaartuig te       identificeren, stelt de gezagvoerder die identificatie zodanig in dat deze       correspondeert met de identificatie die is gespecificeerd onder punt 7 van het       vliegplan of, als geen vliegplan wordt ingediend, het nationaliteits- en       inschrijvingskenmerk van het luchtvaartuig;</al>      </li>     <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> in geval van nood stelt de gezagvoerder de SSR-transponder       in op mode A code 7700, tenzij tevoren een individuele identificatiecode is       verstrekt en ingesteld en de gezagvoerder geen bijzondere reden aanwezig acht       om mode A code 7700 alsnog in te stellen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> bij verlies van tweezijdige radioverbinding met de betrokken       verlener van luchtverkeersdiensten tijdens een gecontroleerde vlucht stelt de gezagvoerder de       transponder in op mode A code 7600;</al>      </li>     <li>       <li.nr>j.</li.nr>        <al> indien het luchtvaartuig is onderworpen aan wederrechtelijke       inmenging, tracht de gezagvoerder de SSR-transponder in te stellen op mode A       code 7500, tenzij de omstandigheden het gebruik van mode A code 7700       rechtvaardigen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>k.</li.nr>       <al> indien een gezagvoerder mode A code 7500 heeft geselecteerd       en de verlener van luchtverkeersdiensten vraagt deze selectie te bevestigen, antwoordt hij       afhankelijk van de omstandigheden bevestigend of helemaal niet. </al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr>      </kop>      <al>Voor het uitvoeren van een IFR-vlucht in het     vluchtinformatiegebied Amsterdam wordt, tenzij door de betreffende     verlener van luchtverkeersdiensten een andere opdracht is verstrekt of afwijkende     voorschriften van toepassing zijn door de aard van het luchtvaartuig of het     doel van de vlucht, een SSR-transponder als volgt gebruikt:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> de SSR-transponder wordt onmiddellijk voorafgaande aan de       opstijging in werking gesteld en in werking gehouden tot de landing;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de SSR-transponder wordt ingesteld op de individuele       identificatiecode die laatstelijk is verstrekt door de betrokken       verlener van luchtverkeersdiensten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> zolang geen individuele identificatiecode is verstrekt,       wordt mode A code 2000 ingesteld;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> indien voor het vertrek blijkt dat de SSR-transponder niet       of niet goed werkt en niet voor vertrek kan worden hersteld, wordt</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1&#xBA;</li.nr>       <al> de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten hierover zo spoedig         mogelijk en bij voorkeur voorafgaand aan het indienen van het vliegplan         ingelicht, en</al>       </li>       <li>       <li.nr>2&#xBA;</li.nr>       <al> een vliegplan ingediend met als bestemming de dichtstbijzijnde
geschikte
luchthaven waar herstel kan plaatsvinden, met         vermelding van de staat van de SSR-transponder onder punt 10;</al>       </li>       </lijst>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> indien na het vertrek blijkt dat de SSR-transponder niet of       niet goed werkt, rekening wordt gehouden met beperkingen bij de uitvoering van       het vliegplan;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> na de landing al het mogelijke wordt verricht om de       SSR-transponder te laten herstellen of vervangen voor de volgende vlucht; g.       Indien herstel of vervanging ter plaatse niet mogelijk is, wordt</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1&#xBA;</li.nr>       <al> de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten hierover zo spoedig         mogelijk en bij voorkeur voorafgaand aan het indienen van het vliegplan         ingelicht, en</al>       </li>       <li>       <li.nr>2&#xBA;</li.nr>       <al>een vliegplan ingediend met als bestemming de dichtstbijzijnde
geschikte
luchthaven waar herstel kan plaatsvinden, met         vermelding van de staat van de SSR-transponder onder punt 10. </al>       </li>       </lijst>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr>      </kop>      <lid>     <lidnr status="officieel">1</lidnr>     <al>Voor het uitvoeren van een VFR vlucht in het vluchtinformatiegebied Amsterdam zijn de volgende voorschriften voor het gebruik van een SSR-transponder van toepassing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het gebruik van een SSR-transponder met mode S/ELS en met automatische hoogterapportering in mode C is verplicht in het luchtruim met de classificatie A, B, C, D, E of F en in de NSA Amsterdam;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het gebruik van een SSR-transponder met de mode S/ELS en met automatische hoogterapportering in mode C is verplicht in het overige luchtruim met de classificatie G op en boven 1200 voet AMSL;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>mode A code 7000 wordt ingesteld.</al>
                           </li>
                        </lijst>     </lid>      <lid>     <lidnr status="officieel">2</lidnr>     <al>De verplichtingen, bedoeld in het eerste lid, zijn niet van       toepassing wanneer door de betreffende verlener van luchtverkeersdiensten een andere opdracht       is verstrekt of afwijkende voorschriften van toepassing zijn door de aard van       het luchtvaartuig of het doel van de vlucht.</al>     </lid>           </artikel>      <artikel status="goed">     <kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr>
              </kop>
              <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer en die zijn toegelaten voor het vervoer van meer dan 19 passagiers, zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n automatische ELT of twee ELTs van om het even welk type.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer en die zijn toegelaten voor het vervoer van meer dan 19 passagiers, voor welk het bewijs van luchtwaardigheid is afgegeven na 1 juli 2008, zijn uitgerust met ten minste twee ELTs waarvan er &#xE9;&#xE9;n ELT automatisch geactiveerd wordt.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer en die zijn toegelaten voor het vervoer van 19 passagiers of minder, zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT van om het even welk type.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer en die zijn toegelaten voor het vervoer van 19 passagiers of minder, voor welk het bewijs van luchtwaardigheid is afgegeven na 1 juli 2008, zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als General Aviation, zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT van om het even welk type.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
                <al>Alle vliegtuigen die internationale vluchten uitvoeren als General Aviation, voor welk het bewijs van luchtwaardigheid is afgegeven na 1 juli 2008, zijn uitgerust zijn met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
                <al>Prestatie klasse 1 en 2 helikopters die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt, en ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt en &#xE9;&#xE9;n ELT(S) in een reddingsvlot of reddingsvest indien de vlucht boven water wordt uitgevoerd.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
                <al>Prestatie klasse 3 helikopters die internationale vluchten uitvoeren als commercieel luchtvervoer zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt, en ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt en &#xE9;&#xE9;n ELT(S) in een reddingsvlot of reddingsvest indien de vlucht boven water wordt uitgevoerd met normale kruissnelheid op een afstand van meer dan 10 minuten vliegen vanaf land.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
                <al>Prestatie klasse 1 en 2 helikopters die internationale vluchten uitvoeren als General Aviation zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt, en ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt en &#xE9;&#xE9;n ELT(S) in een reddingsvlot of reddingsvest indien de vlucht boven water wordt uitgevoerd.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
                <al>Prestatie klasse 3 helikopters die internationale vluchten als uitvoeren als General Aviation zijn uitgerust met ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt, en ten minste &#xE9;&#xE9;n ELT die automatisch geactiveerd wordt en &#xE9;&#xE9;n ETL(S) in een reddingsvlot of reddingsvest indien de vlucht boven water wordt uitgevoerd met normale kruissnelheid op een afstand van meer dan 10 minuten vliegen vanaf land.</al> 
              </lid>          </artikel>          <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De Minister kent aan elk luchtvaartuig op
		aanvraag een 24-bit luchtvaartuigadres toe dat geregistreerd wordt in een
		gegevensbestand, aangehouden door de Inspectie Verkeer en Waterstaat.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Het digitale signaal van de ELT bevat, behoudens in uitzonderlijke
		gevallen, het 24-bit luchtvaartuigadres van het bijbehorende luchtvaartuig, ten
		behoeve van de identificatie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Gebruikers van luchtvaartuigen die ELT&#x2019;s vervangen, plaatsen ELT&#x2019;s die
		zijn gecodeerd met het 24-bit luchtvaartuigadres volgens het &#x2018;serialized user
		protocol&#x2019; of het &#x2018;standard location protocol&#x2019;.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De toekenning van het 24-bit luchtvaartuigadres, bedoeld in het eerste
		lid, geschiedt door tussenkomst van de inspecteur-generaal van de Inspectie
		Verkeer en Waterstaat. Bij de aanvraag wordt het registratiekenmerk, het type
		en het serienummer van het luchtvaartuig vermeld.</al> 
  </lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De codering volgens het &#x2018;serialized user protocol&#x2019; of het &#x2018;standard location protocol&#x2019; resulteert in een 15-digit hexadecimale code.</al></lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De 15-digit hexadecimale codes, alsmede de wijzigingen daarin en de bijbehorende gegevens van het vliegtuig, de gegevens van de contactpersonen, worden door de directeur-hoofdinspecteur van het Agentschap Telecom van het Ministerie van Economische Zaken opgenomen in het gegevensbestand van de opsporings- en reddingsdienst in Nederland. Uitsluitend ELT&#x2019;s die zijn geprogrammeerd op de in dit artikel bedoelde wijze worden in het gegevensbestand van de opsporings-en reddingsdienst in Nederland opgenomen, alsmede afwijkend geprogrammeerde ELT&#x2019;s na verkregen toestemming van de Minister van Verkeer en Waterstaat.</al></lid> 
<lid>
                <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                <al>Voor luchtvaartuigen die een 24-bit luchtvaartuigadres voor andere doeleinden in gebruik hebben, wordt dit adres gebruikt voor de bij het luchtvaartuig behorende ELT&#x2019;s.</al>
              </lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
                <al>Details ten behoeve van de registratie worden middels een AIC als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010154&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling Burgerluchtvaartinlichtingen</extref> of middels de website van de Inspectie Verkeer en Waterstaat bekend gesteld.</al> 
              </lid></artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Strafbepaling</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>14</nr>      </kop>      <al>Handelen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012538&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 13</intref> van deze     regeling is een strafbaar feit. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Slotartikelen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">15</nr>      </kop>      <al>De Minister draagt zorg voor een     vertaling van bijlage 10, boek I, deel 1, en boek IV van het Verdrag inzake de     internationale burgerluchtvaart en van ICAO Doc 7030 Regional Supplementary     Procedures. Hij doet van de wijze van bekendmaking mededeling in de     Staatscourant. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>16</nr>      </kop>      <al>Het Besluit navigatie- en communicatie-installaties voor     IFR-vluchten en de Regeling SSR-transponder worden ingetrokken.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>17</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>18</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling navigatie- en     telecommunicatie-installaties.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	