<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017613" id="307099" soort="rijkswet"><intitule>Rijkswet van 2 december 2004, houdende instelling van een
    Onderzoeksraad voor veiligheid (Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is een algemene onafhankelijke raad in te stellen voor het onderzoek
          van rampen, ongevallen en incidenten teneinde de oorzaken of
          vermoedelijke oorzaken van het voorval of de categorie voorvallen en
          van de omvang van hun gevolgen vast te stellen en daaraan
          aanbevelingen te verbinden;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk gehoord, en
          met gemeen overleg der Staten-Generaal, de bepalingen van het Statuut
          voor het Koninkrijk in acht genomen zijnde, hebben goedgevonden en
          verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze rijkswet en de daarop berustende bepalingen wordt
              verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Onze Minister van Justitie: Onze Minister van Justitie van
                  Nederland, tenzij anders wordt bepaald;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de raad: de Onderzoeksraad voor veiligheid, genoemd in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de leden van de raad: zowel de leden van de raad, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, als de buitengewone leden van de raad,
                  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bureau: het bureau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voorval: gebeurtenis die de dood of letsel van een persoon
                  dan wel schade aan een zaak of het milieu veroorzaakt, alsmede
                  een gebeurtenis die gevaar voor een dergelijk gevolg in het
                  leven heeft geroepen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>schip: zaak, geen luchtvaartuig zijnde, die blijkens zijn
                  constructie bestemd is om te drijven en drijft of heeft gedreven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>zeeschip: schip dat blijkens zijn constructie uitsluitend of
                  in hoofdzaak voor drijven in zee is bestemd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Nederlands zeeschip: zeeschip dat op grond van de voor
                  Nederland geldende rechtsregels gerechtigd is de vlag van het
                  Koninkrijk der Nederlanden te voeren;</al>
              </li>
              <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>Cura&#xE7;aos
zeeschip: zeeschip dat op grond van de voor Cura&#xE7;ao geldende
rechtsregels gerechtigd is de vlag van het Koninkrijk der Nederlanden
te voeren;</al>
                           </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>Arubaans zeeschip: zeeschip dat op grond van de voor Aruba
                  geldende rechtsregels gerechtigd is de vlag van het Koninkrijk
                  der Nederlanden te voeren;</al>
              </li>
              <li>
                              <li.nr>l.</li.nr>
                              <al>Sint-Maartens
zeeschip: zeeschip dat op grond van de voor Sint Maarten geldende
rechtsregels gerechtigd is de vlag van het Koninkrijk der Nederlanden
te voeren;</al>
                           </li><li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>ro-ro-veerboot: ro-ro-veerboot als omschreven in artikel 2,
                  onderdeel a, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 1999/35/EG</extref> van de Raad van de
                  Europese Unie van 29&#xA0;april 1999 betreffende een stelsel van
                  verplichte onderzoeken voor de veilige exploitatie van
                  geregelde diensten met ro-ro-veerboten en
                  hogesnelheidspassagiersvaartuigen (PbEG L 138);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>hogesnelheidspassagiersvaartuig:
                  hogesnelheidspassagiersvaartuig als omschreven in artikel 2,
                  onderdeel b, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 1999/35/EG</extref> van de Raad van de
                  Europese Unie van 29 april 1999 betreffende een stelsel van
                  verplichte onderzoeken voor de veilige exploitatie van
                  geregelde diensten met ro-ro-veerboten en
                  hogesnelheidspassagiersvaartuigen (PbEG L 138);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>luchtvaartuig: toestel dat in de dampkring kan worden
                  gehouden ten gevolge van krachten die de lucht daarop
                  uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>Nederlands luchtvaartuig: een in Nederland geregistreerd luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>q.</li.nr>
                <al>oorzaken: handelingen, verzuimen, gebeurtenissen,
                  omstandigheden of een combinatie daarvan die tot het voorval
                  hebben geleid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>r.</li.nr>
                <al>aanbeveling: voorstel van de raad op basis van uit onderzoek
                  van de raad voortvloeiende informatie met de bedoeling
                  toekomstige voorvallen te voorkomen of de gevolgen daarvan te beperken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>s.</li.nr>
                <al>vluchtrecorder: elk soort, ter vergemakkelijking van
                  onderzoeken van ongevallen en incidenten, in het luchtvaartuig
                  ge&#xEF;nstalleerd registratietoestel;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder een voorval als bedoeld in het eerste lid, onderdeel f,
              wordt niet verstaan:</al>
          </lid>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een verstoring van de openbare orde als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=172" compleet="nee">artikel
                172, derde lid, van de Gemeentewet</extref> of artikel 174, derde lid, van de Wet openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba, een oproerige beweging of
                een andere ernstige wanordelijkheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175,
                eerste lid, van de Gemeentewet</extref> of artikel 178, eerste lid,
van de Wet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba, dan wel een situatie die ernstig
                doet vrezen voor het ontstaan van een van deze gebeurtenissen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een optreden van bevoegde autoriteiten ter handhaving van de rechtsorde;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een optreden van de krijgsmacht of een onderdeel daarvan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>in een situatie van oorlog of gewapend conflict;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>tijdens een operatie ter handhaving of bevordering van de
                    internationale rechtsorde;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299" compleet="nee">Politiewet 1993</extref>, de Rijkswet politie van Cura&#xE7;ao, van Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of de Veiligheidswet
BES;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>in het kader van het verlenen van bijstand ingevolge de
                    Aanwijzingen inzake de inzet van de krijgsmacht in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Met een Nederlands luchtvaartuig wordt gelijkgesteld een
              luchtvaartuig dat door een in Nederland gevestigde natuurlijke
              persoon, rechtspersoon met of zonder winstoogmerk of
              overheidslichaam met of zonder rechtspersoonlijkheid wordt ge&#xEB;xploiteerd.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>De raad</titel></kop><paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Instelling en taak</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een Onderzoeksraad voor veiligheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad is gevestigd te &#x2018;s-Gravenhage.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De raad bezit rechtspersoonlijkheid.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De raad heeft, met het uitsluitende doel toekomstige voorvallen
              te voorkomen of de gevolgen daarvan te beperken, tot taak te
              onderzoeken en vast te stellen wat de oorzaken of vermoedelijke
              oorzaken van individuele of categorie&#xEB;n voorvallen en van de
              omvang van hun gevolgen zijn en daaraan zo nodig aanbevelingen te verbinden.</al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad is bevoegd een onderzoek in te stellen naar:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voorvallen op, boven of onder het grondgebied van
                    Nederland met inbegrip van wateren onder
                    Nederlandse jurisdictie;</al>
                </li>
                <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voorvallen
op, boven of onder het grondgebied van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten met inbegrip van wateren onder Arubaanse, Cura&#xE7;aose of
Sint-Maartense jurisdictie, indien de raad door de regering van Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten om een onderzoek daarnaar
wordt verzocht;</al>
                           </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voorvallen waarbij een Nederlands zeeschip op volle zee of
                    in wateren onder andere dan Nederlandse jurisdictie is betrokken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voorvallen waarbij een ro-ro-veerboot of een
                    hogesnelheidspassagiersvaartuig op volle zee is betrokken
                    dat het laatst een haven in Nederland heeft aangedaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>voorvallen waarbij een Nederlands luchtvaartuig is
                    betrokken boven volle zee of in het buitenland;</al>
                </li>
                <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>voorvallen
waarbij een Arubaans, Cura&#xE7;aos of Sint-Maartens zeeschip is
betrokken op volle zee of in wateren onder andere dan Arubaanse,
Cura&#xE7;aose of Sint-Maartense jurisdictie, indien de raad door de
regering van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten om een
onderzoek daarnaar wordt
verzocht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>voorvallen
waarbij een Arubaans, Cura&#xE7;aos of Sint-Maartens luchtvaartuig is
betrokken boven volle zee of in het buitenland, indien de raad door de
regering van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten om een
onderzoek daarnaar wordt
verzocht.</al>
                           </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bevoegdheid tot onderzoek strekt zich tevens uit tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de wijze waarop in Nederland is omgegaan met de gevolgen
                    van voorvallen in het buitenland waarvan de gevolgen zich
                    uitstrekken tot het grondgebied van Nederland met inbegrip
                    van wateren onder Nederlandse jurisdictie;</al>
                </li>
                <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
wijze waarop in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten is omgegaan met de
gevolgen van voorvallen in het buitenland waarvan de gevolgen zich
uitstrekken tot het grondgebied van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten
met inbegrip van wateren onder Arubaanse, Cura&#xE7;aose of
Sint-Maartense jurisdictie, indien de raad door de regering van Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten om een onderzoek daarnaar
wordt verzocht;</al>
                           </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het omgaan met de gevolgen van de voorvallen, bedoeld in
                    het eerste lid, onderdelen a, c, d en e;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het omgaan met de gevolgen van de voorvallen, bedoeld in
                    het eerste lid, onderdelen b, f en g, indien de raad door de regering van Aruba, Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint
Maarten om een onderzoek naar die voorvallen wordt verzocht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De raad is overigens bevoegd een onderzoek in te stellen naar
                voorvallen en het omgaan met de gevolgen van voorvallen, voor
                zover het betreft voorvallen waarbij betrokken is een zaak of
                een persoon, in gebruik bij onderscheidenlijk in de uitoefening
                van een functie ten behoeve van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Onze Minister van Defensie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een buitenlandse krijgsmacht, indien het voorval
                    plaatsvond op of boven het grondgebied van het Koninkrijk,
                    met inbegrip van de territoriale zee en het bij het
                    grondgebied behorende continentaal plat, alsmede voor zover
                    het een voorval met een luchtvaartuig betreft, indien het
                    voorval plaatsvond binnen het vluchtinformatiegebied
                    Cura&#xE7;ao, voor zover dit vluchtinformatiegebied niet omvat
                    gebieden of wateren, behorend tot de jurisdictie van een
                    andere staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De raad is overigens ook bevoegd een onderzoek in te stellen
                naar voorvallen en het omgaan met de gevolgen van voorvallen,
                voor zover het betreft voorvallen waarbij betrokken is een zaak
                of een persoon, in gebruik bij onderscheidenlijk in de
                uitoefening van een functie ten behoeve van een organisatie
                waarvan het beheer is opgedragen aan Onze Minister van Defensie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel
                van bestuur wordt bepaald ten aanzien van welke voorvallen de
                raad verplicht is een onderzoek in te stellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of
                algemene maatregel van bestuur worden ten aanzien van nader aan
                te wijzen voorvallen waarbij ook een andere staat of een ander
                land betrokken is, regels gesteld over de inrichting van het
                onderzoek, over het samenwerken met die andere staat of dat
                andere land bij de uitvoering van het onderzoek en de rol van de
                raad in deze gevallen alsmede de bij een dergelijk onderzoek in
                acht te nemen internationale verplichtingen.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr></kop><al>Voor
zover daarvan niet uitdrukkelijk wordt afgeweken, wordt de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet
zelfstandige bestuursorganen</extref> ten aanzien van de raad in acht genomen.
Op als zelfstandig bestuursorgaan aan te merken functionarissen van de
raad is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> niet van
toepassing.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Inrichting en samenstelling</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad kent vijf leden, de voorzitter daaronder begrepen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voorts maken buitengewone leden deel uit van de raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De raad doet aan zijn beraadslagingen ten aanzien van
                individuele of categorie&#xEB;n voorvallen daarvoor in aanmerking
                komende buitengewone leden deelnemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Aan de beraadslagingen van de raad nemen buitengewone leden
                niet deel voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=16">16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=17">17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=20">20,
                eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=26">26</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=65">65</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=71">71</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, eerste lid, van de
Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> worden de leden van de raad,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bij koninklijk besluit benoemd,
geschorst en ontslagen, de raad
gehoord.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, eerste lid, van de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>
worden de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, bij
koninklijk besluit op voordracht van Onze Minister, gedaan in
overeenstemming met Onze Minister in Nederland wie het mede aangaat,
benoemd, geschorst en ontslagen, de raad
gehoord.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De keuze van de leden van de raad geschiedt op zodanige wijze
                dat alle relevante deskundigheid in de raad aanwezig is. In de
                raad is in ieder geval deskundigheid aanwezig op het terrein van
                defensie en transport. Bij algemene maatregel van rijksbestuur
                kunnen terzake nadere regels worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het lidmaatschap van de raad wordt aangewezen als een
                vertrouwensfunctie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
                onderdeel a, van de Wet veiligheidsonderzoeken</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De benoeming van de leden van de raad geschiedt voor een
                periode van vier jaar. De zittingsduur van het lid dat is
                benoemd op een tussentijds opengevallen plaats, is gelijk aan de
                duur van de resterende zittingsperiode van het lid in wiens
                plaats dit lid is benoemd. De leden van de raad kunnen
                eenmaalworden herbenoemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Onze Minister draagt in overeenstemming met Onze Minister in
                Nederland wie het mede aangaat, zorg voor openbaarmaking van een
                vacature in de raad. De raad kan aan Onze Minister een met
                redenen omkleed voorstel doen voor openbaarmaking van een vacature.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Op eigen verzoek wordt aan de leden van de raad ontslag
                verleend uiterlijk met ingang van de eerste dag van de derde
                kalendermaand na de dag waarop Onze Minister het verzoek om
                ontslag heeft ontvangen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Onverminderd het zevende lid zijn schorsing en ontslag alleen
                mogelijk wegens ongeschiktheid of onbekwaamheid voor de vervulde
                functie dan wel wegens andere zwaarwegende in de persoon van de
                betrokkene gelegen redenen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een van de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
                lid</intref>, wordt bij koninklijk besluit benoemd tot voorzitter van de raad.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een van de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
                lid</intref>, wordt bij koninklijk besluit benoemd tot plaatsvervangend
                voorzitter van de raad.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur worden regels gesteld
omtrent de wijze van be&#xEB;diging van de leden van de
raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan commissies instellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een commissie bestaat uit een of meer leden van de raad als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, en een of meer leden als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De raad wijst een van de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel
                6, eerste lid</intref>, aan als voorzitter van de commissie.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De raad kan een commissie de bevoegdheid verlenen namens hem
                beslissingen te nemen.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Het bureau</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad heeft een algemeen secretaris.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad wordt ondersteund door een bureau.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bureau staat onder leiding van de algemeen secretaris.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De keuze van de medewerkers van het bureau geschiedt op
                zodanige wijze dat alle relevante deskundigheid in het bureau
                aanwezig is. De functie van medewerker van het bureau, waaronder
                begrepen die van algemeen secretaris, wordt aangewezen als een
                vertrouwensfunctie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
                onderdeel a, van de Wet veiligheidsonderzoeken</extref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Tot de medewerkers van het bureau behoren door Onze Minister
                van Defensie in overeenstemming met de voorzitter van de raad
                aldaar met behoud van hun rechtspositie geplaatste militairen,
                die worden ingezet bij het onderzoek van voorvallen als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>. Zij kunnen door de raad ook voor andere
                onderzoekstaken worden ingezet.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>De algemeen secretaris noch een van de medewerkers van het
              bureau is lid van de raad. De algemeen secretaris is slechts
              verantwoording schuldig aan de raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op de rechtspositie van de secretaris en de medewerkers van
                het bureau, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, zijn de regels
                die gelden voor ambtenaren die zijn aangesteld bij ministeries
                van toepassing, met dien verstande dat waar in deze regels een
                bevoegdheid is toegekend aan een andere minister dan Onze
                Minister, deze bevoegdheid wordt uitgeoefend door de raad.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden afgeweken van de
                in het eerste lid bedoelde regels.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister wie het aangaat, kan op verzoek van de raad een
                of meer onder hem ressorterende deskundigen aanwijzen, die met
                inachtneming van de door of namens de raad gegeven aanwijzingen
                de raad tijdens het verrichten van een nader aangeduid onderzoek bijstaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor het onderzoek van een voorval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=4">artikel 4,
                derde lid</intref>, wordt slechts bijstand verleend door deskundigen,
                aangewezen op grond van het eerste lid, aan wie op grond van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277" compleet="nee">Wet veiligheidsonderzoeken</extref> een verklaring is afgegeven dat uit
                het oogpunt van de veiligheid van de staat of andere gewichtige
                belangen van de staat geen bezwaar bestaat tegen vervulling van
                een vertrouwensfunctie, behoudens in gevallen waarin door Onze
                Minister van Defensie anders wordt beslist.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister onderscheidenlijk Onze Minister van Justitie kan
                ten aanzien van een ander voorval dan in het tweede lid bedoeld
                bepalen dat voor het onderzoek daarvan slechts bijstand wordt
                verleend door deskundigen, aangewezen op grond van het eerste
                lid, aan wie een verklaring als bedoeld in het tweede lid is afgegeven.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De deskundigen, aangewezen op grond van het eerste lid, worden
                voor de duur van het onderzoek toegevoegd aan het bureau.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De deskundigen, aangewezen op grond van het eerste lid, vallen
                tijdens het verrichten van het betrokken onderzoek onder de
                verantwoordelijkheid van de raad.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Werkwijze</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De leden van de raad hebben zitting zonder last.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een lid van de raad onthoudt zich van deelneming aan de
                behandeling van een onderzoek dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hemzelf of een van zijn bloed- of aanverwanten tot en met
                    de vierde graad aangaat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een instelling of rechtspersoon betreft waarbij hij
                    werkzaam is of belang heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een voorval betreft waarbij hij op enigerlei wijze
                    betrokken is geweest.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een medewerker van het bureau alsmede een op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=14">artikel
                14, eerste lid</intref>, aangewezen deskundige meldt onverwijld aan de
                voorzitter van de raad dat het onderzoek:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>hemzelf of een van zijn bloed- of aanverwanten tot en met
                    de vierde graad aangaat;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een instelling of rechtspersoon betreft waarbij hij
                    werkzaam is of belang heeft;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een voorval betreft waarbij hij op enigerlei wijze
                    betrokken is geweest.</al></li></lijst><al>De raad beslist of hij zich om deze reden van deelneming aan
                het onderzoek moet onthouden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt de algemeen
                secretaris aangemerkt als medewerker van het bureau.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de raad op grond van het eerste lid daarom verzoekt,
                vervangt Onze Minister wie het aangaat, in het desbetreffende
                onderzoek een of meer deskundigen, aangewezen op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>De
raad stelt, binnen een half jaar na zijn instelling, een
bestuursreglement
vast.</al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">17a</nr></kop><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=21" compleet="nee">Artikel
21 van de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> is niet van
toepassing.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Beheer</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>De rechtspersoon Onderzoeksraad voor veiligheid wordt in en
              buiten rechte vertegenwoordigd door de voorzitter van de raad en,
              bij afwezigheid van deze, door de plaatsvervangend voorzitter van
              de raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De inkomsten van de rechtspersoon Onderzoeksraad voor
                veiligheid bestaan uit een jaarlijkse bijdrage ten laste van de
                begroting voor het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien bijzondere omstandigheden dit noodzakelijk maken,
                kunnen aan de raad additionele middelen ter beschikking worden gesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
raad stelt v&#xF3;&#xF3;r 1 november een begroting vast voor het
volgende boekjaar alsmede een financieel
meerjarenbeleidsplan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De begroting
en het financieel meerjarenbeleidsplan behoeven de goedkeuring van Onze
Minister.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De goedkeuring kan
worden onthouden wegens strijd met het recht of het algemeen
belang.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling wordt de maximale omvang van de egalisatiereserve
vastgesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
jaarrekening, waarin rekening en verantwoording wordt afgelegd van het
financieel beheer en van de geleverde prestaties over het verstreken
boekjaar, wordt ingericht zoveel mogelijk met overeenkomstige
toepassing van het gestelde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De jaarrekening gaat
vergezeld van een verklaring omtrent de getrouwheid, afgegeven door een
accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het
Burgerlijk Wetboek</extref>. Bij de aanwijzing van de accountant bedingt de raad
dat aan Onze Minister desgevraagd inzicht wordt geboden in de
controlewerkzaamheden van de accountant.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De verklaring, bedoeld in het tweede lid, heeft
mede betrekking op de rechtmatige inning en besteding van de middelen
door de raad.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De accountant voegt
bij de verklaring, bedoeld in het tweede lid, tevens een verslag van
zijn bevindingen over de vraag of het beheer en de organisatie van de
raad voldoen aan eisen van doelmatigheid.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De raad stelt de jaarrekening en de verklaring,
bedoeld in het tweede lid, algemeen
verkrijgbaar.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad stelt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 juli een verslag op van de
                werkzaamheden, het in het afgelopen kalenderjaar gevoerde beleid
                in het algemeen en de doelmatigheid en doeltreffendheid van zijn
                werkzaamheden en werkwijze in het bijzonder.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het jaarverslag wordt in ieder geval een overzicht
                gepubliceerd van de onderzochte voorvallen, de conclusies
                daaromtrent in de rapporten en de daaraan zo nodig verbonden
                aanbevelingen. Het jaarverslag bevat tevens het
                onderzoeksprogramma van de raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het jaarverslag wordt aan Onze Ministers, beide Kamers der
                Staten-Generaal, de Staten van Aruba, de Staten van
Cura&#xE7;ao en de Staten van Sint
Maarten toegezonden en algemeen verkrijgbaar gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwijking van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, eerste lid, van de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>,
kan de raad weigeren Onze Minister inlichtingen te verstrekken of
inzage te geven in zakelijke gegevens en bescheiden, met betrekking tot
de inhoud en de aanpak van lopende onderzoeken van de
raad.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister verstrekt de raad de inlichtingen die deze voor
                zijn taakuitoefening in het algemeen nodig heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze Minister stelt een informatiestatuut vast. Het
                informatiestatuut bevat inhoudelijke en procedurele
                voorschriften met betrekking tot het informatieverkeer tussen
                Onze Minister en de raad dat voor een goede uitvoering van deze
                rijkswet noodzakelijk is.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld
              over de inrichting van de ontwerp-begroting, het financieel
              meerjarenbeleidsplan, de accountantscontrole en het jaarverslag.</al></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Melding</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel
              van bestuur kunnen personen of instanties worden aangewezen die
              verplicht zijn tot het melden van bij die aanwijzing aangeduide
              voorvallen. Daarbij kunnen tevens nadere voorschriften omtrent de
              meldingen worden gegeven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel
              van bestuur kan worden bepaald dat de raad meldingen doorgeeft aan
              Onze Minister wie het aangaat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over het melden
            door Nederland van daarbij aangewezen voorvallen en het verstrekken
            van andere informatie terzake aan een buitenlandse staat of aan een
            internationale organisatie.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Informatiemateriaal</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De burgemeester, de gezaghebber van
het openbare lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba, Onze Minister die
openbare orde in portefeuille heeft van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten of, indien het een boorplatform
              betreft, de Inspecteur-Generaal der Mijnen, is bevoegd maatregelen
              te treffen die ertoe strekken dat de situatie ter plaatse van een
              voorval niet wordt gewijzigd. Ten aanzien van terreinen en schepen
              in beheer bij Onze Minister van Defensie komt deze bevoegdheid toe
              aan Onze Minister van Defensie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel
              van bestuur kan worden bepaald dat in daarbij aangegeven gevallen
              maatregelen als bedoeld in het eerste lid worden getroffen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of algemene
              maatregel van bestuur kan worden bepaald dat in daarbij aangewezen
              gevallen de bij een voorval direct betrokken zaken behoudens
              daarbij te bepalen uitzonderingen ter beschikking van de raad
              blijven of komen voor de duur van het onderzoek of zoveel korter
              of langer als de voorzitter van de raad nodig oordeelt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij toepassing van het eerste lid kan worden bepaald dat het een
              ieder verboden is onbevoegdelijk bij het voorval betrokken zaken
              weg te nemen of op andere wijze aan het onderzoek te onttrekken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of algemene
              maatregel van bestuur kunnen ter zake van het bepaalde in het
              eerste lid en ter zake van de teruggave van zaken nadere regels
              worden gesteld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of algemene
              maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met betrekking
              tot van overheidswege te verlenen bijstand bij het weer ter
              beschikking krijgen van zaken als bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Het onderzoek</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Bevoegdheden van de onderzoekers</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>Het ten aanzien van de onderzoekers gestelde bij of krachtens de
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=33">artikelen 33 tot en met 40</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=69">artikel 69, vierde lid</intref>, geldt voor
              de leden van de raad, de medewerkers van het bureau, voor zover
              als onderzoeker bij hun aanstelling aangewezen, en op grond van
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>, aangewezen deskundigen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij de uitoefening van zijn taak draagt een onderzoeker een
                legitimatiebewijs bij zich, dat is uitgegeven door de raad.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een onderzoeker toont zijn legitimatiebewijs desgevraagd aanstonds.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het legitimatiebewijs bevat een foto van de onderzoeker en
                vermeldt in ieder geval zijn naam en hoedanigheid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>34</nr></kop><al>Een onderzoeker maakt van zijn bevoegdheden slechts gebruik voor
              zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van zijn taak nodig is.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>35</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels gesteld worden
              voor de uitoefening van de aan een onderzoeker toekomende bevoegdheden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>36</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een onderzoeker is bevoegd, met medeneming van de benodigde
                apparatuur, elke plaats te betreden, met inbegrip van het
                woongedeelte van een schip. Een woning niet aan boord van een
                schip wordt slechts betreden met toestemming van de bewoner.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Zo nodig verschaft hij zich toegang met behulp van de sterke arm.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Hij is bevoegd zich te doen vergezellen door personen die
                daartoe door hem zijn aangewezen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De bevoegdheden, bedoeld in het eerste en derde lid, worden
                met betrekking tot terreinen en schepen in gebruik bij Onze
                Minister van Defensie, uitgeoefend in overeenstemming met Onze
                Minister van Defensie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><al>Een onderzoeker is bevoegd inlichtingen te vorderen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een onderzoeker is bevoegd inzage te vorderen van zakelijke
                gegevens en bescheiden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hij is bevoegd van de gegevens en bescheiden kopie&#xEB;n te maken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien het maken van kopie&#xEB;n niet ter plaatse kan geschieden,
                is hij bevoegd de gegevens en bescheiden voor dat doel korte
                tijd mee te nemen tegen een door hem af te geven schriftelijk bewijs.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>39</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een onderzoeker is bevoegd zaken te onderzoeken, aan opneming
                te onderwerpen en daarvan monsters te nemen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hij is bevoegd daartoe verpakkingen te openen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien het onderzoek, de opneming of de monsterneming niet ter
                plaatse kan geschieden, is hij bevoegd de zaken voor dat doel
                voor korte tijdmee te nemen tegen een door hem af te geven
                schriftelijk bewijs.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De genomen monsters worden voor zover mogelijk teruggegeven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>40</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een ieder is verplicht aan een onderzoeker binnen de door hem
                gestelde redelijke termijn alle medewerking te verlenen die deze
                redelijkerwijs kan vorderen bij de uitoefening van zijn bevoegdheden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister, Onze Minister van Defensie en Onze Minister van
                Justitie kunnen bij het verlenen van medewerking door henzelf of
                door onder hen ressorterende personen aangeven dat daarbij
                aangeduide informatie vertrouwelijk aan de raad wordt verstrekt.
                Het vertrouwelijk verstrekken van informatie aan de raad
                geschiedt met overeenkomstige toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=57">artikel 57</intref>. De
                vertrouwelijk verstrekte informatie wordt niet openbaar gemaakt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Zij die uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift
                verplicht zijn tot geheimhouding, kunnen het verlenen van
                medewerking weigeren, voorzover dit uit hun geheimhoudingsplicht
                voortvloeit. Degenen voor wie een wettelijk voorschrift geldt
                dat verplicht tot geheimhouding behoudens voorzover enig ander
                wettelijk voorschrift tot bekendmaking of medewerking verplicht,
                kunnen eveneens hun medewerking weigeren indien daarvoor
                gewichtige redenen zijn.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Het onderzoek</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad beslist of een onderzoek wordt ingesteld, onverminderd
                het bepaalde op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De voorzitter van de raad kan beslissen dat, vooruitlopend op
                de beslissing van de raad, bedoeld in het eerste lid, reeds
                voorlopig een onderzoek wordt ingesteld. De voorzitter van de
                raad kan aan een ander lid van de raad of de algemeen secretaris
                de bevoegdheid verlenen om namens hem deze beslissing te nemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De beslissing tot het instellen van een onderzoek of een
                voorlopig onderzoek wordt genomen binnen vijf dagen, te rekenen
                vanaf de dag van het voorval. Dit geldt niet:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in geval een voorval in samenhang met andere voorvallen
                    wordt onderzocht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien naderhand blijkt van feiten of omstandigheden die
                    alsnog een onderzoek rechtvaardigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien het onderzoek uitsluitend het omgaan met de
                    gevolgen van een voorval betreft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De raad stelt Onze Minister wie het aangaat, alsmede in
                voorkomende gevallen het bestuur van een provincie of gemeente
                of het bestuur van het
openbare lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba in kennis van het instellen van een onderzoek.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>42</nr></kop><al>De raad onthoudt zich van onderzoek indien Onze Minister dit
              bepaalt om overwegende redenen van de veiligheid van de landen van
              het Koninkrijk dan wel om overwegende redenen verband houdende met
              de handhaving of bevordering van de internationale rechtsorde.</al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister wie het aangaat in Nederland, de commissaris van de Koning, de burgemeester of de
gezaghebber van het openbare lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba kan een schriftelijk verzoek tot
                het instellen van een onderzoek indienen bij de raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De raad beslist op het verzoek zo spoedig mogelijk doch
                uiterlijk binnen vier weken na ontvangst en stelt de indiener
                van het verzoek van zijn beslissing in kennis. De raad kan deze
                termijn eenmaal met vier weken verlengen. Van de verlenging
                brengt de raad de indiener van het verzoek op de hoogte. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=41">Artikel
                41, derde lid</intref>, is niet van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de raad negatief beslist op een verzoek wordt deze
                beslissing met redenen omkleed.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over het in
              daarbij aangewezen gevallen melden van het instellen van het
              onderzoek en het zenden van een voorlopig bericht aan een
              buitenlandse staat dan wel een internationale organisatie.</al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad kan toestaan dat op verzoek van een staat &#xE9;&#xE9;n of meer
                vertegenwoordigers van die staat aan het onderzoek deelnemen.
                Onze Minister wie het aangaat, kan door tussenkomst van Onze
                Minister van Buitenlandse Zaken ook een dergelijk verzoek tot
                een andere staat richten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In geval van een onderzoek naar militaire voorvallen waarbij,
                behalve betrokkenheid van materieel, personeel of voorzieningen
                van de Nederlandse krijgsmacht, tevens sprake is van
                betrokkenheid van materieel, personeel of voorzieningen van een
                of meer andere staten, aangesloten bij de Noord-Atlantische
                Verdragsorganisatie, stelt de raad vertegenwoordigers van die
                staat of staten in de gelegenheid aan het onderzoek deel te nemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In geval van een onderzoek naar voorvallen waarbij Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten betrokken zijn, kan de raad
                toestaan dat op verzoek van de regering van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten &#xE9;&#xE9;n of meer
                vertegenwoordigers van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten aan het onderzoek deelnemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De vertegenwoordigers kunnen zich door deskundigen doen bijstaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De vertegenwoordigers en deskundigen hebben toegang tot de
                tijdens het onderzoek vergaarde gegevens en informatie, mits zij
                zich tot geheimhouding verplichten en zij in de staten of landen
                die zij vertegenwoordigen, niet aan een ruimere openbaarheid van
                gegevens zijn gehouden dan ingevolge deze rijkswet mogelijk is.
                Zij geven aan de raad alle relevante informatie die zij ter
                beschikking hebben.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt bepaald in welke gevallen de
                raad in verband met internationale afspraken verplicht is
                toepassing te geven aan het eerste lid. Bij ministeri&#xEB;le
                regeling wordt eveneens bepaald in welke gevallen Onze Minister
                in Nederland wie het aangaat, verplicht is een verzoek te doen
                als bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of
                algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
                omtrent de bevoegdheden van nader aangeduide vertegenwoordigers
                en de deskundigen die hen bijstaan.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen in daarbij aangewezen gevallen
              nader aan te duiden rechten ter zake van een onderzoek worden
              toegekend aan een staat waarvan burgers nader aangeduid letsel
              hebben opgelopen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>47</nr></kop><al>De raad is bevoegd ten behoeve van het onderzoek naar een
              voorval met een luchtvaartuig, niet zijnde een luchtvaartuig in
              gebruik bij Onze Minister van Defensie of een buitenlandse
              krijgsmacht, de bijstand in te roepen van instanties en
              organisaties uit de andere lidstaten van de Europese Unie of een
              van de overige staten die partij zijn bij de Overeenkomst
              betreffende de Europese Economische Ruimte, voor het beschikbaar
              stellen van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>installaties, voorzieningen en apparatuur voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>het technische onderzoek van wrakstukken en
                      boordapparatuur en andere voor het onderzoek belangrijke voorwerpen;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de verwerking van informatie afkomstig van
                      vluchtrecorders en</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de elektronische opslag en verwerking van gegevens over luchtvaartongevallen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>deskundigen die gespecialiseerd zijn in onderzoek naar
                  ongevallen of incidenten, teneinde hun welomschreven
                  werkzaamheden toe te vertrouwen en zulks uitsluitend bij een
                  onderzoek naar aanleiding van een belangrijk luchtvaartongeval.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>48</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan een zitting houden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van plaats, dag en uur van de zitting doet de raad
                schriftelijk mededeling aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de natuurlijke personen, rechtspersonen of bestuursorganen
                    waarvan het handelen of nalaten blijkens het voorlopig
                    oordeel van de raad heeft bijgedragen tot het ontstaan van
                    het voorval, of de nabestaanden van een natuurlijke persoon
                    als hiervoor bedoeld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=45">artikel 45</intref> bedoelde vertegenwoordigers die aan het
                    onderzoek deelnemen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Onze Minister van Defensie, indien het een onderzoek
                    betreft van een voorval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=4">artikel 4, derde of
                    vierde lid</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Onze Minister onderscheidenlijk Onze Minister van
                    Justitie, na een daartoe strekkend verzoek.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Plaats, dag en uur van de zitting worden eveneens
                bekendgemaakt in de Staatscourant.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>49</nr></kop><al>Indien de raad beslist tot het houden van een zitting, kan hij
              bepalen dat degenen die zijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=48">artikel 48, tweede lid,
              onderdeel a</intref>, op het voorval betrekking hebbende stukken kunnen
              inzien indien dat naar zijn oordeel uit een oogpunt van
              waarheidsvinding noodzakelijk is. Degenen die stukken inzien zijn,
              anders dan in contacten ter voorbereiding van de behandeling ter
              zitting, tot geheimhouding verplicht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>50</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad houdt zitting in het openbaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan om gewichtige redenen beslissen dat de behandeling
                van een zaak of een gedeelte daarvan niet in het openbaar wordt
                gehouden. De raad is verplicht deze beslissing te nemen op grond
                van een daartoe strekkende wens van de persoon die wordt gehoord
                indien deze meent door een verhoor in het openbaar zichzelf of
                een van zijn bloed- of aanverwanten in de rechte lijn of in de
                zijlijn in de tweede of derde graad of zijn echtgenoot of
                vroegere echtgenoot dan wel geregistreerde partner of vroegere
                geregistreerde partner aan het gevaar van een strafrechtelijke
                of tuchtrechtelijke veroordeling, een disciplinaire maatregel of
                een nadelige civielrechtelijke uitspraak bloot te stellen. De
                raad stelt de persoon die wordt gehoord van deze mogelijkheid in kennis.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur worden nadere regels
                gesteld omtrent de orde van behandeling van zaken door de raad
                tijdens een zitting.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter van de raad roept de personen die hij als
                getuige of deskundige wenst te horen, op. Zonodig kan de
                voorzitter van de raad de oproepingen bij deurwaardersexploot
                doen betekenen. Tussen de dag waarop de oproeping is betekend,
                en die van de zitting liggen ten minste twee weken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een ieder die als getuige of deskundige is opgeroepen, is
                verplicht te verschijnen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de getuige of deskundige aan wie de oproeping is
                betekend, niet verschijnt, wordt daarvan een proces-verbaal
                opgemaakt, dat een nauwkeurige beschrijving van de oproeping
                bevat en door de voorzitter van de raad wordt ondertekend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het proces-verbaal van niet-verschijning levert, behoudens
                tegenbewijs, volledig bewijs op van hetgeen daarin staat vermeld.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De voorzitter van de raad kan de officier van justitie bij de
                arrondissementsrechtbank binnen welker rechtsgebied de raad
                zitting houdt, verzoeken de getuige of deskundige bij niet
                verschijnen ter zitting van de raad te dagvaarden en daarbij te
                voegen een bevel tot medebrenging.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De natuurlijke personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=48">artikel 48, tweede lid,
                onderdeel a</intref>, alsmede vertegenwoordigers van de daar bedoelde
                rechtspersonen of bestuursorganen, hebben het recht op hun
                verzoek als getuigen ter zitting te worden gehoord indien zij
                niet door de raad zijn opgeroepen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>52</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan het verhoor van een getuige ter zitting, mits deze
                de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, niet doen
                plaatsvinden dan nadat deze eerst in handen van de voorzitter de
                eed of de belofte heeft afgelegd dat hij de gehele waarheid en
                niets dan de waarheid zal zeggen. Indien een getuige met
                gebrekkige ontwikkeling of ziekelijke storing van zijn
                geestesvermogens, naar het oordeel van de raad, de betekenis van
                de eed of de belofte niet voldoende beseft, wordt hij niet
                be&#xEB;digd of wordt hem de belofte niet afgenomen, op straffe van
                nietigheid, maar wordt hij aangemaand de gehele waarheid en
                niets dan de waarheid te zeggen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan het verhoor van een deskundige ter zitting niet
                doen plaatsvinden dan nadat deze eerst in handen van de
                voorzitter de eed of de belofte heeft afgelegd dat hij zijn
                verslag naar beste weten zal uitbrengen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Getuigen en deskundigen zijn verplicht desgevraagd door de
                voorzitter van de raad de eed of belofte te doen en getuigenis
                af te leggen of hun diensten als deskundige te verlenen, een en
                ander behoudens verschoning wegens ambts- of beroepsgeheim.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Van het verhoor van getuigen en deskundigen wordt een
                proces-verbaal opgemaakt, dat door de voorzitter van de raad en
                de algemeen secretaris wordt ondertekend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>53</nr></kop><al>De raad kan aan de door de voorzitter opgeroepen getuigen en
              deskundigen en door de voorzitter aangewezen tolken een bij
              ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen schadeloosstelling toekennen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>54</nr></kop><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur worden
              nadere regels gesteld omtrent het onderzoek van de raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>55</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter afronding van zijn onderzoek stelt de raad een rapport op.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het rapport bevat in ieder geval, voor zover het onderzoek
                zich daartoe uitstrekt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een analyse van de toedracht van het voorval en het omgaan
                    met de gevolgen alsmede de gegevens waarop deze analyse berust;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de vaststelling van de oorzaken of de vermoedelijke
                    oorzaken van het voorval en de omvang van zijn gevolgen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien daartoe aanleiding bestaat, de constatering van
                    structurele veiligheidstekorten en daaraan verbonden aanbevelingen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In het rapport worden gegevens, ontleend aan documenten en
                andere gegevensdragers als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid,
                onderdeel a tot en met e</intref>, slechts opgenomen voor zover zij
                wezenlijk zijn voor de analyse van de toedracht van het voorval
                of de onderbouwing van de conclusies. Het rapport vermeldt niet
                de naam, het adres of identificatiegegevens van gelijksoortige
                aard ten aanzien van de personen die betrokken zijn bij een
                ongeval of incident.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De raad kan een rapport in twee gedeelten uitbrengen indien
                hij een onderzoek instelt naar zowel een voorval als het omgaan
                met de gevolgen daarvan. Indien het rapport in twee gedeelten
                wordt uitgebracht, gelden de voorschriften met betrekking tot
                het rapport voor elk van beide gedeelten.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorschriften omtrent
                het rapport worden vastgesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad zendt het rapport in concept aan degenen die zijn
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=48">artikel 48, tweede lid, onderdeel a</intref>. Deze kunnen
                schriftelijk commentaar leveren gedurende een termijn van vier
                weken, die aanvangt met ingang van de dag na die waarop
                hetconcept van het rapport is verzonden. Zij zijn tot
                geheimhouding van hetconcept van het rapport verplicht. De raad
                kan het gedeelte van het rapport, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=55">artikel 55, tweede
                lid, onderdeel c</intref>, buiten de toezending van het concept laten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur worden
                regels gesteld over het toezenden van het rapport in concept aan
                andere staten onderscheidenlijk Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
                voor commentaar en over de voor het geven van commentaar te
                stellen termijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien het commentaar daartoe aanleiding geeft, kan de raad
                het rapport aanpassen. Ingeval geen aanpassing conform de
                essentie van het commentaar plaatsvindt, geeft de raad in zijn
                rapport de redenen daarvoor aan.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad neemt door hem vergaarde informatie niet in het
                rapport op voorzover dit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de eenheid van de Kroon in gevaar zou kunnen brengen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de veiligheid van het Koninkrijk zou kunnen schaden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bedrijfs- en fabricagegegevens betreft die door
                    natuurlijke personen of rechtspersonen vertrouwelijk zijn meegedeeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>persoonsgegevens betreft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;paragraaf=2" compleet="nee">paragraaf 2 van
                    hoofdstuk 2 van de Wet bescherming persoonsgegevens</extref>, tenzij
                    de verstrekking kennelijk geen inbreuk op de persoonlijke
                    levenssfeer maakt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De raad neemt eveneens door hem vergaarde informatie niet in
                het rapport op voorzover het belang daarvan niet opweegt tegen
                de volgende belangen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de betrekkingen van het Koninkrijk of de landen van het
                    Koninkrijk met andere staten of met internationale organisaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de economische of financi&#xEB;le belangen van het Koninkrijk,
                    van de publiekrechtelijke lichamen van de landen van het
                    Koninkrijk, of van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=1a" compleet="nee">artikel 1a, onderdeel c en d, van
                    de Wet openbaarheid van bestuur</extref> bedoelde bestuursorganen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de opsporing en vervolging van strafbare feiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>inspectie, controle en toezicht door bestuursorganen van
                    de landen van het Koninkrijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de eerbiediging van de persoonlijke levenssfeer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het voorkomen van onevenredige bevoordeling of benadeling
                    van bij de aangelegenheid betrokken natuurlijke personen of
                    rechtspersonen dan wel van derden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het eerste lid, aanhef en onderdeel c, is niet van toepassing
                voorzover het milieu-informatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van
                de Wet milieubeheer</extref> betreft die betrekking heeft op de emissies
                in het milieu. Voorts blijft in afwijking van genoemde bepaling
                het opnemen van milieu-informatie uitsluitend achterwege
                voorzover het belang van opname in het rapport niet opweegt
                tegen het daar genoemde belang.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het tweede lid, aanhef en onderdeel b, is van toepassing op
                het opnemen in het rapport van milieu-informatie, als bedoeld in
                a<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">rtikel 19.1a van de Wet milieubeheer</extref>, voorzover deze
                handelingen betreft met een vertrouwelijk karakter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het tweede lid, aanhef en onderdeel e, is niet van toepassing
                voorzover de betrokken persoon heeft ingestemd met opname in het rapport.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het tweede lid, aanhef en onderdeel f, is niet van toepassing
                op het opnemen in het rapport van milieu-informatie als bedoeld
                in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van de Wet milieubeheer</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Het opnemen in het rapport van milieu-informatie, als bedoeld
                in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van de Wet milieubeheer</extref>, blijft eveneens
                achterwege voorzover het belang daarvan niet opweegt tegen de
                volgende belangen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de bescherming van het milieu waarop deze informatie
                    betrekking heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de beveiliging van bedrijven en het voorkomen van sabotage.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Bij het toepassen van het eerste, tweede en zevende lid op
                milieu-informatie wordt in aanmerking genomen of deze informatie
                betrekking heeft op emissies in het milieu.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Het derde tot en met het achtste lid is niet van toepassing op
                milieu-informatie die op Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba
                betrekking heeft.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>58</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad zorgt ervoor dat het onderzoek zo effici&#xEB;nt mogelijk
                en in zo kort mogelijke tijd wordt verricht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad streeft ernaar het rapport, voor zover dit een
                onderzoek naar een individueel voorval betreft, zo snel mogelijk
                doch in ieder geval binnen twaalf maanden na het tijdstip van
                het voorval uit te brengen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>59</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad maakt het rapport openbaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad zendt het rapport in elk geval aan Onze Minister wie
                het aangaat, en de natuurlijke persoon, de betrokken
                onderneming, de betrokken nationale luchtvaartautoriteit, de
                rechtspersoon of het bestuursorgaan waartoe een aanbeveling zich
                richt. De raad zendt het rapport in elk geval tevens in
                afschrift aan Onze Minister, een betrokken bestuursorgaan en
                degenen die zijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=48">artikel 48, tweede lid, onderdeel a</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
                gesteld over het in daarbij aangewezen gevallen toezenden van
                het rapport aan een buitenlandse staat, de Commissie van de
                Europese Gemeenschappen dan wel een internationale organisatie.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een ieder kan een afschrift van het rapport verkrijgen. De
                raad kan voor een afschrift kosten in rekening brengen. De
                kosten worden berekend overeenkomstig het bepaalde krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Wet openbaarheid van bestuur</extref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Concepten van het rapport, informatie die ten behoeve van een
                onderzoek door de raad is verzameld, alsmede informatie die de
                raad ingevolge het bij of krachtens deze wet bepaalde, gedurende
                het onderzoek aan anderen heeft verstrekt zijn niet openbaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien als gevolg van toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=57">artikel 57</intref>, bepaalde
                informatie niet in het rapport kan worden opgenomen die naar het
                oordeel van de raad wezenlijk is voor de analyse van de
                toedracht van het voorval of de onderbouwing van de conclusies,
                kan de raad beslissen de informatie en de daarop gebaseerde
                conclusies en aanbevelingen te zenden aan de natuurlijke
                persoon, de rechtspersoon of het bestuursorgaan waartoe de
                aanbeveling zich richt en bij wie respectievelijk waarbij de
                informatie reeds bekend is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het geval, bedoeld in het eerste lid, kan de raad afzien
                van het uitbrengen van een openbaar rapport.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de raad toepassing geeft aan het tweede lid stelt hij
                Onze Minister wie het aangaat, alsmede in voorkomende gevallen
                het bestuur van een provincie of gemeente of het bestuur van het openbare
lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba daarvan in kennis.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>61</nr></kop><al>Een conclusie of aanbeveling behelst niet een vermoeden van
              schuld aan of aansprakelijkheid wegens een voorval.</al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">62</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De raad kan beslissen het onderzoek tussentijds te be&#xEB;indigen,
                indien het onderzoek naar zijn oordeel geen zinvolle
                aanbevelingen zal opleveren, onverminderd het bepaalde op grond
                van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de raad toepassing geeft aan het eerste lid stelt hij
                Onze Minister wie het aangaat, alsmede in voorkomende gevallen
                het bestuur van een provincie of gemeente of het bestuur van het
openbare lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba daarvan in kennis.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>63</nr></kop><al>Indien noodzakelijk voor onverwijld optreden om rampen of
              ongevallen te voorkomen, doet de raad reeds tijdens een onderzoek
              aanbevelingen voor preventieve maatregelen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>64</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien na de sluiting van het onderzoek nieuwe feiten aan het
                licht komen die naar het oordeel van de raad van wezenlijk
                belang zijn met betrekking tot de in het rapport neergelegde
                conclusies of aanbevelingen, beslist de raad tot heropening van
                het onderzoek.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad stelt Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat,
                in kennis van de beslissing tot heropening van het onderzoek.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>65</nr></kop><al>De raad stelt met betrekking tot de door hem te hanteren
              onderzoeksmethoden een onderzoeksprotocol op. De raad maakt dit
              protocol openbaar.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Identificatie</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
            </kop>
            <al>Indien de politie in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao
of Sint Maarten
              een onderzoek instelt naar de identiteit van de slachtoffers van
              een voorval, worden de resultaten van dit onderzoek desgevraagd
              aan de raad ter beschikking gesteld.</al>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Verhouding tot onderzoek met oog op opleggen van sancties</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
            </kop>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
rijksbestuur of algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
gesteld:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>ten
aanzien van het overleg en de co&#xF6;rdinatie tussen de raad, het
openbaar ministerie in het Europese deel van Nederland, de Koninklijke
marechaussee, het Korps landelijke politiediensten en de regionale
politiekorpsen, ingeval naar aanleiding van een voorval ook het
opleggen van een strafrechtelijke sanctie wordt
overwogen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>ten
aanzien van de samenwerking tussen de raad, het openbaar ministerie in
Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten en het korps politie
Aruba, het korps politie Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk het korps
politie Sint Maarten, ingeval naar aanleiding van een voorval ook het
opleggen van een strafrechtelijke sanctie wordt
overwogen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>ten
aanzien van de samenwerking tussen de raad, het openbaar ministerie van
de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba en het korps
politie van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
ingeval naar aanleiding van een voorval ook het opleggen van een
strafrechtelijke sanctie wordt
overwogen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>omtrent
het in dat kader wederzijds ter beschikking stellen van
voorwerpen.</al>
                           </li>
                        </lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>68</nr></kop><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur of algemene
              maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ten aanzien van het overleg en de co&#xF6;rdinatie tussen de raad
                  en Onze Minister wie het aangaat, ingeval naar aanleiding van
                  een voorval ook het opleggen van een bestuursrechtelijke
                  sanctie wordt overwogen en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>omtrent het in dat kader aan Onze Minister wie het aangaat,
                  ter beschikking stellen van voorwerpen.</al></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Verhouding tot andere procedures</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>69</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Niet kunnen in een strafrechtelijke, tuchtrechtelijke of
                civielrechtelijke procedure als bewijs worden gebruikt, noch kan
                een disciplinaire maatregel, een bestuurlijke sanctie of een
                bestuurlijke maatregel worden gebaseerd op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>verklaringen van personen, afgelegd in het kader van het
                    onderzoek van de raad, tenzij degene die de verklaring heeft
                    afgelegd daarvoor uitdrukkelijk toestemming heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>met een technisch hulpmiddel vastgelegde communicatie
                    tussen personen die betrokken zijn geweest bij het laten
                    functioneren van een vervoermiddel;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in het kader van het onderzoek van de raad vastgelegde
                    medische of priv&#xE9;-informatie betreffende personen die
                    betrokken zijn geweest bij een door de raad onderzocht
                    voorval, tenzij de betrokken persoon daarvoor uitdrukkelijk
                    toestemming heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>gegevens die zijn ontleend aan een vluchtrecorder, een
                    cockpit voice recorder of een reisgegevensrecorder, gebruikt
                    in de scheepvaart, en transcripten daarvan;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>meningen, geuit in het kader van het analyseren van het onderzoeksmateriaal;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>door de raad opgestelde documenten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ten behoeve van een strafrechtelijk of tuchtrechtelijk
                onderzoek of een procedure tot oplegging van een disciplinaire
                maatregel, een bestuurlijke sanctie of een bestuurlijke
                maatregel kunnen gegevensdragers als bedoeld in het eerste lid,
                onderdelen a, b, c, d en f, met uitzondering van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=55">artikel
                55, eerste lid</intref>, bedoelde rapport, niet ter inzage worden
                gevorderd of in beslag worden genomen. Op verzoek kunnen
                verklaringen als bedoeld in het eerste lid onderdeel a echter
                ter inzage worden gegeven, indien degene die de verklaring heeft
                afgelegd, daarvoor uitdrukkelijk toestemming heeft gegeven en
                kan informatie als bedoeld in onderdeel c ter beschikking worden
                gesteld, indien degene wie de informatie betreft, daarvoor
                uitdrukkelijk toestemming heeft gegeven.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste en tweede lid kunnen
                gegevensdragers als bedoeld in het eerste lid, onderdelen b en
                d, als bewijs worden gebruikt en ter inzage worden gevorderd of
                in beslag worden genomen, indien het een strafrechtelijk
                onderzoek betreft naar een gijzeling, moord, doodslag of een
                strafbaar feit met het oogmerk om de bevolking of een deel der
                bevolking van een land vrees aan te jagen, dan wel een overheid
                of internationale organisatie te dwingen iets te doen, niet te
                doen of te dulden, dan wel de fundamentele politieke,
                constitutionele, economische of sociale structuren van een land
                of een internationale organisatie ernstig te destabiliseren of
                te vernietigen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een onderzoeker wordt ter zake van een onderzoek waarbij hij
                betrokken is of is geweest, niet als getuige of deskundige opgeroepen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het eerste lid, aanhef en onderdeel a, en het tweede lid voor
                zover het betrekking heeft op een gegevensdrager als bedoeld in
                het eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing bij de
                vervolging van een getuige of deskundige ter zake van meineed in
                verband met een door hem voor de raad afgelegde verklaring.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">70</nr>
            </kop>
            <al>De raad, de medewerkers van het bureau, de
algemeen secretaris en de overige onderzoekers doen geen aangifte van
strafbare feiten waarvan ze bij de uitoefening van hun functie bij de
raad kennis hebben gekregen, bij een opsporingsambtenaar, met
uitzondering van de gevallen bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=160" compleet="nee">artikelen 160</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=162" compleet="nee">162 van het
Nederlandse Wetboek van Strafvordering</extref>, meineed, de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=81">artikel 81</intref>
strafbaar gestelde feiten, alsmede, voor zover deze feiten betrekking
hebben op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, de feiten strafbaar gesteld
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met 182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Nederlandse Wetboek van
Strafrecht</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
artikelen 185 tot en met 188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht
BES;</al>
                           </li>
                           
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
artikelen 185 tot en met 188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht van
Aruba;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de
artikelen 185 tot en met 188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht van
Cura&#xE7;ao;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>de artikelen 185 tot en
met 188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht van Sint
Maarten.</al>
                        </li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Geheimhouding</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>72</nr></kop><al>Een ieder die is betrokken bij de uitvoering van deze rijkswet
              en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het
              vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden, en
              voor wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk
              voorschrift ter zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht
              geldt, is verplicht tot geheimhouding van die gegevens, behoudens
              voorzover enig wettelijk voorschrift hem tot mededeling verplicht
              of uit zijn taak bij de uitvoering van deze rijkswet de noodzaak
              tot mededeling voortvloeit.</al></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Vervolg op aanbevelingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>73</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de raad aan een bestuursorgaan een aanbeveling heeft
              gedaan, bepaalt het bestuursorgaan waartoe de aanbeveling zich
              richt, binnen een half jaar na de dag waarop het betrokken rapport
              is vastgesteld, zijn standpunt daaromtrent. Het bestuursorgaan kan
              deze termijn ten hoogste tweemaal met drie maanden gemotiveerd
              verlengen. Indien het bestuursorgaan niet is Onze Minister wie het
              aangaat, maakt het bestuursorgaan bedoeld standpunt schriftelijk
              kenbaar aan Onze Minister wie het aangaat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestuursorgaan zendt een afschrift van deze kennisgeving aan
              de raad. Indien de aanbeveling zich richt tot Onze Minister wie
              het aangaat, maakt deze zijn standpunt schriftelijk kenbaar aan de raad.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>74</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de raad aan een ander dan een bestuursorgaan een
              aanbeveling heeft gedaan, deelt deze binnen een jaar na de dag
              waarop het betrokken rapport is vastgesteld aan Onze Minister wie
              het aangaat, mee op welke wijze hij gevolg aan de aanbeveling zal
              geven en zendt hij afschrift van deze mededeling aan de raad.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister wie het aangaat, beraadt zich binnen een jaar na
              ontvangst van de in het eerste lid bedoelde mededeling of nadere
              maatregelen noodzakelijk zijn. Onze Minister wie het aangaat,
              licht de raad en de natuurlijke persoon tot wie of de
              rechtspersoon waartoe de aanbeveling zich richt over de uitkomsten
              van zijn beraad in.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>75</nr></kop><al>Onze Minister zendt na overleg met Onze Ministers wie het aangaat,
            jaarlijks aan de Staten-Generaal een overzicht van de aanbevelingen
            van de raad, van de daaromtrent bepaalde standpunten en van de wijze
            waarop aan de aanbevelingen vervolg is gegeven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>76</nr></kop><al>De raad is bevoegd een onderzoek in te stellen naar de stand van
            zaken met betrekking tot de uitvoering van aanbevelingen die de raad
            in eerder onderzoek heeft gedaan.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Onderzoek door een andere
staat</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">77</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
              worden gesteld over het in daarbij aangewezen gevallen deelnemen
              door de raad of een vertegenwoordiger van de raad aan een
              onderzoek dat door een andere staat wordt ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden
              bepaald dat Onze Minister in Nederland wie het aangaat in daarbij
              aangewezen gevallen de raad of een door Onze Minister in Nederland
              wie het aangaat aan te wijzen vertegenwoordiger kan opdragen deel
              te nemen of bijstand te verlenen aan een onderzoek dat door een
              andere staat wordt ingesteld dan wel bijstand te verlenen aan een
              onderzoek dat door Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten wordt ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
              voorschriften worden gesteld omtrent de aanwijzing door Onze
              Minister in Nederland wie het aangaat van een vertegenwoordiger
              als bedoeld in het tweede lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>78</nr></kop><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
            worden gesteld over het in daarbij aangewezen gevallen verstrekken
            van informatie, het verschaffen van faciliteiten of diensten, of het
            verlenen van bijstand aan de staat die bevoegd is een onderzoek naar
            een voorval in te stellen.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">79</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister wie het aangaat, en de raad maken een
            ontwerp-rapport dat zij hebben verkregen gedurende een onderzoek,
            verricht door een andere staat, door Aruba,
door Cura&#xE7;ao of door Sint Maarten, niet openbaar tenzij zij daartoe uitdrukkelijk toestemming
            hebben gekregen van de betrokken staat onderscheidenlijk het
            betrokken land of het betrokken stuk door die staat of dat land
            reeds openbaar is gemaakt of is vrijgegeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>80</nr></kop><al>Indien Nederland aanbevelingen of andere voorstellen voor
            preventieve maatregelen krijgt van een andere staat, deelt Onze
            Minister in Nederland wie het aangaat, de betrokken staat, met
            redenen omkleed, mede welk gevolg aan de aanbevelingen of de
            voorstellen zal worden gegeven.</al></artikel>
      </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Straf- en opsporingsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">81</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
die handelt in strijd met het bepaalde op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=28">artikelen 28,
eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=31">31, tweede lid</intref>, of in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=49">artikelen 49</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=51">51,
tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=72">72</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=74">74, eerste lid</intref>, wordt gestraft met een geldboete van
de tweede categorie, dan wel, indien de geldboete wordt opgelegd door
de strafrechter in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, een geldboete
van ten hoogste AWG 7.400, onderscheidenlijk ANG
7.400.</al>
                        
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De krachtens het eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">82</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Met de
opsporing van de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=81">artikel 81</intref> strafbaar gestelde feiten, alsmede de
feiten strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met 182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van
het Nederlandse Wetboek van Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
betrekking hebben op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, zijn, onverminderd de
ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Nederlandse Wetboek van
Strafvordering</extref>, belast de door Onze Minister en Onze Minister van
Justitie aangewezen ambtenaren.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Met de
opsporing van de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=81">artikel 81</intref> strafbaar gestelde feiten, alsmede de
feiten strafbaar gesteld in de artikelen 185 tot en met 188 en 190 van
het Wetboek van Strafrecht BES, voor zover deze feiten betrekking
hebben op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, zijn tevens belast de door Onze
Minister en Onze Minister van Justitie aangewezen
ambtenaren.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Met de
opsporing van de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=81">artikel 81</intref> strafbaar gestelde feiten, alsmede de
feiten strafbaar gesteld in de artikelen 185 tot en met 188 en 190
van het Wetboek van Strafrecht van Aruba, de artikelen 185 tot en met
188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht van Cura&#xE7;ao en de
artikelen 185 tot en met 188 en 190 van het Wetboek van Strafrecht van
Sint
Maarten,
voor zover deze feiten betrekking hebben op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>,
zijn tevens respectievelijk belast de daartoe door de overheid in
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten aangewezen personen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Van een
besluit als bedoeld in het eerste en tweede lid wordt mededeling gedaan
door plaatsing in de
Staatscourant.</al>
                        </lid>
                     </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>9</nr><titel>Evaluatie</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">83</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, eerste lid, van de
Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>, zendt Onze Minister binnen drie
jaar na de inwerkingtreding van deze rijkswet en vervolgens telkens na
vijf jaar aan de Staten-Generaal, de Staten van Aruba, de Staten van Cura&#xE7;ao en de
Staten van Sint Maarten een verslag over de doeltreffendheid en
doelmatigheid van het functioneren van de
raad.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=26">artikel 26, derde lid</intref>,
              worden voorschriften gesteld omtrent de totstandkoming van het
              verslag en de betrokkenheid van de raad daarbij.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>10</nr><titel>Taakverwaarlozing</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">84</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, eerste lid, van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref>, kunnen Onze Minister en Onze Minister wie het mede
aangaat de noodzakelijke voorzieningen treffen indien naar het oordeel
van Onze Minister en Onze Minister wie het mede aangaat, de raad
ernstig in gebreke blijft in de uitoefening van zijn taak wat de
onderzoeken, bedoeld in het bepaalde op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, betreft.
In dat geval zijn op de door Onze Minister en Onze Minister wie het
mede aangaat, aan te wijzen personen de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=32">artikelen 32 tot en met 40</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=69">69</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=70">70</intref> van overeenkomstige toepassing. Onderzoeken worden verricht met
inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=44">artikelen 44 tot en met 65</intref>. Voorts zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=73">artikelen 73</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=74">74</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, tweede lid, van de
Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>, wordt de termijn waarbinnen de
raad in de gelegenheid wordt gesteld alsnog zijn taak naar behoren uit
te voeren, gesteld door Onze Minister in overeenstemming met Onze
Minister wie het mede aangaat.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, derde lid, van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref>, stellen Onze Minister en Onze Minister wie het mede
aangaat tevens de raad, de Staten van Aruba, de Staten van
Cura&#xE7;ao en de Staten van Sint
Maarten onverwijld in kennis van door hen getroffen
voorzieningen als bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>11</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">85</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De tekst van
deze rijkswet zoals deze luidt nadat de wijzigingen bedoeld in het
eerste lid daarin zijn aangebracht, wordt in het Staatsblad, in het
Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad
van Aruba geplaatst. Voor de plaatsing stelt Onze Minister de nummering
van de artikelen van deze rijkswet opnieuw vast en brengt hij de in
deze wet voorkomende aanhalingen van de artikelen met de nieuwe
nummering in
overeenstemming.</al></lid>
                   </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>86</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=7">artikel 7, eerste en tweede lid</intref>, geschiedt de
              benoeming van de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
              lid</intref>, en de leden van de raad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>,
              voor de eerste maal zonder dat de raad wordt gehoord.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=7">artikel 7, vijfde lid</intref>, worden twee leden van de
              raad als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, waaronder de
              voorzitter, de eerste maal voor een periode van 2 jaar benoemd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>87</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009753" compleet="nee">Wet Raad voor de Transportveiligheid</extref> wordt ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onderzoeken naar voorvallen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009753" compleet="nee">Wet Raad voor de
              Transportveiligheid</extref> die zijn begonnen voor de datum van
              inwerkingtreding van het eerste lid, worden door de raad afgehandeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>88</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met ingang van de datum van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=2">artikel 2</intref> zijn
              de personeelsleden van de Raad voor de Transportveiligheid, van
              wie naam en functie zijn vermeld op een door het bestuur van de
              Raad voor de Transportveiligheid vastgestelde lijst, van
              rechtswege ontslagen en aangesteld als ambtenaar in dienst van de
              rechtspersoon Onderzoeksraad voor veiligheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De overgang van de in het eerste lid bedoelde personeelsleden
              vindt plaats met een rechtspositie die als geheel ten minste
              gelijkwaardig is aan die welke voor elk van hen gold bij de Raad
              voor de Transportveiligheid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De personen die op het tijdstip van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=2">artikel
              2</intref> krachtens een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht behoren
              tot het personeel van de Raad voor de Transportveiligheid, waarvan
              naam en functie zijn vermeld op een door de Raad voor de
              Transportveiligheid vastgestelde lijst, zijn met ingang van dat
              tijdstip van rechtswege ontslagen en aangesteld in dienst van de
              rechtspersoon Onderzoeksraad voor veiligheid met een rechtspositie
              die in totaliteit ten minste gelijkwaardig is aan die welke voor
              elk van hen gold bij de Raad voor de Transportveiligheid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad voor de Transportveiligheid wordt ontbonden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vermogensbestanddelen van de Raad voor de Transportveiligheid
              gaan onder algemene titel over op de rechtspersoon Onderzoeksraad
              voor veiligheid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ingeval registergoederen overgaan, doet Onze Minister van
              Financi&#xEB;n de overgang van die registergoederen onverwijld
              inschrijven in de openbare registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van
              titel 1 van Boek 3 van het Nederlandse Burgerlijk Wetboek</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">Artikel
              24, eerste lid, van Boek 3 van het Nederlandse Burgerlijk Wetboek</extref>
              is niet van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>90</nr></kop><al>Archiefbescheiden van de Raad voor de Transportveiligheid worden
            overgedragen aan de rechtspersoon Onderzoeksraad voor veiligheid,
            voor zover zij niet overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> zijn
            overgebracht naar een archiefbewaarplaats.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>91</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001940" compleet="nee">Marinescheepsongevallenwet 1935</extref> (Stb. 531) wordt ingetrokken.
            De bepalingen van die wet blijven voor de duur van het onderzoek van
            kracht ten aanzien van onderzoeken naar ongevallen en incidenten met
            militaire schepen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=93">artikel 93</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>92</nr></kop><al>Archiefbescheiden van de Nederlandse Marineraad betreffende zaken
            die zijn afgedaan, worden overgedragen aan de Staat, voor zover zij
            niet overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> zijn overgebracht naar een archiefbewaarplaats.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>93</nr></kop><al>Onderzoeken naar ongevallen of incidenten met Nederlandse
            oorlogsvaartuigen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001940" compleet="nee">Marinescheepsongevallenwet 1935</extref>
            (Stb. 531) of militaire luchtvaartuigen, die zijn gestart voor de
            datum van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, worden afgehandeld
            overeenkomstig de voor die datum op die onderzoeken toepasselijke regelgeving.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>94</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Schepenwet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>95</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>96</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In verband met internationale verdragen en besluiten van
              volkenrechtelijke organisaties kunnen bij of krachtens algemene
              maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel van bestuur
              nadere regels met betrekking tot de raad, zijn taak en de
              uitoefening daarvan worden gesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde regels, gesteld bij algemene
              maatregel van rijksbestuur of algemene maatregel van bestuur,
              kunnen afwijken van de voorschriften van deze rijkswet. Indien dit
              het geval is wordt een voorstel van rijkswet tot regeling van het
              betrokken onderwerp zo spoedig mogelijk bij de Staten-Generaal
              ingediend. Indien het voorstel wordt ingetrokken of indien een van
              beide Kamers der Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan te
              nemen, wordt de algemene maatregel van bestuur of algemene
              maatregel van rijksbestuur onverwijld ingetrokken. Indien het
              voorstel tot rijkswet wordt verheven, vervalt de algemene
              maatregel van bestuur of algemene maatregel van rijksbestuur op
              het tijdstip waarop die rijkswet in werking treedt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>97</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze rijkswet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
              bepalen tijdstip. Bij koninklijk besluit kan worden bepaald dat
              deze rijkswet op een later tijdstip in werking treedt ten aanzien
              van het onderzoek naar ongevallen en incidenten met een zeeschip
              dat niet in gebruik is bij Onze Minister van Defensie of een
              buitenlandse krijgsmacht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het bij koninklijke boodschap van 4 april 2003 ingediende
              voorstel van wet tot wijziging van de Wet milieubeheer, de Wet
              openbaarheid van bestuur en enige andere wetten (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017266" compleet="nee">Wet uitvoering
              Verdrag van Aarhus</extref>, Kamerstukken II, 2002&#x2013;2003, 28 835, nrs. 1 en
              2), nadat het tot wet is verheven, op een later tijdstip in
              werking treedt dan deze rijkswet, treedt, in afwijking van het
              eerste lid, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=57">artikel 57, derde tot en met het negende lid</intref>, in
              werking op hetzelfde tijdstip als dat waarop die wet in werking treedt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>98</nr></kop><al>Deze rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het Publicatieblad
          van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal
          worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
          ambtenaren wie zulks aangaat aan de nauwkeurige uitvoering de hand
          zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="2 december 2004">2 december 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
          ,</functie><naam><voornaam>J. W.</voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-12-23">de <nadruk type="cur">drie&#xEB;ntwintigste</nadruk> december 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	