<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025100" dtdversie="2.0" id="409479" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening inzake het examen Nederlands recht en het examen gedrags- en beroepsregels, bedoeld in artikel 78, tweede lid, van de Wet op de Registeraccountants (Verordening examen Nederlands recht en examen gedrags- en beroepsregels)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al>Het bestuur van de Orde Koninklijk Nederlands Instituut van Registeraccountants maakt, gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, tweede lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref>, onderstaande verordening bekend, die door de ledenvergadering van de Orde op 11&#xA0;december 2008 is vastgesteld en voor zover van toepassing door de minister van Financi&#xEB;n op 23&#xA0;december 2008 is goedgekeurd.</context.al></context><wie>De ledenvergadering van het Nederlands Instituut van Registeraccountants,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78 van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020023&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020023&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van het Besluit Accountantsopleiding</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Stelt de volgende verordening vast:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze verordening en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">accountantspraktijk:</nadruk> de accountantspraktijk, bedoeld in de Verordening gedragscode;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bestuur:</nadruk> het bestuur van de Orde;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">CEA:</nadruk> de Commissie eindtermen accountantsopleiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69 van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">examen gedrags- en beroepsregels:</nadruk> het examen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78, eerste lid, onderdeel d, van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">examen Nederlands recht:</nadruk> het examen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78, eerste lid, onderdeel c, van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">examens:</nadruk> het examen gedrags- en beroepsregels of het examen Nederlands recht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">kandidaat:</nadruk> degene die een verzoek of een aanvraag heeft gedaan als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=8">artikel 8</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Orde:</nadruk> het Nederlands Instituut van Registeraccountants, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Inhoud van de examens</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het examen Nederlands recht is opgebouwd uit onderdelen die overeenkomen met de vakgebieden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020023&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het Besluit accountantsopleiding</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het examen gedrags- en beroepsregels toetst of de kandidaat voldoende kennis heeft van de gedrags- en beroepsregels zoals deze ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, tweede lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref> bij verordening zijn vastgesteld, met inachtneming van de door de CEA vastgestelde eindtermen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bestuur kan nadere voorschriften vaststellen met betrekking tot het examen Nederlands recht, met inachtneming van de in het tweede lid genoemde eindtermen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Inrichting van de examens</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuur biedt ten minste tweemaal per jaar gelegenheid tot het afleggen van de examens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bestuur wijst personen aan die de examens afnemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bestuur maakt de plaats waar en het tijdstip waarop de examens kunnen worden afgelegd, tijdig bekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De examens worden mondeling afgenomen. De kandidaat maakt een keuze voor de Nederlandse of de Engelse taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De duur van het examen gedrags- en beroepsregels bedraagt ten hoogste anderhalf uur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De duur van het examen Nederlands recht bedraagt voor elk onderdeel van het examen ten hoogste anderhalf uur.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Vrijstelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuur kan in individuele gevallen, op schriftelijk verzoek, geheel of gedeeltelijke vrijstelling verlenen van het afleggen van het examen Nederlands recht of het examen gedrag- en beroepsregels aan degene die beschikt over schriftelijke bewijzen waaruit naar het oordeel van het bestuur blijkt dat hij de kennis heeft die is vereist voor het met goed gevolg afleggen van het desbetreffende examen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de behandeling van het verzoek om vrijstelling wordt een bij verordening vast te stellen bedrag in rekening gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuur verleent geheel of gedeeltelijke vrijstelling van het afleggen van het examen Nederlands recht of het examen gedrags- en beroepsregels aan de kandidaat die na het behalen van een accountantsdiploma dat recht geeft op het afleggen van het desbetreffende examen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>in een voltijds dienstverband bij een Nederlandse vestiging van een accountantspraktijk gedurende tenminste drie jaar in de Nederlandse praktijk een aantoonbare staat van dienst heeft opgebouwd van relevante werkzaamheden met betrekking tot de inhoud van het examen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onderscheidenlijk het tweede en derde lid</intref>; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan het bestuur een overzicht heeft overgelegd waarin hij de werkzaamheden die ten grondslag hebben gelegen aan zijn hiervoor in onderdeel a bedoelde staat van dienst heeft vastgelegd, welk overzicht beoordeeld en goedgekeurd dient te zijn door een registeraccountant werkzaam op de desbetreffende vestiging van de accountantspraktijk; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde gesprek heeft gevoerd dat tot een
positief oordeel van het bestuur heeft
geleid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien aan het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=5">artikel 5, aanhef en onderdelen a en b</intref>, is voldaan, beoordeelt het bestuur of beoordelen de door het bestuur aan te wijzen personen in een gesprek met de kandidaat, in de Nederlandse of Engelse taal naar keuze van de kandidaat, in hoeverre de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=5">artikel 5, onderdeel a</intref>, bedoelde kennis op het vereiste niveau aanwezig is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
gesprek kan niet worden
herkanst.</al>
          </lid>
          </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Examengeld</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Alvorens
het examen Nederlands recht of het examen gedrags- en beroepsregels,
dan wel een gesprek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=6">artikel 6</intref> kan worden gevoerd,
betaalt de kandidaat het daarvoor verschuldigde
examengeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor
het afleggen van het examen Nederlands recht en het examen gedrags- en
beroepsregels en het gesprek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=6">artikel 6</intref> wordt een bij
verordening vast te stellen bedrag in rekening
gebracht.</al>
                     </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Verzoek tot het afleggen van het examen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Bij het voor de eerste maal indienen van een verzoek tot het afleggen van het examen Nederlands recht, het examen gedrags- en beroepsregels of een verzoek tot vrijstelling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025100&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, overlegt de aanvrager een bewijsstuk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78, eerste lid, onderdeel a of b, van de Wet op de Registeraccountants</extref>.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening treedt in werking op 1&#xA0;januari 2009.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening examen Nederlands recht en examen gedrags- en beroepsregels.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <organisatie>ledenvergadering van het Nederlands Instituut van Registeraccountants</organisatie>
      </ondertekening>
      
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	