<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031637" dtdversie="2.0" id="474849" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 30&#xA0;mei&#xA0;2012, nr.&#xA0;WJZ/409353 (10236), houdende instelling van de Commissie onderzoek financi&#xEB;le problematiek Amarantis (Instellingsbesluit Commissie onderzoek financi&#xEB;le problematiek Amarantis)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024775&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste en tweede lid, van de Wet vergoedingen adviescolleges en commissies</extref>, alsmede gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.6" compleet="nee">artikelen 2.5.6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.10" compleet="nee">2.5.10 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005672&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van het Bekostigingsbesluit WVO</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">commissie:</nadruk> Commissie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031637&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">instelling:</nadruk> Amarantis Onderwijsgroep voor Interconfessioneel Onderwijs, alsmede in voorkomend geval haar rechtsopvolger of rechtsopvolgers.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Instelling en taak</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Commissie onderzoek financi&#xEB;le problematiek Amarantis, hierna te noemen de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie heeft tot taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>onderzoek te doen naar de feiten en omstandigheden die hebben geleid tot of hebben bijgedragen aan het ontstaan van de financi&#xEB;le problematiek van de instelling zoals die in de loop van 2012 is gebleken of nog zal blijken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in kaart te brengen welke financi&#xEB;le beslissingen, investeringsbeslissingen of andere bestuursbeslissingen tot de financi&#xEB;le problematiek hebben geleid en op welke wijze deze beslissingen tot stand zijn gekomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>na te gaan op welke wijze de interne toezichthouder van de instelling betrokken is geweest bij de onder b bedoelde beslissingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de handelwijze en bevoegdheidsuitoefening na te gaan van de betrokken externe actoren, waaronder de instellingsaccountant, de inspectie van het onderwijs en het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>aanbevelingen te doen, gebaseerd op het onderzoeksmateriaal, over maatregelen die kunnen bijdragen aan het voorkomen van financi&#xEB;le problematiek bij andere instellingen in de bve-sector of scholen in het voortgezet onderwijs.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het onderzoek betreft de periode vanaf 1 januari 2007, alsmede de daaraan voorafgaande periode voor zover deze in het licht van het onderzoek van belang is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Instellingsduur</titel>
        </kop>
        <al>De commissie wordt opgeheven met ingang van de eerste dag van de derde maand nadat zij de eindrapportage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031637&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, heeft uitgebracht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Informatieplicht</titel>
        </kop>
        <al>De commissie verstrekt aan de minister desgevraagd de door deze gewenste inlichtingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Leden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Tot leden van de commissie worden benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de heer M. van Rijn te Den Haag, lid, tevens voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de heer H. van Moorsel te Vinkeveen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>mevrouw R. de Wit te Heerlen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie wordt bijgestaan door een secretaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden voor de commissie uitsluitend verantwoording schuldig aan de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Aan de secretaris kunnen andere medewerkers worden toegevoegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De secretaris en de andere medewerkers zijn geen lid van de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De minister draagt zorg voor een adequate ondersteuning van de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Indien ambtenaren, in dienst van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, tot secretaris of medewerker worden benoemd, zijn zij tegenover anderen dan de commissie verplicht tot geheimhouding van hetgeen hen in het verband van de werkzaamheden van de commissie bekend is geworden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Werkwijze</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie stelt haar eigen werkwijze vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie kan zich door andere personen doen bijstaan voor zover dat voor de vervulling van haar taak nodig is, waaronder, op persoonlijke titel, ambtelijk deskundigen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031637&amp;artikel=5">Artikel 5, zevende lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Onafhankelijkheid en bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie verricht haar werkzaamheden in onafhankelijkheid zonder last of ruggespraak.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie kan desgewenst voor haar werkzaamheden een beroep doen op alle kennis die in welke vorm dan ook op het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap aanwezig is betreffende haar werkterrein. De medewerking wordt niet dan op grond van wettelijke belemmeringen geweigerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De leden van de commissie, de secretaris van de commissie en de aan de secretaris toegevoegde medewerkers worden bij dezen, voor zover dat in het kader van het onderzoek van de commissie wordt gevorderd, aangewezen als toezichthouder in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A11" compleet="nee">artikel 5:11 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en mogen dientengevolge alle bevoegdheden, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=5.2" compleet="nee">Titel 5.2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, toepassen indien dat naar het oordeel van de commissie noodzakelijk is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Rapportage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie brengt v&#xF3;&#xF3;r 15 oktober 2012 een eindrapportage uit aan de minister over de bevindingen, voortvloeiend uit het in dit besluit omschreven onderzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de commissie voorziet dat zij de in dit besluit gestelde rapportagetermijn zal overschrijden dan wel wanneer zij knelpunten ontmoet tijdens de uitvoering van het onderzoek, stelt zij de minister daarvan direct in kennis. De commissie vermeldt hierbij welke knelpunten zich voordoen. Bij dreigende overschrijding van de rapportagetermijn meldt de commissie de oorzaak van de overschrijding en geeft zij een indicatie van de termijn waarop de rapportage wel zal zijn afgerond.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Geen andere rapportages</titel>
        </kop>
        <al>De commissie brengt geen andere rapportages uit dan die genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031637&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, tenzij de minister daarom verzoekt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Vergoeding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan de voorzitter en de leden van de commissie wordt een vaste vergoeding per maand toegekend, waarbij de salarisschaal wordt vastgesteld op het maximum van schaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref> en de arbeidsduurfactor op 0,20 fte.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De minister kan de in het eerste lid genoemde arbeidsfactor nader vaststellen indien de omvang van de werkzaamheden van de voorzitter onderscheidenlijk leden daartoe aanleiding geeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter en de andere leden van de commissie ontvangen een vergoeding van reis- en verblijfkosten op de voet van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref>. Deze vergoeding wordt door de secretaris van de commissie afgehandeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Kosten</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De kosten van de commissie komen, voor zover goedgekeurd, voor rekening van de minister. Onder kosten worden in elk geval verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de kosten voor vergaderingen en voor secretari&#xEB;le ondersteuning,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de kosten voor het inschakelen van externe deskundigheid en het laten verrichten van onderzoek, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de kosten van publicatie van rapportages.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie biedt zo spoedig mogelijk na haar instelling een begroting en een planning aan de minister aan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Openbaarmaking</titel>
        </kop>
        <al>Rapporten, notities, verslagen en andere producten die door of namens de commissie worden vervaardigd, worden niet door de commissie openbaar gemaakt, maar uitsluitend aan de minister uitgebracht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Intellectuele eigendom</titel>
        </kop>
        <al>De leden van de commissie werken mee aan het tot stand komen van een overeenkomst indien dit naar het oordeel van de minister noodzakelijk is om te komen tot het kosteloos overdragen aan de minister van rechten met betrekking tot intellectuele eigendom.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Archiefbescheiden</titel>
        </kop>
        <al>De commissie draagt zo spoedig mogelijk na be&#xEB;indiging van haar werkzaamheden of, zo de omstandigheden daartoe aanleiding geven, zoveel eerder als aangewezen is, de bescheiden betreffende die werkzaamheden over aan het archief van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Mandaat</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor zover het onderzoek van de commissie betrekking heeft op de sector van de educatie en het beroepsonderwijs, vervult de commissie haar taak op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.6" compleet="nee">artikel 2.5.6</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.10" compleet="nee">artikel 2.5.10</extref> juncto artikel 2.5.6 van de Wet educatie en beroepsonderwijs. Het bevoegd gezag van de instelling verstrekt conform het bepaalde in artikel 2.5.6 van genoemde wet aan de commissie alle inlichtingen die de commissie voor de uitvoering van haar taak nodig oordeelt. De commissie krijgt desgevraagd inzage in informatie, boeken en bescheiden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor zover het onderzoek van de commissie betrekking heeft op de sector van het voortgezet onderwijs, vervult de commissie haar taak op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005672&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van het Bekostigingsbesluit WVO</extref>. Het bevoegd gezag van de school verstrekt conform het bepaalde in dat artikel 19 aan de commissie alle inlichtingen die de commissie voor de uitvoering van haar taak nodig oordeelt. De commissie krijgt desgevraagd inzage in informatie, boeken en bescheiden.</al>
        </lid>
        <lid>
               <lidnr status="officieel">3</lidnr>
               <al>De commissie heeft mandaat voor het uitoefenen van de bevoegdheden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=43" compleet="nee">artikelen 43</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=43a" compleet="nee">43a, van de Comptabiliteitswet 2001</extref>.</al>
            </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De commissie oefent de bevoegdheden, bedoeld in het eerste, tweede en derde lid, slechts uit voor zover dat voor de vervulling van haar taak redelijkerwijs nodig is. Bij een verzoek om inlichtingen te verstrekken geeft zij de grondslag aan op grond waarvan dat verzoek wordt gedaan en het doel waarvoor de inlichtingen worden gevraagd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit besluit vervalt met ingang van de eerste dag van de zesde maand nadat de Commissie de laatste rapportage heeft uitgebracht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Commissie onderzoek financi&#xEB;le problematiek Amarantis.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.M. van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	