<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005062" dtdversie="2.0" id="11839" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 24 april 1991, houdende regels met betrekking tot
    enkele specifieke uitkeringen aan provincies en gemeenten op het
    terrein van Verkeer en Waterstaat</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            mede gelet op de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 237<nadruk type="cur">b</nadruk> van de
            gemeentewet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1931, 89) en 144<nadruk type="cur">b</nadruk> van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645" compleet="nee">Provinciewet</extref>
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 17), gewenst is
            bij wet regels te stellen met betrekking tot enkele
            specifieke uitkeringen aan provincies en gemeenten op het
            terrein van Verkeer en Waterstaat;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan aan een gemeente dan wel aan een plusregio als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> die de
gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen, Eindhoven en
Helmond, Enschede en Hengelo, 's-Gravenhage, Rotterdam of Utrecht
omvat,
            of een provincie uit 's Rijks kas een bijdrage verlenen
            terzake van maatregelen ter bestrijding van de verkeersonveiligheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent de verlening van bijdragen als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan aan een
            provincie of een gemeente uit 's Rijks kas een bijdrage
            verlenen in de kosten van het beheer en onderhoud van
            waterstaatswerken met een functie voor de waterhuishouding
            of de waterkering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent de verlening van bijdragen als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan aan de provincie
            Zeeland uit 's Rijks kas een bijdrage verlenen in de
            exploitatiekosten van de veerdiensten over de Westerschelde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministerieel besluit worden regels gesteld omtrent de
            verlening van de bijdrage bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>4</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De regels bedoeld in het tweede lid van de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=2">2</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=3">3</intref> hebben betrekking op de
		tijdsduur van de geldigheid van de betrokken bijdrageregeling, de voorwaarden
		waaraan moet worden voldaan om voor een bijdrage in aanmerking te komen, de
		wijze van vaststelling van de uitkeringsbedragen per rechthebbende alsmede
		zonodig het totaalbedrag van de jaarlijks te verlenen bijdragen, de betaling
		van de bijdrage en de controle op de besteding daarvan.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Voor zover het bijdragen in de kosten van het beheer en onderhoud van
		hoofdvaarwegen betreft kunnen in de regels tevens voorschriften worden gegeven
		ter bescherming van de hoofdvaarwegfunctie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Bij een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=1">tweede lid van de artikelen 1</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=2">2</intref> kunnen onderwerpen worden
		aangewezen ten aanzien waarvan krachtens die maatregel regels kunnen worden
		gesteld.</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=1">tweede lid van de artikelen 1</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=2">2</intref> treedt niet eerder in werking dan
		een maand na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst. Van de plaatsing wordt
		onverwijld mededeling gedaan aan de beide Kamers der Staten-Generaal.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Een ministerieel besluit als bedoeld in het
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=3">tweede lid van artikel 3</intref> treedt
		niet eerder in werking dan een maand na de datum van uitgifte van de
		<nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> waarin zij is geplaatst. Van de
		plaatsing wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide Kamers der
		Staten-Generaal.</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip en werkt terug tot 1 januari 1989.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">24 april 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesde juni 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	