<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002062" dtdversie="2.0" id="52009" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 16 Juni 1950, houdende vaststelling van een
    overgangsregeling met betrekking tot de bevoegdheid der notarissen,
    in verband met de overgang van de gemeente Urk naar het
    arrondissement Zwolle bij de wet van 29 Maart 1950, Stb. K 113</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is een overgangsregeling vast te stellen met
            betrekking tot de bevoegdheid der notarissen, in verband met
            de overgang van de gemeente Urk naar het arrondissement
            Zwolle bij de wet van 29 Maart 1950 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> N&#xB0;. K 113);</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>De notarissen in het arrondissement Alkmaar, aangesteld v&#xF3;&#xF3;r 1
        April 1950, zijn bevoegd hun ambtsbediening uit te oefenen
        binnen de gemeente Urk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Voor het verlijden van akten van boedelscheiding en de daarmede
        samenhangende akten, waarbij de tegenwoordigheid en goedkeuring
        van de kantonrechter wordt vereist, is een notaris, als bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002062&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, mede bevoegd zijn ambtsbediening uit te oefenen in
        de gemeente Zwolle, indien de erfenis in de gemeente Urk is opengevallen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na die van haar
        plaatsing in het Staatsblad.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">16 Juni 1950</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de drie en twintigste Juni 1950.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	