<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027602" dtdversie="2.0" id="434499" soort="rijkswet">
  
  <intitule>Rijkswet
van 20 februari 2010 tot goedkeuring en uitvoering van het op
10&#xA0;april 2003 te San Jos&#xE9; totstandgekomen Verdrag inzake
samenwerking bij de bestrijding van sluikhandel in verdovende middelen
en psychotrope stoffen over zee en door de lucht in het Caribisch
gebied (Trb. 2003, 82 en Trb. 2004,
54)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het op 10&#xA0;april 2003 te San Jos&#xE9; totstandgekomen
Verdrag inzake samenwerking bij de bestrijding van sluikhandel in
verdovende middelen en psychotrope stoffen over zee en door de lucht in
het Caribisch gebied ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de Grondwet</extref>
de goedkeuring van de Staten-Generaal behoeft, alvorens het Koninkrijk
daaraan kan worden
gebonden;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het
Koninkrijk gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht genomen zijnde,
hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het op 10 april 2003 te San Jos&#xE9;
totstandgekomen Verdrag inzake samenwerking bij de bestrijding van
sluikhandel in verdovende middelen en psychotrope stoffen over zee en
door de lucht in het Caribisch gebied, waarvan de tekst is geplaatst in
Tractatenblad&#xA0;2003,
82 en de vertaling in het Nederlands in
Tractatenblad&#xA0;2004,
54, wordt goedgekeurd voor het gehele
Koninkrijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>

        <al>De strafwetten van de landen van het Koninkrijk
zijn toepasselijk op ieder die zich in het Caribisch gebied zoals
omschreven in artikel 1, onderdeel j en artikel 39 van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027602&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
genoemde Verdrag buiten de Nederlandse Antillen onderscheidenlijk Aruba
schuldig maakt aan een van de feiten die de landen overeenkomstig
artikel 3, eerste lid, van het op 20&#xA0;december 1988 te Wenen tot
stand gekomen Verdrag van de Verenigde Naties inzake de sluikhandel in
verdovende middelen en psychotrope stoffen
(<nadruk type="cur">Trb.</nadruk>
1990, 94) in hun strafwet hebben strafbaar gesteld,
wanneer:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het
strafbare feit wordt begaan in de aansluitende zone van het Koninkrijk
der Nederlanden in het Caribisch
gebied;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het
strafbare feit wordt begaan aan boord van een vaartuig zonder
nationaliteit of een daarmee gelijk gesteld vaartuig uit hoofde van het
internationale recht, dat zich zeewaarts van de territoriale zee van
enige staat
bevindt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het
strafbare feit wordt begaan aan boord van een vaartuig dat de vlag
voert van, of de registratiekenmerken of enige andere indicatie van de
nationaliteit vertoont van een andere staat die partij is bij het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027602&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1</intref> genoemde Verdrag en dat zich zeewaarts van de
territoriale zee van enige staat bevindt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Deze rijkswet treedt in werking met ingang van de
dag na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze zal worden geplaatst in het Staatsblad, in het Publicatieblad
van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba en dat
alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>Lech</plaats>
          <datum isodatum="2010-02-20">20
februari 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Defensie,
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
van</voornaam>
          <achternaam>Middelkoop</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Buitenlandse Zaken,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J.
M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-04-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk>
april 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	