<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012275" dtdversie="2.0" id="236879" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Aanvullend besluit bij de Organisatieregeling dienstonderdelen OM</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Justitie,</wie>          <considerans>             <considerans.al>Overwegende dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009155" compleet="nee">Organisatieregeling dienstonderdelen OM</extref> van 15 december 1997 een beheersstructuur geeft voor de dienstonderdelen bij het openbaar ministerie;</considerans.al>             <considerans.al>Overwegende dat het, in verband met de positionering van het bureau verkeershandhaving openbaar ministerie (BVOM)  als dienstonderdeel bij het openbaar ministerie per 1 maart 2001, wenselijk is dat het BVOM als afzonderlijke dienst onder deze beheersstructuur wordt gebracht;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                <titel>(Landelijke dienst)</titel>             </kop>             <al>Het bureau verkeershandhaving openbaar ministerie (BVOM) is een landelijke dienst, die ressorteert onder het College van procureurs-generaal. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>(Bureau verkeershandhaving openbaar ministerie)</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Bureau verkeershandhaving openbaar ministerie (BVOM) is gevestigd te Soesterberg.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het BVOM heeft met betrekking tot de verkeershandhaving tot taak:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a)</li.nr><al> het verlenen van ondersteuning aan de portefeuillehouder van het College van procureurs-generaal;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al> het bieden van expertise aan het openbaar ministerie en politieonderdelen;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al> het uitoefenen van het gezagsmandaat over de divisie Mobiliteit van het Korps Landelijke Politiediensten;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al> het uitvoeren van projectmanagement, in de vorm van het opzetten en co&#xF6;rdineren van regionale plannen voor verkeershandhaving;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al> het afhandelen van beroepen inzake de Wet Administratieve Handhaving Verkeersvoorschriften, voorzover voortkomend uit de Klimaatnota;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al> overige ter zake door het College op te dragen taken.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aan het hoofd van het BVOM staat een officier van justitie met de titel hoofd van het BVOM, die ondergeschikt is aan het College van procureurs-generaal.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het hoofd van het BVOM is belast met de dagelijkse leiding van het BVOM.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het hoofd van het BVOM maakt schriftelijke afspraken met de directeur arrondissementale stafdienst in het arrondissement Utrecht over de door de arrondissementale stafdienst te verlenen facilitaire ondersteuning.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het hoofd van het BVOM maakt schriftelijke afspraken met het College van procureurs-generaal over de ter beschikking te stellen middelen en het leveren van de daaraan te koppelen prestaties van het BVOM. </al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het hoofd van het BVOM is verantwoordelijk voor de werkzaamheden die voortvloeien uit de portefeuille Voertuigcriminaliteit.</al></lid></artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>                <titel>(Publicatie)</titel>             </kop>             <al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                <titel>(Inwerkingtreding)</titel>             </kop>             <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 maart 2001. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                <titel>(Citeertitel)</titel>             </kop>             <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Aanvullend besluit bij de Organisatieregeling dienstonderdelen OM.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Den Haag</plaats>                <datum isodatum="20010227">27 februari 2001</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>C.W.M.</voornaam>                   <achternaam> Dessens</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	