<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004762" dtdversie="2.0" id="221769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling Duitse strijdkrachten Nederland</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>    <considerans>      <considerans.al>In overeenstemming met de bevoegde     Duitse autoriteiten in Nederland:</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op:</considerans.al>      <considerans.lijst bevat="grondslag" type="ndash">      <li>      <al>de artikelen III, XI, XII en XIII van het Verdrag van Londen       van 19 juni 1951 tussen de Staten die partij zijn bij het Noord-Atlantisch       Verdrag nopens de rechtspositie van hun krijgsmachten (het NAVO- Statusverdrag;       Trb. 1951, 114 en 1953, 10; Stb. 1953, 438);</al>      </li>      <li>      <al> de Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der       Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland nopens de       stationering van militaire eenheden van de Bondsrepubliek Duitsland in       Nederland van 17 januari 1963 (Trb. 1963, 7 en 102), de Notawisseling tussen de       Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de       Bondsrepubliek Duitsland houdende een Overeenkomst inzake de stationering van       Duitse militairen bij het EUROCONTROL-verkeersleidingscentrum te Beek van 21       maart/17 april 1978 (Trb. 1978, 69 en 139) alsmede de op basis van die       Overeenkomsten gesloten technische akkoorden;</al>      </li>      </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>I</nr>      <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Doel</titel>      </kop>      <al>Het doel van deze regeling is aan te geven:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>de positie van de Duitse strijdkrachten, de leden van de       Duitse strijdkrachten en civiele diensten en gezinsleden daarvan ten opzichte       van de wetten en voorschriften die worden toegepast door de Nederlandse       douaneautoriteiten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de douaneprocedure die van toepassing is op de in- en uitvoer       van goederen die eigendom zijn van of bestemd zijn voor de Duitse       strijdkrachten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>de te volgen gedragslijn en de controle met betrekking tot de       aan de Duitse strijdkrachten verleende belastingvoorrechten.</al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="tekst" type="expliciet">     <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>        <term>leden van de Duitse strijdkrachten of civiele diensten:       </term>        <definitie>        <al>de leden van de hier te lande gestationeerde Duitse       strijdkrachten of civiele diensten of van elders gestationeerde Duitse       strijdkrachten of civiele diensten, in het laatste geval alleen voor zover deze       zich voor de dienst hier te lande bevinden;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>        <term>civiele dienst:</term>        <definitie>        <al> het burgerpersoneel hetwelk bij de Duitse strijdkrachten       in dienst is, met uitzondering van staatloze personen en personen die de       Nederlandse nationaliteit bezitten of hier te lande hun verblijfplaats plegen       te hebben;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>c.</li.nr>        <term>gezinslid: </term>        <definitie>        <al>de echtgeno(o)t(e) van een lid van de Duitse strijdkrachten       of civiele diensten, een kind van zodanig lid, dat van hem of haar afhankelijk       is voor zijn onderhoud en die bloedverwanten, die gewoonlijk bij hem of haar       verblijven en werkelijk van hem of haar afhankelijk zijn;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>d.</li.nr>        <term>ministerie:</term>        <definitie>        <al> ministerie van Financi&#xEB;n, directie       Douane-aangelegenheden;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>e.</li.nr>        <term>inspecteur:</term>        <definitie>        <al> het Hoofd van een eenheid Douane (Douane district);</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>f.</li.nr>        <term>ambtenaren:</term>        <definitie>        <al> inzake de invoerrechten en accijnzen bevoegde ambtenaren       van 's rijks belastingdienst;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>g.</li.nr>        <term>ontbieder:</term>        <definitie>        <al> een militaire eenheid of een door de Duitse strijdkrachten       aangewezen niet-militaire geadresseerde;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>h.</li.nr>        <term>toegelaten geadresseerde voor militaire goederen:</term>        <definitie>        <al> een ontbieder op een aangewezen plaats van bestemming aan       wie een vergunning is verleend om rechtstreeks goederen te ontvangen die zijn       onderworpen aan douanecontrole;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>i.</li.nr>        <term>belastingen: </term>        <definitie>        <al>het invoerrecht en heffingen van gelijke werking zoals       landbouwheffingen, alsmede de omzetbelasting, de bijzondere       verbruiksbelastingen van personenauto's en motorrijwielen en de accijnzen;</al>              </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>j.</li.nr>        <term>voorwaardelijke vrijstelling van belastingen:</term>        <definitie>        <al> voorwaardelijke vrijstelling van belastingen, in de zin       van de Algemene wet inzake de douane en de accijnzen (Stb. 1961, 31) alsmede de       daarop berustende wettelijke bepalingen en nadere voorschriften.</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>k.</li.nr>        <term>Duitse winkels: </term>        <definitie>        <al>ruimten waarin belastingvrije goederen mogen worden       verkocht, waaronder, onder de daarvoor gestelde voorwaarden, gerantsoeneerde       goederen;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>l.</li.nr>        <term>kantines en messes: </term>        <definitie>        <al>ruimten waarin en organisaties door wie belastingvrije       goederen slechts mogen worden verkocht voor consumptie ter plaatse, waaronder,       onder de daarvoor gestelde voorwaarden, gerantsoeneerde goederen;</al>        </definitie>      </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Toepasselijkheid Nederlandse wetgeving</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Behoudens voor zover in deze regeling anders is bepaald, zijn       de Nederlandse wetten en voorschriften inzake de douane en de accijnzen alsmede       de niet-fiscale wetten inzake de in-, uit- en doorvoer van goederen van       toepassing op de Duitse strijdkrachten, leden van de Duitse strijdkrachten en       civiele diensten en gezinsleden daarvan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De autoriteiten van de Duitse strijdkrachten verlenen met alle       hun ten dienste staande middelen medewerking om te verzekeren dat goederen die       in aanmerking komen voor inbeslagneming aan de douaneautoriteiten worden       overgedragen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De autoriteiten van de Duitse strijdkrachten verlenen met alle       hun ten dienste staande middelen medewerking opdat door leden van de Duitse       strijdkrachten en civiele diensten en de gezinsleden daarvan verschuldigde       belastingen, kosten en boeten worden betaald.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>II</nr>      <titel>Grensoverschrijding door leden van de Duitse strijdkrachten en     civiele diensten, en hun gezinsleden</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Reisdocument voor leden van de Duitse strijdkrachten en       civiele diensten en hun gezinsleden</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor de toepassing van deze regeling zijn overeenkomstig de       Grensbewakingscirculaire 1984 (HsB2 punt 2.2.) voor leden van de Duitse       strijdkrachten bij grensoverschrijding uitsluitend de volgende documenten       vereist, die op verzoek moeten worden getoond:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>een persoonlijk identiteitsbewijs, afgegeven door de       daartoe bevoegde autoriteit van de Duitse strijdkrachten, dat is voorzien van       naam, datum en plaats van geboorte, nationaliteit, rang, eventueel nummer,       status, foto en geldigheidsduur; en</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>voor zover niet hier te lande gestationeerd, een       collectieve of individuele reiswijzer, afgegeven door de daartoe bevoegde       autoriteit van de Duitse strijdkrachten of door de daartoe bevoegde autoriteit       van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voor leden van de Duitse civiele diensten en hun gezins- en       familieleden, alsmede de gezins- en familieleden van leden van de Duitse       strijdkrachten gelden de normale voorwaarden voor binnenkomst en verblijf in       Nederland.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>III</nr>      <titel>Grensoverschrijding door militaire eenheden</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Militaire eenheden</titel>      </kop>      <al>Ten einde bij grotere oefeningen, omvangrijke verplaatsingen en     dergelijke, een vlotte doorstroming van grensoverschrijdende militaire eenheden     te bevorderen en de inspecteur in de gelegenheid te stellen de nodige     maatregelen te treffen dient aan de inspecteur in wiens ambtsgebied de     betreffende grensovergang is gelegen ten minste vier dagen van tevoren     schriftelijk te worden gemeld de soort en hoeveelheid van de organieke     uitrusting van de eenheid en van de andere goederen die zij medevoert, een en     ander voor zover zulks in overeenstemming is met de militaire     geheimhoudingsvoorschriften.</al>      <al>Met betrekking tot de grensoverschrijding van militaire     voertuigen wordt verwezen naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=44">artikel 44</intref>.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>IV</nr>      <titel>Douanebehandeling van goederen toebehorende aan of bestemd     voor de Duitse strijdkrachten en van goederen die in opdracht van de Duitse     strijdkrachten worden verzonden</titel>      </kop>      <paragraaf>      <kop><nr>A</nr>      <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>6</nr>        <titel>Aangewezen kantoren</titel>      </kop>      <al>Het binnenkomen, alsmede het uitgaan van de goederen dient te       geschieden langs de in de Beschikking attributen douane en accijnzen (Stcrt.       1971, 101) aangewezen eerste of laatste kantoren.</al>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>B</nr>      <titel>Binnenkomst</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>7</nr>        <titel>Douanebehandeling van het formulier 302 bij binnenkomst       anders dan door de lucht</titel>      </kop>      <al>Het binnenkomen van goederen aan de land- of zeezijde vindt       plaats, voor zover op het moment van binnenkomst niet reeds gewone       douanedocumenten worden gebezigd, onder geleide van het Duitse formulier 302       (Import/Export Customs Declaration).</al>      <al>Het formulier 302 wordt bij het anders dan door de lucht       binnenkomen van goederen, bestemd om naar een plaats van bestemming te worden       overgebracht, als volgt behandeld:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>nadat de exemplaren van het formulier 302 door de       ambtenaren aan het eerste kantoor zijn afgetekend in de aan de rugzijde van het       formulier daartoe bestemde ruimte en overeenkomstig de aldaar vermelde       aanwijzingen, wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar ingehouden en bij de over het eerste kantoor       bevoegde inspecteur ingeleverd;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de overige exemplaren van het formulier 302 begeleiden de       goederen naar hun plaats van bestemming.</al>        </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>8</nr>        <titel>Binnenkomen van goederen door de lucht</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Bij het binnenkomen van goederen, toebehorend aan of bestemd       voor de Duitse strijdkrachten, door de lucht met militaire of       burgerluchtvaartuigen vindt, indien op het moment van binnenkomst niet reeds       gewone douanedocumenten worden gebezigd en het luchtvaartuig landt op een       luchtvaartterrein niet tevens plaats van bestemming, de behandeling van het       formulier 302 plaats op de wijze als is voorgeschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Bij het binnenkomen van goederen, toebehorend aan of bestemd       voor de Duitse strijdkrachten, door de lucht met militaire luchtvaartuigen       wordt hiervan tijdig aan de ambtenaren ter plaatse kennisgegeven en wordt &#xE9;&#xE9;n       exemplaar van het voor ontvangst afgetekende formulier 302 ingeleverd bij deze       ambtenaren.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>C</nr>      <titel>Overbrenging van de plaats van binnenkomst naar de plaats       van bestemming</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>9</nr>        <titel>Overbrenging naar een losplaats, dan wel een plaats van       bestemming</titel>      </kop>      <al>De goederen worden van de plaats van binnenkomst overgebracht       naar een losplaats, dan wel een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij deze regeling genoemde plaats       van bestemming onder geleide van een douanedocument of een formulier 302.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>10</nr>        <titel>Plaats van bestemming</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De inspecteur verleent aan een op een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> aangewezen       plaats van bestemming gevestigde ontbieder van de goederen een vergunning       &#x2018;toegelaten geadresseerde voor militaire goederen&#x2019;. In de vergunning kan de       inspecteur bepalen dat bepaalde goederen niettemin dienen te worden aangebracht       bij de door hem aan te wijzen ambtenaren in plaats van rechtstreeks bij       geadresseerde.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De inspecteur bepaalt welke nadere voorwaarden in de       vergunning worden opgenomen.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Bij de inspecteur moet worden overgelegd een lijst met de       naam, rang, functie en handtekening van de functionaris(sen) van de Duitse       strijdkrachten die bevoegd is (zijn) tot het ondertekenen van het bewijs van       ontvangst op het formulier 302.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>De inspecteur binnen wiens ambtsgebied de bestemming is       gelegen bepaalt op welke wijze de bevoegde functionaris van de aankomst kennis       moet geven aan de ambtenaren. Wanneer het tijdstip van aankomst vaststaat mag       deze kennisgeving ook geschieden v&#xF3;&#xF3;rdat de goederen zijn aangekomen.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>De bevoegde functionaris dient de ambtenaren onverwijld in te       lichten indien met betrekking tot een zending goederen enige onregelmatigheid       is geconstateerd of wordt vermoed (bij voorbeeld een verbroken ambtelijke       verzegeling).</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>6</lidnr>        <al>De bevoegde functionaris dient de ambtenaren desgevraagd       inzage te verschaffen van alle boeken en bescheiden welke op de zending       goederen betrekking hebben ten einde hen in de gelegenheid te stellen de       daadwerkelijke bestemming van de goederen administratief te controleren.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>11</nr>        <titel>Douaneverzegeling</titel>      </kop>      <al>Een aangebrachte douaneverzegeling mag niet worden verbroken en       de goederen mogen niet eerder worden gelost dan na de bevestiging door de       ambtenaren van de ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=10">artikel 10, vierde lid</intref>, bedoelde       kennisgeving, waarbij de ambtenaren meedelen of tot verbreken van de eventuele       verzegeling en lossing van de goederen mag worden overgegaan. Controle en       eventuele opnemingen kunnen steekproefsgewijs plaatsvinden.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>12</nr>        <titel>Verklaring van ontvangst</titel>      </kop>      <al>Na de lossing en opneming in de administratie wordt op alle       exemplaren van het formulier 302 de daarop voorkomende verklaring van ontvangst       door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid</intref>, bedoelde bevoegde functionaris namens de       Commandant van de Duitse strijdkrachten ingevuld en ondertekend op de volgende       wijze (of een Duitse vertaling daarvan):</al>      <al>Voor de Commandant ...... (onderdeel)</al>      <al>(Naam van de aangewezen functionaris)</al>      <al>(Rang)</al>      <al>(Functie)</al>      <al>(Datum)</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>13</nr>        <titel>Douanebehandeling van formulier 302 op het kantoor van       bestemming</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Na de ondertekening van de verklaring van ontvangst       overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, zendt of overhandigt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid</intref>,       bedoelde bevoegde functionaris de exemplaren van het formulier 302 en de       bijbehorende bescheiden aan de ambtenaren. De ambtenaren tekenen alle       exemplaren van het formulier 302 af in de op de rugzijde van het formulier       daartoe bestemde ruimte en overeenkomstig de aldaar vermelde aanwijzingen.</al>            </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Vervolgens houden zij &#xE9;&#xE9;n exemplaar van het formulier 302 in       en zenden dit zo spoedig mogelijk terug aan de over het eerste kantoor bevoegde       inspecteur.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>14</nr>        <titel>Inlevering bescheiden</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De bevoegde functionaris dient het formulier 302 en de       eventuele gewone douanedocumenten onverwijld na de lossing van de goederen in       te leveren bij of in te zenden aan de ambtenaren op de plaats van bestemming,       dan wel te overhandigen aan deze ambtenaren in de gevallen waarin tot controle       van de goederen wordt overgegaan.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Bescheiden die op grond van fiscale en niet-fiscale       bepalingen de goederen begeleiden, dienen eveneens te worden ingeleverd dan wel       ingezonden aan de ambtenaren op de plaats van bestemming. Zij voorzien deze       bescheiden van de vereiste aftekeningen. Zij dateren deze aftekeningen op de       dag waarop blijkens de boeken en bescheiden dan wel hun eigen waarneming de       goederen op de plaats van bestemming zijn aangebracht dan wel geacht worden te       zijn aangebracht.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>D</nr>      <titel>Invoer</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>15</nr>        <titel>Vrijstelling van belastingen</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Voorwaardelijke vrijstelling van belastingen wordt verleend       voor de invoer door of ten behoeve van de Duitse strijdkrachten van uitrusting,       redelijke hoeveelheden proviand, materiaal en andere goederen voor uitsluitend       gebruik door de Duitse strijdkrachten, leden van de Duitse strijdkrachten en       civiele diensten en de gezinsleden daarvan.</al>        <al>Deze invoer met vrijstelling kan zonden vergunning       geschieden.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De voorwaardelijke vrijstelling strekt zich mede uit tot de       invoer van goederen bestemd om in de Duitse winkels, kantines en messes aan       leden van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en de gezinsleden       daarvan te worden verkocht of op andere wijze te worden gedistribueerd.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>16</nr>        <titel>Formulier 302</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De invoer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=15">artikel 15</intref> bedoelde goederen door of ten       behoeve van de Duitse strijdkrachten geschiedt op de losplaats of, indien de       regeling &#x2018;toegelaten geadresseerde voor militaire goederen&#x2019; wordt toegepast,       uitsluitend op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> aangewezen plaatsen van bestemming, met       gebruikmaking van het Duitse formulier 302. Dit formulier treedt derhalve in de       plaats van de gebruikelijke invoerdocumenten.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Het formulier 302 dient tot zuivering van de douanedocumenten       onder geleide waarvan de goederen naar de plaats van bestemming zijn vervoerd.       De ambtenaren schrijven op de documenten waarmee de goederen zijn aangevoerd,       de nader voor de goederen afgegeven formulieren 302 af, onder vermelding van       het nummer van het formulier, het aantal colli of losse voorwerpen dan wel dat       de goederen gestort zijn en de hoeveelheden van de goederen Een       invoervergunning behoeft ingevolge de Vrijstellingsbeschikking militaire       zendingen (landbouwgoederen) 1981 (Stcrt. 1963, 121 en 1981, 51) en de       Vrijstellingsbeschikking militaire zendingen (niet-landbouwgoederen) 1966       (Stcrt. 1966, 93) niet te worden overgelegd.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>E</nr>      <titel>Uitvoer, uitgaan</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>17</nr>        <titel>Uitvoer Behandeling formulier 302 bij uitgaan</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Goederen die met voorwaardelijke vrijstelling van belastingen       op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=15">artikel 15</intref> zijn ingevoerd, mogen vrij weder worden       uitgevoerd.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Bij de uitvoer van goederen bedoeld in het eerste lid, dient       slechts &#xE9;&#xE9;n exemplaar van het formulier 302 bij de ambtenaren van het laatste       kantoor te worden ingeleverd.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Deze ambtenaren tekenen het exemplaar van het formulier af       conform de aan de rugzijde van het formulier vermelde aanwijzingen en zenden       dit aan hun inspecteur.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Een uitvoervergunning voor de goederen aangewezen in de       bijlage bij het In- en uitvoerbesluit strategische goederen behoeft ingevolge       de Vrijstellingsbeschikking militaire zendingen (niet-landbouwgoederen) 1966       (Stcrt. 1966, 93) niet te worden overgelegd.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>F</nr>      <titel>Melding bij vertraging of bij onderbreking van het       vervoer</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>18</nr>        <titel>Vertraging in vervoer</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Van binnengekomen goederen onder geleide van een formulier       302, waarvan het vervoer wordt onderbroken en de termijn voor het overbrengen       van de goederen naar de plaats van bestemming wordt overschreden, wordt door de       Duitse strijdkrachten kennis gegeven door middel van een kopie van het       formulier 302 aan de ambtenaren over de plaats waar het vervoer wordt       onderbroken Op deze kopie vermelden de ambtenaren de reden van de vertraging.       Zij zenden de kopie aan hun inspecteur.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De inspecteur geeft van deze vertraging in het vervoer kennis       aan de over de plaats van binnenkomst bevoegde inspecteur door toezending van       de in het eerste lid bedoelde kopie onder vermelding dat de goederen       overeenkomstig de Nederlandse wetten en voorschriften inzake de douane en       accijnzen zijn opgeslagen in afwachting van het volgen van de bestemming. Hij       tekent daarbij de vermoedelijke termijn van opslag aan.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>G</nr>      <titel>Visitatie, opneming, verzegeling en zuivering</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>18</nr>        <titel>Vertraging in vervoer</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Van binnengekomen goederen onder geleide van een formulier       302, waarvan het vervoer wordt onderbroken en de termijn voor het overbrengen       van de goederen naar de plaats van bestemming wordt overschreden, wordt door de       Duitse strijdkrachten kennis gegeven door middel van een kopie van het       formulier 302 aan de ambtenaren over de plaats waar het vervoer wordt       onderbroken Op deze kopie vermelden de ambtenaren de reden van de vertraging.       Zij zenden de kopie aan hun inspecteur.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De inspecteur geeft van deze vertraging in het vervoer kennis       aan de over de plaats van binnenkomst bevoegde inspecteur door toezending van       de in het eerste lid bedoelde kopie onder vermelding dat de goederen       overeenkomstig de Nederlandse wetten en voorschriften inzake de douane en       accijnzen zijn opgeslagen in afwachting van het volgen van de bestemming. Hij       tekent daarbij de vermoedelijke termijn van opslag aan.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>19</nr>        <titel>Visitatie bij binnenkomst</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De ambtenaren van het eerste kantoor maken van de bevoegdheid       tot het visiteren van vervoermiddelen en het begeleidend personeel alleen       gebruik indien zij daartoe aanleiding aanwezig achten. In zodanige gevallen       beperken zij zich ten aanzien van de goederen tot een globaal onderzoek, dat       omvat het vergelijken van aantal, soort, gewicht en merken van de colli met de       op het formulier 302 vermelde gegevens. De verpakking mag niet worden       geopend.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Geclassificeerde zendingen, die als zodanig duidelijk van       merken en aanduidingen zijn voorzien, worden niet onderzocht.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Van meer of minder bevinding stellen de ambtenaren       aantekening op het formulier 302.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>20</nr>        <titel>Aanbrengen verzegeling</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De vervoermiddelen of de colli kunnen in daartoe aanleiding       gevende gevallen door de ambtenaren worden verzegeld. Van deze verzegeling       maken zij melding op alle exemplaren van het formulier 302 en wel in de op de       voorzijde van het formulier daartoe bestemde ruimte.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Indien de ambtenaren tot visitatie van het vervoermiddel       overgaan zijn zij bevoegd een door buitenlandse douaneinstanties of door de       Duitse strijdkrachten zelf aangebrachte verzegeling te verbreken. Indien       daartoe is overgegaan brengen zij steeds een nieuwe verzegeling aan.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>21</nr>        <titel>Visitatie en controle op plaats van bestemming</titel>      </kop>      <al>De ambtenaren op de plaats van bestemming kunnen zowel de       vervoermiddelen visiteren als de goederen controleren. Dit laatste geschiedt       echter alleen in tegenwoordigheid van de daartoe bevoegde plaatselijke       vertegenwoordiger van de Duitse strijdkrachten. Goederen waarvan de verpakking       duidelijk aangeeft dat het een geclassificeerd zending betreft, worden niet       gecontroleerd.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>22</nr>        <titel>Behandeling door de inspecteur</titel>      </kop>      <al>De over het eerste kantoor bevoegde inspecteur hecht het door       hem terugontvangen exemplaar van het formulier 302 aan het reeds in zijn bezit       zijnde exemplaar. Ontvangt hij niet binnen de gestelde termijn het       overeenkomstig de voorgaande paragrafen behandelde exemplaar terug van de over       de plaats van bestemming of over het laatste kantoor bevoegde inspecteur dan       pleegt hij ter zake overleg met zijn ambtgenoot in wiens ambtsgebied de plaats       van bestemming dan wel het laatste kantoor is gelegen. De over het eerste       kantoor bevoegde inspecteur stelt, indien geen bevestiging wordt gekregen dat       de in het formulier 302 omschreven goederen op regelmatige wijze hun bestemming       hebben gevolgd, een onderzoek in.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>23</nr>        <titel>Niet-zuivering formulier 302</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Voor goederen, toebehorende aan of bestemd voor de Duitse       strijdkrachten, waarvoor door of namens de Duitse strijdkrachten formulieren       302 zijn afgegeven, zijn door de Duitse strijdkrachten of niet-zuivering of bij       gedeeltelijke zuivering van het formulier 302, de belastingen verschuldigd aan       welke de goederen of dat gedeelte van de goederen waarvoor het formulier 302       niet is gezuiverd, bij invoer zijn onderworpen.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De Duitse strijdkrachten zijn gehouden op eerste aanmaning       van de inspecteur maatregelen te treffen ten einde de in het eerste lid       vermelde belastingen te voldoen.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk </label>      <nr>V</nr>      <titel>Goederen door de Duitse strijdkrachten betrokken uit het vrije     verkeer hier te lande en aan de Duitse strijdkrachten verrichte     diensten</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>24</nr>      <titel>Inkopen in Nederland</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor de toepassing van de Nederlandse douane- en       belastingwetgeving wordt de levering vanuit het vrije verkeer hier te lande aan       de Duitse strijdkrachten van uitrusting, redelijke hoeveelheden proviand,       materiaal en andere goederen voor uitsluitend gebruik door leden van de Duitse       strijdkrachten en civiele diensten en de gezinsleden daarvan, daaronder       begrepen goederen bestemd om in de Duitse winkels, kantines en messes aan leden       van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en de gezinsleden daarvan te       worden verkocht of op andere wijze te worden gedistribueerd, aangemerkt als       uitvoer en worden vervolgens deze goederen aangemerkt als door de Duitse       strijdkrachten met voorwaardelijke vrijstelling van belastingen te zijn       ingevoerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien overeenkomstig de in het eerste lid genoemde wetgeving       bij uitvoer van genoemde goederen teruggaaf van belastingen &#x2013; andere dan het       invoerrecht en heffingen van gelijke werking zoals landbouwheffingen &#x2013; zou       kunnen worden verleend, wordt voor de toepassing van het eerste lid teruggaaf       van die belastingen verleend aan de Nederlandse leveranciers. Met betrekking       tot de omzetbelasting wordt het tarief van nihil toegepast.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Ter zake van aan de Duitse strijdkrachten verleende diensten       wordt met betrekking tot de omzetbelasting eveneens het tarief van nihil       toegepast.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid</intref>, bedoelde bevoegde       functionaris(sen) dient (dienen) op de goederen of diensten betrekking hebbende       aangiften, facturen of documenten af te tekenen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De wijze waarop teruggaaf kan worden verkregen is geregeld in       de resolutie van de staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 19 april 1967, nr.       D7/2320 (D.A.A.-370/O.B.-B.T.W.-183).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Minerale oli&#xEB;n als motorbrandstof voor dienstvoertuigen worden       door tussenkomst van de Nederlandse militaire instanties uit de       BOS-opslagplaatsen met vrijstelling van accijns van minerale oli&#xEB;n en       omzetbelasting bij wijze van teruggaaf afgeleverd. Op deze leveringen is de       Beschikking van 17 april 1978, nr. 278-5668, van toepassing.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>VI</nr>      <titel>Duitse winkels, kantines en messes</titel>      </kop>      <paragraaf>      <kop><nr>A</nr>      <titel>Algemene bepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>25</nr>        <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De goederen die op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=15">artikel 15</intref> alsmede       overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid</intref>, met voorwaardelijke vrijstelling van       belastingen door of ten behoeve van de Duitse strijdkrachten zijn ingevoerd,       kunnen in Duitse winkels, kantines en messes met behoud van de vrijstelling aan       leden van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en gezinsleden daarvan       onder de hierna genoemde voorwaarden worden verkocht of op andere wijze worden       gedistribueerd.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De in het eerste lid bedoelde personen hebben uitsluitend       toegang tot de Duitse winkels, kantines en messes wanneer zij een geldig       identiteitsbewijs kunnen tonen. De aankoop van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=31">artikel 31</intref> bedoelde       gerantsoeneerde goederen is slechts mogelijk met gebruikmaking van de       rantsoenkaart.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De inspecteur oefent in overleg met en met medewerking van de       bevoegde autoriteiten van de Duitse strijdkrachten steekproefsgewijs controle       uit op de toegang tot de Duitse winkels, kantines, en messes. Daarbij wordt       erop toegezien dat de aankoop van goederen wordt geweigerd in het geval dat de       in het tweede lid bedoelde bescheiden niet kunnen worden getoond.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>26</nr>        <titel>Afgifte rantsoenkaarten</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De rantsoenkaarten worden uitsluitend afgegeven door de       Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Per gerechtigde wordt op verzoek &#xE9;&#xE9;n (1) rantsoenkaart       afgegeven.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Elke rantsoenkaart moet bij de afgifte zijn ondertekend en       doorlopend genummerd en moet de naam van de houder van de kaart vermelden.</al>            </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>27</nr>        <titel>Aantekening van de afgifte</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De afgifte van de rantsoenkaarten wordt in overleg met de       inspecteur aangetekend in de registers, die worden bijgehouden door de       Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden en die een opsomming bevatten       van de serienummers van de afgegeven kaarten in numerieke volgorde en die de       naam van de gerechtigde en zijn rang vermelden, alsmede de bijzonderheden       omtrent het geldige identiteitsbewijs, en zijn handtekening.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Na elke rantsoenperiode worden de registers gedurende twee       jaar bewaard.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De in gebruik zijnde en niet meer in gebruik zijnde registers       worden op verzoek van de inspecteur ter beschikking gesteld voor controle.</al>            </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>28</nr>        <titel>Geldigheid van de rantsoenkaarten</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De rantsoenkaart is geldig gedurende de wekelijkse periode,       die erop gedrukt staat, de daaraan voorafgaande week en gedurende twee weken na       deze periode.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De rantsoenkaarten kunnen worden afgegeven in een vorm die de       mogelijkheid biedt de rantsoenen aan te geven voor maximaal 26       achtereenvolgende weken.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>29</nr>        <titel>Inlevering van rantsoenkaarten. Verlies van       rantsoenkaarten</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De Duitse strijdkrachten maken zodanige afzonderlijke       regelingen dat de personen die om een of andere reden niet langer gerechtigd       zijn tot rantsoenen, hun rantsoenkaart moeten inleveren bij de       Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De Duitse strijdkrachten maken zodanige afzonderlijke       regelingen dat ieder die zijn rantsoenkaart verliest, dat verlies moet opgeven       aan de Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden, dat de ambtenaren en de       Duitse winkels, kantines en messes omtrent het verlies worden ingelicht en dat       de Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden beslist of al dan niet een       vervangende rantsoenkaart zal worden afgegeven.</al>        <al>Aan de winkels, kantines en messes dient te worden       voorgeschreven een lijst van de vermiste rantsoenkaarten zichtbaar op te hangen       op alle verkooppunten van gerantsoeneerde goederen en om alle getoonde       rantsoenkaarten te controleren aan de hand van de lijst voordat tot verkoop       wordt overgegaan.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>30</nr>        <titel>Verantwoordelijkheid. Beheer en exploitatie door       derden</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden is       verantwoordelijk zowel voor de uitoefening van de vorengenoemde voorrechten als       voor de controle op de werking van de winkels, kantines en messes.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De Duitse strijdkrachten mogen na voorafgaande toestemming       van het ministerie het beheer en de exploitatie van hun winkels, kantines en       messes overlaten aan derden.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>B</nr>      <titel>Duitse winkels</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>31</nr>        <titel>Gerantsoeneerde goederen</titel>      </kop>      <al>Alcoholhoudende dranken en tabaksprodukten, hierna te noemen       gerantsoeneerde goederen, mogen uitsluitend worden verkocht aan personen die in       het bezit zijn van een geldige rantsoenkaart. Met betrekking tot       gerantsoeneerde goederen zijn hoeveelheidsbeperkingen vastgesteld, die zijn       opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref>. De daarin opgenomen hoeveelheden zijn de maximale       rantsoenen die door de in die bijlage genoemde personen per week mogen worden       aangeschaft.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>32</nr>        <titel>Kopen voor een ander</titel>      </kop>      <al>Het is niet toegestaan gerantsoeneerde goederen te kopen voor       een ander behoudens in de volgende gevallen:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>Een gezinslid mag voor een ander lid van het gezin met       gebruikmaking van diens rantsoenkaart aankopen verrichten;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>Personen die bevoegd zijn gerantsoeneerde goederen te kopen       doch die daartoe wegens ziekte, dienst of anderszins niet in staat zijn, kunnen       een gemachtigde aanwijzen, die zelf eveneens bevoegd is te kopen in de Duitse       winkels, om de nodige inkopen te doen. De gemachtigde moet een ondertekende       machtiging hebben, waarin zijn naam en een duidelijke omschrijving van de te       kopen gerantsoeneerde goederen zijn vermeld.</al>        </li>     </lijst>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>C</nr>      <titel>Kantines en messes</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>33</nr>        <titel>Controle en consumptie ter plaatse</titel>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het toewijzen en controleren van met voorwaardelijke       vrijstelling van belastingen ingevoerde voorraden en uitrusting voor kantines       en messes geschiedt in overeenstemming met de voor Duitse winkels       voorgeschreven procedures.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>In de kantines en messes mogen gerantsoeneerde       alcoholhoudende dranken slechts worden verkocht voor consumptie ter plaatse.       Voor wat betreft recruten die niet langer dan ongeveer vier maanden hier te       lande zijn gelegerd is dit eveneens van toepassing op wijnen en bier.       Tabaksprodukten mogen uitsluitend worden verkocht in de kleinst gebruikelijke       verpakking en moeten worden afgeschreven op de rantsoenkaart.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop><nr>D</nr>      <titel> Administratie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>34</nr>        <titel>Aantekeningen</titel>      </kop>      <al>De Duitse winkels, kantines en messes houden een nauwkeurige       voorraadadministratie bij van alle ingekochte en verkochte goederen. Deze       administratie blijft gedurende twee jaren bewaard en wordt op verzoek ter       beschikking gesteld aan de ambtenaren voor controle, onverminderd de       verplichting tot het bewaren van boeken en bescheiden uit hoofde van de       Nederlandse wetgeving.</al>            </artikel>      </paragraaf>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>VII</nr>      <titel>Verhuisgoed</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>35</nr>      <titel>Invoer met vrijstelling</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ingevolge artikel XI, vijfde lid, van het NAVO-Statusverdrag       kunnen leden van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en de gezinsleden       daarvan, bij gelegenheid van hun eerste aankomst hier te lande om dienst te       gaan doen of bij aankomst van een of meer van hun gezinsleden die zich bij hen       komen voegen, hun verhuisgoed en persoonlijke bezittingen met voorwaardelijke       vrijstelling van belastingen invoeren voor de duur van hun verblijf hier te       lande in vorenbedoelde hoedanigheid. Als verhuisgoed en persoonlijke       bezittingen worden voor de toepassing van de bepalingen in dit hoofdstuk       beschouwd de nieuwe en gebruikte goederen die voor de vestiging in Nederland       reeds deel uitmaakten van de inboedel van de betrokkene, met uitzondering van       priv&#xE9;-motorrijtuigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De invoer van in eigendom toebehorende motorrijtuigen met       voorwaardelijke vrijstelling van belastingen geschiedt op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;hoofdstuk=VIII">hoofdstuk       VIII</intref> van deze regeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Personen met de Belgische of de Luxemburgse nationaliteit       hebben geen recht op vrijstelling van invoerrecht ingevolge een door de       Regeringen van de Benelux-landen bij de ondertekening van het       NAVO-Statusverdrag afgelegde gezamenlijke verklaring.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>36</nr>      <titel>Binnenvoeren van verhuisgoed</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het binnenvoeren van verhuisgoed en persoonlijke bezittingen       van leden van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en gezinsleden       daarvan door of namens de Duitse strijdkrachten geschiedt onder geleide van het       formulier 302.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;hoofdstuk=IV">hoofdstuk IV</intref> zijn ten deze van       overeenkomstige toepassing, met dien verstande:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>dat op de plaats van bestemming het formulier 302 door de       Duitse strijdkrachten moet worden gecompleteerd met een inventarislijst;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>dat in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=7">artikel 7</intref> de ambtenaren van het eerste       kantoor het door hen ingehouden exemplaar zo spoedig mogelijk opzenden aan de       over de plaats van bestemming bevoegde inspecteur;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>dat in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>, de ambtenaren       van de plaats van bestemming de door hen ingehouden exemplaren van het       formulier 302 met de inventarislijst opzenden aan hun inspecteur.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien verhuisgoed en persoonlijke bezittingen door leden van       de Duitse strijdkrachten en civiele diensten zelf worden binnengevoerd, zijn de       normale douaneprocedures van toepassing.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>37</nr>      <titel>Uitvoer van verhuisgoed</titel>      </kop>      <al>Het uitgaan van verhuisgoed en persoonlijke bezittingen van leden     van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten en gezinsleden daarvan     geschiedt overeenkomstig de procedure die is vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=17">artikel 17</intref> van deze     regeling, met dien verstande, dat reeds op de plaats van afzending het     formulier 302 alsmede een inventarislijst aan de plaatselijke ambtenaren worden     overhandigd. De ambtenaren houden &#xE9;&#xE9;n exemplaar in en zenden dit te zamen met     de inventarislijst aan hun inspecteur.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>VIII</nr>      <titel>Motorrijtuigen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>38</nr>      <titel>Invoer van motorrijtuigen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ingevolge artikel XI, zesde lid, van het NAVO-Statusverdrag       mogen in Nederland gestationeerde leden van de Duitse strijdkrachten en civiele       diensten hun in eigendom toebehorende motorrijtuigen (daaronder begrepen       caravans en andere aanhangwagens), bestemd voor persoonlijk gebruik door       henzelf of hun gezinsleden met voorwaardelijke vrijstelling van belastingen       invoeren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Personen met de Belgische of de Luxemburgse nationaliteit       hebben geen recht op vrijstelling van invoerrecht ingevolge een door de       Regeringen van de Benelux-landen bij de ondertekening van het       NAVO-Statusverdrag afgelegde gezamenlijke verklaring.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>39</nr>      <titel>Militairen die voor eerste oefening hier te lande       verblijven</titel>      </kop>      <al>De hierna in dit hoofdstuk opgenomen artikelen zijn niet van     toepassing op leden van de Duitse strijdkrachten die zich hier te lande voor     eerste oefening bevinden. De bij hen in gebruik zijnde motorrijtuigen behouden     de buitenlandse registratie.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>40</nr>      <titel>Registratie van motorrijtuigen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor in eigendom toebehorende motorrijtuigen van de leden van       de Duitse strijdkrachten en civiele diensten die geruime tijd hier te lande       zijn gestationeerd worden, na aanvraag door de Bundeswehrverwaltungsstelle in       den Niederlanden, door de Inspecteur van het Vervoerswezen van de Koninklijke       Landmacht van het ministerie van Defensie registratiebewijzen afgegeven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De leden van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten, die       overeenkomstig het eerste lid geregistreerde motorrijtuigen bezitten, zijn       vrijgesteld van motorrijtuigenbelasting voor niet meer dan twee in particuliere       eigendom toebehorende motorrijtuigen per lid van die strijdkrachten en civiele       diensten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De motorrijtuigen waarvoor aanspraak bestaat op vrijstelling       van motorrijtuigenbelasting worden voorzien van een registratieplaat met een       zwarte ondergrond en gele cijfers en letters. Het registratienummer bestaat       uit:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>1e.</li.nr>        <al> twee letters te beginnen met AB, AC tot en met ZZ;</al>        </li>       <li>       <li.nr>2e.</li.nr>        <al> twee cijfers te beginnen met 01, 02 tot en met 99;</al>        </li>       <li>       <li.nr>3e.</li.nr>        <al> de letter D.</al>        </li>     </lijst>      <al>De motorrijtuigen worden voorzien van de aanduiding NL.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De motorrijtuigen waarvoor geen aanspraak bestaat op       vrijstelling van motorrijtuigenbelasting worden voorzien van registratienummers       in de serie MB.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De motorrijtuigenbelasting die is verschuldigd voor de op de       voet van het vierde lid van dit artikel geregistreerde motorrijtuigen wordt       door tussenkomst van de Duitse strijdkrachten aangegeven en betaald bij het       Hoofd van het Centraal Bureau Motorrijtuigenbelasting te Apeldoorn onder       wederzijds overeen te komen voorwaarden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De Bundeswehrverwaltungsstelle in den Niederlanden deelt       personeelsmutaties als gevolg van de terugplaatsing naar de Bondsrepubliek       Duitsland van degenen op wiens naam een registratiebewijs is gesteld mede aan       de in het eerste lid van dit artikel genoemde functionaris van het ministerie       van Defensie.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>41</nr>      <titel>Afgifte Benelux 4</titel>      </kop>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=40">artikel 40</intref> bedoelde registratiebewijzen zijn slechts geldig     indien daarop door de douanepost te Rijswijk een aantekening is gesteld en voor     het desbetreffende motorrijtuig een certificaat Benelux 4 is afgegeven. De     Duitse strijdkrachten mogen het certificaat Benelux 4 afgeven namens de     Inspecteur te Venlo onder door hem te stellen voorwaarden.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>42</nr>      <titel>Motorbrandstof voor persoonlijk gebruik</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ten einde de leden van de Duitse strijdkrachten en civiele       diensten, die ten minste &#xE9;&#xE9;n motorrijtuig bezitten dat op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=40">artikel       40</intref> is geregistreerd, in staat te stellen tussen hun woonplaats en de plaatsen       waar de Duitse strijdkrachten in Nederland zijn gestationeerd heen en weer te       reizen, wordt het volgende belastingvoorrecht verleend met betrekking tot de in       particulier eigendom toebehorende motorrijtuigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Duitse strijdkrachten ontvangen maandelijks teruggaaf van       het bedrag aan omzetbelasting en, indien van toepassing, accijns dat is       begrepen in de prijs van de in die motorrijtuigen verbruikte brandstof berekend       over een hoeveelheid van 150 liter per maand per personeelslid dat een       dergelijke auto bezit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Op een daartoe gedaan verzoek wordt teruggaaf verleend door het       Hoofd van de Belastingdienst/Douane district Heerlen. In het verzoek is het       aantal tot dit voorrecht gerechtigde personeelsleden per de eerste van de       desbetreffende maand vermeld alsmede de aantallen motorrijtuigen per categorie       benzine, diesel of LPG.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>43</nr>      </kop>      <al>De Duitse strijdkrachten houden aantekening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=40">artikel 40</intref>     omschreven registratie van motorrijtuigen, van de inning en de betaling van de     motorrijtuigenbelasting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=40">artikel 40, vierde lid</intref>, en van de leden     van de Duitse strijdkrachten en civiele diensten die zijn gerechtigd tot de     teruggaaf van belastingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=42">artikel 42</intref>. De aantekeningen worden op     verzoek van de daartoe bevoegde douaneautoriteiten ter beschikking gesteld voor     controle.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>IX</nr>      <titel>Dienstvoertuigen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>44</nr>      <titel>Toelating</titel>      </kop>      <al>Voor de invoer van geregistreerde dienstvoertuigen die toebehoren     aan de Duitse strijdkrachten, wordt zonder dat daarvoor een vergunning is     vereist voorwaardelijke vrijstelling van belastingen verleend, mits bij de     grensoverschrijding een bij het voertuig behorend militair kentekenbewijs of     soortgelijk document wordt overgelegd waarop de gegevens van het voertuig     duidelijk zijn omschreven. Met betrekking tot deze voertuigen blijft heffing     van motorrijtuigenbelasting achterwege.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>X</nr>      <titel>Offici&#xEB;le en koerierzendingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>45</nr>      <titel>Offici&#xEB;le documenten</titel>      </kop>      <al>Offici&#xEB;le documenten in officieel verzegelde omslagen, alsmede     documenten in van officieel cachet voorziene pakketten zijn niet onderworpen     aan een onderzoek door de ambtenaren.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>46</nr>      <titel>Identiteitsbewijs, koeriers</titel>      </kop>      <al>De koeriers die de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=45">artikel 45</intref> bedoelde zendingen overbrengen     dienen ongeacht hun status te zijn voorzien van een persoonlijk     identiteitsbewijs of paspoort en van een individuele reiswijzer als bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van deze regeling. De reiswijzer moet het aantal omslagen en     pakketten vermelden en een verklaring bevatten dat de inhoud slechts uit     offici&#xEB;le documenten bestaat.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>47</nr>      <titel>Ernstig vermoeden van fraude</titel>      </kop>      <al>Indien er zeer ernstig vermoeden van fraude bestaat het     betrekking tot de onder officieel cachet verzonden documenten, melden de     ambtenaren dat onmiddellijk aan hun inspecteur. Deze dient alsdan terstond in     overleg te treden met het ministerie van Buitenlandse Zaken, Directie Kabinet     en Protocol te 's-Gravenhage. Noch de ambtenaren, noch de inspecteur mogen op     eigen gezag tot verbreking van de verzegeling overgaan.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>XI</nr>      <titel>Overdracht van met voorwaardelijke vrijstelling van     belastingen ingevoerde goederen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>48</nr>      <titel>Verbod van verkoop of overdracht</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De goederen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=35">35</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=38">38</intref> van       deze regeling mogen niet worden verkocht of op andere wijze worden       overgedragen, tenzij de inspecteur daartoe onder door hem te stellen       voorwaarden toestemming heeft verleend. Indien overdracht plaats vindt aan       personen die niet tot de in deze regeling voorziene belastingvoorrechten zijn       gerechtigd, wordt in ieder geval als voorwaarde gesteld dat een aangifte ten       invoer tot verbruik wordt gedaan met betaling van de dan verschuldigde       belastingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Wanneer de Duitse strijdkrachten kennis nemen van enige       belastingovertreding, lichten zij de inspecteur daaromtrent in.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>XII</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>49</nr>      <titel>Douanecontrole</titel>      </kop>      <al>Indien de ambtenaren hun recht van controle op de voet van deze     regeling wensen uit te oefenen op localiteiten van de Duitse strijdkrachten,     vindt deze controle slechts plaats na voorafgaande kennisgeving aan de     bevelvoerende officier van die vestiging of diens aangewezen     vertegenwoordiger.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>50</nr>      <titel>Inwerkingtreding en Citeertitel</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 juni 1990 en       zal in de Staatscourant worden bekend gemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Met ingang van de datum van in werkingtreding is de beschikking       van 30 juni 1983, nr. 280-14889, ingetrokken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: &#x2018;Regeling Duitse       strijdkrachten Nederland.&#x2019;.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,</ondertekening>      <ondertekening>namens deze,</ondertekening>      <ondertekening>De <functie>directeur-generaal voor Fiscale     Zaken</functie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Schoemaker</achternaam>      </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>      <nr>I</nr>    </kop>    <table frame="topbot">     <tgroup align="left" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colsep="0" colwidth="2.82*" rowsep="0"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colsep="0" colwidth="1.00*" rowsep="0"/>     <tbody>     <row rowsep="1" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Plaats van bestemming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004762&amp;artikel=9">artikel 9</intref></al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>De inspecteur in wiens ambtsgebied de plaats van bestemming       is gelegen</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Apeldoorn &#x2013; (Duitse verbindingsofficier bij het 1 LK)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Arnhem</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Beek &#x2013; (Duitse militaire eenheid bij Eurocontrol)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Heerlen</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Budel &#x2013; (Bundeswehrverwaltungsstelle in den       Niederlanden)</al>       <lijst type="mdash">       <li>         <al>(Luftwaffeausbildungsregiment II)</al>       </li>       <li>         <al>(8 /Feldj&#xE4;gerbataljon 730)</al>       </li>       <li>         <al>(Reservelazarettengruppen 801 en 805)</al>       </li>       <li>         <al>(Evangelischer Milit&#xE4;rgeistlicher)</al>       </li>       <li>         <al>(Katholischer Milit&#xE4;rgeistlicher)</al>       </li>       </lijst>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Venlo</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>'s-Gravenhage &#x2013; (Duitse leden van het International       Planning Group Implementation Team, IPGIT)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Hoofddorp</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Den Helder &#x2013; (NATO Logistic Facility) (G.E.)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Amsterdam</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>'s-Hertogenbosch &#x2013; (Duitse leden van de G&#xFC;tepr&#xFC;tstelle 5,       gestationeerd bij de Nederlandse Wapen- en Munitiefabriek &#x2018;De Kruithoorn       N.V.&#x2019;)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Venlo</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>N.V.&#x2019;)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Roosendaal</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>Ossendrecht &#x2013; (Reservelazarettengruppen 802, 803, 804 en       806)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top"/>     </row>     </tbody>     </tgroup>   </table>        </bijlage>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>      <nr>II</nr>      <titel>Gerantsoeneerde goederen</titel>    </kop>    <table frame="none">     <tgroup align="left" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colsep="0" rowsep="0"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colsep="0" rowsep="0"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colsep="0" rowsep="0"/>     <tbody>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"/>       <entry align="left" nameend="col3" namest="col2" rowsep="1" valign="top"/>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" rowsep="1" valign="top"/>       <entry align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" rowsep="1" valign="top">       <al>1. Tabaksprodukten per week</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="1" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" rowsep="1" valign="top"/>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Leden van de Duitse strijdkrachten en civiele         diensten</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="top">       <al>geziensleden ouder dan 17 jaar</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>sigaretten of</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>300</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="top">       <al>80</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>sigaren of</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>60</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="top">       <al>20</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>cigarillos of</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>100</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="top">       <al>30</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>rooktabak</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" rowsep="1" valign="top">       <al>250 gram</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" rowsep="1" valign="top">       <al>100 gram</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="1" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top"/>       <entry align="left" nameend="col3" namest="col2" valign="top">       <al>2. Alcoholhoudende dranken per week</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="1" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" rowsep="1" valign="top"/>       <entry align="left" colname="col2" valign="top">       <al>Leden van de Duitse strijdkrachten en civiele         diensten</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="top">       <al>echtgenoot of echtgenote</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>alcoholhoudende dranken met een alcoholgehalte van meer dan       22 volume percenten</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="bottom">       <al>2 liter</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="bottom">       <al>2 liter</al>       </entry>     </row>     <row rowsep="0" valign="top">       <entry align="left" colname="col1" valign="top">       <al>overige alcoholhoudende dranken, wijnen en bier</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" valign="bottom">       <al>redelijke hoeveelheden</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col3" valign="bottom">       <al>redelijke hoeveelheden</al>       </entry>     </row>     </tbody>     </tgroup>   </table>        </bijlage>    </regeling>  </wetgeving>
  	