<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029281" dtdversie="2.0" id="451289" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet
inkomstenbelasting BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">A</nr>
        </kop>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;hoofdstuk=I" compleet="nee">hoofdstukken I</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;hoofdstuk=VIII" compleet="nee">VIII van de Belastingwet BES</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing op deze wet en de daarop berustende
bepalingen.</al>
      </artikel>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Belastingplichtigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onder de
naam van &#xAB;inkomstenbelasting&#xBB; wordt een belasting geheven,
waaraan onderworpen zijn, zij, die op de BES eilanden wonen
(binnenlandse belastingplichtigen).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking in zoverre van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=1.5" compleet="nee">artikel 1.5 van de Belastingwet BES</extref> geldt
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zij,
die de BES eilanden tijdelijk verlaten, geacht worden nog op de BES
eilanden te wonen, indien hun afwezigheid korter dan &#xE9;&#xE9;n jaar
duurt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zij, die de
BES eilanden metterwoon verlaten, maar binnen &#xE9;&#xE9;n jaar zich
aldaar weder metterwoon vestigen, geacht worden de BES eilanden
tijdelijk te hebben verlaten, tenzij blijkt, dat zij tijdens hun
afwezigheid op het grondgebied van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten,
Nederland of van een vreemde staat hebben
gewoond;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zij, die
tijdelijk op de BES eilanden verblijven en hetzij in Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Nederland wonen, hetzij aldaar geacht
worden te wonen volgens de daar geldende wetgeving inzake de belasting
naar het inkomen, als niet op de BES eilanden wonend worden beschouwd
indien hun verblijf niet langer dan een jaar
duurt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan de
inkomstenbelasting zijn mede onderworpen de niet op de BES eilanden
wonende personen, die binnenlandse bronnen van inkomen hebben als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=17">artikel 17</intref> (buitenlandse
belastingplichtigen).</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De volgende verrichtingen van niet op de BES
eilanden wonende personen worden, ook voor zover zij plaatsvinden op de
BES eilanden, niet aangemerkt als uitoefening van een bedrijf of beroep
op de BES
eilanden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
vervoer te water of door de lucht van personen en goederen tussen
Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Nederland en het buitenland
enerzijds en plaatsen op de BES eilanden
anderzijds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
werkzaamheden van personeel op vervoermiddelen, die het verkeer met
Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Nederland en het buitenland
onderhouden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Op
de BES eilanden wonende
belastingplichtigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De op de
BES eilanden wonende personen zijn belastingplichtig naar hun
belastbaar inkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Belastbaar
inkomen is het in een belastingjaar genoten zuiver inkomen verminderd
met de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=15">artikel 15</intref> te verrekenen verliezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zuiver
inkomen is het inkomen verminderd met de persoonlijke lasten en de
buitengewone lasten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onder
inkomen wordt verstaan het gezamenlijke bedrag van hetgeen de
belastingplichtige zuiver geniet als opbrengst
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>roerend
kapitaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onderneming
en arbeid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>rechten
op periodieke
uitkeringen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze wet wordt onder eigen
woning verstaan een
woning:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>waarvan
de belastingplichtige eigenaar
is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>waarvan de
belastingplichtige de grond in erfpacht of huur
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>die de
belastingplichtige in vruchtgebruik heeft, dat verkregen is krachtens
het erfrecht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Als
opbrengst van roerend kapitaal worden beschouwd de vruchten van
kapitaal, dat niet in onroerende zaken of de rechten waaraan deze zijn
onderworpen of in een eigen bedrijf of beroep is belegd,
zoals:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rente
van inschrijvingen op de grootboeken der Nederlandse of andere
schuld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dividenden
en rente van aandeelbewijzen, daaronder begrepen hetgeen wordt
uitgedeeld door een stichting of
doelvermogen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>obligati&#xEB;n
of andere
effecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>uitkeringen
op geldschieting en
commandite;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>rente
van andere schuldvorderingen, uit welken hoofde ook, onverschillig of
van de schuld een bewijs is afgegeven en of de betaling door hypotheek
of op andere wijze is
verzekerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>rente,
begrepen in de aflossing van
schuldvorderingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>altijddurende
rente;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>liquidatieuitkeringen
van vennootschappen, welker kapitaal geheel of ten dele in aandelen is
verdeeld, voor zover zij het gestorte kapitaal te boven
gaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aandeelbewijzen
en obligati&#xEB;n, die aan aandeelhouders anders dan tegen storting
van de volle nominale waarde worden uitgereikt, worden als dividenden
beschouwd tot het bedrag, ten aanzien waarvan niet blijkt, dat storting
heeft plaats gevonden of zal plaats vinden. Bijschrijving op
aandeelbewijzen wordt met uitreiking van zodanige bewijzen
gelijkgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Gehele of
gedeeltelijke teruggave van hetgeen op aandelen is gestort wordt als
dividenduitkering aangemerkt, indien en voor zover deze teruggave kan
geschieden uit de zuivere winst, tenzij tevoren het maatschappelijk
kapitaal van het lichaam dat de teruggave doet, door wijziging in de
akte van oprichting, dienovereenkomstig is
verminderd.</al>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
opbrengst van onderneming en arbeid omvat de niet onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=5">artikel&#xA0;5</intref>
vallende voordelen, die als winst, honorarium, traktement, salaris,
loon, vrije woning, vrije kost en inwoning, aandeel in winst of
overwinst, tanti&#xE8;me, gratificatie, vacatie- of presentiegeld of
onder welke naam of vorm ook worden verkregen uit bedrijf of beroep
(ambt, waardigheid, bediening en bestaande of vroegere dienstbetrekking
door belastingplichtige zelf of door een ander vervuld daaronder
begrepen) en uit handelingen, werkzaamheden en diensten van elke
aard.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder die
voordelen worden mede
begrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
eigen gebruik van in het bedrijf voortgebrachte of verkregen vruchten
in de ruimste zin of van waren die in het bedrijf worden vervaardigd,
bewerkt of ten verkoop
ingeslagen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voordelen
die verkregen worden uit vervreemding van in eigen bedrijf of beroep
gebezigde goederen, die niet voor vervreemding bestemd waren, en in het
algemeen elk met zodanige zaken verkregen
voordeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verschillen
tussen de verkoopwaarde of, indien deze niet is te bepalen, de
geldswaarde en de fiscale boekwaarde van uit een bedrijfs- of
beroepsvermogen naar het priv&#xE9;-vermogen van de belastingplichtige
overgaande vermogens-
bestanddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voordelen,
behaald met of bij het overdragen of liquideren van een bedrijf of
beroep, of een gedeelte
daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verschillen
tussen de verkoopwaarde of, indien deze niet is te bepalen, de
geldswaarde en de fiscale boekwaarde van tot het bedrijfs- of
beroepsvermogen behorende goederen welke blijken bij overlijden van een
belastingplichtige, met dien verstande dat deze geacht worden te
behoren tot het inkomen van het laatste in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde jaar of
tijdvak;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>stortingen
van de werkgever ten name van de werknemer in een spaar- of
voorzieningsfonds benevens de op het tegoed bijgeschreven
rente;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de
uitkeringen ontvangen bij uittreding uit een pensioenfonds of bij
afkoop of be&#xEB;indiging van pensioenaanspraken, voor zover de
aanspraken worden ontleend aan onder het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">zesde lid van artikel 9</intref> of
onder het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">eerste lid van artikel 16, letter e</intref>, vallende bijdragen of
premi&#xEB;n;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de
uitkeringen van ongevallengelden en ziekengelden ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028497" compleet="nee">Wet
ongevallenverzekering BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028728" compleet="nee">Wet ziekteverzekering
BES</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
vorige lid onder b, c, d en e bedoelde voordelen worden gesteld op het
verschil tussen de verkoopwaarde of, indien deze niet is te bepalen, de
geldswaarde van de overgaande bestanddelen en de laatste fiscale
boekwaarde daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onder
&#xAB;loon&#xBB; en &#xAB;dienstbetrekking&#xBB; wordt in deze wet
verstaan hetgeen daaronder wordt verstaan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6</extref>
onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet loonbelasting BES</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij het
bepalen van de winst uit onderneming worden de aan het houden van een
personenauto verbonden kosten geacht tot een bedrag van ten minste 15%
van de nieuwwaarde, met inbegrip van de algemene bestedingsbelasting en
de invoerrechten, van die auto niet te zijn gemaakt ten behoeve van de
onderneming, tenzij de ondernemer aantoont dat die auto niet voor
priv&#xE9; doeleinden, waaronder woon-werkverkeer, wordt
gebruikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Ingeval
aan een belastingplichtige in verband met het verrichten van arbeid een
personenauto ter beschikking is gesteld, wordt tot de inkomsten uit
arbeid gerekend ten minste het bedrag waarmee 15% van de nieuwwaarde,
met inbegrip van de algemene bestedingsbelasting en de invoerrechten,
van die auto de vergoeding welke de belastingplichtige ter zake van het
gebruik, anders dan ten behoeve van het verrichten van arbeid,
verschuldigd is, te boven gaat, tenzij de belastingplichtige
aantoont dat die auto niet voor priv&#xE9; doeleinden,
waaronder woon-werkverkeer, wordt gebruikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Als
personenauto in de zin van dit artikel wordt mede beschouwd een
automobiel bestemd voor zowel personen- als goederenvervoer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt met betrekking tot
personenauto&#x2019;s die voorafgaand aan de inwerkingtreding van deze
wet in het kentekenregister zijn geregistreerd onder algemene
bestedingsbelasting mede verstaan: omzetbelasting en
invoerheffingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
opbrengst van rechten op periodieke uitkeringen omvat onderstanden,
lijfrenten, alsmede de verschuldigde verstrekkingen van
levensonderhoud, huisvesting of andere zaken, in het algemeen, alle
verschuldigde uitkeringen en verstrekkingen, niet aan een ambt of
dienstbetrekking verbonden, die bij overlijden van de gerechtigde of
van een derde eindigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Periodieke
uitkeringen en verstrekkingen die de tegenwaarde van een prestatie
vormen, worden slechts belast voor zover zij, tezamen met op grond van
het betreffende recht van de verzekeraar reeds ontvangen uitkeringen en
verstrekkingen, de waarde van de prestatie te boven gaan. Tot de waarde
van de prestatie worden niet gerekend de bedragen welke niet tot het
inkomen zijn gerekend dan wel op het inkomen in mindering konden worden
gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Als inkomen of deel van het inkomen wordt niet
beschouwd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>periodieke
uitkeringen en verstrekkingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, gedaan aan
bloed- en aanverwanten in de rechte linie of in de tweede graad van de
zijlinie, tenzij zij de tegenwaarde van een prestatie
vormen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het aandeel
in de winst van co&#xF6;peratieve verenigingen, dat door de leden naar
de maatstaf van de door hen bestede som wordt genoten, mits het doel
der vereniging niet met het bedrijf of beroep harer leden in verband
staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>winst
ontstaan door speculatie in fondsen en goederen, anders dan in de
uitoefening van een
bedrijf;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>winsten
ontstaan door vervreemding van goederen anders dan in de uitoefening
van een bedrijf of
beroep;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>hetgeen
verkregen wordt uit erfenis of legaat, schenkingen en uitkeringen
terzake van loterijen, voor zover niet vallende onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=7">artikel
7</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>hetgeen bij
inbreng van de activa en passiva van een bedrijf in een naamloze
vennootschap, firma, commanditaire vennootschap of maatschap voor de
waarde waarvoor deze activa en passiva zijn opgenomen in de laatste
fiscale winstbepalende balans van de inbrenger, de geldswaarde der
verkregen aandelen of deelgerechtigdheid m&#xE9;&#xE9;r bedraagt dan
het kapitaalsaldo volgens evengenoemde balans van de inbrenger, mits de
naamloze vennootschap, firma, commanditaire vennootschap of maatschap
zich verplicht de overgenomen activa en passiva met inbegrip van de
goodwill der onderneming in haar openingsbalans te boek te stellen voor
dezelfde waarden als waarvoor deze zijn opgenomen in de laatste fiscale
winstbepalende balans van de inbrenger en de naamloze vennootschap,
firma, commanditaire vennootschap of maatschap zich tevens tegenover de
Inspecteur verplicht van het stelsel van waarderen, dat door de
inbrenger werd toegepast, alleen af te wijken in de gevallen waarin
goed koopmansgebruik ook aan de inbrenger zou toestaan van stelsel te
veranderen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het
voordeel bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=6">artikel 6 tweede lid onder e</intref>, mits de nieuwe
verkrijger zich verplicht de verkregen activa en passiva met inbegrip
van de goodwill in de openingsbalans te boek te stellen voor dezelfde
waarden als waarvoor deze zijn opgenomen in de laatste fiscale
winstbepalende balans van de overledene en de nieuwe verkrijger zich
tevens tegenover de Inspecteur verplicht van het stelsel van waarderen,
dat door de overledene werd toegepast, alleen af te wijken in de
gevallen waarin goed koopmansgebruik ook aan de overledene zulks zou
toestaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de premies
door de werkgever betaald ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028497" compleet="nee">Wet ongevallenverzekering BES</extref> en
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028728" compleet="nee">Wet ziekteverzekering
BES</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de toeslagen
van de werkgever op het loon van de werknemer, ter compensering van de
door de werknemer verschuldigde premies ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459" compleet="nee">Wet algemene
ouderdomsverzekering BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028387" compleet="nee">Wet algemene weduwen- en
wezenverzekering
BES</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>de verplichte
bijdragen van de werkgever voor pensioenen en
pensioenfondsen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>de
door de werkgever ten behoeve van de werknemer gemaakte kosten in
verband met geneeskundige behandeling en verpleging, alsmede de
aanspraken van de werknemer op vrije geneeskundige behandeling en
verpleging en op tegemoetkoming in
ziektekosten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>[vervallen]</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>rente
van spaartegoeden tot ten hoogste USD 5.000 per
jaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>dividenden tot
ten hoogste USD 5.000 per
jaar</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>[vervallen]</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>q.</li.nr>
              <al>[vervallen].</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
opbrengst in de vorige artikelen omschreven wordt ter berekening van
het zuiver bedrag verminderd met de kosten tot verwerving, inning, en
behoud der opbrengst en met de op de opbrengst rustende lasten,
zoals:</al>
            <al>de bedrijfs- en beroepskosten,
waaronder worden verstaan de kosten nodig voor de uitoefening van een
bedrijf of beroep of rechtstreeks daartoe betrekking hebbende, met
inbegrip van kosten van onderhoud, verschuldigde renten en belastingen,
die op de opbrengst van het bedrijf of beroep
drukken;</al>
            <al>de volgende kosten, voor zover zij
niet reeds als bedrijfs- of beroepskosten in aanmerking
komen:</al>
            <al>renten van schulden alsmede kosten van
geldlening, kosten vallende op de verzilvering van coupons en kosten
van beheer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Uitgaven
tot het voeren van een zekere staat worden niet als bedrijfs- en
beroepskosten doch als particuliere uitgaven aangemerkt, ook dan
wanneer zij tevens worden gedaan in het belang van het bedrijf, dan wel
ter bevordering van de beroepsuitoefening of van enig andere
werkzaamheid van de
belastingplichtige.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bedrag van de op de gezamenlijke opbrengst van dienstbetrekking en
andere opbrengst uit arbeid buiten bedrijf betrekking hebbende
aftrekbare kosten wordt gesteld op USD&#xA0;280. In plaats daarvan kan
de belastingplichtige de werkelijke kosten in mindering brengen voor
zover deze meer bedragen dan USD&#xA0;560. De aftrek bedraagt in beide
gevallen echter niet meer dan de
opbrengst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Van
de onzuivere opbrengst van een bedrijf of beroep wordt bovendien
afgetrokken hetgeen wegens vermindering van de gebruikswaarde moet
worden afgeschreven op de aanschaffingskosten van zaken, die voor de
uitoefening van het bedrijf of beroep worden gebezigd, op hetgeen bij
overname van een bedrijf of beroep voor goodwill werd betaald, zomede
hetgeen wegens onverhaalbaarheid moet worden afgeschreven op
schuldvorderingen, die tot het bedrijf of beroep betrekking hebben, een
en ander volgens goed
koopmansgebruik.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1e.</li.nr>
                <al>In afwijking van het
bepaalde in het vierde lid kan een belastingplichtige, die opbrengst
uit onderneming geniet, een derde van de aanschaffingskosten of
voortbrengingskosten van bedrijfsmiddelen, die voor de uitoefening van
een onderneming worden gebezigd, willekeurig, mits vervroegd,
afschrijven.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>Met
betrekking tot gebouwen, is deze afschrijving reeds mogelijk, zodra ter
zake van de verwerving of de verbetering verplichtingen zijn aangegaan
of voortbrengingskosten zijn gemaakt, met dien verstande dat voor
ingebruikneming ter zake van aangegane verplichtingen niet
meer vervroegd kan worden afgeschreven dan het bedrag dat ter
zake van die verplichtingen is
betaald.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3e.</li.nr>
                <al>Onze
Minister kan in overeenstemming met de Minister van Economische Zaken,
de hiervoren genoemde afschrijving in het algemeen of voor bepaalde
groepen van bedrijfsmiddelen beperken of buiten toepassing
stellen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Bovendien
komt voor aftrek in aanmerking de afschrijving welke nodig mocht zijn
wegens het aflopen van een de belastingplichtige toekomend recht dat
aan een termijn is
gebonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Onverminderd
het bepaalde in het derde lid van dit artikel worden traktementen en
andere beloningen alsmede verlofsbezoldigingen,
nonactiviteitstraktementen, wachtgelden, onderstanden, pensioenen en
gagementen verminderd met de daaraan verbonden verplichte bijdragen
voor pensioen en pensioenfondsen, zomede voor spaar- en
voorzieningsfondsen, met dien verstande, dat in het laatste geval niet
meer in aftrek mag worden gebracht dan vijf ten honderd van de
opbrengst der betrekking waaraan de bijdrage is verbonden, tot een
maximum van USD&#xA0;470. In het eerste geval mogen slechts de
werknemersbijdragen in aftrek worden
gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Behoudens
ten aanzien van de opbrengst van bedrijf of beroep worden de kosten tot
verwerving, inning en behoud van de opbrengst in aanmerking genomen tot
en voor zover in een jaar tegenover die kosten positieve opbrengsten
staan. De kosten tot verwerving, inning en behoud van de opbrengst die
op grond van het bepaalde in de vorige volzin buiten aanmerking zijn
gebleven, kunnen slechts met de positieve opbrengsten van de vijf
volgende kalenderjaren worden verrekend en wel in de volgorde waarin ze
zijn ontstaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In geval
in een kalenderjaar een bedrag van meer dan USD 2.794 wordt
ge&#xEF;nvesteerd in bedrijfsmiddelen, wordt acht percent van het
investeringsbedrag ten laste gebracht zowel van de winst van dat jaar
als van de winst van het daaropvolgende jaar. Onder investeren wordt
verstaan het aangaan van verplichtingen ter zake van de aanschaffing of
de verbetering van de bedrijfsmiddelen, die voor de uitoefening van een
onderneming op de BES eilanden worden gebezigd, zomede het maken van
voortbrengingskosten daarvoor. Indien niet alle verplichtingen ter zake
op de belastingplichtige drukken, wordt slechts het bedrag dat wel op
de belastingplichtige drukt in aanmerking
genomen.</al>
            <al>Voor zover in een kalenderjaar in
nieuwe gebouwen &#x2013; de verbetering van bestaande gebouwen
daaronder begrepen &#x2013; wordt ge&#xEF;nvesteerd wordt het
percentage genoemd in de eerste zin van dit lid verhoogd tot twaalf
percent van het investeringsbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval
in een kalenderjaar goederen, waarop het vorige lid toepassing heeft
gevonden, worden vervreemd, wordt van de overdrachtsprijzen een gelijk
percentage als ter zake van de investering in die goederen op de voet
van het eerste lid ten laste van de winst over de aldaar genoemde jaren
kon worden gebracht, ten bate van zowel de winst van dat jaar als van
de winst van het daarop volgende boekjaar gebracht. Bijtelling heeft
slechts plaats voor zover de vervreemding plaats vindt binnen zes jaar
&#x2013; voor zover betreft gebouwen binnen 15 jaar &#x2013; na de
aanvang van het jaar waarin de investering heeft
plaatsgevonden.</al>
            <al>Bijtelling heeft plaats tot
ten hoogste het bedrag waarvoor destijds aftrek is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Tot de
bedrijfsmiddelen worden niet
gerekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gronden,
daaronder begrepen de ondergrond van
gebouwen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>woonhuizen
daaronder begrepen tot bewoning dienende gedeelten van bedrijfspanden,
tenzij verhuur van deze woonhuizen ligt in de lijn van de normale
bedrijfsuitoefening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>personenautomobielen,
tenzij deze personenautomobielen bestemd zijn voor het bedrijfsmatig
personenvervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>pleziervaartuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>effecten,
vorderingen en
goodwill;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>flessen,
kisten en andere
verpakkingsmiddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>voorwerpen
van geringe waarde, omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid onder
b.</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>door de
belastingplichtige aan te wijzen andere
bedrijfsmiddelen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Buiten
aanmerking blijven, tenzij Onze Minister voor bepaalde gevallen het
tegendeel
bepaalt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verplichtingen
aangegaan tussen bloed- en aanverwanten in de rechte linie en in de
tweede graad van de
zijlinie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verplichtingen
aangegaan tussen gerechtigden tot een nalatenschap of
huwelijksgemeenschap waartoe het bedrijfsmiddel
behoort;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verplichtingen
aangegaan tussen degene die voor meer dan een vierde gedeelte van het
nominaal gestorte kapitaal middellijk of onmiddellijk aandeelhouder is
in een vennootschap welker kapitaal geheel of ten dele in aandelen is
verdeeld en deze vennootschap.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
onttrekken van een zaak aan de onderneming wordt met vervreemding
gelijkgesteld, met dien verstande dat alsdan de verkoopwaarde of,
indien deze niet is te bepalen, de geldswaarde, als overdrachtsprijs in
aanmerking wordt
genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Ingeval
een investering ongedaan wordt gemaakt dan wel met
betrekking tot een investering een vermindering, teruggaaf
of vergoeding wordt genoten, geldt zulks als vervreemding van een zaak
en het bedrag van die investering, vermindering, teruggaaf of
vergoeding als overdrachtprijs. Ingeval een vervreemding ongedaan wordt
gemaakt, dan wel met betrekking tot een vervreemding, een
vermindering, teruggaaf of vergoeding wordt verleend, geldt zulks als
een investering en het bedrag van die vervreemding, vermindering,
teruggaaf of vergoeding als
investeringsbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan in overeenstemming met de Minister van Economische
Zaken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
verminderingen in het algemeen of voor bepaalde groepen van
bedrijfsmiddelen
beperken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
verminderingen in het algemeen of voor bepaalde groepen van
bedrijfsmiddelen buiten toepassing
stellen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9b</nr>
          </kop>
          <al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikel 9, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9a">artikel 9A,
eerste lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=10">artikel 10 vierde lid</intref> vindt slechts toepassing, indien
door de belastingplichtige een regelmatige boekhouding wordt gevoerd,
met geregelde jaarlijkse afsluitingen. Houdt de belastingplichtige op
aldus boek te houden dan wordt de reserve volgens artikel 10 lid 4
opgenomen in de winst van het laatste kalenderjaar met regelmatige
boekhouding.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op de
opbrengst uit arbeid, bedrijf en beroep, komen niet in mindering de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, bedoelde kosten welke verband houden met de
volgende
posten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
werkruimte, de inrichting daaronder begrepen, in de woning van de
belastingplichtige
als:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>ingeval
hij tevens soortgelijke werkruimte buiten die woning ter beschikking
heeft, hij het gezamenlijke bedrag van zijn opbrengst uit arbeid,
bedrijf en beroep voor minder dan tweederde in de werkruimte in die
woning verwerft dan
wel,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>ingeval
hij niet tevens soortgelijke werkruimte buiten die woning ter
beschikking heeft, hij het gezamenlijke bedrag van zijn opbrengst uit
arbeid, bedrijf en beroep voor minder dan tweederde in of vanuit de
werkruimte in die woning
verwerft;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>woon-werkverkeer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vaartuigen
die worden gebruikt voor representatieve
doeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kleding,
met uitzondering van
werkkleding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>literatuur,
met uitzondering van
vakliteratuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>telefoonabonnementen
en internetaansluitingen op naam van de belastingplichtige in
priv&#xE9;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>persoonlijke
verzorging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>voedsel,
drank en genotmiddelen, representatie &#x2013; daaronder begrepen
recepties, feestelijke bijeenkomsten en vermaak alsmede excursies,
studiereizen en dergelijke; een en ander met inbegrip van de
desbetreffende reizen en het desbetreffende
verblijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>giften en
relatiegeschenken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>geldboeten
opgelegd door een strafrechter die bevoegd is op de BES eilanden en
geldsommen betaald aan het het Rijk, Bonaire, Sint Eustatius en Saba
ter voorkoming van strafvervolging op de BES eilanden of ter voldoening
aan een voorwaarde verbonden aan een besluit tot gratieverlening
alsmede door een overheidsinstelling krachtens een wet of daarop
gebaseerde bepalingen opgelegde boeten en
verhogingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>misdrijven
ter zake waarvan de belastingplichtige door een strafrechter die
bevoegd is op de BES eilanden bij onherroepelijke uitspraak is
veroordeeld, daaronder begrepen de misdrijven die zijn betrokken bij de
bepaling van de hoogte van de opgelegde straf en ter zake waarvan het
Openbaar Ministerie heeft verklaard te zullen afzien van
strafvervolging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>misdrijven
ter zake waarvan de belastingplichtige ter voorkoming van
strafvervolging op de BES eilanden aan de gestelde voorwaarden heeft
voldaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>de kosten
en lasten van een tot het ondernemingsvermogen behorende woning, met
uitzondering van afschrijving, voor zover deze kosten en lasten meer
bedragen dan het bedrag dat ter zake van het gebruik ervan voor de
berekening van de loon- of inkomstenbelasting bij de gebruiker als loon
of winst in aanmerking wordt genomen, een en ander onverminderd het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel h, onder
2&#xB0;</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>steekpenningen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
gezamenlijk bedrag van kosten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>,
voor zover die verband houden met een hierna te noemen post, wordt,
behalve voor zover de kosten ten laste komen van de winst uit bedrijf
van de belastingplichtige, in aanmerking genomen met inachtneming van
de daarbij gegeven
normering:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>muziekinstrumenten,
geluidsapparatuur, gereedschap, tekstverwerkers, schrijf- en
rekenmachines, computers, faxmachines, apparatuur voor
telefoongesprekken, andere dergelijke apparatuur, alsmede
beeldapparatuur: voor zover het gezamenlijk bedrag per jaar, op basis
van afschrijving in drie jaar, uitgaat boven
USD&#xA0;419;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>cursussen,
congressen, seminars, symposia en dergelijke met inbegrip van de
desbetreffende reizen en het desbetreffende verblijf: voor 75%, tot ten
hoogste USD&#xA0;1.397.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Autokosten
worden als volgt in aanmerking
genomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingeval
het een auto betreft die niet behoort tot het bedrijfsvermogen van een
ondernemer: tot een bedrag van USD&#xA0;0,20 per
kilometer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ingeval
het een aan belastingplichtige ter beschikking gestelde auto betreft:
het bedrag van de door hem betaalde
brandstofkosten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
bepaalde in het eerste lid, onderdelen h en i, en het tweede lid,
onderdeel b, is , voor zover de aldaar bedoelde kosten ten laste komen
van de winst uit bedrijf van de belastingplichtige, slechts van
toepassing op 20% van die kosten. Het voorgaande is niet van toepassing
met betrekking tot die kosten en lasten voor zover de onderneming
direct is gericht op het vervaardigen of het verhandelen van de aldaar
bedoelde goederen dan wel op het verrichten van daarmee verband
houdende diensten, en deze deel uitmaken van de omzet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdeel d, wordt kleding als
werkkleding aangemerkt ingeval
het:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uitsluitend
of nagenoeg uitsluitend geschikt is om bij het verwerven van de
inkomsten te
dragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is voorzien
van zodanige uiterlijke kenmerken dat daaruit blijkt dat deze
uitsluitend is bestemd om bij het verwerven van de inkomsten te dragen.
Onze Minister kan nadere regels geven om te bepalen wanneer dit het
geval is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Voor
zover kosten en lasten die verband houden met een misdrijf bij het
bepalen van de winst in aanmerking zijn genomen in een of meer van de
vijf jaren voorafgaande aan het jaar waarin de veroordeling, bedoeld in
het eerste lid, onderdeel k, onherroepelijk is geworden, dan wel waarin
aan de gestelde voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, onderdeel l, is
voldaan, wordt het bedrag ter grootte van de som van deze kosten en
lasten gerekend tot de positieve voordelen van de winst uit bedrijf van
het laatstbedoelde jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdelen k en l, wordt met de
belastingplichtige gelijk gesteld degene die ten behoeve van de
belastingplichtige opdracht heeft gegeven tot het misdrijf dan wel aan
het misdrijf feitelijk leiding heeft
gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Uitgaven
voor aankoop, stichting, verbetering of verandering van gronden,
gebouwen, werktuigen, gereedschappen en andere goederen, die voor de
uitoefening van het bedrijf of beroep worden gebruikt, uitgaven voor
overneming, uitbreiding, verbetering of verandering van het bedrijf of
beroep en andere uitgaven van die aard, worden niet als bedrijfs- of
beroepskosten beschouwd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Uitgezonderd
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
uitgaven nodig ter vervanging van goederen, waarop niet wordt
afgeschreven, gebouwen niet daaronder
begrepen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
uitgaven tot aanschaffing van voorwerpen van geringe waarde, voor zover
die uitgaven gewoonlijk tot de dagelijkse onkosten van het bedrijf of
beroep worden gerekend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voorts is
geen aftrek toegelaten ter zake
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
vormen of vergroten van een reservefonds;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>interest van
eigen
kapitaal.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>[vervallen].</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In
afwijking van het bepaalde in de derde lid kan, ingeval vergoedingen
wegens verlies of beschadiging van een niet in het tweede lid, letter b
bedoeld bedrijfsmiddel of de opbrengst bij vervreemding van zodanig
bedrijfsmiddel de boekwaarde van dat bedrijfsmiddel dan wel van het
beschadigde gedeelte overtreffen, bij het bepalen van de in een
kalenderjaar genoten winst in elk geval, indien en zolang het voornemen
tot vervanging of herstel van het bedrijfsmiddel bestaat, het verschil
gereserveerd worden en blijven tot vermindering van de in aanmerking te
nemen kosten van vervanging of herstel. Het bepaalde in de vorige
volzin vindt overeenkomstige toepassing ingeval aan het voornemen tot
vervanging van het bedrijfsmiddel reeds v&#xF3;&#xF3;r de vervreemding
gevolg is gegeven. De reserve wordt, voor zover zij het verschil tussen
de kosten van vervanging of herstel en de boekwaarde van het
verlorengegane of vervreemde bedrijfsmiddel dan wel het beschadigde
gedeelte daarvan overtreft, in de winst opgenomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De op de
voet van het vierde lid gevormde reserve wordt uiterlijk in het vierde
kalenderjaar volgende op dat waarin de reserve is ontstaan, in de winst
opgenomen, tenzij voor de vervanging of het herstel een langer tijdvak
vereist is dan wel de vervanging of het herstel, mits daaraan een begin
van uitvoering is gegeven, door bijzondere omstandigheden is
vertraagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikel 9 vijfde lid</intref>, blijft de vermindering van de
kosten van vervanging of herstel ingevolge het vierde lid buiten
aanmerking; het bedrag van die vermindering wordt geacht naar gelang
van de op de voet van artikel 9, vijfde lid, mogelijke afschrijvingen
te zijn afgeschreven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Bij het
staken van een bedrijf of beroep dan wel bij overdracht of liquidatie
van het gedeelte waartoe de in het vierde lid bedoelde reserve behoort,
wordt deze reserve aangemerkt als een voordeel in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=6">artikel 6,
letter d</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot de
bestanddelen van het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=3">vierde lid van artikel 3</intref> omschreven inkomen
behoren
mede:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>Afkoopsommen,
schadeloosstellingen en tegemoetkomingen welke toegekend
zijn:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>ter
vervanging van gederfde of te derven beloningen, al dan niet ingegane
periodieke uitkeringen en andere opbrengsten of inkomsten dan
wel</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>ter zake van het
staken of niet verrichten van werkzaamheden in de ruimste zin, dan wel
wegens het prijsgeven van een uitzicht op deelgerechtigdheid in een
bedrijf of een zelfstandig uitgeoefend
beroep;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>hetgeen
bij vervreemding van aandelen in een vennootschap waarvan het kapitaal
geheel of ten dele in aandelen is verdeeld en welke in liquidatie is
getreden of waarschijnlijk binnenkort in liquidatie zal treden,
ontvangen wordt boven het op de desbetreffende aandelen gestorte
kapitaal; behoudens het bepaalde in het sub 3&#xB0; van dit lid geldt
deze bepaling niet, indien de nieuwe verkrijger een op de BES eilanden
wonende belastingplichtige is, die bij de verkrijging niet in de
uitoefening van een bedrijf of beroep heeft
gehandeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>De
winst uit aanmerkelijk belang, zijnde het gezamenlijke bedrag
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>voordelen
welke worden getrokken uit tot een aanmerkelijk belang behorende
aandelen of winstbewijzen verminderd met de aftrekbare kosten
(reguliere
voordelen);</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>voordelen
welke worden behaald bij de vervreemding van tot een aanmerkelijk
belang behorende aandelen, winstbewijzen of schuldvorderingen, alsmede
bij de vervreemding van een gedeelte van de daarin besloten liggende
rechten (vervreemdingsvoordelen).</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bestaat
de afkoopsom, schadeloosstelling, tegemoetkoming dan wel het in het
eerste lid onder 2&#xB0; bedoelde bedrag in de toekenning van een
recht, dat periodieke opbrengsten oplevert (zoals het recht op een
lijfrente of op een winstaandeel) dan worden slechts deze periodieke
opbrengsten, doch niet het eraan ten grondslag liggende recht
(stamrecht), tot het inkomen gerekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
belastingplichtige heeft een aanmerkelijk belang indien hij al dan niet
tezamen met zijn
echtgenoot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor
ten minste 5% van het geplaatste kapitaal onmiddellijk of middellijk
aandeelhouder is geweest in een vennootschap waarvan het kapitaal
geheel of ten dele in aandelen is
verdeeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rechten
heeft om direct of indirect aandelen te verwerven tot ten minste 5% van
het geplaatste
aandelenkapitaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>winstbewijzen
heeft die betrekking hebben op ten minste 5% van de jaarwinst van een
vennootschap dan wel op ten minste 5% van wat bij liquidatie wordt
uitgekeerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor de
belastingplichtige behoren mede tot een aanmerkelijk
belang;</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien
hij een aanmerkelijk belang heeft: zijn overige winstbewijzen van en
schuldvorderingen op die
vennootschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien
hij geen aanmerkelijk belang heeft: de tot zijn vermogen behorende
aandelen in, winstbewijzen van en schuldvorderingen, alsmede daarop
betrekking hebbende koopopties, op een vennootschap waarin hij geen,
maar zijn echtgenoot of een van hun bloed- of aanverwanten in de rechte
lijn wel een aanmerkelijk belang heeft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Onder
vervreemding van aandelen, winstbewijzen of schuldvorderingen wordt
mede
begrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
inkopen van
aandelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
afkopen en inkopen van
winstbewijzen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
betaalbaar stellen van
liquidatie-uitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
aflossen van
schuldvorderingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het
brengen in het vermogen van een
onderneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het
niet langer aanwezig zijn van een aanmerkelijk
belang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het anders
dan door overlijden ophouden op de BES eilanden te wonen, hieronder
begrepen de situatie waarin de belastingplichtige ingevolge het
bepaalde in de Belastingregeling voor het Koninkrijk dan wel een
verdrag ter voorkoming van dubbele belasting voor de toepassing van die
regeling, onderscheidenlijk dat verdrag, geacht wordt geen inwoner van
de BES eilanden meer te zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
vervreemdingsvoordelen worden gesteld op de overdrachtsprijs verminderd
met de verkrijgingsprijs. Ingeval een overdrachtsprijs of
verkrijgingsprijs ontbreekt of is bedongen bij een niet onder normale
omstandigheden gesloten overeenkomst wordt als overdrachtsprijs,
onderscheidenlijk verkrijgingsprijs, aangemerkt de waarde welke ten
tijde van de vervreemding, onderscheidenlijk de verkrijging, in het
economische verkeer aan de aandelen of winstbewijzen kan worden
toegekend. Ten aanzien van aan het vermogen van een onderneming
onttrokken aandelen of winstbewijzen geldt als verkrijgingsprijs de
waarde welke daaraan ten tijde van de onttrekking in het economische
verkeer kan worden toegekend. Ten aanzien van krachtens erfrecht of
huwelijksvermogensrecht opgekomen aandelen of winstbewijzen geldt als
verkrijgingsprijs die welke geldt voor de erflater, onderscheidenlijk
degene van wiens zijde de aandelen in de gemeenschap zijn
gevallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Ingeval
de belastingplichtige zich metterwoon op de BES eilanden vestigt en op
dat tijdstip aandelen in of winstbewijzen van een vennootschap heeft,
wordt de verkrijgingsprijs van die aandelen of winstbewijzen gesteld op
de waarde welke op dat tijdstip in het economische verkeer aan die
aandelen of winstbewijzen kan worden toegekend. De vorige volzin vindt
geen toepassing ingeval de belastingplichtige zich metterwoon op de BES
eilanden vestigt binnen tien jaren na deze metterwoon te hebben
verlaten. Indien reeds een belastingaanslag is opgelegd bij vertrek van
de belastingplichtige uit de BES eilanden, dan wordt deze
belastingaanslag kwijtgescholden en wordt de verkrijgingsprijs gesteld
op het bedrag van de verkrijgingsprijs voorafgaande aan zijn vertrek.
De eerste volzin vindt voorts geen toepassing ingeval het aandelen of
winstbewijzen van een op de BES eilanden gevestigde vennootschap
betreft behoudens voor zover blijkt dat de belastingplichtige in
verband met het metterwoon verlaten van een ander land belasting
verschuldigd is over de waarde-aangroei van die aandelen, winstbewijzen
of schuldvorderingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Het
vijfde lid, onderdeel g, vindt met betrekking tot een aanmerkelijk
belang in een niet op de BES eilanden gevestigde vennootschap geen
toepassing indien het in dat lid bedoelde ophouden op de BES eilanden
te wonen plaatsvindt binnen acht jaren nadat de belastingplichtige zich
metterwoon op de BES eilanden heeft gevestigd en hij sedert de laatste
vijfentwintig jaren in totaal niet langer dan tien jaren op de BES
eilanden heeft gewoond.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Winst uit
aanmerkelijk belang wordt beschouwd te zijn genoten ten aanzien
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>reguliere
voordelen: op het tijdstip bepaald overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16b">artikel
16B</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vervreemdingsvoordelen:
op het tijdstip van de vervreemding, met dien verstande dat in geval
van het ophouden van de binnenlandse belastingplicht als tijdstip van
genieten wordt aangemerkt het tijdstip dat onmiddellijk voorafgaat aan
het ophouden van de binnenlandse
belastingplicht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>Het
tweede lid is niet van toepassing op afkoop van pensioen, behoudens
voor zover het betreft een overgang als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=6b" compleet="nee">artikel 6B, tweede
lid, tweede volzin, van de Wet loonbelasting BES</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al>Het
tweede lid is voorts niet van toepassing op afkoop van een recht op
lijfrente als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel e</intref>, behoudens
voor zover het recht wordt omgezet in een ander recht op een
soortgelijke lijfrente.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
belasting wordt geheven over de in enig kalenderjaar genoten belastbare
som. Heeft de belastingplicht slechts gedurende een gedeelte van het
kalenderjaar bestaan, dan treedt dit gedeelte (belastingtijdvak)
daarvoor in de plaats. Ter berekening van de dan verschuldigde
belasting wordt het in het belastingtijdvak genoten zuiver inkomen, met
uitzondering van het inkomen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11">artikel 11, tiende en elfde
lid</intref>, herleid tot een voljaarsinkomen. Van de hierover volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a">artikel
24A</intref> verschuldigde belasting, na vermindering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24">artikel 24,
tweede, derde en vierde lid</intref>, bedoelde bedragen, is zoveel
driehonderdzestigsten verschuldigd als het aantal dagen bedraagt
waarover in het kalenderjaar belastingplicht heeft
bestaan.</al>
            <al>Bij de toepassing van het
bovenstaande wordt iedere volle maand op dertig dagen en het jaar op
360 gesteld, terwijl de dag waarop een belastingtijdvak begint voor een
volle dag wordt gerekend en de dag waarop een belastingtijdvak eindigt
wordt verwaarloosd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
het in het vorige lid bedoelde herleide voljaarinkomen hoger is dan het
inkomen dat, had de belastingplicht het gehele kalenderjaar bestaan,
naar schatting in dat jaar zou zijn genoten, dan kan belastingplichtige
verzoeken dat de verschuldigde belasting wordt bepaald aan de hand van
de
formule:</al>
            <table colsep="0" frame="none" pgwide="2" rowsep="0" tabstyle="xml2">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/>
                <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="59*"/>
                <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="5*"/>
                <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="77*"/>
                <tbody valign="top">
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>verschuldigde
bedrag
=</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>belastbare
som genoten in het
belastingtijdvak</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>x</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                      <al>de
belasting van het geschatte
jaarinkomen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>geschat
jaarinkomen</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>volgens
het tarief als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a">artikel 24A</intref>.</al>
          </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
de toepassing van dit artikel worden de bedragen, genoemd in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikelen 9, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">16, eerste lid, onderdelen c en h, en het
vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16a">artikel 16A, eerste lid, onderdeel e, tweede lid,
onderdeel c, en het vijfde lid, onderdeel a</intref>, evenredig toegepast voor
het belastingtijdvak waarover de belastingplicht heeft
bestaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aandelen
in de opbrengst van een bedrijf of beroep, dat niet door de
belastingplichtige zelve wordt uitgeoefend, worden beschouwd als baten
van het kalenderjaar waarin hun bedrag wordt vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Heeft die
vaststelling plaats nadat de belastingplichtige de BES eilanden
metterwoon heeft verlaten dan wel na diens overlijden, dan wordt deze
geacht plaats te hebben gehad in het jaar waarin de belastingplichtige
de BES eilanden verliet dan wel overleed, doch in ieder geval
v&#xF3;&#xF3;r dit vertrek of
overlijden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
berekening van het zuiver inkomen leidt tot een negatief bedrag wordt
dit aangemerkt als een verlies. Een verlies wordt verrekend met de
zuivere inkomens van de volgende vijf belastingjaren, te beginnen bij
het eerste van die jaren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval
het huwelijk door overlijden van de belastingplichtige wordt ontbonden
wordt diens verlies voor zover dat is voortgevloeid uit andere
bestanddelen van het zuiver inkomen dan zijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20">artikel 20,
tweede en derde lid</intref>, verrekend met zuivere inkomens van de echtgenoot.
De vorige volzin is slechts van toepassing indien zowel de
belastingplichtige als zijn echtgenoot op het tijdstip van ontbinding
van het huwelijk binnenlands belastingplichtig was.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval
het huwelijk wordt ontbonden anders dan door overlijden wordt het
verlies van een belastingplichtige voor zover dit is voortgevloeid uit
bestanddelen van zijn zuiver inkomen welke van de zijde van zijn
echtgenoot zijn opgekomen en niet kan worden verrekend met zuiver
inkomen van de jaren waarin het huwelijk heeft bestaan, uitsluitend
verrekend met zuivere inkomens van de gewezen echtgenoot. Met
ontbinding van een huwelijk wordt gelijkgesteld het duurzaam gescheiden
gaan leven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Persoonlijke
lasten
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>lijfrenten
en andere periodieke uitkeringen en verstrekkingen als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, met dien verstande
dat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>indien
zij de tegenwaarde van een prestatie vormen zij slechts aftrekbaar zijn
voor zover zij, tezamen met de ter zake van de desbetreffende
verplichting reeds betaalde uitkeringen, de waarde van de prestatie te
boven gaan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>in
de niet onder 1&#xB0; bedoelde gevallen geen aftrek is toegestaan ter
zake van uitgaven gedaan aan bloed- en aanverwanten in de rechte lijn
of in de tweede graad van de
zijlijn;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>pensioenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
niet als kosten tot verwerving, inning, en behoud der opbrengst en op
de opbrengst rustende lasten aan te merken renten van schulden en
kosten van geldleningen tot een bedrag van
USD&#xA0;1.397;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>[vervallen]</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>premies
van levensverzekeringen, lijfrente of pensioenverzekering, met
uitzondering van de premies als bedoeld onder
d;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>giften aan op de
BES eilanden gevestigde kerkelijke, charitatieve, culturele,
wetenschappelijke en het algemeen nut beogende instellingen, mits deze
giften met schriftelijke bewijsstukken worden aangetoond, indien en
voor zover zij in totaal een ten honderd van het inkomen en tevens
USD&#xA0;56 te boven gaan, met dien verstande dat het in mindering te
brengen bedrag ten hoogste drie ten honderd van het inkomen
beloopt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de volgende
kosten welke verband houden met de eigen woning die de
belastingplichtige als hoofdverblijf ter beschikking
staat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>rente
van schulden en kosten van geldlening aangegaan ter verkrijging,
onderhoud of verbetering van de eigen woning, alsmede de premies voor
een aan die lening verbonden met de looptijd dalende
overlijdens-risicoverzekering, tot ten hoogste een bedrag van
USD&#xA0;15.364 alsmede het onbenut gebleven deel van het bedrag,
genoemd in onderdeel
c;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>kosten van
onderhoud van de eigen woning tot een bedrag van 2% van de waarde van
de woning voor de toepassing van de grondbelasting met een maximum van
USD&#xA0;1.676;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>kosten
van onderhoud van de eigen woning die volgens een eilandelijke
monumentenverordening is aangewezen tot beschermd
monument;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>premies
voor brand- en natuurrampenverzekeringen. Voor de toepassing van dit
onderdeel wordt onder eigen woning, die de belastingplichtige als
hoofdverblijf ter beschikking staat, mede begrepen andere eigen
woningen, die de belastingplichtige ter beschikking
staan.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de
premi&#xEB;n, bedoeld onder letter e van het vorige lid, kan niet meer
dan vijf ten honderd van het inkomen en niet meer dan USD&#xA0;559
worden afgetrokken. Voor hen op wie het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">artikel 9, zevende
lid</intref>, van toepassing is, kunnen die premi&#xEB;n slechts voor aftrek in
aanmerking komen, indien en voor zover de volgens dat voorschrift
toegelaten aftrek beneden evengenoemde grens blijft. Als giften worden
voor de toepassing van het vorige lid onder f uitsluitend aangemerkt
bevoordelingen uit vrijgevigheid en niet verplichte bijdragen, indien
en voor zover aan deze bevoordelingen en bijdragen geen op geld
waardeerbare aanspraak wordt ontleend, alsmede kerkelijke
belastingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
maximum bedoeld in het eerste lid onder c en tweede lid van dit artikel
en in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">3e en 6e lid van artikel 9</intref> gelden voor een aanslag over een
vol jaar; indien er sprake is van een belastingtijdvak, worden deze
maxima naar evenredigheid verminderd naar gelang het aantal dagen van
het belastingtijdvak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In geval
een woning aan twee of meer belastingplichtigen tegelijkertijd als
hoofdverblijf ter beschikking staat, worden in afwijking van het eerste
lid, onderdeel h, de aldaar genoemde maximale bedragen voor elk van hen
naar evenredigheid toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van de belastingplichtige aan wie de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en
derde lid</intref>, bedoelde bestanddelen van het inkomen van zijn echtgenoot
worden
toegerekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>wordt
het bedrag, genoemd in het eerste lid, onderdeel c, verhoogd tot
USD&#xA0;2.794;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>geldt
voor de toepassing van het eerste lid, onderdeel f, en het tweede lid,
in plaats van het inkomen van de belastingplichtige het gezamenlijke
bedrag van het inkomen van de belastingplichtige en dat van zijn
echtgenoot.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Buitengewone
lasten zijn de op de belastingplichtige drukkende
uitgaven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ter
zake van ziekte, invaliditeit, bevalling en overlijden van de
belastingplichtige, diens echtgenoot, diens eigen en aangehuwde
kinderen en pleegkinderen en van diens bloed- of aanverwanten in de
rechte linie of in de tweede graad van de
zijlinie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ter zake
van opleiding of studie voor een beroep van hemzelf of zijn
echtgenoot;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>tot
voorziening in het noodzakelijke levensonderhoud van eigen en
aangehuwde kinderen en pleegkinderen die 27 jaar of ouder zijn en van
andere bloed- of aanverwanten in de rechte linie of in de tweede graad
van de zijlinie, voor zover die personen niet bij machte zijn zelf
inkomsten ter voorziening in hun levensonderhoud te
verwerven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>tot
voorziening in het noodzakelijke levensonderhoud van kinderen tot 27
jaar die tengevolge van ziekte of gebreken buiten staat zijn om de
helft te verdienen van hetgeen lichamelijk en geestelijk gezonde
kinderen, voor zover die kinderen niet bij machte zijn zelf inkomsten
ter voorziening in hun levensonderhoud te
verwerven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ter zake
van de kosten van studie van een middelbaar beroeps-, hoger beroeps-,
universitaire of daarmee vergelijkbare opleiding voor eigen kinderen,
kinderen van de echtgenoot en pleegkinderen tot 27 jaar tot een bedrag
van ten hoogste USD&#xA0;5.587 per kind.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
gezamenlijke uitgaven voor zover verband houdend met een hierna te
noemen post wordt in aanmerking genomen met inachtneming van de daarbij
gegeven
normering:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
met de in het eerste lid, onderdeel a, bedoelde uitgaven verband
houdende kosten van vervoer per auto tot een bedrag van USD 0,20 per
kilometer, of, indien het betreft een ter beschikking gestelde auto, de
brandstofkosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
in het eerste lid, onderdeel b, bedoelde uitgaven: 75% van de kosten
van verblijf buiten het eiland waar de belastingplichtige
woont;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de in het
eerste lid, onderdeel c, bedoelde uitgaven: ten hoogste USD 1.397 per
ondersteunde met dien verstande dat het totaal in aanmerking te nemen
bedrag niet meer beloopt dan 10% van het inkomen van de
belastingplichtige.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Tot de
buitengewone lasten worden niet
gerekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ter
zake van studiekosten: andere kosten dan school- of collegegeld, kosten
van boeken en ander verplicht lesmateriaal niet zijnde voorwerpen als
omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9c">artikel 9C, tweede lid, onderdeel a</intref>, alsmede kosten van
interinsulair of internationaal vervoer, met dien verstande dat in
geval van het eerste lid, onderdeel e, ten hoogste aftrekbaar is de met
&#xE9;&#xE9;n reis per jaar per kind gemoeide kosten van
vervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de premie
die verschuldigd is ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028294" compleet="nee">Wet algemene verzekering bijzondere
ziektekosten BES</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid, onderdelen a, c en d, bedoelde uitgaven worden in
aanmerking genomen voor zover zij gezamenlijk meer bedragen dan 5% van
het inkomen, doch ten minste USD&#xA0;838.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van de belastingplichtige aan wie de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en
derde lid</intref>, bedoelde bestanddelen van het inkomen van zijn echtgenoot
worden
toegerekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt
het bedrag, genoemd in het eerste lid, onderdeel e, verhoogd tot
USD&#xA0;11.174;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geldt
voor de toepassing van het tweede lid, onderdeel c, en het vierde lid
in plaats van het inkomen van de belastingplichtige het gezamenlijke
bedrag van het inkomen van de belastingplichtige en dat van zijn
echtgenoot.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan nadere regels stellen op grond waarvan ingeval van twee
ongehuwde ouders het recht op aftrek, bedoeld in het derde lid, kan
worden overgeheveld naar de andere ouder dan wel in geval van
&#xE9;&#xE9;n-ouderschap de aftrek kan worden
verdubbeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Opbrengsten,
andere dan winst uit bedrijf of beroep, worden beschouwd te zijn
genoten op het tijdstip waarop
zij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ontvangen
of verrekend zijn, ter beschikking van de belastingplichtige zijn
gesteld of rentedragend zijn geworden; dan
wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vorderbaar en
tevens inbaar zijn geworden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op die
opbrengsten in mindering te brengen kosten en lasten, zomede de
persoonlijke lasten en de buitengewone lasten, worden in aanmerking
genomen op het tijdstip waarop zij betaald of verrekend zijn, door de
belastingplichtige ter beschikking zijn gesteld of rentedragend zijn
geworden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Niet
op de BES eilanden wonende
belastingplichtigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De niet
op de BES eilanden wonende personen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=1">artikel 1, lid 3</intref>, zijn
belastingplichtig naar hun gehele belastbaar inkomen genoten in het
kalenderjaar of belastingtijdvak, voor zover dit werd verkregen uit de
opbrengst
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>[vervallen];</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schuldvorderingen,
welke, wat de hoofdsom betreft, verzekerd zijn door hypotheek,
gevestigd op op de BES eilanden gelegen onroerende zaken of de rechten
waaraan deze zijn
onderworpen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>andere
bestanddelen van het roerend kapitaal, geen effecten zijnde, welker
opbrengst afhankelijk is hetzij van de opbrengst van een bedrijf of
beroep, dat en voor zover het op de BES eilanden wordt uitgeoefend;
hetzij van de hoeveelheid of de opbrengst van enig produkt, op de BES
eilanden gewonnen, bewerkt of
verwerkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bedrijven
en beroepen (ambt, waardigheid, bediening en bestaande of vroegere
dienstbetrekking door henzelf of door een ander vervuld daaronder
begrepen), die en voor zover zij persoonlijk of door vaste
vertegenwoordigers of gemachtigden op de BES eilanden worden
uitgeoefend. Indien die uitoefening slechts tijdelijk geschiedt en
korter dan drie maanden achtereen duurt, kan bij landsbesluit gehele of
gedeeltelijke ontheffing van belasting worden
verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>aandelen
in, of winstbewijzen, obligaties of schuldvorderingen ten laste van een
op de BES eilanden gevestigde vennootschap welker kapitaal geheel of
ten dele in aandelen is
verdeeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vervreemding
van tot een aanmerkelijk belang behorende aandelen in of winstbewijzen
van een vennootschap waarbij het kapitaal geheel of ten dele in
aandelen is
verdeeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een
bestaande of vroegere dienstbetrekking door henzelf of door een ander
vervuld als bestuurder of commissaris van een op de BES eilanden
gevestigd lichaam, ook in het geval van beperking van de bevoegdheid
tot buiten de BES eilanden gelegen gedeelten van de onderneming van dat
lichaam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>uit de
lands- of eilandskas bezoldigde ambten, terwijl de aan deze ambten
verbonden werkzaamheden buiten de BES eilanden werden
verricht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid, onderdelen e en f, is slechts van toepassing op niet op de
BES eilanden wonende natuurlijke personen die in de loop van de laatste
tien jaren voorafgaande aan het verkrijgen van de opbrengst uit de
aandelen, winstbewijzen, obligaties en schuldvorderingen, bedoeld in
onderdeel e van genoemd lid dan wel de vervreemding van de aandelen of
winstbewijzen, bedoeld in onderdeel f van genoemd lid inwoner van de
BES eilanden zijn geweest.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdeel f, wordt de verkrijgingsprijs
van aandelen en winstbewijzen welke tot een aanmerkelijk belang behoren
en ter zake waarvan bij het door de belastingplichtige metterwoon
verlaten van de BES eilanden vervreemdingsvoordelen in aanmerking zijn
genomen, gesteld op de waarde in het economische verkeer waarvan is
uitgegaan voor de berekening van die voordelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt een lichaam waarvan de oprichting
heeft plaatsgevonden naar het op de BES eilanden geldende recht steeds
geacht op de BES eilanden te zijn
gevestigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
zuivere opbrengst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=17">artikel 17</intref> genoemde bronnen van inkomen
wordt bepaald met inachtneming van de beginselen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=5">5</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9b">9B</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=10">10</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=15">15</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">16 eerste lid letter f</intref> zijn op de in dit hoofdstuk
bedoelde belastingplichtigen van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>[vervallen].</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">Artikel
16</intref> is zijn niet op de in dit hoofdstuk bedoelde belastingplichtigen van
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Gehuwde
belastingplichtigen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dit
artikel is van toepassing op een belastingplichtige die het gehele
kalenderjaar gehuwd is geweest zonder duurzaam gescheiden te hebben
geleefd, mits zowel de belastingplichtige als zijn echtgenoot op de BES
eilanden woonde. Indien de belastingplichtige en zijn echtgenoot
duurzaam gescheiden gaan leven en binnen zes maanden nadien de
samenleving hervatten, worden zij voor de toepassing van dit artikel
geacht niet duurzaam gescheiden te hebben geleefd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bestanddelen van het zuiver inkomen van een belastingplichtige, anders
dan het persoonlijk inkomen en de persoonlijke verminderingen, worden
aangemerkt als zuiver inkomen van zijn echtgenoot
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zijn
persoonlijk inkomen lager is dan dat van zijn
echtgenoot;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
belastingplichtige niet, maar zijn echtgenoot wel persoonlijk inkomen
geniet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>beider
persoonlijk inkomen gelijk is of beiden geen persoonlijk inkomen
genieten, en belastingplichtige jonger is dan zijn
echtgenoot.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
persoonlijk inkomen bestaat uit het gezamenlijk bedrag
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst van een voor eigen rekening gedreven
onderneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst van
arbeid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst van rechten op periodieke
uitkeringen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>ingevolge
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459" compleet="nee">Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028387" compleet="nee">Wet algemene weduwen- en
wezenverzekering
BES</extref>;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>genoten
ter zake van
studie;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>verkregen
in verband met invaliditeit, ziekte of
ongeval;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                      <al>bedongen
in rechtstreeks verband met of bij het staken van een
onderneming;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                      <al>verkregen
ter zake van echtscheiding of scheiding van tafel en
bed.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
persoonlijke verminderingen van het inkomen zijn de premies als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel e</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij de
scheiding van goederen blijft op verzoek van een dan wel van beide
echtgenoten het tweede lid buiten toepassing. In dat geval wordt de
belasting berekend als ware het tweede lid wel van toepassing.
Vervolgens wordt de door beide echtgenoten tezamen verschuldigde
belasting omgeslagen in verhouding van ieders zuiver
inkomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
persoonlijk inkomen van een minderjarig kind, alsmede de persoonlijke
verminderingen van zijn inkomen, wordt aangemerkt als inkomen van dat
kind.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
zuiver inkomen van een minderjarig kind, anders dan dat bedoeld in het
eerste lid, wordt, onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20">artikel 20, tweede lid</intref>,
aangemerkt als zuiver inkomen van de belastingplichtige die het gezag
over dat kind uitoefent.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Indien ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20">artikelen 20</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=20a">20A</intref>
inkomensbestanddelen van een derde zijn toegerekend aan de
belastingplichtige is die derde, onverminderd zijn aansprakelijkheid
uit andere hoofde, aansprakelijk voor een evenredig deel van de
verschuldigde belasting, bepaald naar verhouding van de zonder
toepassing van dat artikel berekende belastbare
inkomens.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23a</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23b</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23c</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23d</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23e</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Bedrag
der belasting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Belastbare
som
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten
aanzien van binnenlandse belastingplichtigen: het belastbare inkomen
verminderd
met:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het
zuivere bedrag van de voordelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid,
onder
3&#xB0;</intref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
belastingvrije
som;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
kindertoeslag indien tot het huishouden van de belastingplichtige een
kind behoort dat bij de aanvang van het kalenderjaar de leeftijd van 18
jaar niet heeft bereikt,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
ouderentoeslag indien de belastingplichtige bij de aanvang van het
kalenderjaar de leeftijd heeft bereikt op grond waarvan hij ingevolge
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459" compleet="nee">Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref> in aanmerking zou komen voor
een
uitkering;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten
aanzien van buitenlandse belastingplichtigen: het belastbare inkomen
voor zover dit is verkregen uit de opbrengsten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=17">artikel 17,
eerste lid, aanhef en onderdelen a, b, c, d, g en
h</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
belastingvrije som bedraagt USD
10&#xA0;813.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
kindertoeslag bedraagt USD 1&#xA0;386 per kind, doch niet meer dan
USD
2&#xA0;772.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
ouderentoeslag bedraagt USD
1&#xA0;222.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In
afwijking van het derde lid wordt de kindertoeslag op nihil gesteld
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
persoonlijk inkomen van de belastingplichtige lager is dan het
persoonlijk inkomen van zijn
echtgenoot;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
persoonlijk inkomen van de belastingplichtige gelijk is aan het
persoonlijk inkomen van zijn echtgenoot en de belastingplichtige jonger
is dan zijn echtgenoot.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
belastingplichtige die niet op de BES eilanden woont, komt in een
kalenderjaar waarin hij tevens als op de BES eilanden wonende persoon
belastingplichtig is, voor zijn periode van buitenlandse
belastingplicht, in afwijking in zoverre van het eerste lid, onderdeel
b, in aanmerking voor de belastingvrije som voor zover deze in de
periode van binnenlandse belastingplicht onbenut is
gebleven.</al>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid, onderdeel b, komt een niet op de BES
eilanden woonachtige belastingplichtige die een uit de BES eilanden
afkomstige pensioenuitkering geniet die op grond van de voor de BES
eilanden geldende fiscale regels wordt belast, in aanmerking voor de in
het eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;, genoemde belastingvrije
som, met dien verstande dat de belastingvrije som die deze
belastingplichtige in aanmerking mag nemen maximaal wordt gesteld op
het bedrag van de pensioenuitkering dat volgens de fiscale regels van
de BES eilanden mag worden
belast.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bedrag van de over de belastbare som, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24">artikel 24</intref>,
verschuldigde belasting wordt bepaald aan de hand van de navolgende
tabel
(tarieftabel):</al>
            <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="150*"/>
                <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="67*"/>
                <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="109*"/>
                <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="62*"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bij
een belastbare som van meer
dan</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>doch
niet meer
dan</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                      <al>bedraagt
de belasting het in kolom III vermelde bedrag, vermeerderd met het
bedrag berekend door het in kolom IV vermelde percentage te nemen van
het gedeelte van de belastbare som dat het in kolom I vermelde bedrag
te boven
gaat</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>I</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>II</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>III</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>IV</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="top">
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>250.000</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>30,4%</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>250.000</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>76.000</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>35,4%</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
een belastingplichtige die premieplichtig is in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459" compleet="nee">Wet
algemene ouderdomsverzekering BES</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028387" compleet="nee">Wet algemene weduwen- en
wezenverzekering BES</extref> of ingevolge de bij of krachtens de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028063&amp;artikel=18.4.1" compleet="nee">artikel
18.4.1 van de Invoeringswet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba</extref> bedoelde algemene maatregel van bestuur inzake de
Zorgverzekering BES gestelde regels, wordt het op basis van het eerste
lid berekende bedrag verminderd met het bedrag van de
heffingskorting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
heffingskorting bestaat uit de ouderdomsverzekeringskorting, de
weduwen- en wezenverzekeringskorting en de
zorgverzekeringskorting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
ouderdomsverzekeringskorting geldt voor de belastingplichtige die
premieplichtig is in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459" compleet="nee">Wet algemene ouderdomsverzekering
BES</extref> en bedraagt het door Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid, in overeenstemming met Onze Minister, op basis van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref> bij
ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde percentage vermenigvuldigd met
de premiegrondslag waarover de belastingplichtige op grond van die wet
premie verschuldigd
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
weduwen- en wezenverzekeringskorting geldt voor de belastingplichtige
die premieplichtig is in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028387" compleet="nee">Wet algemene weduwen en
wezenverzekering BES</extref> en bedraagt het door Onze Minister van Sociale
Zaken en Werkgelegenheid, in overeenstemming met Onze Minister, op
basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028387&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Wet algemene weduwen- en wezenverzekering
BES</extref> bij ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde percentage
vermenigvuldigd met de premiegrondslag waarover de belastingplichtige
op grond van die wet premie verschuldigd
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
zorgverzekeringskorting geldt voor de belastingplichtige die
premieplichtig is ingevolge de bij of krachtens de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028063&amp;artikel=18.4.1" compleet="nee">artikel 18.4.1
van de Invoeringswet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</extref>
bedoelde algemene maatregel van bestuur inzake de Zorgverzekering BES
gestelde regels en bedraagt het door Onze Minister van Volksgezondheid,
Welzijn en Sport, in overeenstemming met Onze Minister, op basis van
die algemene maatregel van bestuur bij ministeri&#xEB;le regeling
vastgestelde percentage vermenigvuldigd met de premiegrondslag waarover
de belastingplichtige op grond van die algemene maatregel van bestuur
premie verschuldigd
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Voor
de toepassing van het vierde, vijfde en zesde lid wordt als
premiegrondslag ten hoogste een bedrag van USD 27.953 in aanmerking
genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Indien
in het belastbare inkomen persoonlijke lasten met betrekking tot een
eigen woning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel h, onder
1&#xB0;</intref>, zijn begrepen en de belastbare
som:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>meer
bedraagt dan het in de eerste kolom van de tabel in het eerste lid,
vermelde bedrag,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet meer
bedraagt dan het in de eerste kolom van de tabel in het eerste lid
vermelde bedrag maar meer zou bedragen dan dat bedrag indien daarin de
persoonlijke lasten met betrekking tot een eigen woning, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel h, onder 1&#xB0;</intref>, niet zouden zijn
begrepen;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>wordt in afwijking van
het eerste lid de belasting op het belastbare inkomen bepaald met
inachtneming van het bepaalde in de volgende
leden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>In
gevallen als bedoeld in het achtste lid, onderdeel a, bedraagt de
belasting op het belastbare inkomen het met toepassing van het eerste
lid bepaalde bedrag vermeerderd met 5% van de persoonlijke lasten met
betrekking tot een eigen woning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid,
onderdeel h, onder
1&#xB0;</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>In
gevallen als bedoeld in het achtste lid, onderdeel b, bedraagt de
belasting op het belastbare inkomen het met toepassing van het eerste
lid bepaalde bedrag vermeerderd met 5% van het bedrag waarmee de
belastbare som het in de eerste kolom van de tabel in het eerste lid
vermelde bedrag te boven zou gaan indien daarin de persoonlijke lasten
met betrekking tot een eigen woning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid,
onderdeel h, onder 1&#xB0;</intref>, niet zouden zijn
begrepen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24b</nr>
          </kop>
          <al>Het zuivere bedrag van de voordelen, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid, onder 3&#xB0;</intref>, alsmede de opbrengst, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid, onderdelen e en f</intref>, wordt belast naar een tarief
van 5%.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24c</nr>
          </kop>
          <al>Indien de belastingplichtige ook premieplichtig is
voor de algemene ouderdomsverzekering BES of de algemene weduwen- en
wezenverzekering BES of inkomensafhankelijke premie verschuldigd is
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029404&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van het Besluit zorgverzekering BES</extref>, geschiedt de
heffing van de belasting en premie door middel van &#xE9;&#xE9;n
belastingaanslag en voor zover de heffing plaatsvindt bij wege van
conserverende aanslag, door middel van &#xE9;&#xE9;n conserverende
belastingaanslag. Hierbij zijn de regels die gelden voor de heffing en
de invordering van de inkomstenbelasting van overeenkomstige
toepassing. In dat geval wordt, indien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.22" compleet="nee">artikel 8.22 van de Belastingwet
BES</extref> toepassing vindt, die bepaling eenmaal
toegepast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij het
begin van het kalenderjaar vervangt Onze Minister de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24">artikelen 24</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a">24A</intref> vermelde bedragen door andere. Deze bedragen worden berekend
door de te vervangen bedragen te vermenigvuldigen met de
tabelcorrectiefactor en vervolgens de nodige geachte afrondingen aan te
brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
tabelcorrectiefactor is &#xE9;&#xE9;n gedeeld door
prijsindexverhouding. De prijsindexverhouding is de verhouding van het
gemiddelde van de prijsindexcijfers van de gezinsconsumptie, zoals
berekend door het Centraal Bureau voor de Statistiek, betrekking
hebbende op de achttiende tot en met de zevende aan het kalenderjaar
voorafgaande maand en het gemiddelde van die prijsindexcijfers,
betrekking hebbende op de dertigste tot en met de negentiende aan het
kalenderjaar voorafgaande maand. Voor
de toepassing van de tweede volzin wordt onder prijsindexcijfers
verstaan het aan de hand van het aantal inwoners gewogen gemiddelde van
de prijsindexcijfers voor Bonaire, Sint Eustatius en Saba. Voor de
toepassing van de derde volzin wordt het aantal inwoners van Bonaire
gesteld op 15&#xA0;700, het aantal inwoners van Sint Eustatius op
2&#xA0;886 en het aantal inwoners van Saba op
1&#xA0;737.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval
de basis voor vorenbedoelde prijsindexcijfers wordt verlegd, geeft Onze
Minister regels hoe bij toepassing van de vorige volzin wordt
overgegaan van de oude op de nieuwe reeks prijsindexcijfers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onze
minister kan bij algemene maatregel van bestuur bepalen dat, in
afwijking in zoverre van het eerste lid, bij het begin van de in die
algemene maatregel van bestuur aangewezen kalenderjaren, de in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24">artikelen 24</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a">24A</intref> vermelde bedragen worden vervangen door bedragen
die worden berekend met een in die algemene maatregel van bestuur
aangewezen factor. Deze factor bedraagt tenminste de helft van de
tabelcorrectiefactor. De in de eerste volzin bedoelde algemene
maatregel van bestuur dient tenminste twee maanden voor het begin van
het eerste kalenderjaar waarop deze algemene maatregel van bestuur
betrekking heeft tot stand te
komen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Belastingjaar</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Het belastingjaar is het
kalenderjaar.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Aangifte</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>De
belasting wordt geheven bij wege van
aanslag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Aanslagregeling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Aanslagen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41a</nr>
          </kop>
          <al>Als voorheffing op de inkomstenbelasting wordt
aangemerkt de geheven belasting, daaronder niet begrepen de bij
naheffing toegepaste verhoging, ingevolge
de:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283" compleet="nee">Wet
loonbelasting
BES</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Opbrengstbelasting
als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244" compleet="nee">Belastingwet
BES</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bronheffing die
ten aanzien van op de BES eilanden wonende belastingplichtigen wordt
ingehouden door een land waarmee het Koninkrijk der Nederlanden ten
behoeve van het voormalige land de Nederlandse Antillen een
overeenkomst heeft gesloten betreffende automatische
gegevensuitwisseling inzake inkomsten uit spaargelden in de vorm van
rentebetaling.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
aanslag wordt niet vastgesteld en verrekening van voorheffingen blijft
achterwege
tenzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
verschuldigde belasting de totale voorheffingen met meer dan
USD&#xA0;168 te boven
gaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, vierde lid, van de Wet loonbelasting BES</extref> vermindering van
loonbelasting is
verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
belastingplichtige binnen 18 maanden na afloop van het belastingjaar
aangifte heeft gedaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het
geval, bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, wordt de aanslag
vastgesteld op nihil en blijft verrekening van voorheffingen achterwege
indien het totaal van die voorheffingen de verschuldigde belasting met
niet meer dan USD&#xA0;84 te boven gaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onverminderd
het bepaalde in het eerste en tweede lid vindt restitutie op of
invordering van een belastingaanslag slechts plaats indien het te
restitueren of te vorderen bedrag meer bedraagt dan
USD&#xA0;28</al>
            <al>[zie voor een overgangsbepaling
artikel VIII, eerste lid, onder a, van P.B. 2001, no.
94]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">X</nr>
          <titel status="officieel">Bezwaren
tegen de
aanslag</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XI</nr>
          <titel status="officieel">Navordering</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XII</nr>
          <titel status="officieel">Vermindering
van de voorlopige
aanslagen</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XIII</nr>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">53</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XIV</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">54</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">55</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">56</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">57</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">58</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels ter uitvoering van deze wet worden
vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">59</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">60</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">61</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">62</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">63</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XV</nr>
          <titel status="officieel">Strafrechtelijke
bepalingen</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">XVI</nr>
          <titel status="officieel">Slot-
en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">73</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">74</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">74a</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">75</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet
inkomstenbelasting BES.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">76</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">77</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">78</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">79</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">80</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">81</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">82</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	