<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008209" dtdversie="2.0" id="353929" soort="beleidsregel"> 
   
  
  <intitule>Toepassing Wet Belasting zware motorrijtuigen</intitule> 
   
  <circulaire> 
	 <circulaire.aanhef> 
		<context> 
		  <context.al>De plv. Directeur-Generaal der Belastingen heeft namens de
			 Staatssecretaris het volgende besloten:</context.al> 
		</context> 
	 </circulaire.aanhef> 
	 <circulaire-tekst> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">1</nr> 
			 <titel status="officieel">Inleiding</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Op grond van de Wet belasting zware motorrijtuigen (Wet BZM)
				wordt een belasting ter zake van het gebruik van de autosnel weg met zware
				motorrijtuigen geheven.</al> 
			 <al>Ingevolge artikel 3, onderdeel a, van de Wet BZM zijn aan de
				belasting onderworpen zware motorrijtuigen die uitsluitend zijn bestemd voor
				het goederenvervoer over de weg. Artikel 2 van de Wet BZM beperkt de heffing
				van dergelijke motorrijtuigen tot het gebruik van de autosnelweg.</al> 
			 <al>Op grond van de definities in artikel 3, onderdeel a, van de Wet
				BZM en artikel 2 van de Richtlijn van 25-10-1995 (Pb. EG L 279) van het begrip
				&#x2018;zwaar motorrijtuig&#x2019; wordt de belastbaarheid beoordeeld op grond van de
				feitelijke situatie van het motorrijtuig zelf dan wel indien verbonden met een
				aanhangwagen/oplegger, op grond van de feitelijke situatie van de combinatie
				van het trekkend motorrijtuig en de aanhangwagen/oplegger. Dat betekent onder
				meer dat bij het beoordelen of het voertuig uitsluitend is bestemd voor
				goederenvervoer over de weg, ook de aanhangwagen daarbij moet worden
				betrokken.</al> 
			 <al>Voor de vraag of een motorrijtuig (voor dit besluit wordt daarmee
				ook in voorkomende gevallen een combinatie van een motorrijtuig met een
				aanhangwagen/oplegger bedoeld) een &#x2018;zwaar motorrijtuig&#x2019; is, moet worden
				beoordeeld of sprake is van:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een toegestane maximum massa van 12.000 kg of meer van het
					 trekkend motorrijtuig dan wel de combinatie daarvan met een
					 aanhangwagen/oplegger, en</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>het uitsluitend bestemd zijn voor het goederenvervoer over de
					 weg.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">2</nr> 
			 <titel status="officieel">Uitsluitend bestemd voor goederenvervoer</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Met het vereiste van een bestemming zoals verwoord in artikel 3,
				onderdeel a, van de Wet BZM, wordt tot uitdrukking gebracht dat een
				motorrijtuig, waarvan het gebruik niet uitsluitend ligt in de sfeer van het
				goederenvervoer over de weg, in beginsel niet is onderworpen aan de belasting.
				Dit leidt er toe dat motorrijtuigen die overigens voldoen aan de definitie (een
				toegestane maximum massa van 12.000 kg of meer), maar waarbij het
				goederenvervoer een andere bestemming dient dan het enkele transport van
				goederen buiten de heffing blijven.</al> 
			 <al>Het vorenstaande houdt in dat, om buiten de heffing te vallen,
				het goederenvervoer dat met het betreffende motorrijtuig wordt verricht
				feitelijk ondergeschikt moet zijn aan het eigenlijke gebruiksdoel van het
				motorrijtuig. Dat er sprake is van een ander gebruiksdoel dan het vervoer van
				goederen is veelal af te leiden uit de bouw en/of inrichting van het
				motorrijtuig. Veelal zijn die zodanig dat het duidelijk is dat het motorrijtuig
				een andere functie heeft dan het vervoer van goederen en dat de bouw en/of
				inrichting niet rechtstreeks dienstbaar zijn aan het transport. Dergelijke
				voorzieningen dienen in of op het motorrijtuig vast te zijn te zijn
				aangebracht, dat wil zeggen dat zij niet naar believen kunnen worden
				verwijderd.</al> 
			 <al>Een inrichting om de goederen tijdens het transport in een zelfde
				toestand te houden (bijvoorbeeld het koelen) of om de goederen voor het
				transport meer geschikt te maken (bijvoorbeeld het persen) is dienstbaar aan
				het vervoer en heeft geen zelfstandige functie ten opzichte van het vervoer van
				de goederen.</al> 
			 <al>Ook een inrichting of apparatuur voor het laden en/of lossen van
				goederen die met het motorrijtuig vervoerd worden, heeft geen zelfstandige
				functie, maar is dienstbaar aan dat vervoer.</al> 
			 <al>Op grond van het bovenstaande kunnen de volgende voorbeelden
				worden vermeld waar de vraag of sprake is van een voor de wet belast
				motorrijtuig of voertuig-combinatie een rol speelt.</al> 
			 <al>a. Voorbeelden van motorrijtuigen die niet aan de belasting zijn
				onderworpen</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een bibliotheekbus, bedoeld als uitleenbus, met vast
					 aangebrachte bibliotheek-attributen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een kraakperswagen, met vast aangebrachte apparatuur bestemd
					 om het volume van de goederen substantieel te verminderen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een landbouwwerktuig, waarbij het werktuig een zelfstandige
					 functie heeft, te weten het bewerken van goederen al dan niet op het voertuig
					 zelf aanwezig;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een rijdende werkplaats;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een schooltandverzorgingsbus, met vaste apparatuur voor de
					 tandverzorging en zitplaatsen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een strooi-auto, voorzien van apparatuur om het strooimiddel
					 op de weg te strooien;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een telecommunicatie-auto, voorzien van een vaste inrichting
					 zoals kantoor-meubilair en communicatieapparatuur.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een tentoonstellingsvoertuig, dat bedoeld is om als
					 tentoonstellingsruimte te fungeren met vast aangebrachte
					 tentoonstellings-attributen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een winkelwagen, gebruikt in de uitoefening van de
					 detailhandel, voorzien van een voor het publiek toegankelijke besloten ruimte
					 die blijvend is ingericht als winkel;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>motorrijtuigen voor rioolreinigingswerkzaamheden,
					 (hogedrukwagens, vacumwagens en combiwagens).</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>Voor deze motorrijtuigen geldt er geen belastingplicht voor de
				Belasting zware motorrijtuigen, voor zover deze worden gebruikt overeenkomstig
				de hiervoor bedoelde bestemming</al> 
			 <al>b. Voorbeelden van motorrijtuigen die onder bepaalde voorwaarden
				niet aan de belasting zijn onderworpen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een bergingsvoertuig, mits daadwerkelijk gebruikt voor het
					 bergen van motorrijtuigen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een huisvuilauto, mits het motorrijtuig als zodanig wordt
					 gebruikt en voorzien is met apparatuur om de te vervoeren goederen te bewerken,
					 zoals het pletten of een speciale inrichting om vuilcontainers te ledigen;</al>
				  
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een lesvoertuig, mits de lesbestemming blijkt uit de dubbele
					 bediening en er feitelijk geen goederen mee worden vervoerd anders dan als
					 lesobject.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>c. Voorbeelden van motorrijtuigen die te allen tijde aan de
				belasting zijn onderworpen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een betonmortelauto, al dan niet met een betonpompinstallatie
					 voor het pompen van het beton;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een motorrijtuig met een afzetbare huisvuilpersinstallatie,
					 waarbij de installatie als lading wordt beschouwd;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een koelwagen, waarbij de koelapparatuur dient om de te
					 vervoeren goederen tijdens het vervoer te conserveren;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een zgn. vacupress-auto, bestemd voor het zuigen/blazen van
					 (droge) stoffen, het opslaan en vervoeren van deze stoffen in een op het
					 voertuig aanwezige opslagplaats.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				  <al>een trekker zonder oplegger</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">3</nr> 
			 <titel status="officieel">Gebruik van de autosnelweg:</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Onder &#x2018;gebruik van de autosnelweg&#x2019; wordt verstaan: het rijden of
				stilstaan op de autosnelweg.</al> 
			 <al>De definitie van het begrip &#x2018;autosnelweg&#x2019; is opgenomen in artikel
				3, onderdeel d, van de Wet BZM.</al> 
			 <al>Op grond van het bepaalde in artikel 1, onderdeel c, van het
				Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 maken langs autosnelwegen
				gelegen parkeerplaatsen, tankstations en bushalteplaatsen geen deel van de
				autosnelweg uit. Voor de toepassing van de Wet BZM wordt hierbij
				aangesloten.</al> 
			 <al>Op grond van artikel 17 van de Wet BZM kunnen bij algemene
				maatregel van bestuur met name om redenen van verkeersveiligheid bepaalde
				wegen, niet zijnde autosnelwegen, of delen daarvan worden aangewezen waarvan
				het gebruik met een motorrijtuig aan de belasting is onderworpen. Tot nu toe is
				van deze bevoegdheid geen gebruik gemaakt.</al> 
			 <al>Met het in artikel 3, onderdeel d, onder 3&#xB0;, van de Wet BZM
				genoemde &#x2018;specifieke verkeersteken&#x2019; wordt bedoeld het in Bijlage I van het
				Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 genoemde bord G1
				&#x2018;Autosnelweg&#x2019;.</al> 
			 <al>Het vaststellen van een weg als autosnelweg geschiedt op grond
				van Hoofdstuk II, paragraaf 2 (artikelen 14 tot en met 20) van het Reglement
				verkeersregels en verkeerstekens 1990. De aanduiding autosnelweg door middel
				van het hiervoor genoemde specifieke verkeersteken is op zich voldoende om de
				weg als autosnelweg in de zin van artikel 2 en 3 van de Wet BZM aan te
				merken.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">4</nr> 
			 <titel status="officieel">Aantal assen:</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Voor het bepalen van het tarief is onder meer het aantal assen
				van belang.</al> 
			 <al>Onder het aantal assen wordt verstaan het aantal daadwerkelijk
				aanwezige assen van het motorrijtuig tezamen met het aantal daadwerkelijk
				aanwezige assen van een eventuele aanhangwagen/oplegger.</al> 
			 <al>Onder &#x2018;as&#x2019; wordt verstaan het geheel van aslichaam met inbegrip
				van wielgeleidingselementen, zoals bedoeld in artikel 1.1, onderdeel f, van het
				Voertuigreglement. Een zogenoemde tandem-as wordt voor de toepassing van de Wet
				BZM als twee assen beschouwd.</al> 
			 <al>Het feitelijk niet in gebruik zijn van &#xE9;&#xE9;n of meer assen doet
				hieraan niet af.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">5</nr> 
			 <titel status="officieel">Vrijstellingen:</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>In artikel 15 van de Wet BZM worden de motorrijtuigen genoemd
					 die van de heffing zijn vrijgesteld. In het Uitvoeringsbesluit BZM zijn de
					 voorwaarden en beperkingen ten aanzien van de onderscheiden vrijstellingen
					 opgenomen.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>Met betrekking tot de vrijstelling voor motorrijtuigen die
					 behoren tot een bedrijfsvoorraad (onderdeel c) geldt o.a. dat het zgn.
					 HA-kenteken moet worden gevoerd. Dat betekent dat indien een motorrijtuig wel
					 tot een bedrijfsvoorraad behoort maar het HA-kenteken niet voert, de
					 vrijstelling niet van toepassing is.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>De vrijstelling van motorrijtuigen die zijn ingericht en
					 uitsluitend worden gebruikt voor de aanleg en het onderhoud van wegen
					 (onderdeel d) geldt niet indien het motorrijtuig uitsluitend bestemd is voor
					 het aan- of afvoeren van materialen voor de aanleg en het onderhoud van
					 wegen.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>d.</li.nr> 
				  <al>Ik keur goed dat indien met het oog op een ingevolge
					 hoofdstuk V van de Wegenverkeerswet 1994 te verrichten keuring van een
					 motorrijtuig gebruik van de autosnelweg wordt gemaakt op de dag respectievelijk
					 de dagen waarop dat motorrijtuig naar aanleiding van de aanvraag van een
					 keuringsbewijs aan een keuring wordt onderworpen, dan wel naar en van de plaats
					 van de keuring wordt gereden, het gebruik van de autosnelweg plaats kan vinden
					 zonder dat een certificaat aanwezig is.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>e.</li.nr> 
				  <al>Op grond van het bepaalde in artikel 4, lid 4, van het
					 Verdrag, is in het geval van samengestelde voertuigen (combinaties) het
					 motorvoertuig doorslaggevend voor de vrijstelling van de combinatie.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">6</nr> 
			 <titel status="officieel">Geen aanvullende aangifte:</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Indien voor een bepaald tijdvak het tarief voor drie of minder
				assen is betaald, kan voor dat tijdvak geen aanvullende aangifte worden gedaan
				voor vier of meer assen onder gelijktijdige betaling van het verschil tussen de
				onderscheiden tarieven.</al> 
			 <al>Indien een jaaraangifte is gedaan voor drie of minder assen, is
				het mogelijk voor het resterende deel van het tijdvak teruggaaf te vragen (zie
				ook punt 8 van dit besluit) en voor een nieuw tijdvak van een jaar maar dan
				naar het tarief voor vier of meer assen, aangifte te doen. De teruggaaf wordt
				verminderd met een bedrag van f 54 voor administratiekosten.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">7</nr> 
			 <titel status="officieel">Certificaten</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>a. Indien een aan een motorrijtuig toegekend kenteken met een
				beperkte geldigheidsduur door de Rijksdienst voor het wegverkeer wordt
				vervangen door een kenteken met een onbeperkte geldigheidsduur, kan de
				Inspecteur op verzoek het certificaat dat is afgegeven voor het kenteken met
				een beperkte geldigheidsduur vervangen door een certificaat voor het kenteken
				met een onbeperkte geldigheidsduur, onder gelijktijdige inlevering door de
				verzoeker van het te vervangen certificaat.</al> 
			 <al>Op het vervangende certificaat wordt het zelfde tijdvak vermeld
				als op het te vervangen certificaat.</al> 
			 <al>Deze mogelijkheid geldt niet voor een certificaat dat is
				afgegeven voor een tijdvak van een week of minder.</al> 
			 <al>Als de Inspecteur afgifte van een vervangend certificaat weigert,
				doet hij hiervan aan de verzoeker schriftelijk mededeling.</al> 
			 <al>b. Indien het certificaat in het ongerede is geraakt
				(bijvoorbeeld gestolen, verlies), kan de Inspecteur op verzoek maximaal &#xE9;&#xE9;n
				keer een vervangend certificaat afgeven, onder de voorwaarden dat de houder
				daarvan aangifte bij de politie heeft gedaan en het proces-verbaal daarvan door
				de verzoeker wordt ingeleverd.</al> 
			 <al>Deze mogelijkheid geldt niet voor een certificaat dat is
				afgegeven voor een tijdvak van een week of minder.</al> 
			 <al>Als de Inspecteur afgifte van een vervangend certificaat weigert,
				doet hij hiervan aan de verzoeker schriftelijk mededeling.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <nr status="officieel">8</nr> 
			 <titel status="officieel">Teruggaaf:</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Teruggaaf is geregeld in artikel 14 van de Wet BZM en is
				uitsluitend mogelijk voor tijdvakken van een jaar.</al> 
			 <al>Teruggaaf met betrekking tot een ander tijdvak dan een jaar is
				niet mogelijk, ook niet indien het verzoek wordt gedaan voordat een dergelijk
				tijdvak is ingetreden.</al> 
			 <al>In het tweede lid van artikel 14 is aangegeven hoe de berekening
				van de teruggaaf dient plaats te vinden. Daarbij wordt onder datum van
				indiening verstaan: de datum waarop het verzoek alsmede het certificaat door de
				Inspecteur is ontvangen. Ter illustratie van de wijze van berekening moge het
				volgende voorbeeld dienen. Bij een tijdvak dat loopt van bijvoorbeeld 15
				februari tot en met 14 februari van het daaropvolgende jaar en waarbij een
				verzoek om teruggaaf wordt ingediend op bijvoorbeeld 17&#xA0;september, wordt
				teruggaaf verleend over een periode van vier maanden, te weten van 15 oktober
				tot en met 14&#xA0;februari. Naast de datum van indiening van het verzoek is
				derhalve ook de exacte datum van ingang van het certificaat van belang.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
	 </circulaire-tekst> 
	 <circulaire-sluiting status="goed"> 
		<ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van
		  <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>, <deze>namens deze:</deze>
		  <functie>de plv. Directeur-Generaal der Belastingen</functie>, 
		  <naam> 
			 <voornaam>P.W.W.</voornaam> 
			 <achternaam>Swildens</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </circulaire-sluiting> 
  </circulaire>
</wetgeving>
  	