<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003306" dtdversie="2.0" id="269339" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbeschikking Co&#xF6;rdinatiecommissie Maatschappelijke Dienstverlening Buitengewoon Onderwijs</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk en de Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</wie>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>                                                                                                        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Te rekenen van 1 januari 1981 zijn op de Co&#xF6;rdinatiecommissie Maatschappelijke Dienstverlening Buitengewoon Onderwijs, hierna te noemen: de Co&#xF6;rdinatiecommissie, de  volgende bepalingen van toepassing.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De Co&#xF6;rdinatiecommissie heeft tot taak regelmatig werkoverleg te bevorderen tussen de Ministeries van Onderwijs en Wetenschappen en van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk met betrekking tot maatschappelijke dienstverlening en buitengewoon onderwijs, ter afstemming van beleidsvoorbereiding en beleidsvoering op het gebied van gemeenschappelijke problemen. </al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De Co&#xF6;rdinatiecommissie heeft de bevoegdheid gevraagd en ongevraagd advies uit te brengen aan de Minister van Onderwijs en Wetenschappen en aan de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De Co&#xF6;rdinatiecommissie bestaat uit tien leden, te weten vier ambtenaren van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen en zes ambtenaren van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De Co&#xF6;rdinatiecommissie vergadert in de regel eens per twee maanden; de voorzitter en de secretaris kunnen deskundigen niet-leden voor de vergaderingen van de commissie uitnodigen.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De Co&#xF6;rdinatiecommissie kan met inachtneming van de bepalingen van deze beschikking haar werkwijze naar eigen inzicht regelen.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De kosten voortvloeiende uit de door, namens of in opdracht van de Co&#xF6;rdinatiecommissie verrichte werkzaamheden komen, na verkregen goedkeuring van de Minister, ten laste van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de commissie geschiedt met inachtneming van de ter zake geldende bepalingen van het Besluit Post- en Archiefzaken rijksadministratie 1950 (Stb. K 425) op overeenkomstige wijze als ten departemente van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk. De bescheiden worden bij opheffing van de commissie opgenomen in het archief van het departement.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze beschikking, waarvan mededeling zal worden gedaan in de Nederlandse Staatscourant, zal in afschrift worden gezonden aan de Algemene Rekenkamer. </al></artikel></regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</organisatie>,<naam>      <voornaam>G. C. </voornaam>      <achternaam>Wallis de Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>    <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Onderwijs en Wetenschappen</organisatie>,<naam><voornaam>A. J. </voornaam><achternaam>Hermes</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	