<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028863" dtdversie="2.0" id="447109" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
Actualisatie werkzaamheden op de BES-eilanden en lijst buitenlanden
&#x2018;0,3 promille
regeling&#x2019;</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De circulaire betreft de mogelijkheden voor toegelaten instellingen
om werkzaamheden te verrichten in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba. Het bepaalde hieromtrent in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023909" compleet="nee">MG 2008-03</extref> wordt in deze
circulaire geactualiseerd naar aanleiding van de verkregen status van
openbare lichamen van deze drie eilanden op 10&#xA0;oktober 2010.
Daarnaast wordt met deze circulaire het bepaalde over financi&#xEB;le
ondersteuning in MG 2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG 2005-04</extref> voor wat betreft de
Nederlandse Antillen aangepast vanwege het feit dat het land
Nederlandse Antillen op 10&#xA0;oktober 2010 heeft opgehouden te
bestaan.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
land Nederlandse Antillen (Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint
Eustatius en Saba) heeft per 10&#xA0;oktober 2010 opgehouden te
bestaan. Cura&#xE7;ao en Sint Maarten zijn per die datum landen binnen
het koninkrijk. Bonaire, Sint Eustatius en Saba (BES-eilanden) zijn als
&#x2018;openbare lichamen&#x2019; toegetreden tot het Nederlandse
staatsbestel, een positie die vergelijkbaar is met die van een
gemeente. Vanwege het verkrijgen van die positie en de noodzaak tot
investeringen in de volkshuisvesting op de BES-eilanden, heb ik reeds
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023909" compleet="nee">MG 2008-03</extref> toegestaan dat toegelaten instellingen &#x2013; onder
voorwaarden &#x2013; op de BES-eilanden woningen kunnen bouwen en
exploiteren. Deze afwegingen blijven met de nieuwe status van de
BES-eilanden onveranderd.</al>
          <al>Naar aanleiding van de veranderde
staatsrechtelijke situatie per 10&#xA0;oktober 2010 worden de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023909" compleet="nee">MG
2008-03</extref> gestelde voorwaarden geactualiseerd. Daarnaast worden ook de
bepalingen in MG 2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG 2005-04</extref> ten aanzien van de Nederlandse
Antillen in conformiteit gebracht met de veranderde staatsrechtelijke
situatie.Het bepaalde in de onderhavige circulaire zal via een
wijziging van de Woningwet worden geformaliseerd.</al>
          <al>Met deze
circulaire komt het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023909" compleet="nee">MG 2008-03</extref> onder onderdeel I te
vervallen en worden de bepalingen ten aanzien van de Nederlandse
Antillen in deze circulaire en in de MG 2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG 2005-04</extref>
aangepast. Voor het overige blijven de voorwaarden zoals beschreven in
deze circulaires
gehandhaafd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Werkzaamheid
op de
BES-eilanden</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Procedure</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een
voornemen van een toegelaten instelling om op &#xE9;&#xE9;n of meerdere
BES-eilanden werkzaamheden te verrichten dient aan mij ter beoordeling
te worden voorgelegd. Er is dus sprake van preventief
toezicht.</al>
            <al>Bij haar aanvraag om toestemming geeft de toegelaten
instelling een (financi&#xEB;le) opgave van de concrete
investeringsplannen. Voorts legt de toegelaten instelling de zienswijze
over van de gemeenten waar zij haar hoofdactiviteiten uitvoert (d.w.z.
de gemeenten waar zij substantieel woningbezit heeft) en van het
bestuurscollege van het openbare lichaam waar zij werkzaam wil zijn. In
de zienswijze kan de gemeente c.q. het openbaar lichaam in gaan op de
gevolgen van de voorgenomen werkzaamheden voor de volkshuisvesting ter
plaatse. Indien de betrokken gemeenten en openbare lichamen niet op het
verzoek van de toegelaten instelling een zienswijze afgeven, zal ik
zelf bij deze gemeenten en het bestuurscollege van het desbetreffende
openbare lichaam een zienswijze
opvragen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Uitoefening
toezicht</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Instemming met
het uitvoeren van werkzaamheden op &#xE9;&#xE9;n of meerdere
BES-eilanden wordt alleen verleend indien het belang van de
volkshuisvesting met deze werkzaamheden wordt gediend. Bij mijn
beoordeling zal ik de afgegeven zienswijzen betrekken. De
volkshuisvestelijke prestaties van de toegelaten instelling ten aanzien
van haar kerntaken in de Nederlandse gemeenten waar zij feitelijk
werkzaam is, dienen boven elke twijfel te zijn verheven. Gelet op de
beperkte omvang van de BES-eilanden dient daarnaast voorkomen te worden
dat er een overmaat aan actieve toegelaten instellingen op de
BES-eilanden ontstaat. Het belang van de volkshuisvesting ter plaatse
staat voorop. Ik zal derhalve bij ieder verzoek de noodzaak tot het
uitvoeren van werkzaamheden op het desbetreffende BES-eiland toetsen,
waarbij bekeken wordt of er voldoende in de behoefte aan
woongelegenheden ter plaatse kan worden voorzien en of de instemming
met het uitvoeren van werkzaamheden zou leiden tot ongewenste
concurrentie.</al>
            <al>Mijn eventuele instemming met het uitvoeren van
werkzaamheden op &#xE9;&#xE9;n of meerdere BES-eilanden laat onverlet
dat de desbetreffende toegelaten instelling gehouden is te voldoen aan
de plaatselijke vigerende regelgeving bij de uitvoering van haar
activiteiten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le
ondersteuning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
onderhavige circulaire is niet van toepassing op financi&#xEB;le
ondersteuning (met name schenkingen en garantstellingen) ten behoeve
van de verbetering van de huisvestingsomstandigheden op de BES-eilanden
als bedoeld in MG 2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG 2005-04</extref>. Het blijft dus zonder
voorafgaande toestemming voor toegelaten instellingen mogelijk om
lokale volkshuisvestelijke instellingen financieel te
ondersteunen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Actualisatie
MG 2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG
2005-4</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
woorden &#x2018;Nederlandse Antillen&#x2019; zoals gebruikt in MG
2001-04 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120" compleet="nee">MG 2005-4</extref> worden vervangen door de woorden: &#x2018;openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius, Saba en de landen Cura&#xE7;ao en
Sint
Maarten&#x2019;.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
          
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering><al>Voor
nadere informatie over deze MG-circulaire kunt u terecht bij de
Directie Aandachtsgroepen, Betaalbaarheid en Corporaties (DABC),
Directoraat-Generaal Wonen, Wijken en Integratie, telefoonnummer DABC:
070-339&#xA0;2474.</al></slotformulering><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> voor <organisatie afkorting="WWI">Wonen, Wijken en Integratie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>E.
van</voornaam>
          <achternaam>Middelkoop</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	