<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010873" dtdversie="2.0" id="228559" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Protocol inzake advisering toetsing benoembaarheid ministers in   Aruba</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Gevolmachtigde Minister van Aruba en de staatssecretaris van     Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>   <considerans>      <considerans.al>overwegende: dat het gewenst is door een commissie van     deskundigen te doen onderzoeken welke criteria een rol dienen te spelen bij de     toetsing van benoembaarheid tot Arubaans minister;</considerans.al>     <considerans.al>handelende in overeenstemming met het gevoelen van de     raad van ministers van het Koninkrijk;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid, van     het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Instelling</titel>      </kop>      <al>Er is een Commissie van deskundigen inzake de toetsing van     benoembaarheid van Arubaanse ministers, in dit besluit aangeduid als de     commissie. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Samenstelling en ondersteuning</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie bestaat uit drie personen. De voorzitter wordt     aangewezen door de minister-president van Aruba en de staatssecretaris van     Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties gezamenlijk. &#xC9;&#xE9;n lid wordt aangewezen     door de minister-president van Aruba, &#xE9;&#xE9;n lid wordt aangewezen door de     staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie beschikt over een secretaris. De secretaris wordt     aangewezen door de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties, in overeenstemming met de minister-president van     Aruba.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De regering van de Nederlandse Antillen kan desgewenst een     waarnemer bij de commissie benoemen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Opdracht</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie adviseert over de criteria die bij de toetsing van     de benoembaarheid tot Arubaans minister een rol dienen te spelen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie besteedt bijzondere aandacht aan de rol van de     Gouverneur ten aanzien van de benoeming van ministers, zowel wat betreft de     inhoudelijke toetsing van de benoembaarheid, als wat betreft procedurele     aspecten. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Werkwijze</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie neemt bij het opstellen van haar advies de bestaande     wettelijke kaders van Statuut en andere rijksregelgeving in acht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bestaande bevoegdheden van bij de benoeming van ministers     betrokken organen dienen te worden gerespecteerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De commissie betrekt de genomen maatregelen en voorstellen die     zijn gedaan ter uitvoering van het rapport Calidad bij haar overwegingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De commissie betrekt de toetsingscriteria en procedures bij de     benoeming van ministers die in de andere landen van het Koninkrijk worden     gehanteerd bij haar beschouwingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De commissie heeft de bevoegdheid alle betrokkenen bij de     benoeming van ministers op Aruba te horen en inzage te vragen in alle relevante     documenten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De leden van de commissie en degenen die betrokken worden bij de     werkzaamheden van de commissie bewaren de geheimhouding van het door de     commissie uitgebrachte rapport en van de gegevens waarover de commissie     beschikt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>De commissie brengt op zo kort mogelijke termijn haar rapport uit     aan de minister-president van Aruba en de staatssecretaris van Binnenlandse     Zaken en Koninkrijksrelaties. De staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties zal, in overleg met de minister-president van Aruba, de     conclusies die hij aan het rapport verbindt aan de rijksministerraad     voorleggen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Vergoeding van kosten</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De kosten die zijn verbonden aan de werkzaamheden van de     commissie, worden voor gelijke delen gedragen door Aruba en Nederland.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De kosten worden geheel voldaan door Nederland, waarna het door     Aruba te betalen deel bij dat land zal worden gedeclareerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Voor zover de kosten door Nederland worden gedragen, worden zij     ten laste gebracht van Hoofdstuk VII van de Rijksbegroting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De honorering en de vergoeding van reis-, verblijf- en andere     kosten, gemaakt door de voorzitter en de leden van de commissie, geschiedt op     voet van het Vergoedingsbesluit adviescolleges (Stb. 1996, 583). De vergoeding     van de reis-, verblijf- en andere kosten, gemaakt door de secretaris, geschiedt     op voet van de ter zake geldende regelingen voor rijksambtenaren. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Slotbepaling</titel>      </kop>      <al>Het besluit wordt geplaatst in de Staatscourant en in de     Landscourant van Aruba.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Den Haag</plaats>      <datum isodatum="19991112">12 november 1999</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De Gevolmachtigde <functie>Minister</functie> van Aruba,     <naam><voornaam>A.G.</voornaam><achternaam>Croes</achternaam>     </naam> .</ondertekening>     <ondertekening> De <functie>staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>G.M. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> .</ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	