<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006073" dtdversie="2.0" id="76169" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 7 juli 1993, houdende herziening van de Wet
    rijonderricht motorrijtuigen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de regels inzake de bevoegdheid tot het geven
            van onderricht in het besturen van motorrijtuigen te
            herzien; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Verkeer en Waterstaat;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">rijonderricht:</nadruk> onderricht,
gericht op het bijbrengen, behouden of verbeteren van de rijvaardigheid
en geschiktheid om aan het verkeer deel te nemen als bestuurder van een
motorrijtuig, waarvoor een rijbewijs wordt
gevorderd;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">stage:</nadruk> na
het examen te volgen rijonderricht gericht op het verkrijgen van een
certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel
13, onderdeel a</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">bijscholing:</nadruk> rijonderricht
na de eerste afgifte van een certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel 13, onderdeel
b</intref>, gericht op het hernieuwd verkrijgen van een
certificaat als in dat onderdeel
bedoeld;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">motorrijtuigen:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">rijbewijs:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">scholing educatieve
maatregel:</nadruk> onderricht, gericht op
de bevordering van de rijvaardigheid of geschiktheid van
rijbewijshouders in het kader van een door het CBR krachtens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref> aan betrokkenen opgelegde verplichting zich te
onderwerpen aan educatieve
maatregelen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">instituut:</nadruk> instituut,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">toets:</nadruk> proef
ter beoordeling van de vakbekwaamheid van
rijinstructeurs;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">bromfiets:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>, niet zijnde een
brommobiel;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">brommobiel:</nadruk> bromfiets
op meer dan twee wielen, die is voorzien van een
carrosserie;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">richtlijn
rijbewijzen:</nadruk> de bij
ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
richtlijn;</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">scholing
alcoholslotprogramma:</nadruk> individueel
of groepsgewijs onderricht gericht op de bevordering van de
geschiktheid in het kader van het alcoholslotprogramma, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=132b" compleet="nee">artikel 132b van de Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al>
                        </li></lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Het instituut </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister wijst een instituut aan dat is belast
met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het afnemen van het examen
rijinstructeur, met uitzondering van de examens, bedoeld in het vijfde
lid,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het afnemen
van de geschiktheidstest, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=9">artikel 9, vierde
lid</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de beoordeling
van de stage en de aanwijzing van de stagebegeleiders,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de praktijkbeoordeling in het
kader van de praktische bijscholing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12b">artikel
12b</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de
vaststelling van de leerdoelen en de inhoud van de theoretische
bijscholing,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>de
certificering van de cursussen die aan de leerdoelen en de inhoud,
bedoeld in onderdeel e, voldoen,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>het verlenen van de ontheffing,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12b">artikel 12b, vierde lid</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>de beoordeling van de examens in
het kader van het herintrederstraject, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12c">artikel
12c</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>het afnemen
van de toets, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikel 21, derde lid</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>het afnemen van het examen docent
scholing educatieve maatregel en van het aanvullend examen docent
scholing alcoholslotprogramma,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>k.</li.nr>
                              <al>het bijhouden van het register,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=4">artikel 4</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>l.</li.nr>
                              <al>de ongeldigverklaring van
certificaten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>m.</li.nr>
                              <al>de vaststelling van de tarieven
voor de activiteiten, bedoeld in de onderdelen a tot en met d, en f tot en met j.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
instituut voert de taken, genoemd in het eerste lid, onderdelen a tot
en met d, en f tot en met j, uit overeenkomstig het daarvoor geldende
reglement. Het instituut stelt dit reglement vast met inachtneming van
de regels, bedoeld in het derde
lid.</al>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister stelt, het instituut gehoord, regels met betrekking tot de
uitvoering door het instituut van de taken, genoemd in het eerste lid,
onderdelen a tot en met d, en f tot en met
j.</al>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan rijksgecommitteerden aanwijzen die zijn belast met het
toezicht op de uitvoering door het instituut van de taken, genoemd in
het eerste lid, onderdelen a tot en met d, en h tot en met j. Onze
Minister kan een rijksgecommitteerde schorsen of ontslaan wegens
ongeschiktheid of onbekwaamheid voor de vervulde functie, dan wel
wegens andere zwaarwegende redenen. Onze Minister stelt regels voor het
door de rijksgecommitteerden uitgeoefende
toezicht.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het examen militair rijinstructeur afgenomen door of
            vanwege Onze Minister van Defensie, alsmede het examen
            politierijinstructeur afgenomen door of vanwege hetzij Onze
            Minister van Justitie, hetzij Onze Minister van Binnenlandse
            Zaken, dienen te worden afgenomen overeenkomstig een door
            Onze Minister goedgekeurd examenreglement waarin tevens het
            namens Onze Minister te houden toezicht op de examens is
            geregeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het instituut onthoudt zich van actieve deelname aan
            opleidingen gericht op het afleggen van de examens, bedoeld in het eerste lid, onderdelen a
tot en met d, en h tot en met
j. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De door
het instituut vastgestelde tarieven behoeven de goedkeuring van Onze
Minister. Het voor het uitvoeren door het instituut van de taken,
genoemd in het eerste lid, onderdelen a tot en met d, en h tot en met j
te betalen tarief bestaat mede uit een vergoeding van de kosten van de
in het vierde lid bedoelde rijksgecommitteerden. Het instituut draagt
het in de tweede volzin bedoelde, door Onze Minister vast te stellen
deel van het tarief dat de vergoeding van de kosten van de
rijksgecommitteerden betreft aan hen af overeenkomstig bij regeling van
Onze Minister vast te stellen
regels.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tegen een besluit van het instituut kan een belanghebbende
            administratief beroep instellen bij de in het tweede lid
            bedoelde commissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De commissie bestaat uit drie leden, waaronder de
            voorzitter, en drie plaatsvervangende leden. De leden en
            plaatsvervangende leden worden door Onze Minister benoemd en
            ontslagen. Zij zijn niet werkzaam bij of ten behoeve van het
            instituut. Onze Minister stelt hun beloning
vast.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A28" compleet="nee">artikel 7:28 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is voor de
behandeling van het beroep een bedrag verschuldigd, indien het beroep
is gericht tegen een besluit ter zake
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de toelating tot het examen
rijinstructeur of het examen docent educatieve maatregel of het
aanvullend examen docent scholing
alcoholslotprogramma,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de uitslag van
het examen rijinstructeur of het examen docent educatieve
maatregel of het
aanvullend examen docent scholing
alcoholslotprogramma.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De hoogte van het bedrag en de wijze van betaling worden
            vastgesteld bij ministeri&#xEB;le regeling. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de commissie het beroep gegrond acht, wordt het
            bedrag aan de indiener van het beroepschrift terugbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt een reglement van orde vast met
            betrekking tot de door de commissie te volgen procedure. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Het instituut verstrekt aan de commissie de gegevens die
            zij voor de uitvoering van haar taak nodig oordeelt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het instituut houdt een register betreffende de afgifte en
            de ongeldigverklaring van certificaten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In het kader van het register verwerkt het instituut
            gegevens betreffende de afgifte en de ongeldigverklaring van
            certificaten, gegevens omtrent de door het instituut verrichte taken, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdelen a tot en met d, f tot en met j</intref>, en
de gegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12">artikel 12, derde lid</intref>, voor zover die
            gegevens noodzakelijk zijn voor een goede uitvoering van
            deze wet of de daarop berustende bepalingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uit het register worden aan:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de daartoe door Onze Minister aangewezen ambtenaren,
                    die zijn belast met de uitvoering van deze wet, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het
                        Wetboek van Strafvordering</extref>
                    bedoelde ambtenaren, </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>de gegevens verstrekt die zij voor de uitvoering van hun
            taak behoeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan andere personen dan de in het eerste lid bedoelde
            ambtenaren en degenen omtrent wie gegevens in het register
            zijn opgenomen, kunnen op aanvraag en tegen betaling van het
            door het instituut voor de behandeling van de aanvraag
            vastgestelde tarief, uit het register gegevens worden
            verstrekt. Verstrekt worden slechts gegevens omtrent de
            afgifte en de geldigheid van certificaten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde ambtenaren zijn gehouden om
            in bij algemene maatregel van bestuur bepaalde gevallen
            mededeling te doen van feiten die van belang zijn voor het
            bijhouden van het register. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Indien het instituut is of wordt ontbonden dan wel indien zich
        andere omstandigheden voordoen ten gevolge waarvan het instituut
        naar het oordeel van Onze Minister niet in staat is de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
        lid</intref>, genoemde werkzaamheden te verrichten,
        draagt Onze Minister er zorg voor dat deze werkzaamheden naar
        behoren worden uitgevoerd. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Rijonderricht </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Bevoegdheid tot het geven van
            rijonderricht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Degene
die bedrijfsmatig rijonderricht geeft in het besturen van enige
motorrijtuigcategorie is in het bezit van een door het instituut
afgegeven certificaat voor de motorrijtuigcategorie B als bedoeld in de
richtlijn rijbewijzen. Daarnaast is degene die bedrijfsmatig
rijonderricht geeft voor de in de richtlijn rijbewijzen genoemde
motorrijtuigcategorie&#xEB;n in het bezit van een door het instituut
afgegeven certificaat voor de desbetreffende
motorrijtuigcategorie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid is geen certificaat vereist
voor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de voertuigintroductie in een
voor de bestuurder nieuw motorrijtuig voor de categorie&#xEB;n C, CE, D
of DE als bedoeld in de richtlijn rijbewijzen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het theoretische rijonderricht,
anders dan het vak verkeer, voor het rijbewijs in de
motorrijtuigcategorie&#xEB;n C of D, en de theoretische scholing en
theoretische bijscholing in het kader van de vakbekwaamheid van
bestuurders van die motorrijtuigcategorie&#xEB;n, voor zover de
betrokken docent voldoet aan de bekwaamheidseisen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=4.2.1" compleet="nee">artikel
4.2.1., tweede lid, onderdeel b, van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>,</al>
                              <al>en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het rijonderricht in het kader
van een door het CBR opgelegde verplichting zich te onderwerpen aan een
scholing educatieve maatregel.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
certificaat
dient:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>geldig te zijn voor het
rijonderricht dat wordt gegeven,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>te voldoen aan de bij regeling
van Onze Minister vastgestelde eisen inzake inrichting en uitvoering,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>behoorlijk
leesbaar te zijn.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid, tweede volzin, is degene die
bedrijfsmatig rijonderricht geeft voor het besturen van een bromfiets
in het bezit van een door het instituut afgegeven certificaat voor de
motorrijtuigcategorie A als bedoeld in de richtlijn rijbewijzen en is
degene die bedrijfsmatig rijonderricht geeft voor het besturen van een
brommobiel in het bezit van een door het instituut afgegeven
certificaat voor de motorrijtuigcategorie B als bedoeld in de richtlijn
rijbewijzen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid, onderdeel a, is een certificaat als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel 13, onderdeel a</intref>, alleen geldig voor het
rijonderricht dat wordt gegeven onder directe begeleiding van de
stagebegeleider.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> is
            niet van toepassing op militaire rijinstructeurs en
            politierijinstructeurs voor zover zij werkzaam zijn binnen
            hun dienstverband en zij in het bezit zijn van een door Onze
            Minister aangewezen diploma. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan onder
            daarbij te stellen voorwaarden worden bepaald dat in
            bepaalde uitzonderingsgevallen, welke verband houden met het
            verkrijgen van de bekwaamheid tot het geven van
            rijonderricht, tijdelijk wordt of kan worden afgeweken van
            het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=7">artikel 7</intref>. Een
            beschikking waarbij toepassing wordt gegeven aan de eerste
            volzin, wordt tegen betaling van het daarvoor door Onze
            Minister vastgestelde tarief gegeven door het instituut. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de
                Co&#xF6;rdinatiewet  uitzonderingstoestanden</extref>
            kan, ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk
            maken, bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=8b">artikel 8<nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref> in werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van  de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepaling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan wordt  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepaling  die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, onverwijld buiten werking  gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, wordt  de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin  te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8b</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> is niet
        van toepassing op militaire rij-instructeurs voor zover  zij
        werkzaam zijn binnen hun dienstverband.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Afgifte van certificaten ten behoeve
            van het geven van rijonderricht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
instituut geeft een certificaat voor het geven van rijonderricht
slechts
af:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien het de afgifte betreft
aansluitend aan het examen ten behoeve van de stage als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref>, aan degene die blijkens een door het instituut afgenomen
examen voldoet aan de bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
vastgestelde eisen van bekwaamheid tot het geven van
rijonderricht,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien het de afgifte betreft van
een certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel 13, onderdeel b</intref>, aan degene die
blijkens een door het instituut afgenomen examen en een door het
instituut vastgestelde positieve beoordeling van de stage voldoet aan
de bij of krachtens algemene maatregel van bestuur vastgestelde eisen
van bekwaamheid tot het geven van rijonderricht,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>indien het de afgifte betreft van
een certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12b">artikel 12b, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12c">12c, eerste
lid</intref>, aan degene die voldoet aan de bij of krachtens algemene maatregel
van bestuur vastgestelde eisen van bekwaamheid tot het geven van
rijonderricht,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>aan
degene aan wie op grond van de krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12a">artikelen 12a, derde lid,
onderdeel a</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=12b">12b, derde lid, onderdeel b</intref>, vastgestelde
regels door het instituut een verlenging van de stage of de
bijscholing is toegestaan,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>aan degene die in het bezit is
van een niet langer dan zes maanden voor de afgifte afgegeven militair
of politieinstructeursbewijs dat nog geldig is,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>aan de migrerende
beroepsbeoefenaar, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref>, die voldoet aan de vereisten voor de erkenning
van beroepskwalificaties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van die
wet</extref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in het
eerste lid, onderdelen a tot en met d, bedoelde eisen van
vakbekwaamheid kunnen verschillen naar gelang het betreft de
verschillende categorie&#xEB;n van motorrijtuigen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
certificaat, afgegeven in het in het eerste lid, onderdeel e, bedoelde
geval, kan alleen bevoegdheden verlenen die overeenkomen met die welke
voortvloeien uit het desbetreffende instructeursbewijs.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij de in
het eerste lid, onderdeel a, bedoelde algemene maatregel van bestuur
wordt bepaald dat voor het deelnemen aan het examen rijinstructeur een
in die maatregel aangegeven niveau van vooropleiding is vereist.
Personen die niet voldoen aan dit niveau van vooropleiding kunnen bij
het instituut een geschiktheidstest afleggen. Bij een positief
resultaat van die geschiktsheidstest kan worden deelgenomen aan het
examen rijinstructeur.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens de in het eerste lid, onderdeel a, bedoelde algemene
maatregel van bestuur worden regels gesteld met betrekking
tot:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de inrichting en de inhoud van de
geschiktheidtest;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de beoordeling van de
competenties van de betrokkene en de wijze waarop die beoordeling
plaatsvindt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een certificaat voor het geven van rijonderricht vermeldt
            overeenkomstig bij algemene maatregel van bestuur
            vastgestelde regels de categorie of categorie&#xEB;n van
            motorrijtuigen waarvoor het is afgegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het instituut kan de uit het certificaat voortvloeiende
            bevoegdheden beperken op grond van de bekwaamheid van de
            aanvrager tot het geven van rijonderricht, door het stellen
            van eisen aan betrokkene of aan het motorrijtuig waarin hij
            rijonderricht geeft. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het instituut geeft bij wijziging van de omvang van de uit
            het certificaat voortvloeiende bevoegdheden een nieuw
            certificaat af waarop de geldigheidsduur van het eerder
            afgegeven certificaat wordt geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Afgifte van het nieuwe certificaat geschiedt slechts tegen
            inlevering van het eerder afgegeven certificaat waarop de
            wijziging betrekking heeft.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het instituut geeft voor certificaten die
versleten of geheel of gedeeltelijk onleesbaar zijn, dan wel verloren
zijn geraakt of teniet zijn gegaan, tegen betaling van het daarvoor
vastgestelde tarief, vervangende certificaten
af. Het instituut geeft voorts bij wijziging
            van de personalia van de houder van een certificaat een
            vervangend certificaat af. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Afgifte van een vervangend certificaat geschiedt slechts
            tegen inlevering van het eerder afgegeven versleten of
            geheel of ten dele onleesbaar geworden certificaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien het te vervangen certificaat verloren is geraakt of
            teniet is gegaan, dient een door de aanvrager ondertekende
            verklaring te worden overgelegd, dat het certificaat
            verloren is geraakt of teniet is gegaan. In de verklaring
            dienen de omstandigheden waaronder het certificaat verloren
            geraakt of teniet gegaan is, te worden omschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Op het vervangende certificaat wordt door het instituut de
            geldigheidsduur van het vervangen certificaat geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                        <titel status="officieel">Stage</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Degene
die blijkens een door het instituut afgegeven certificaat voldoet aan
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, onderdeel a</intref>, bedoelde eisen van
vakbekwaamheid, doorloopt na de afgifte van dat certificaat een stage
door middel van het geven van rijonderricht in die
motorrijtuigcategorie. Het voldoen aan de regels voor de stage in de
motorrijtuigcategorie&#xEB;n B, C of D wordt gelijkgesteld met het
voldoen aan de regels voor de stage voor de
motorrijtuigcategorie&#xEB;n BE, CE of
DE.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
instituut kan stagebegeleiders
aanwijzen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking
tot:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de inhoud, de duur en de
mogelijke verlenging van de stage in verband met bijzondere
omstandigheden, en de wijze waarop die wordt doorlopen,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de beoordeling van de stagiair en
de wijze waarop de beoordeling plaatsvindt,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de aanwijzing van
stagebegeleiders.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">2b</nr>
                        <titel status="officieel">Bijscholing</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12b</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Degene
die rijonderricht geeft en in het bezit is van een certificaat als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel 13, onderdeel b</intref>, of een
instructeursbewijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid</intref>, van de Wet
rijonderricht motorrijtuigen 1993, zoals dat artikel gold op 1 januari
2008 volgt theoretische en praktische bijscholing voor het
rijonderricht in de motorrijtuigcategorie waarvoor hij het certificaat
of het instructeursbewijs heeft. Indien een rijinstructeur in het bezit
is van een certificaat of een instructeursbewijs voor verschillende
motorrijtuigcategorie&#xEB;n als bedoeld in de richtlijn rijbewijzen,
volgt hij voor &#xE9;&#xE9;n van die categorie&#xEB;n theoretische en
praktische
bijscholing.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
instituut stelt de leerdoelen, de inhoud en de voorgeschreven werkwijze
van de theoretische bijscholing vast, en kan de cursussen certificeren
die aan de leerdoelen, de inhoud en de voorgeschreven werkwijze
voldoen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking
tot:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
omvang en de inhoud van de gecertificeerde cursussen, de verplichtingen
van degenen die de gecertificeerde cursussen verzorgen, en de mogelijke
verlenging van de theoretische bijscholing in verband met bijzondere
omstandigheden,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de
omvang, de inhoud, de duur en de mogelijke verlenging van de praktische
bijscholing in verband met bijzondere omstandigheden,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de beoordeling van de
competenties van degene die rijonderricht geeft en de wijze waarop die
beoordeling plaatsvindt.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
instituut kan degene die rijonderricht geeft ontheffing verlenen van de
verplichting praktische bijscholing te volgen. Aan de ontheffing kunnen
beperkingen en voorschriften worden
verbonden.</al>
                        </lid>
                     </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">2c</nr>
                        <titel status="officieel">Herintreding</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Degene
die beschikt over een certificaat of een instructeursbewijs, als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid</intref>, van de Wet rijonderricht
motorrijtuigen 1993, zoals <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=27">dat artikel</intref> gold op 1 januari 2008 dat zijn
geldigheid niet langer dan vijf jaar heeft verloren kan een
herintrederstraject
volgen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking
tot:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de omvang en de inhoud van het
herintrederstraject,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de beoordeling van de
competenties van de herintreder en de wijze waarop die beoordeling
plaatsvindt.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Geldigheidsduur certificaten
            rijinstructeur </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Een certificaat is
geldig:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1.</li.nr>
                                 <al>indien
het wordt afgegeven aansluitend op het behalen van het examen voor de
categorie B als bedoeld in de richtlijn rijbewijzen, voor de duur van
twaalf achtereenvolgende
maanden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2.</li.nr>
                                 <al>indien het
wordt afgegeven aansluitend op het behalen van het examen voor de
categorie A, C of D als bedoeld in de richtlijn rijbewijzen, voor de
duur van zes achtereenvolgende
maanden.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                           <al>In bijzondere bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur aan te geven gevallen, kan de
geldigheidsduur door het instituut eenmalig met ten hoogste vier
achtereenvolgende maanden worden
verlengd,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>in de
overige gevallen: voor de duur van vijf achtereenvolgende jaren. In
bijzondere bij of krachtens algemene maatregel van bestuur aan te geven
gevallen, kan de geldigheidsduur door het instituut eenmalig met ten hoogste twaalf achtereenvolgende
maanden worden
verlengd.</al>
                        </li>
                     </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=13">artikel 13</intref> verliest
        een certificaat zijn geldigheid door:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>afgifte van een nieuw certificaat,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>afgifte van een vervangend certificaat, </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het onbevoegd aanbrengen van wijzigingen in het
                certificaat, of </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>ongeldigverklaring, als bedoeld in de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=15"> artikelen
                15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=22">22, tweede
                lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=23">23, vijfde
                lid</intref>. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het instituut verklaart een certificaat ongeldig indien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het certificaat is afgegeven op grond van door de
                    houder verschafte onjuiste gegevens en het niet zou
                    zijn afgegeven indien de onjuistheid van die
                    gegevens ten tijde van de afgifte bekend zou zijn
                    geweest,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>na afgifte van het certificaat blijkt dat het
                    kennelijk abusievelijk aan de houder is afgegeven,</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>het instituut de beoordeling van
de stage als onvoldoende vaststelt,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>het instituut vaststelt dat de
rijinstructeur onvoldoende bij de theoretische bijscholing aanwezig is
geweest, of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>het
instituut de beoordeling van ten minste de laatste van de in vijf jaar
gevolgde praktische bijscholingen als onvoldoende
vaststelt.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De ongeldigverklaring is van kracht met ingang van de
            zevende dag na de dag waarop de beschikking tot
            ongeldigverklaring is bekendgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De houder van het ongeldig verklaarde certificaat dient dat
            certificaat in te leveren bij het instituut zodra de
            ongeldigverklaring van kracht is geworden. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Scholing educatieve
maatregel en
scholing alcoholslotprogramma</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die scholing educatieve
maatregel geeft,
alsmede degene die scholing geeft in het kader van het
alcoholslotprogramma, dient in het bezit te zijn van
            een door het instituut afgegeven certificaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het certificaat dient:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geldig te zijn voor de scholing educatieve
maatregel die wordt
                    gegeven; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>te voldoen aan de door Onze Minister vastgestelde
                    eisen inzake inrichting en uitvoering; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>behoorlijk leesbaar te zijn. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
certificaat voor het geven van scholing educatieve maatregel wordt
tegen betaling van het daarvoor door het instituut vastgestelde tarief
afgegeven door het instituut.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een certificaat voor het geven van scholing educatieve
maatregel wordt
            slechts afgegeven aan degene die:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een geldig
                    diploma bezit van een bij algemene maatregel van
                    bestuur aangegeven hoofdopleiding, die naar gelang
                    van de te geven scholing educatieve
maatregel kan verschillen, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bij algemene maatregel van bestuur aangegeven
                    aantal jaren beroepservaring heeft die direct
                    verband houdt met het in onderdeel a bedoelde diploma, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>blijkens een door het instituut afgenomen examen
                    voldoet aan bij algemene maatregel van bestuur
                    vastgestelde aanvullende eisen van bekwaamheid voor
                    het geven van scholing educatieve
maatregel, die naar gelang van de te
                    geven scholing educatieve
maatregel kunnen verschillen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
certificaat voor het geven van scholing in het kader van het
alcoholslotprogramma wordt tegen betaling van het daarvoor door Onze
Minister vastgestelde tarief afgegeven door het
instituut.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een
certificaat voor het geven van scholing in het kader van het
alcoholslotprogramma wordt slechts afgegeven aan degene
die:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
geldig diploma bezit van een bij algemene maatregel van bestuur
aangegeven
hoofdopleiding,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
bij algemene maatregel van bestuur aangegeven aantal jaren
beroepservaring heeft die direct verband houdt met het onder a.
bedoelde diploma,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>blijkens een door
het instituut afgenomen examen voldoet aan bij algemene maatregel van
bestuur vastgestelde aanvullende eisen van bekwaamheid voor het geven
van scholing in het kader van het
alcoholslotprogramma.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van certificaten ten behoeve van het geven van
        scholing educatieve
maatregel en
ten aanzien van certificaten ten behoeve van het geven van scholing in
het kader van het alcoholslotprogramma zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=10">artikelen 10-12</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=14">14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=15">15</intref> van overeenkomstige
        toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <al>Een certificaat voor het geven van scholing educatieve
maatregel alsmede een certificaat voor het geven van
scholing in het kader van het
alcoholslotprogramma verliest zijn
        geldigheid met ingang van de datum waarop het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=17">artikel 17, tweede lid, onderdeel
                a</intref>, bedoelde certificaat of diploma zijn
        geldigheid verliest. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Maatregelen vakbekwaamheid </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien bij de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren een
            ernstig vermoeden bestaat dat de houder van een certificaat
            voor het geven van rijonderricht niet langer voldoet aan de
            bij algemene maatregel van bestuur vastgestelde eisen van
            bekwaamheid doen zij daarvan zo spoedig mogelijk
            schriftelijk mededeling aan het
instituut onder vermelding
            van de feiten en omstandigheden die aan het vermoeden ten
            grondslag liggen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het
instituut besluit zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk
            binnen twee weken na ontvangst van de in het eerste lid
            bedoelde schriftelijke mededeling, of betrokkene zich al dan
            niet dient te onderwerpen aan een onderzoek dat erop is
            gericht na te gaan of hij voldoet aan de bij algemene
            maatregel van bestuur vastgestelde eisen van bekwaamheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien naar het oordeel van het
instituut geen onderzoek
            vereist is, kan hij betrokkene overeenkomstig bij algemene
            maatregel van bestuur vastgestelde regels de verplichting
            opleggen tot het afleggen van een toets bij het instituut
            binnen een door hem vastgestelde termijn. De aan het
            afleggen van een toets verbonden kosten komen ten laste van
            betrokkene. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor zover het besluit, bedoeld in het tweede lid, inhoudt
            dat betrokkene zich dient te onderwerpen aan een onderzoek
            wordt daarbij bepaald door welke deskundige of door welke
            deskundigen het onderzoek zal worden verricht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het
instituut deelt het besluit, bedoeld in het tweede,
            derde en vierde lid, mede aan degene die de schriftelijke
            mededeling, bedoeld in het eerste lid, heeft gedaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die zich ingevolge het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikel 21, tweede
            lid</intref>, bedoelde besluit dient te onderwerpen
            aan een onderzoek is, behoudens bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur vastgestelde uitzonderingen, verplicht
            de daartoe vereiste medewerking te verlenen. Gelijke
            verplichting bestaat voor degene die ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikel 21, derde
            lid</intref>, een toets dient af te leggen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij gebreke van de in het eerste lid bedoelde medewerking
            alsmede bij gebreke van een positief toetsresultaat binnen
            de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikel 21, derde
            lid</intref>, vastgestelde termijn besluit het instituut onverwijld tot ongeldigverklaring van het
            certificaat van de houder. Het
instituut bepaalt daarbij op
            welk deel van de geldigheidsduur alsmede op welke in het
            certificaat aangeduide categorie of categorie&#xEB;n van
            motorrijtuigen de ongeldigverklaring betrekking heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
instituut deelt het besluit mede aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek
van Strafvordering</extref> bedoelde
ambtenaren.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De ongeldigverklaring is van kracht met ingang van de
            zevende dag na de dag waarop de beschikking tot
            ongeldigverklaring is bekendgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De houder van het ongeldig verklaarde certificaat dient dat
            certificaat in te leveren bij het instituut zodra de
            ongeldigverklaring van kracht is geworden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het onderzoek vindt zo spoedig mogelijk doch uiterlijk
            binnen vier weken na de datum van bekendmaking van het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikel 21, tweede
            lid</intref>, bedoelde besluit plaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De deskundige deelt de uitslag van het onderzoek zo spoedig
            mogelijk, doch uiterlijk binnen twee weken nadat het
            onderzoek is voltooid, schriftelijk mede aan het instituut,
            alsmede aan betrokkene. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het
instituut besluit zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk
            binnen twee weken na ontvangst van de uitslag van het
            onderzoek, of hij het certificaat op grond van de uitslag al
            dan niet ongeldig verklaart. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien het instituut het certificaat niet ongeldig
            verklaart, kan hij betrokkene overeenkomstig bij algemene
            maatregel van bestuur vastgestelde regels de verplichting
            opleggen tot het afleggen van een toets bij het instituut
            binnen een door hem vastgestelde termijn. De aan het
            afleggen van een toets verbonden kosten komen ten laste van
            betrokkene. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=22">Artikel 22</intref> is
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor zover het besluit bedoeld in het derde lid, inhoudt
            dat het certificaat ongeldig wordt verklaard, wordt daarbij
            bepaald op welk deel van de geldigheidsduur alsmede op welke
            in het certificaat aangeduide categorie of categorie&#xEB;n van
            motorrijtuigen de ongeldigverklaring betrekking heeft.
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=22">Artikel 22, derde, vierde en
                vijfde lid</intref>, is van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Toezicht en opsporing </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die rijonderricht dan wel scholing
educatieve maatregel geeft is
            verplicht het hem afgegeven certificaat op eerste vordering
            van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren aan die
            ambtenaren behoorlijk ter inzage af te geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien rijonderricht dan wel scholing
educatieve maatregel wordt gegeven in
            een motorrijtuig is de rijinstructeur onderscheidenlijk de
            docent educatieve maatregel verplicht dit motorrijtuig op eerste
            vordering van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren te doen
            stilhouden en het hem afgegeven certificaat aan die
            ambtenaren behoorlijk ter inzage af te geven. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIA</nr>
        <titel>Ontheffingen</titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Straf-, overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overtreding van de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=7"> artikelen 7</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=15">15, derde lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=16">16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=22">22, vijfde lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=24">24</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=27">27, eerste
en tweede
lid</intref>, wordt gestraft met hechtenis van ten
            hoogste twee maanden of geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Overtreding van het bepaalde bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur wordt, voor zover die overtreding bij
            die algemene maatregel van bestuur uitdrukkelijk als
            strafbaar feit is aangemerkt, gestraft met hechtenis van ten
            hoogste twee maanden of geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste en tweede lid strafbaar gestelde feiten
            zijn overtredingen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Bij veroordeling wegens overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=16">artikel 16</intref> kan de
        rechter de openbaarmaking van zijn uitspraak gelasten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die rijonderricht geeft is verplicht het hem
            afgegeven instructeursbewijs dan wel bewijs van ontheffing
            op eerste vordering van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren
            behoorlijk ter inzage af te geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien rijonderricht wordt gegeven in een motorrijtuig, is
            de rijinstructeur verplicht dit motorrijtuig op eerste
            vordering van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren te doen
            stilhouden en het hem afgegeven instructeursbewijs dan wel
            bewijs van ontheffing aan die ambtenaren behoorlijk ter
            inzage af te geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien bij de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren een
            ernstig vermoeden bestaat dat de houder van een
            instructeursbewijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
            kennelijk niet voldoet aan de bij algemene maatregel van
            bestuur vastgestelde eisen van bekwaamheid, doen zij daarvan
            zo spoedig mogelijk schriftelijk mededeling aan Onze
            Minister onder vermelding van de feiten en omstandigheden
            die aan het vermoeden ten grondslag liggen. De
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=21">artikelen 21, tweede tot en met
                vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=22">22</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006073&amp;artikel=23">23</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop><al><redactie type="vervanging">Door vernummering vervallen.</redactie></al></artikel>
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30b</nr>
    </kop>
    <al>Indien in deze wet geregelde onderwerpen in het belang van een
        goede uitvoering van de wet nadere regeling behoeven, kan deze
        geschieden bij algemene maatregel van bestuur. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan worden gesteld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet rijonderricht
        motorrijtuigen" met vermelding van het jaartal van het
            <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij zal worden
        geplaatst. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te  's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum=""> 7 juli 1993 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum=""> de vijfde   augustus   1993 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i., </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. E. Andriessen </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	