<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011940" dtdversie="2.0" id="48009" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 13 december 2000, houdende tijdelijke instelling van
    de Raad voor strafrechtstoepassing en jeugdbescherming (Tijdelijke
    instellingswet Raad voor strafrechtstoepassing en jeugdbescherming)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de Centrale Raad voor Strafrechtstoepassing en
            het College van Advies voor de justiti&#xEB;le kinderbescherming
            samen te voegen tot een Raad voor strafrechtstoepassing en
            jeugdbescherming en aan de Raad tevens een toezichthoudende
            taak toe te kennen op het terrein van de tenuitvoerlegging
            van aan jeugdigen opgelegde straffen en maatregelen, en
            deswege het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
            Strafrecht</extref> en enige andere wetten te
            wijzigen en de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Beginselenwet
            gevangeniswezen</extref> in te trekken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Raad voor strafrechtstoepassing en jeugdbescherming</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>vrijheidsstraf: gevangenisstraf, (vervangende)
                hechtenis, militaire detentie en (vervangende) jeugddetentie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>vrijheidsbeperkende straf: voorwaardelijke
                vrijheidsstraf en taakstraf;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>vrijheidsbenemende maatregel: voorlopige hechtenis,
                vreemdelingenbewaring, gijzeling, terbeschikkingstelling
                met bevel tot verpleging, plaatsing in een inrichting
                voor jeugdigen, plaatsing in een justiti&#xEB;le
                jeugdinrichting in verband met de
tenuitvoerlegging van een machtiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikel 29b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=29c" compleet="nee">29c
van de Wet op de jeugdzorg</extref>,
                plaatsing in een inrichting voor stelselmatige
daders en vrijheidsbeneming die op andere gronden
                dan de in onderdeel b genoemde gronden plaatsvindt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>vrijheidsbeperkende maatregel: voorwaardelijke
                vrijheidsbenemende maatregel;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de Raad: de Raad voor strafrechtstoepassing en
                jeugdbescherming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
                lid</intref>. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Raad voor strafrechtstoepassing en jeugdbescherming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De Raad is gevestigd te 's-Gravenhage.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad adviseert Onze Minister desgevraagd of uit eigen
            beweging over de toepassing en uitvoering van beleid en
            regelgeving op het terrein van de strafrechtstoepassing en
            omtrent jeugdigen, mede in het licht van de overige
            werkzaamheden hem bij of krachtens de wet opgedragen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De Raad is belast met rechtspraak die hem bij de wet is opgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De Raad verricht voor het overige de werkzaamheden die hem
            bij of krachtens de wet worden opgedragen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad heeft een voorzitter en ten hoogste zestig overige
            leden. De Raad kan uit de overige leden ondervoorzitters aanwijzen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De voorzitter en de overige leden worden, de Raad gehoord,
            op voordracht van Onze Minister bij koninklijk besluit benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De benoeming geschiedt voor een periode van ten hoogste zes
            jaren. Herbenoeming kan eenmaal en voor ten hoogste zes
            jaren plaatsvinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Onze Minister draagt zorg voor openbaarmaking van een
            vacature in de Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De leden van de Raad worden benoemd op grond van de
            deskundigheid die nodig is voor een goede vervulling van de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde taken alsmede op grond van maatschappelijke kennis
            en ervaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van de Raad maken in ieder geval deel uit:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met rechtspraak belaste leden van de rechterlijke macht,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>deskundigen uit de kring van het maatschappelijk werk,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>deskundigen op het gebied van de gedragswetenschappen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>advocaten, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>artsen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor benoeming als lid of
plaatsvervangend lid komen niet in
aanmerking:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>ambtenaren of andere personen, werkzaam onder de
verantwoordelijkheid van Onze Minister op het terrein van de
tenuitvoerlegging van vrijheidsbenemende of vrijheidsbeperkende
straffen of maatregelen;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>personen,
werkzaam onder de verantwoordelijkheid van Onze Minister, indien hun
onafhankelijkheid of onpartijdigheid hetzij door hun positie, hetzij
door de aard van hun werkzaamheden in het geding zou kunnen
komen;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>bestuursleden, leden van een
raad van toezicht, medewerkers of personeelsleden van een door Onze
Minister gesubsidieerde instelling die werkzaam is op het terrein van
de tenuitvoerlegging van vrijheidsbenemende of vrijheidsbeperkende
straffen of maatregelen;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>bestuursleden, leden van een raad van toezicht,
medewerkers of personeelsleden van een stichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel
1, onder f, van de Wet op de jeugdzorg</extref>, bij de uitvoering van de taken,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, onderdelen c en d, van de Wet op de
jeugdzorg</extref>;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>personen die werkzaam
zijn bij of deel uitmaken van een instantie die toezicht houdt op de
tenuitvoerlegging van vrijheidsbenemende of vrijheidsbeperkende
straffen of maatregelen of op de taken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste
lid, onderdelen c en d, van de Wet op de jeugdzorg</extref>;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>personen tegen wie bezwaren bestaan voor wat
betreft de vervulling van de functie, die blijken uit de
justiti&#xEB;le gegevens, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016544" compleet="nee">Besluit justiti&#xEB;le
gegevens</extref>, of uit politiegegevens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder a, van de Wet
politiegegevens</extref>; de bezwaren hebben betrekking op het
vertrouwelijk karakter van de functie alsmede de aan de functie
verbonden
bevoegdheden.</al></li></lijst></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij de samenstelling van de Raad wordt gestreefd naar
            evenredige deelneming van vrouwen en personen behorende tot
            etnische of culturele minderheidsgroepen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De leden van de Raad worden op eigen aanvraag door Onze
            Minister ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De leden kunnen voorts bij koninklijk besluit worden
            geschorst en ontslagen wegens ongeschiktheid, onbekwaamheid
            of op andere  zwaarwegende gronden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden de
        vergoeding van reis- en verblijfkosten en verdere vergoedingen
        aan leden van de Raad vastgesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de Raad kunnen plaatsvervangende leden worden benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=4">artikelen 4, tweede en derde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=5">5</intref> tot en met
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=7">7</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De plaatsvervangende leden kunnen met bepaalde taken worden belast.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad heeft een secretaris.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden voor de Raad
            uitsluitend verantwoording schuldig aan de Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Aan de secretaris kunnen andere medewerkers worden toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De secretaris en de andere medewerkers zijn geen lid van de Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Onze Minister benoemt, bevordert, schorst en ontslaat, na
            overleg met de voorzitter van de Raad, de secretaris, en, na
            overleg met de secretaris, de andere medewerkers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Onze Minister draagt, na overleg met de Raad, zorg voor de
            nodige voorzieningen ten behoeve van de werkzaamheden van de Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De Raad wordt vertegenwoordigd door de voorzitter en de secretaris.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>De Raad kan zich verdelen in secties en kan de uitoefening van
        bepaalde taken opdragen aan commissies uit zijn midden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad stelt een bestuursreglement vast. Dit bevat in ieder
            geval regels over werkwijzen en procedures met het oog op
            een goede en zorgvuldige uitoefening van de verschillende
            taken. Daarbij wordt voorzien in waarborgen tegen vermenging
            van de adviserende en rechtsprekende taak
            van de Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het reglement alsmede elke wijziging daarvan wordt zo
            spoedig mogelijk gezonden aan Onze Minister en behoeft diens goedkeuring.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De Raad kan zich voor het inwinnen van inlichtingen wenden tot
        daartoe door Onze Minister aangewezen ambtenaren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad kan zich doen bijstaan door andere dan de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=13">artikel 13</intref>
            bedoelde  personen, voor zover dat voor de vervulling van
            zijn taken nodig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011940&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> is van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De leden van de Raad hebben te allen tijde toegang tot alle
            plaatsen in de inrichtingen en instellingen die onder verantwoordelijkheid van Onze Minister een taak
uitoefenen in het kader van de tenuitvoerlegging van vrijheidsstraffen,
vrijheidsbeperkende straffen, vrijheidsbenemende maatregelen en
vrijheidsbeperkende maatregelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De leden van de Raad ontvangen van de directeur van de
            inrichting of de instelling die is belast met de
            tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf, een
            vrijheidsbeperkende straf of een vrijheidsbenemende of
            vrijheidsbeperkende maatregel, of van de personen, werkzaam
            bij die inrichting of instelling, alle door hen gewenste inlichtingen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De leden van de Raad die bij de uitvoering van hun taak de
            beschikking krijgen over gegevens waarvan zij het
            vertrouwelijke karakter kennen of redelijkerwijs moeten
            vermoeden, zijn verplicht tot geheimhouding van die
            gegevens, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift
            hen tot bekendmaking verplicht of uit hun taak de noodzaak
            tot bekendmaking voortvloeit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>De Raad zendt jaarlijks voor 1 april aan Onze Minister een
        ontwerp  voor de begroting voor het daaropvolgende kalenderjaar
        van de aan zijn taakvervulling verbonden uitgaven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad zendt Onze Minister jaarlijks voor 1 september een
            werkprogramma voor het komende kalenderjaar toe.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze Minister verstrekt de Raad tijdig een overzicht van de
            voornemens om advies te vragen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>De Raad houdt bij het vervullen van zijn taken zo veel mogelijk
        rekening met het werkprogramma. Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003075" compleet="nee">Comptabiliteitswet</extref>
        vervult hij zijn taak met de middelen die ingevolge de
        desbetreffende begrotingswet ter beschikking zijn gesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De Raad stelt jaarlijks voor 1 april een verslag op van de
        werkzaamheden, het gevoerde beleid in het algemeen en de
        doelmatigheid en de doeltreffendheid van zijn werkzaamheden en
        werkwijze in het bijzonder in het afgelopen kalenderjaar. Het
        verslag wordt aan Onze Minister toegezonden en algemeen
        verkrijgbaar gesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>De Raad verstrekt desgevraagd aan Onze Minister de voor de
        uitoefening van diens taak benodigde inlichtingen. Onze Minister
        kan inzage vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden, voor
        zover dat voor de vervulling van zijn taak redelijkerwijs nodig
        is. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Raad treedt in de plaats van de Centrale Raad voor
            Strafrechtstoepassing  en het College van advies voor de
            justiti&#xEB;le kinderbescherming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De leden van de Centrale Raad voor Strafrechtstoepassing en
            de leden van het College van advies voor de justiti&#xEB;le
            kinderbescherming zijn van rechtswege benoemd in de Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De leden van de Centrale Raad voor Strafrechtstoepassing die
            voor het  tijdstip van inwerkingtreding van deze wet voor de
            eerste maal zijn herbenoemd,  kunnen op of na dat tijdstip
            worden herbenoemd voor ten hoogste zes jaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De leden van de Centrale Raad voor Strafrechtstoepassing die
            voor het  tijdstip van inwerkingtreding van deze wet voor de
            tweede maal zijn herbenoemd,  treden af na het verstrijken
            van hun derde ambtstermijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Instellingswet Raad
        voor strafrechtstoepassing en jeugdbescherming.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">13 december 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">elfde januari 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	