<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011343" dtdversie="2.0" id="214789" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbesluit Commissie Politie en Wetenschap</intitule>          <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <afkondiging>     <al>Besluit </al>   </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een Commissie Politie en Wetenschap, hierna te noemen: de     CPW. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De CPW heeft tot taken:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al> de formulering en uitvoering van een meerjarig       onderzoeksprogramma op het gebied van politie en veiligheid; het jaarlijks       vaststellen van prioritaire onderzoeksthema&#x2019;s die mede richtinggevend zijn bij       het selecteren en beoordelen van onderzoeksvoorstellen en       onderzoeksplannen;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al> het jaarlijks accorderen en ter vaststelling aanbieden aan de       Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van een       onderzoeksprogramma op het gebied van politie en veiligheid;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al> het bevorderen van de opbouw van een voor de politie relevant       kennislichaam dat bijdraagt aan de op- en uitbouw van de politieprofessie;</al>          </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al> het bevorderen van een optimaal op de politie en       politiepraktijk afgestemde toegankelijkheid en beschikbaarheid van relevante       wetenschappelijke kennis en onderzoeksresultaten;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al> het (jaarlijks) vaststellen van procedures en methoden van       onderzoeksprogrammering. </al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De CPW formuleert elk jaar een onderzoeksprogramma op het gebied     van politie en veiligheid, waarin tevens een overzicht wordt opgenomen van de     in het kader van de verdere onderzoeksprogrammering door de CPW te ondernemen     activiteiten alsmede de financi&#xEB;le onderbouwing daarvan. De CPW biedt jaarlijks     voor 1 november van het jaar voorafgaand aan het subsidiejaar het     onderzoeksprogramma ter vaststelling aan de Minister van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties aan. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De CPW kan zich bij de uitoefening van haar taken laten bijstaan     door derden. De uitvoeringsorganisatie wordt organisatorisch ondergebracht bij     en beheersmatig gefaciliteerd door het Landelijk selectie- en     opleidingsinstituut politie te Apeldoorn. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De leden van de CPW worden benoemd voor een periode van vier jaar.     Bij eventuele tussentijdse vervanging geldt benoeming voor de resterende     periode. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>In de CPW worden benoemd:</al>      <al>tot voorzitter:</al>      <lijst type="ndash">     <li>     <al> R.L. Vreeman, korpsbeheerder van de politieregio       Zaanstreek-Waterland;</al>     </li>     </lijst>      <al>tot leden:</al>      <lijst type="ndash">     <li>     <al> A.G.J.M. Rombouts, korpsbeheerder van de politieregio       Brabant-Noord;</al>     </li>     <li>     <al> L.M. van Zanten-Renders, Hoofdofficier van Justitie van het       arrondissementsparket Arnhem;</al>     </li>     <li>     <al> mevr. L.M.C. Ongering, directeur Politie, Ministerie van       Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>     </li>     <li>     <al> J. Wiarda, korpschef van de politieregio Haaglanden;</al>     </li>     <li>     <al> G. Horstmann, korpschef van de politieregio Flevoland;</al>     </li>     <li>     <al> H.G. van de Bunt, hoogleraar criminologie, Erasmus       Universiteit Rotterdam;</al>     </li>     <li>     <al> W. Buitelaar, directeur WODC, Ministerie van Justitie;</al>     </li>     <li>     <al> C.D. van der Vijver, directeur Stichting Maatschappij Politie       en Veiligheid, tevens hoogleraar Politiestudies, Universiteit Twente;</al>     </li>     <li>     <al> A.W. Koers, hoogleraar Juridische Informatica, Universiteit       Utrecht;</al>     </li>     <li>     <al> J. Naey&#xE9;, hoogleraar Strafrecht en Strafprocesrecht, Vrije       Universiteit Amsterdam;</al>     </li>     <li>     <al> J.Th.J. van den Berg, voorzitter directieraad van de       Vereniging van Nederlandse Gemeenten;</al>     </li>     <li>     <al> E. v.d. Sommen, directeur Nederlands Politie Instituut, Den       Haag;</al>     </li>     <li>     <al> F.Th. Gubbi, lid van de Raad van Bestuur van TNO, Delft;</al>     </li>     <li>     <al> P.J.P. Tak, hoogleraar Inleiding tot de rechtswetenschap,       Katholieke Universiteit Nijmegen;</al>     </li>     <li>     <al> E.R. Muller, wetenschapsdecaan, Nederlandse Politie       Academie;</al>     </li>     </lijst>      <al>tot adviserend lid:</al>      <lijst type="ndash">     <li>     <al> P.D. IJzerman, algemeen directeur Landelijk selectie- en       opleidingsinstituut politie (LSOP). </al>     </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De CPW wordt voor de duur van vier jaar ge&#xEF;nstalleerd. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Commissie     Politie en Wetenschap.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst, waarvan     mededeling zal worden gedaan in het Algemeen Politieblad.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Den Haag</plaats>      <datum isodatum="20000502">2 mei 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,     <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	