<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028170" dtdversie="2.0" id="440179" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet minimumlonen
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze
wet bepaalde, wordt onder de Minister verstaan Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt ten aanzien
van een dienstbetrekking onder normale arbeidsduur verstaan de
arbeidsduur die in soortgelijke dienstbetrekkingen ingevolge de
overeenkomsten waarop zij plegen te berusten, het arbeidsreglement, de
collectieve arbeidsovereenkomst of de betrokken wettelijke regeling als
volledige dienstbetrekking wordt beschouwd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Minister kan ambtshalve dan wel op gezamenlijk verzoek van een
werkgever of een rechtspersoonlijkheid bezittende organisatie van
werkgevers en een zodanige organisatie van werknemers ten aanzien van
een door hem aangewezen categorie dienstbetrekkingen de arbeidsduur
vaststellen die voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
bepaalde als normale arbeidsduur wordt
beschouwd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt onder
dienstbetrekking verstaan de dienstbetrekking krachtens
arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder
dienstbetrekking wordt mede verstaan de arbeidsverhouding van degene
die krachtens overeenkomst met een ander tegen beloning geregeld
bemiddeling verleent bij het tot stand komen van overeenkomsten van die
ander &#x2013; of een opdrachtgever van deze &#x2013; met derden, mits
hij de bedoelde bemiddeling uitsluitend voor die ander verleent, het
verlenen van die bemiddeling niet een voor hem bijkomstige
werkzaamheid is en hij zich daarbij doorgaans niet door
meer dan twee personen laat bijstaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onder
dienstbetrekking wordt niet verstaan de arbeidsverhouding tussen de
werkgever en zijn echtgenoot of tussen de werkgever en een bij hem
inwonend pleegkind of een bij hem inwonende bloed- of aanverwant in de
rechte lijn of in de zijlijn tot en met de derde
graad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt onder
werknemer verstaan de natuurlijke persoon, die in het kader van een
dienstbetrekking werkzaamheden verricht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ten
opzichte van de betrokken werkgever en de bemanning worden voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde als deel van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba beschouwd Nederlandse
luchtvaartuigen, waarvan de houder gevestigd is op Bonaire, Sint
Eustatius of Saba en die hoofdzakelijk vluchten uitvoeren binnen, naar
of uit de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba en schepen
in lokale vaart als bedoeld in de Wet veiligheidsvoorschriften voor
kleine schepen BES.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt onder
werkgever verstaan de natuurlijke of rechtspersoon of het lichaam, tot
wie een werknemer in dienstbetrekking staat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het
geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, wordt onder werkgever verstaan
de natuurlijke persoon of rechtpersoon of het lichaam, met wie de
overeenkomst tot het verlenen van bemiddeling is
gesloten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze
wet bepaalde wordt onder werkdag verstaan een dag, waarop de werknemer
arbeid heeft verricht, of een dag, waarop hij weliswaar geen arbeid
heeft verricht, doch waarover hij desalniettemin recht heeft op loon,
ingevolge enige wettelijke bepaling, uit de overeenkomst waarop de
dienstbetrekking berust.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde worden onder loon
verstaan de gelijke inkomsten die een vast bestanddeel van
het inkomen uit hoofde van een dienstbetrekking van een werknemer
vormen met uitzondering
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verdiensten
uit
overwerk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vakantiebijslagen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>winstuitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>uitkeringen
bij bijzondere
gelegenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>uitkeringen
ingevolge aanspraken om na verloop van tijd of onder een voorwaarde
&#xE9;&#xE9;n of meer uitkeringen te
ontvangen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vergoedingen
voorzover zij geacht kunnen worden te strekken tot bestrijding van
noodzakelijke kosten, die de werknemer in verband met zijn
dienstbetrekking heeft te
maken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>bijzondere
vergoedingen voor kostwinners en gezinshoofden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen andere uitzonderingen dan de in
het eerste lid genoemde worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat tot een daarbij
aangewezen categorie behorende niet geldelijke inkomsten uit hoofde van
de dienstbetrekking mede onder loon worden verstaan. De Minister stelt
de geldswaarde van deze inkomsten vast. De werkgever of de werknemer
kan zich tot de Minister wenden met een daartoe strekkend
verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
Minister kan regelen stellen naar welke wordt beoordeeld welke
inkomsten moeten worden aangemerkt als uitkeringen of vergoedingen als
bedoeld in het eerste lid onder c tot en met g.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>[Vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Minimumloon</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Uit de
overeenkomst, waarop een dienstbetrekking berust, heeft de werknemer,
die de leeftijd van 21 jaar heeft bereikt, voor de arbeid door hem in
dienstbetrekking verricht, jegens de werkgever tenminste aanspraak op
een loon, dat gebaseerd is op het minimumuurloon, bedoeld in de
volgende artikelen. Indien het loon naar tijdruimte wordt vastgesteld,
geschiedt de vaststelling van het minimumloon voor die tijdruimte,
tenzij anders overeengekomen, onder afronding op hele dollars naar
boven, als volgt:</al>
            <al>minimum-weekloon: het aantal
gewerkte uren per week te vermenigvuldigen met het
minimumuurloon;</al>
            <al>minimum-maandloon: het aantal
gewerkte uren te vermenigvuldigen met het minimumuurloon en het
verkregen product te vermenigvuldigen met 4,33.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat werknemers
&#x2013; dan wel dat werknemers, behorende tot een bij deze algemene
maatregel van bestuur aangewezen categorie &#x2013; beneden de leeftijd
van 21 jaar die een bij deze algemene maatregel van bestuur aangewezen
lagere leeftijd hebben bereikt, eveneens aanspraak hebben op een bij
deze algemene maatregel van bestuur vast te stellen minimumloon, dat in
een redelijke verhouding staat tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde
bedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Beloningen,
die de werknemer van 21 jaar of ouder voor arbeid, door hem in de
dienstbetrekking verricht, van derden ontvangt, worden, voor zover zij
deel uitmaken van de arbeidsvoorwaarden, voor de toepassing van het bij
of krachtens het eerste of tweede lid bepaalde geacht van de werkgever
te zijn
ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Uitkeringen
waarop een werknemer van 21 jaar of ouder, ingevolge enige wettelijke
bepaling of uit de overeenkomst waarop de dienstbetrekking berust,
recht heeft over een periode waarin hij tijdens de dienstbetrekking
geen arbeid heeft verricht, worden voor de toepassing van het bij of
krachtens het eerste of tweede lid bepaalde, aangemerkt als het
minimumloon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>[Vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bruto
minimumuurloon bedraagt voor werknemers van 21 jaar en ouder in het
openbaar
lichaam:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Bonaire:
USD&#xA0;4,03 <redactie type="extra">per 1 januari 2012: USD
4.45</redactie>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Sint
Eustatius:
USD&#xA0;3,32 <redactie type="extra">per 1 januari 2012: USD
4.67</redactie>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Saba:
USD&#xA0;3,50 <redactie type="extra">per 1 januari 2012: USD
4.48</redactie>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Waar in
deze wet wordt verwezen naar de in dit artikel genoemde bedragen,
worden als zodanig, indien toepassing is gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, de
daarbij laatstelijk in hun plaats gestelde bedragen
aangemerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Indien bij collectieve arbeidsovereenkomst een
periode van afrekening, welke meerdere uitbetalingstermijnen omvat, is
vastgesteld, wordt zodanige periode van afrekening voor de toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9</intref> als uitbetalingstermijn beschouwd. Een periode van
afrekening kan ten hoogste drie maanden
omvatten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Minister kan op verzoek van een werkgever of een rechtspersoonlijkheid
bezittende organisatie van werkgevers of van werknemers het minimumloon
van tot een door hem aangewezen categorie behorende werknemers in een
onderneming dan wel in een tak van bedrijf of beroep voor telkenmale
ten hoogste een jaar op lagere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>,
genoemde bedragen vaststellen indien naar zijn oordeel het voortbestaan
van of de omvang der bedrijvigheid in die onderneming dan wel die tak
van bedrijf of beroep ernstig wordt bedreigd. Aan deze vaststelling
kunnen voorwaarden worden verbonden. Op een verzoek wordt niet beslist,
zo lang niet is gebleken dat de verzoeker met de naar het oordeel van
de Minister representatieve organisaties van werknemers
onderscheidenlijk van werkgevers terzake overleg heeft
gepleegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
toepassing van het eerste lid zullen de daarin bedoelde bedragen niet
lager kunnen worden gesteld dan op 75% van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde
bedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>[Vervallen]</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>[Vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12a</nr>
          </kop>
          <al>Indien ten aanzien van een werknemer, die door
ziekte of gebreken niet ten volle geschikt is voor de door hem te
verrichten arbeid dan wel op grond van een leer- of
opleidingsovereenkomst werkzaam is, toekenning van het bedrag, dat
krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=8">artikelen 8 tot en met 12</intref> voor hem als minimumloon geldt,
in verband met zijn arbeidsprestatie redelijkerwijs niet kan worden
gevergd, stelt de Minister op verzoek van de betrokken werkgever of
werknemer danwel ambtshalve voor een daarbij aan te geven periode een
lager bedrag als minimumloon voor die werknemer
vast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
uit de door het Centraal Bureau voor de Statistiek vast te stellen
consumentenprijsindexcijfers voor Bonaire, Sint Eustatius en Saba
blijkt, dat het prijsindexcijfer voor het derde kwartaal van het
lopende jaar, vergeleken met het prijsindexcijfer voor het derde
kwartaal van het voorafgaande jaar is gestegen of gedaald, kan Onze
Minister bedragen vaststellen, die met ingang van 1 januari van het
komende jaar in de plaats treden van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>,
genoemde bedragen. Onze Minister bepaalt welke
consumentenprijsindexcijfers, zoals vastgesteld door het Centraal
Bureau voor de Statistiek, voor de toepassing van de eerste zin worden
gebruikt. De consumentenprijsindexcijfers kunnen voor de onderscheiden
openbare lichamen verschillend zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>(vervallen)</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister gaat telkens na verloop van een termijn van ten hoogste drie
jaar na of er omstandigheden zijn die een bijzondere wijziging
wenselijk maken van de bedragen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>. Onze
Minister kan het bestuurscollege van het betrokken openbaar lichaam in
dat verband om advies vragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen vervolgens bedragen worden
vastgesteld die in de plaats treden van de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel
9, eerste lid</intref>, en kan ook een leeftijd worden vastgesteld die in de
plaats treedt van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, genoemde
leeftijd.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IIa</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het
toezicht op de naleving van deze wet en daarop berustende bepalingen
zijn belast de daartoe door Onze Minister aangewezen ambtenaren. Een
zodanige aanwijzing wordt bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
krachtens het eerste lid aangewezen personen zijn, uitsluitend voor
zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijze noodzakelijk
is,
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle
inlichtingen te
vragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>inzage te
verlangen van alle boeken, bescheiden en andere informatiedragers en
daarvan afschrift te nemen of deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>goederen aan
opneming en onderzoek te onderwerpen en deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>alle
plaatsen, met uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke
toestemming van de bewoner, te betreden, vergezeld van door hen
aangewezen personen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zo nodig,
wordt de toegang tot een plaats als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel d, verschaft met behulp van de sterke arm.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot de wijze van taakuitoefening van de krachtens het eerste
lid aangewezen personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een ieder
is verplicht aan de krachtens het eerste lid aangewezen personen alle
medewerking te verlenen die op grond van het tweede lid wordt
gevorderd.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Straf-
en Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Bedingen, die strijdig zijn met het bij of
krachtens deze wet bepaalde, zijn
nietig.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
werkgever, die opzettelijk de werknemer een loon toekent, dat minder
bedraagt dan het voor deze geldende minimumloon, pleegt een misdrijf en
wordt gestraft met hetzij gevangenisstraf van ten hoogste twee jaren en
een geldboete van de vierde categorie, hetzij &#xE9;&#xE9;n van deze
straffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
werkgever aan wiens schuld het te wijten is, dat hij de werknemer een
loon toekent, dat minder bedraagt dan het voor deze geldende
minimumloon, pleegt een overtreding en wordt gestraft met
hetzij hechtenis van ten hoogste een jaar en een geldboete van de derde
categorie, hetzij &#xE9;&#xE9;n van deze
straffen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Allen,
die uit hoofde van hun ambt of beroep betrokken zijn geweest bij de
uitvoering van voorschriften, bij of krachtens deze wet gegeven, zijn
verplicht tot geheimhouding van al hetgeen hun in hun hoedanigheid
bekend is geworden, voor zover zij niet uit hoofde van dat ambt of
beroep tot mededeling daarvan bevoegd of verplicht zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Hij, die
opzettelijk de verplichting tot geheimhouding schendt, wordt gestraft
met gevangenisstraf van ten hoogste drie maanden of een geldboete van
de eerste categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Hij aan
wiens schuld schending van de verplichting tot geheimhouding is te
wijten wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste drie maanden
of een geldboete van de eerste categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in dit
artikel strafbaar gestelde feiten worden beschouwd als
misdrijven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Geen
vervolging heeft plaats dan op klachte van degene, tegen wie het feit
is gepleegd, of, indien het tegen een rechtspersoon, een vennootschap,
een vereniging van personen of een doelvermogen is gepleegd, op klachte
van de bestuurder, en indien er meer bestuurders zijn, van
&#xE9;&#xE9;n dezer.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>De werknemer kan aan deze wet geen aanspraken
ontlenen over een periode voor 1 oktober
1972.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Voor wat betreft de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>,
genoemde bedragen kan een wijziging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028170&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
lid</intref>, voor de eerste maal met ingang van 1 januari 2012
plaatsvinden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet minimumlonen
BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	