<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025686" dtdversie="2.0" id="415339" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw van 3 juli 2007, houdende de vaststelling van een heffing ten behoeve van de teelt van vollegrondsgroenten voor het jaar 2008 (Verordening PT heffing vollegrondsgroenten 2008)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Tuinbouw,</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100" compleet="nee">100</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, en</considerans.al>
<considerans.al>gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12 tot en met 14 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>gehoord de Commissie voor groenten en fruit, d.d. 19 juni 2007;</considerans.al></considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=2" compleet="nee">2 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020002&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020002&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1</extref>, en de werkwijze zoals beschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020002&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Verordening PT algemene bepalingen 2006</extref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In deze verordening en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li><li.nr>a.</li.nr><al>het braakland: de gronden die in enig oogstjaar tot en met april van het daarop volgend oogstjaar niet worden beteeld</al></li>
<li><li.nr>b.</li.nr><al>de cultuurgrond: beteelde grond, braakland, de oppervlakte van de grond die gemoeid is met het gebruik van elk ander groeimedium met behulp waarvan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025686&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde gewassen of producten kunnen worden geteeld, of ten tijde van het tijdvak als bedoeld in de Regeling Landbouwtelling, nog niet beteelde grond waarbij een teelt voor eind augustus wordt ingezet;</al></li>
<li><li.nr>c.</li.nr><al>de teelt onder glas: iedere andere teelt dan die in de open grond;</al></li>
<li><li.nr>d.</li.nr><al>de gemeten maat: de oppervlakte beteelbare grond, inclusief paden en voren die voor de teelt noodzakelijk zijn;</al></li>
<li><li.nr>e.</li.nr><al>de contractteelt: de teelt van gewassen op contract voor een ander.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Heffingsplicht</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer die in het jaar 2008 een onderneming drijft waarin vollegrondsgroenten, waaronder begrepen aardbeien, witlofwortel en witloftrek, worden geteeld is aan het productschap een heffing verschuldigd. Het areaal uitgangsmateriaal voor vollegrondsgroenten waarvan het uitgangsmateriaal in het handelsverkeer wordt gebracht en onder keuring van de NAK Tuinbouw valt, is van deze heffing uitgezonderd</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De berekening van de heffing als bedoeld in het eerste lid, vindt plaats op basis van de door de ondernemer aan het productschap verstrekte gegevens.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, is aan het productschap verschuldigd over het kalenderjaar 2008, ten behoeve van aangelegenheden als: milieuprojecten, kwaliteitscontrole, onderzoek, afzetbevordering alsmede de algemene kosten van het productschap.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, wordt opgelegd bij wege van een aanslag, met inachtneming van het in de volgende artikelen bepaalde.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Grondslag en hoogte</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<al>De heffing die is verschuldigd wordt opgelegd naar de grondslag grondgebruik, daaronder begrepen de witloftrek, een en ander overeenkomstig de volgende artikelen.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<al>De heffing naar de grondslag grondgebruik wordt berekend naar de oppervlakte van de bij onderneming behorende cultuurgrond en bedraagt voor:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li><li.nr>Groep 1:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van groen te oogsten erwten, stamsperziebonen, snijbonen en tuinbonen: &#x20AC; 2,55 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 2:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van was-, bospeen, en winterpeen: &#x20AC; 2,55 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 3:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van herfst-, vroege-, en bewaarkool: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 4:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van spinazie, kroten, knolselderij, en schorseneren: &#x20AC; 2,55 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 5:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van spruitkool: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 6:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van broccoli: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 7:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van bloemkool: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 8:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van prei: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 9:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van witlofwortel: &#x20AC; 0,00 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 10:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van sla: &#x20AC; 6,40 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 11:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van asperges: &#x20AC; 10,20 per ha;</al></li>
<li><li.nr>Groep 12:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>aardbeien, productievelden &#x20AC; 17,85 per ha</al></li>
<li><al>aardbeien, vermeerderingsvelden &#x20AC; 0,00 per ha</al></li>
<li><al>aardbeien, wachtbedden &#x20AC; 0,00 per ha</al></li>
<li><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt in de open grond van:</al></li><li><al>andijvie, bleekselderij, Chinese kool, courgette, rabarber, radicchio rosso en venkel &#x20AC; 10,20 per ha;</al></li></lijst></li>

<li><li.nr>Groep 13:</li.nr><al>cultuurgrond, in gebruik voor de teelt onder glas van aardbeien: &#x20AC; 1,91 per are; teeltoppervlak;</al></li>
<li><li.nr>Groep 14:</li.nr><al>cultuurgrond, beschikbaar voor de trek van witlof in bakken (vermenigvuldigd met het aantal teeltlagen: &#x20AC; 0,51 per m2 teeltoppervlak;</al></li>
<li><li.nr>Groep 15:</li.nr><al>cultuurgrond in gebruik voor de teelt in de open grond van andere groenten dan in de groepen 1 tot en met 14 genoemd: &#x20AC; 10,20 per ha.</al></li></lijst>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025686&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, wordt onder de bij de onderneming behorende cultuurgrond mede verstaan cultuurgrond die:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li><li.nr>a.</li.nr><al>zaai- of pootklaar is gehuurd;</al></li>
<li><li.nr>b.</li.nr><al>als overig los land is gehuurd;</al></li>
<li><li.nr>c.</li.nr><al>in gebruik is ontvangen, of</al></li>
<li><li.nr>d.</li.nr><al>door de ondernemer wordt beteeld voor contractteelt.</al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025686&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, wordt cultuurgrond gerekend naar de gemeten maat.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025686&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, worden met betrekking tot de groepen 1 tot en met 13 en 15, gedeelten van een hectare belast in evenredigheid met de voor die groepen bedoelde bedragen. Gedeelten van een hectare worden naar beneden afgerond tot een veelvoud van aren.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Oplegging en inning</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De oplegging van de krachtens deze verordening verschuldigde heffing vindt plaats na afloop van het jaar waarover de heffing verschuldigd is en geschiedt door middel van toezending of uitreiking aan de heffingsplichtige van een heffingsnota.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan de heffingsplichtige een voorlopige heffing worden opgelegd tot het bedrag waarop de heffing vermoedelijk zal worden vastgesteld. De voorlopige heffing wordt verrekend met de krachtens deze verordening verschuldigde heffing.</al></lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<al>Indien uit de ter beschikking gekomen gegevens blijkt dat de verstrekking van de gegevens of een raming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025686&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, niet in overeenstemming is met de werkelijkheid, kan een opgelegde heffing aan de hand van deze gegevens worden herzien en opnieuw worden opgelegd.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De gegevens verkregen uit hoofde van het bepaalde in deze verordening dienen in handen van de voorzitter of door deze aan te wijzen personen van het secretariaat van het productschap te worden gesteld.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze gegevens mogen slechts worden gebruikt voor de vervulling van de taak van het productschap.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>
<al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na de datum van publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>
<al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening PT heffing vollegrondsgroenten 2008.</al>
<al>Deze verordening en de toelichting worden gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2007-07-03">3 juli 2007</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>D.</voornaam>
<achternaam>Duijzer</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>C.</voornaam>
<achternaam>Kuijvenhoven</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
</regeling>
</wetgeving>
  	