<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019830" dtdversie="2.0" id="345069" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister voor Ontwikkelingssamenwerking van 5&#xA0;mei 2006, nr. DJZ/BR/0488-06, tot vaststelling van een subsidieplafond en beleidsregels voor subsidi&#xEB;ring op grond van de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006 (Personele samenwerking met ontwikkelingslanden)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister voor Ontwikkelingssamenwerking,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=7" compleet="nee">7, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=10" compleet="nee">10 van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=5.1" compleet="nee">artikelen 5.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=5.2" compleet="nee">5.2 van de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Voor
subsidieverlening op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=5.1" compleet="nee">artikelen 5.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=5.2" compleet="nee">5.2 van de
Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> geldt voor het
tijdvak vanaf 1&#xA0;januari 2011 tot en met 31&#xA0;december 2012 een
subsidieplafond van &#x20AC;&#xA0;30 miljoen. Subsidieverlening
geschiedt met inachtneming van de als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019830&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit gevoegde
beleidsregels.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en vervalt met ingang van 1&#xA0;januari 2013.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019830&amp;bijlage=">bijlage</intref> in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> voor <organisatie afkorting="OS">Ontwikkelingssamenwerking</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.M.A. van</voornaam>
          <achternaam>Ardenne-van der Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel status="officieel">Beleidskaderversterking
capaciteitsopbouw van maatschappelijke organisaties
2007&#x2013;2010</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Inleiding</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Van
gap-filling naar empowerment</titel></kop><al>Bij
capaciteitsontwikkeling komt in eerste instantie steeds een oude reflex
op: personeel, geld, auto&#x2019;s, kennisoverdracht, training,
fellowships. Het betreft meestal gap-filling, zonder naar achtergronden
te kijken, zonder de vraag te stellen waarom er eigenlijk een
capaciteitsprobleem is. De subsidieontvanger ten behoeve van de
uitvoering van de activiteiten in het kader van het programma Personele
samenwerking met ontwikkelingslanden
(PSO<noot id="n4e8254424" type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>In
dit beleidskader wordt de term PSO afwisselend gebruikt om zowel het
subsidieprogramma als de subsidieontvanger die tot dusverre in het
kader van het programma voor subsidie in aanmerking is gebracht aan te
duiden. De specifiek op de organisatie PSO betrekking hebbende passages
zijn uitsluitend op die organisatie van toepassing en slechts voor
zover deze wederom voor subsidie ten laste van het programma PSO in
aanmerking wordt gebracht.</noot.al></noot>) is de aanjager bij Nederlandse maatschappelijke organisaties om van
gap-filling naar empowerment te gaan op het vlak van
capaciteitsopbouw.</al></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Internationale
consensus over capaciteitsopbouw</titel></kop><al>Er is
internationaal consensus over het belang van duurzame
capaciteitsopbouw. Nederland zette reeds met haar beleidskader
technische assistentie een aantal jaren geleden een forse stap van
technische assistentie naar duurzame capaciteitsopbouw. Deze lijn wordt
internationaal onderschreven zoals blijkt uit het document van de
OECD/DAC over capaciteitsontwikkeling (The challenge of capacity
development: working towards good practice). Capaciteitsproblemen
vormen vaak een obstakel om effectieve armoede bestrijding te
realiseren. Maar capaciteitsopbouw is meer dan een middel om
effectievere hulp te kunnen bieden, het dient ook tot empowerment te
leiden. Capaciteitsopbouw is het probleemoplossend vermogen vergroten
van organisaties, instituties en de samenleving in zijn
geheel.</al><al>Het is belangrijk bij capaciteitsopbouw zowel te kijken
naar de overheid op alle niveaus als naar de ontwikkeling van de
particuliere sector. Nederlandse bedrijven en maatschappelijke
organisaties kunnen, ieder vanuit hun eigen invalshoek, hier een
bijdrage aan leveren. Een belangrijke voorwaarde voor het behalen van
de MDG&#x2019;s is de bevordering van een sterk maatschappelijk
middenveld in het Zuiden. Civil society organisaties zijn in staat om
balans te brengen in de relatie tussen de staat en de bevolking, maar
ook tussen de markt en de bevolking. Nederland ziet hierbij een
duidelijke rol voor de particuliere sector in Nederland weggelegd voor
capaciteitsopbouw van Zuidelijke organisaties.</al><al>Er zijn
belangrijke lessen te trekken op het vlak capaciteitsopbouw in het
algemeen en technische assistentie in het bijzonder (het lange termijn
uitzenden van westerlingen). Die worden ook internationaal onderkend.
Zoals: capaciteitsopbouw is geen technisch en lineair proces dat
slechts de overdracht van kennis en organisatiemodellen van het Noorden
naar het Zuiden vereist. En: dat er onvoldoende aandacht is besteed aan
de politiek-sociale context en oplossingen die rekening houden met het
specifieke land en de situatie. Bovendien is er te weinig aandacht voor
commitment en ownership van de betrokken landen en organisaties
geweest. De Nederlandse overheid, in navolging van de DAC, stelt dat
bij capaciteitsopbouw altijd een politieke en institutionele context
analyse nodig is. In het verleden werd vaak gesproken over
capaciteitsopbouw vanuit de veronderstelling dat capaciteit moest
worden opgebouwd vanuit het niets. Nu wordt onder
capaciteitsontwikkeling de uitbouw of kapitalisering van bestaande
capaciteit van mensen, organisaties en de maatschappij als geheel om
hun zaken succesvol te regelen, verstaan vanuit de lokale situatie. Het
is niet alleen van belang te kijken naar bestaande capaciteit maar ook
naar de veranderingsprocessen die in dit kader reeds gaande zijn.
Vervolgens kan capaciteitsontwikkeling plaatsvinden op basis van
overeengekomen doelen met inschakeling van nationale en regionale
expertise. Meer dan voorheen moet expertise eerst lokaal en regionaal
gezocht worden; alleen indien deze daar ontbreekt kan een bijdrage van
expertise vanuit rijkere landen overwogen worden. Tenslotte is het van
belang om te leren van ervaringen en lessen te delen.</al><al>Door
beter inzicht en een minder projectmatige manier van werken is meer
behoefte ontstaan aan andere oplossingen dan gap-filling voor het
capaciteitsprobleem. Directe vormen van ondersteuning door middel van
kennisoverdracht aan counterparts en training worden steeds vaker
ingeruild voor indirecte interventies, zoals het begeleiden en
faciliteren van veranderingsprocessen. Lag de nadruk aanvankelijk op
vraagstukken op microniveau, nu richten donoren zich evenzeer op meso-
en macroniveau. Er wordt meer gekeken naar politieke zaken en naar
culturele omstandigheden. Dit is nog geen gemeengoed, maar zal het wel
moeten worden.</al><al>In uitzonderlijke gevallen, bij noodhulp,
wederopbouw en sectoren in landen die zwaar getroffen zijn door
HIV/AIDS, kan technische assistentie in de vorm van gap-filling een
tijdelijke oplossing bieden. Deze zal echter altijd gekoppeld worden
aan de nieuwe inzichten over duurzaamheid capaciteitsopbouw. Oude stijl
technische assistentie is vaak te weinig vraaggestuurd, ondermijnt de
lokale capaciteit, heeft hoge kosten, verstoort de lokale arbeidsmarkt,
ondermijnt het zelfvertrouwen, is van lage kwaliteit, gefragmenteerd en
leidt tot een binding aan leveranciers van technische
assistentie.</al><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">De
harmonisatieagenda: ook voor maatschappelijke
organisaties</titel></kop><al>Het momentum voor verandering is bijna
bereikt. Waar begin deze eeuw nog veel weerstand was tegen de nieuwe
visie op capaciteitsopbouw tijdens een DAC-bijeenkomst in Parijs
&#x2013; verscheen in februari 2006 het eerdergenoemde stuk van de DAC
over capaciteitsopbouw. Opgeroepen wordt om als donoren meer
geharmoniseerd op te treden. Dit geldt ook voor maatschappelijke
organisaties; de harmonisatie agenda die in Parijs werd afgesproken
voor bilaterale en multilaterale donoren dient als inspiratie voor
maatschappelijke organisaties. Zuidelijke maatschappelijke organisaties
bezwijken niet zelden onder de versnipperdheid van Noordelijke
interventies, ook op het gebied van
capaciteitsopbouw.</al></divisie></divisie>
<divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Doelstelling en
verwachte resultaten van subsidieverlening
PSO</titel></kop><al>Nederland hecht veel waarde aan het bijdragen aan
een sterk maatschappelijk middenveld in ontwikkelingslanden.
Nederlandse maatschappelijke organisaties kunnen een belangrijke rol
spelen bij het versterken van lokale maatschappelijke organisaties. Het
Ministerie van Buitenlandse Zaken wil bevorderen dat dit op
professionele wijze gebeurt. Ondersteuning van een organisatie als PSO
past hierin. Het doel van PSO is om significant bij te dragen aan
kwaliteitsversterking van capaciteitsopbouw van Nederlandse
ontwikkelingsorganisaties.</al><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Kwaliteitsverbetering
van maatschappelijke organisaties</titel></kop><al>Het statutaire doel
van PSO is kwaliteitsverbetering van capaciteitsopbouw van Nederlandse
maatschappelijke organisaties. Voor de financiering van het Ministerie
van Buitenlandse Zaken aan PSO is het kenniscentrum de focus. PSO zal
zich hiervanuit nog meer moeten inzetten op innovatie en het stimuleren
van leren op het vlak van capaciteitsopbouw. Het stimuleren van
innovatie en leren kan in een aantal gevallen gepaard gaan met
financiering door PSO op het vlak van capaciteitsopbouw; het gaat
grotendeels om het financieren van strategische leerwerktrajecten op
het vlak van capaciteitsopbouw met duidelijk ge&#xEF;dentificeerde
leerdoelen en het toepassen van innovatieve idee&#xEB;n in de praktijk.
Het kenniscentrum van PSO levert dan adviseurs- en coachingsdiensten op
het vlak van capaciteitsopbouw. Om zoveel mogelijk actoren gebruik te
laten maken van de leer- en innovatiefunctie van PSO dient PSO een
maximum financiering voor lidorganisaties in te stellen en deze naar
voren te laten komen in haar subsidieaanvraag. Het lidmaatschap van PSO
staat open alle Nederlandse maatschappelijke ontwikkelingsorganisaties,
mits deze voldoen door PSO in de subsidie-aanvraag ge&#xEB;xpliciteerde
minimumeisen. Meer dan voorheen zal PSO proberen in haar werk de
complementariteit met de Nederlandse bilaterale
ontwikkelingssamenwerking op te zoeken. Naast de
medefinancieringsorganisaties doen ook de ambassades steeds meer op het
vlak van capaciteitsopbouw. PSO&#x2019;s meerwaarde wordt uiteindelijk
afgemeten aan de toegevoegde waarde die ze voor verschillende actoren
binnen ontwikkelingssamenwerking weet te cre&#xEB;ren. PSO werkt actief
samen met andere organisaties, zoals SNV, KIT, ECDPM, MDF en andere
commerci&#xEB;le aanbieders. SNV richt zich met name op advisering op
het gebied van capaciteitsopbouw van internationale en Zuidelijke
organisaties en PSO met name op Noordelijke organisaties. Een goed
contact tussen beide organisaties is essentieel zodat beide
organisaties van elkaar kunnen leren wat in de verschillende contexten
de knelpunten zijn. Om de kwaliteitsverbetering bij maatschappelijke
organisaties te kunnen bewerkstelligen is het van groot belang dat PSO
over een kwalitatief hoogstaande staf beschikt, die goed ingevoerd zijn
in de laatste ontwikkelingen op het gebied van
capaciteitsopbouw.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Focus
op innovatie</titel></kop><al>PSO voert in de periode 2007&#x2013;2012
een expliciet innovatie beleid uit. De volgende elementen kunnen vallen
onder
innovatie:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het
toepassen van de laatste inzichten op het vlak van
capaciteitsontwikkeling in de
praktijk.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het ontwikkelen en
toepassen van nieuwe beleidssporen (met als concrete resultaten
geleerde lessen tijdens leerwerktrajecten, goed gebruikte publicaties
en dergelijke) met betrekking tot
capaciteitsontwikkeling.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het
betrekken van nieuwe actoren bij capaciteitsopbouw, zoals Partos en
NCDO.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Focus
op leren</titel></kop><al>PSO is een kennismakelaar tussen
internationale netwerken en kenniscentra en haar leden en tussen haar
leden onderling op het gebied van capaciteitsopbouw. Ze maakt daarbij
gebruik van lokale expertise en organisaties. Uit de evaluatie van PSO
die het ministerie heeft laten uitvoeren is gebleken dat er veelal nog
geen sprake is van duurzaamheid van de interventies van de leden van
PSO. PSO zal duidelijke leer- en verander afspraken met leden moeten
maken om ervoor te zorgen dat een aantal valkuilen voorkomen wordt.
Deze afspraken hebben onder andere betrekking
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het
integreren van capaciteitopbouw als transversaal thema in de
werkprocessen van de
lidorganisaties.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Capaciteitsopbouw
ook als doel en niet alleen als instrument wordt gezien door de
lidorganisaties.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het versterken
en verbeteren van de PM&amp;E systemen van de lid- en
partnerorganisaties om capaciteitsopbouw te monitoren, bijvoorbeeld op
basis van de &#x2018;five core capabilities&#x2019; ontwikkeld door
ECDPM.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Versterken en/of
verbeteren van de relatie tussen lid- en haar
partnerorganisaties</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Strategische
financiering</titel></kop><al>PSO blijft de mogelijkheid
houden activiteiten te financieren met BZ middelen op het vlak van
capaciteitsopbouw. Die financiering zal in tegenstelling tot de vorige
subsidieperiode strategisch van aard moeten zijn. Strategische
financieringen vinden plaats in het kader van leren en/of innoveren.
Lidorganisaties kunnen er niet vanuit gaan dat activiteiten die altijd
gefinancierd werden, gefinancierd zullen blijven. Lidorganisaties
zullen daarom 25% van de kosten van een individueel leerwerktraject
zelf gaan financieren. Uitgangspunt voor lidorganisaties is dat ze van
de strategische financiering zullen leren en of innovatie weten te
bewerkstelligen. PSO heeft in het verleden drie niveaus onderscheiden
bij het werken aan capaciteitsopbouw, namelijk: (1) Human Resources
Development (HRD); bijvoorbeeld door staftraining en ondersteuning
personeelsbeleid, (2) organisatieversterking; ondermeer door
verbetering van interne processen, structuren, financi&#xEB;le
continu&#xEF;teit en managementcultuur binnen de partnerorganisaties en
(3) institutionele ontwikkeling: bijvoorbeeld door het versterken van
partnerorganisaties en netwerken om politieke invloed uit te oefenen,
van ervaringen te leren en strategische allianties te
vormen.</al><al>Er zal een duidelijke link moeten zijn tussen de
interventies die vanuit PSO gefinancierd worden en maatschappijopbouw.
Alleenstaande inzetten die in een institutioneel vacu&#xFC;m
plaatsvinden behoren tot het verleden. PSO zal zich voornamelijk
richten op organisational development en in toenemende mate ook op
instititutional development. PSO financiering is een leerinstrument dat
er toe dient te leiden dat bepaalde activiteiten in de toekomst door de
organissatie zelf gefinancierd kunnen
worden.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Verwachte
resultaten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het
kenniscentrum heeft door het spelen van de makelaarsrol tussen leden
onderling en tussen nationale en internationale netwerken op het gebied
van capaciteitsopbouw bijgedragen aan aantoonbare verbeteringen op het
vlak van capaciteitsopbouw van leden en afnemers van PSO. Het
kenniscentrum weet de recente ontwikkelingen op het vlak van
capaciteitsopbouw te vertalen naar eigen beleid en
instrumenten.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Uit de evaluaties
en jaarverslagen van PSO moet blijken welke leereffecten en
gedragsveranderingen de lidorganisaties door middel van PSO
financiering hebben weten te bereiken. Indien organisaties niet de
gewenste veranderingen doorvoeren in hun wijze van werken dan kunnen er
door PSO sancties opgelegd worden volgens een protocol dat in de
subsidieaanvraag voorgesteld
wordt.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>PSO heeft door middel
van strategische financiering de kwaliteit van de capaciteitsopbouw van
haar leden weten te verbeteren. Ze richt zich met name op
organisational en institutional
development.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>PSO werkt
complementair aan overige Nederlandse ontwikkelingsactoren. Het
ministerie en de sector maken in 2010 en later gebruik van de expertise
van PSO op het vlak van capaciteitsversterking, bijvoorbeeld door
gebruik te maken van de kennis van PSO om in het kader van
medefinancieringsprogramma&#x2019;s organisaties te trainen en te
monitoren op het vlak van capaciteitsopbouw. Daarnaast werkt PSO
complementair aan bijvoorbeeld de front-offices van de MFO&#x2019;s,
Partos en
NCDO.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Samenwerkingverbanden met
zuidelijke partners op het gebied van capaciteitsontwikkeling hebben
geleid tot versterking van organisaties die een soortgelijke functie
als PSO vervullen en tot meer inzicht van PSO wat de behoeften van
Zuidelijke organisaties zijn. Partnerorganisaties van de
lidorganisaties hoeven in de toekomst niet meer noodzakelijkerwijs naar
PSO toe voor financiering en ondersteuning op het vlak van
capaciteitsopbouw, maar kunnen dat ook lokaal uit de markt halen.
Doelstelling is om op minimaal op een aantal deelterreinen een
gezamenlijke aanvraag in te laten dienen met Zuidelijke partners op het
gebied van
capaciteitsontwikkeling.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Het
jongerenprogramma heeft meer directe resultaten geboekt op het vlak van
capaciteitsopbouw, zodat het beter past bij het kernmandaat van PSO.
PSO zal de samenwerking opzoeken met andere ontwikkelingssamenwerking
jongerenprogramma&#x2019;s.</al></li></lijst></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Aard
en werkwijze van het PSO subsidiekader</titel></kop><al>Om voor
subsidie in aanmerking te komen heeft PSO op basis van een
meerjarenvisie (2015) uitgewerkt welke bijdrage geleverd
gaat worden aan kwaliteitsverbetering van Nederlandse
ontwikkelingsorganisaties op het vlak van
capaciteitsopbouw.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Procedure
en toetsing</titel></kop><al>Op basis van dit beleidskader kan PSO
programmafinanciering ontvangen om een programma van activiteiten van
de organisatie uit te kunnen voeren. De subsidie wordt verleend voor
een periode van maximaal 6 jaar. Gelet op het belang van samenhang en
concentratie zal slechts &#xE9;&#xE9;n organisatie voor subsidie in
aanmerking kunnen
komen.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">6.1</nr><titel status="officieel">Procedure</titel></kop><al>PSO
dient v&#xF3;&#xF3;r 31 december 20106 een daartoe strekkende aanvraag
(meerjaren strategisch plan en bedrijfsplan) in te dienen bij het
ministerie. Deze aanvraag dient te omvatten een bedrijfsplan, een
begroting en een liquiditeitsprognose. De aanvraag zal worden getoetst
aan de mate waarin het voorstel bijdraagt aan de doelstellingen van dit
beleidskader en aan de criteria die hieronder uiteen worden gezet. Het
meerjaren strategische plan hoeft geen eerste jaarplan te bevatten. Het
eerste jaarplan dient ingeleverd te worden in op 1&#xA0;november
2011.</al><al>De voortgang in de uitvoering van het bedrijfsplan wordt
gemonitord aan de hand van jaarplannen en jaarverslagen. Het ministerie
en PSO stellen voor 1&#xA0;maart 2011 een monitoringsprotocol op, dat
gebaseerd is op de indicatoren die in de samenvatting van de
subsidieaanvraag voorgesteld worden. Beleidsoverleg, dat minimaal
eenmaal maal per jaar plaatsvindt, betreft zowel beleidsinhoudelijke
als uitvoerende zaken. Het Ministerie zal PSO intensiever betrekken bij
de beleidsdialoog die ze voert met maatschappelijke
organisaties.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">6.2</nr><titel status="officieel">Toetsing</titel></kop><al>De
ontvangen subsidie aanvraag wordt getoetst aan de hand van de volgende
criteria:</al> <al>De relevantie van de
visie </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
consistentie van de strategische
keuzes;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de beleidsrelevantie
van de visie;</al></li></lijst> <al>De samenhang
van de
programmadoelen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
logica van het programma;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
concreetheid van de
taakstelling;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de doelmatigheid
van het programma;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
duurzaamheid van het
programma.</al></li></lijst> <al>De passendheid van
de
aanpak</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
kwaliteit van de uitwerking van de
&#x2018;leerfunctie&#x2019;;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
kwaliteit van de uitwerking van de
&#x2018;innovatiefunctie;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
inzichtelijkheid van de te behalen
resultaten.</al></li></lijst> <al>De kwaliteit van
de
organisatie</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het
lerend vermogen van de
organisatie;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de doelmatigheid
van de organisatie;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
kwaliteit van de
administratie.</al></li></lijst> <al>De
strategische analyse is consistent
als:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De
strategische keuzes ten aanzien van leden, afnemers,
financieringsinstrumenten en thema&#x2019;s logisch volgen uit de
analyse van de context, het track record en de
visie.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De aannames en de daarbij
behorende strategische risico&#x2019;s zijn vertaald in het
risicomanagement en de wenbaarheid van de
organisatie.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De resulaten zoals
genoemd in dit beleidskader uitgewerkt worden voor
PSO.</al></li></lijst> <al>De beleidsrelevantie van
de visie wordt duidelijk als de organisatie aantoont dat uitvoering van
het programma een bijdrage zal leveren
aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>de
Millennium Development Goals
(MDG&#x2019;s);</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>complementariteit met
de Nederlandse bilaterale
samenwerking;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>constructurele
samenwerking in de vorm van partnerschappen, met name de relatie met
Zuidelijke partners op het gebied van
capaciteitsontwikkeling.</al></li></lijst> <al>De
logica van de programma is aangetoond
als:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>realistische
verwachtingen met betrekking tot de noodzakelijke bijdragen van andere
actoren expliciet zijn gemaakt (de
inputs);</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>de programmadoelen (output,
outcome en effect) herleidbaar zijn tot de problemen van de doelgroep
en de oorzaken die deze problemen
instandhouden;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>dat lidorganisaties en
partnerorganisaties een invloed hebben gehad op het formuleren van het
voorstel;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>aannemelijk is dat de
organisatie, de partners in de keten en de uiteindelijke doelgroep(en)
de programmadoelen in samenwerking kunnen
realiseren.</al></li></lijst> <al>De taakstelling
is voldoende concreet
als</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het
verband tussen de te behalen resultaten en de daarvoor benodigde
middelen is aangetoond.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De resultaten
worden met SMART-indicatoren weergeven, en de doelwaarden
corresponderen met de toegewezen
budgetten.</al></li></lijst> <al>De doelmatigheid
van een programma is aangetoond
als:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>aannemelijk
is dat resultaten niet meer kosten dan nodig
is;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>in het voorstel
doelmatigheidsindicatoren opgenomen zijn en aangegeven wordt hoe deze
gemonitord worden;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>lid-organisaties
sancties opgelegd krijgen indien ze niet voldoende
presteren.</al></li></lijst> <al>De duurzaamheid is
voldoende ingebouwd
als:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>aannemelijk
is dat de lidorganisaties, partnerorganisaties en de doelgroepen op den
duur de in het programma behaalde resultaten zelfstandig kunnen
voortzetten;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>aannemelijk is dat de
interventies gezamenlijk een structureel effect teweeg brengen dat
zonder externe hulp kan blijven
voortbestaan;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>de samenwerking is
gericht op de versterking en zelfstandigheid van de Zuidelijke
partners;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>aannemelijk is dat
complementariteit en partnerschappen een bijdrage leveren aan de
duurzaamheid van het
programma.</al></li></lijst><al> De leerfunctie is
voldoende indien uitgewerkt
is:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>aannemelijk
is dat kwaliteit en lerend vermogen van organisaties gestimuleerd
worden en hoe dat gemeten gaat
worden;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>aannemelijk is dat de doelen
uit dit beleidskader gehaald
worden;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>het kenniscentrum nauw
betrokken is bij de financieringspoot van PSO en vice
versa.</al></li></lijst> <al>De innovatiefunctie is
voldoende uitgewerkt
indien</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>aannemelijk
is dat PSO innovatie mbt thema&#x2019;s, methodes en actoren stimuleert
en hoe dat gemeten gaat
worden;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>aannemelijk gemaakt kan
worden dat het kenniscentrum meerwaarde levert en hoe dat gemeten gaat
worden.</al></li></lijst> <al>Het lerende vermogen
van de organisatie is voldoende aangetoond
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Periodieke
evaluaties van de partnerinterventies dienen om problemen, kansen en
mogelijke (nieuwe) oplossingen te identificeren. De inzichten van de
betrokkenen in de keten worden door onafhankelijke waarnemers
geverifieerd.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Nieuwe kennis en/of
toepassingen worden door actoren binnen de keten uitgewisseld en
overgedragen, waardoor verbeteringen of vernieuwingen
ontstaan.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Kennisuitwisseling met
actoren buiten de keten leidt tot nieuwe initiatieven waar betrokkenen
in de keten baat bij
hebben.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Kennisuitwisseling tussen de
verschillende ketens leidt tot nieuwe initiatieven (linking and
learning).</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Periodieke en
wetenschappelijke, onderbouwde toetsing van de aannames van de
programma&#x2019;s levert input voor nieuw
beleid.</al></li></lijst> <al>De doelmatigheid van
de organisatie is voldoende aangetoond
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Het
management stuurt met behulp van kengetallen en targets op de
doelmatigheid van de interne
werkprocessen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het leiderschap van de
organisatie stelt de prioriteiten voor de verbetering van de
doelmatigheid van de
organisatie.</al></li></lijst> <al>De kwaliteit van
de administratieve organisatie&#xA0;is voldoende aangetoond
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De
financi&#xEB;le controle van de partners is conform de bedrijfsnormen
en het Financieel Reglement.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De
geplande budgetten zijn
betrouwbaar.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De inhoudelijke en
financi&#xEB;le rapportage is naar behoren en op
tijd.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Dat de afgelopen jaren
goedgekeurde accountantscontroles hebben
plaatsgevonden.</al></li></lijst><al>De aanvraag dient een samenvatting
te bevatten. De samenvatting dient als basis voor het
monitoringsprotoc0l dat tussen PSO en het ministerie getekend gaat
worden voordat de nieuwe subsidie in werking treedt. In de samenvatting
dient een opsplitsing gemaakt te worden naar:</al><al>Input: de mate
waarin de voorspelde bijdragen van andere actoren worden
gerealiseerd.</al><al>Output: de capaciteiten van de lidorganisaties
die in samenwerking met PSO worden opgebouwd.</al><al>Outcome: de
capaciteiten van de partnerorganisaties die in samenwerking met de
lidorganisaties worden opgebouwd.</al><al>Effect: de baten die door de
doelgroep(en) worden gerealiseerd.</al><al>Duurzaamheid: de mate waarin
partners en doelgroepen in staat zijn zelfstandig resultaten te blijven
behalen.</al><al>De samenvatting laat zien
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>de
sleutelindicatoren een redelijk beeld geven van de realisatie van de
beoogde resultaten en de onderliggende aannames van het
programma;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>de voorspelde resultaten
waarvoor subsidie wordt aangevraagd, worden geverifieerd en zichtbaar
gemaakt binnen een vooraf door de actoren in de keten overeengekomen
tijdspanne;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>de actoren in de keten de
sleutelindicatoren tegen redelijke kosten kunnen vaststellen en
communiceren.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Kwaliteitsbewaking
en ontwikkeling</titel></kop><al>PSO is verantwoordelijk voor een
adequaat systeem van monitoring en evaluatie. Organisaties worden
geacht op basis van bevindingen tijdig bijsturingen te verrichten en
zonodig hiervoor toestemming te vragen van de Minister. De Minister
houdt toezicht en is verantwoordelijk voor de vaststelling van de
verantwoording van de toegekende subsidies. PSO streeft een ISO
certificaat na en ori&#xEB;nteert haar kwaliteitssysteem op basis het
INK of een soortgelijk gangbaar kwaliteitssysteem. In nauw overleg met
PSO wordt tenminste &#xE9;&#xE9;n maal in de subsidieperiode een
externe evaluatie
uitgevoerd.</al></divisie></bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	