<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031478" dtdversie="2.0" id="473259" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie van 11&#xA0;april 2012, nr.&#xA0;WJZ / 12044552, houdende instelling van de Green Deal Board (Instellingsbesluit Green Deal Board)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Staatssecretaris van Infrastructuur en Milieu;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024775&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet vergoedingen adviescolleges en commissies</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de minister:</nadruk> de Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de board:</nadruk> de Green Deal Board;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de Green Deal:</nadruk> publiek-private samenwerking die bijdraagt aan verduurzaming van de maatschappij en de Nederlandse economie versterkt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de Green Deals:</nadruk> convenanten gesloten in het kader van de Green Deal waarin afspraken worden vastgelegd tussen publieke en private partijen over concrete duurzame initiatieven.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Green Deal Board.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De board heeft tot taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>nieuwe initiatieven in het perspectief van de Green Deal te bevorderen, in het bijzonder op terreinen waar de board leemtes ziet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de voortgang van de Green Deals te volgen en bij vertragingen of belemmeringen die voortgang te bevorderen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een brede toepassing van de resultaten van de Green Deals te bevorderen door de ervaringen met die initiatieven te volgen en te evalueren waarbij in kaart wordt gebracht of er structurele problemen zich voordoen, suggesties worden gedaan voor mogelijke oplossingen of kansen worden gesignaleerd voor opschaling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>relevante maatschappelijke organisaties en geledingen bij de Green Deal te betrekken, mede om leemtes in te vullen en om brede toepassing van resultaten van de Green Deals te bevorderen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De board bestaat uit een voorzitter en ten hoogste tien andere leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter en de andere leden worden door de minister benoemd. De voorzitter en de andere leden kunnen door de minister worden geschorst en ontslagen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De leden brengen op persoonlijke titel hun kennis en ervaring in en treden niet op als vertegenwoordiger van een specifieke belangengroep.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De board vergadert minimaal vier keer per jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De board stelt zijn eigen werkwijze schriftelijk vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De minister voorziet in het secretariaat van de board.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de board geschiedt op overeenkomstige wijze als bij het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. De bescheiden worden na be&#xEB;indiging van de werkzaamheden van de board opgeborgen in het archief van dat ministerie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De board kan zich door andere personen doen bijstaan voor zover dat voor de vervulling van zijn taak nodig is, waaronder ambtelijke deskundigen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ter gelegenheid van de instelling van de board worden voor de periode van 1&#xA0;januari&#xA0;2012 tot 1&#xA0; juni&#xA0;2015 tot leden van de board benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>mevrouw M.R. Milz, te Putten, tevens voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>mevrouw mr. E.F. van Galen, te Amsterdam;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de heer J.A.M. Huijbers te Wintelre;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>mevrouw M.M.A.A. Janssen MM, te Brussel, Belgi&#xEB;;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>mevrouw drs. T. Klip-Martin, te Dalen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de heer M. van Poelgeest, te Amsterdam;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de heer ir. B. Romeijn, te Papendrecht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de heer drs. A.F. van der Touw, te Wassenaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de heer ir. T.J.A. Wagenaar, te Bilthoven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als toehoorder bij de vergadering van de board worden uitgenodigd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een directielid van het gemeenschappelijk bureau van Vereniging VNO-NCW en Koninklijke Vereniging MKB-Nederland;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een directeur-generaal of plaatsvervangend directeur-generaal van het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de directeur-generaal Milieu en Internationaal van het Ministerie van Infrastructuur en Milieu;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de directeur-generaal Wonen, Bouwen en Integratie van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de programmamanager van het interdepartementale programma Green Deals van het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan de voorzitter van de board wordt een vaste vergoeding per maand toegekend, waarbij de salarisschaal wordt vastgesteld op schaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit burgerlijke rijksambtenaren 1984</extref> en de arbeidsduurfactor op 0,2.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden van de board ontvangen voor het bijwonen van een vergadering een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;255,00.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 januari 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit besluit vervalt met ingang van 1 juni 2015.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Green Deal Board.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst en in afschrift worden gezonden aan betrokkenen.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2012-04-11">11 april 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>M.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	