<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003801" dtdversie="2.0" id="174079" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling inrichting deeltijdopleidingen leraren voortgezet   onderwijs algemene vakken</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Onderwijs en Wetenschappen,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vijfde lid</extref>, en     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, vierde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref> (Stb. 1967,     387);</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">De Onderwijsraad gehoord (advies van 6     september 1984, O.R. VII/222T),</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting=" " plaatsing="inline">     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">de minister:</nadruk></term>     <definitie>       <al>de minister van Onderwijs en Wetenschappen;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">de wet:</nadruk></term>     <definitie>       <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">instelling:</nadruk></term>     <definitie>       <al>instelling die tweedegraads en derdegraads       deeltijdopleidingen leraren voortgezet onderwijs in een algemeen vak       verzorgt;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">het bevoegd gezag:</nadruk></term>     <definitie>       <al>voor wat betreft</al>       <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al>een gemeentelijke instelling: het college van         burgemeester en wethouders, voor zover de raad niet anders bepaalt en, indien         de raad dit wenselijk oordeelt, met inachtneming van door hem te stellen         regelen;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al>een bijzondere instelling: het bestuur van de         rechtspersoon die de instelling in stand houdt;</al>       </li></lijst>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">akte van bekwaamheid:</nadruk></term>     <definitie>       <al>akte van bekwaamheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, vierde lid       onder a, van de wet</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">getuigschrift:</nadruk></term>     <definitie>       <al>getuigschrift tot het geven van voortgezet       godsdienstonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, vierde lid onder a, van de       wet</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">vierjarige tweedegraads       deeltijdopleiding:</nadruk></term>     <definitie>       <al>deeltijdopleiding voor leraren voortgezet onderwijs algemene       vakken voor een akte van bekwaamheid dan wel getuigschrift van de tweede graad       met een cursusduur van vier jaar;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">eenjarige tweedegraads       deeltijdopleiding:</nadruk></term>     <definitie>       <al>deeltijdopleiding voor leraren voortgezet onderwijs algemene       vakken voor een akte van bekwaamheid dan wel een getuigschrift van de tweede       graad met een cursusduur van een jaar;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">derdegraads       deeltijdopleiding:</nadruk></term>     <definitie>       <al>deeltijdopleiding voor leraren voortgezet onderwijs algemene       vakken voor een akte van bekwaamheid dan wel een getuigschrift van de derde       gaad;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">de inspectie:</nadruk></term>     <definitie>       <al>de inspectie van het voortgezet onderwijs, belast met het       toezicht op de instelling;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">praktische voorbereiding op de       beroepsuitoefening:</nadruk></term>     <definitie>       <al>de praktische voorbereiding op de beroepsuitoefening, bedoeld       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003801&amp;artikel=4">artikel 4</intref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term><nadruk type="cur">studiejaar:</nadruk></term>     <definitie>       <al>het tijdvak dat aanvangt op 1 augustus en eindigt op 31 juli       van het daarop volgende kalenderjaar.</al>     </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Cursusduur</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De derdegraads deeltijdopleiding heeft een cursusduur van drie     jaren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De eenjarige tweedegraads deeltijdopleiding heeft een cursusduur     van een jaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De vierjarige tweedegraads deeltijdopleiding heeft een cursusduur     van vier jaar.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Het onderwijsprogramma</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het onderwijs aan de derde- en tweedegraads deeltijdopleidingen     omvat een vakinhoudelijk en een beroepsvoorbereidend gedeelte.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het onderwijs aan de derdegraads deeltijdopleidingen is zo     ingericht, dat de studenten gedurende de cursusduur ten minste 960 lesuren     onderwijs kunnen volgen, daarbij inbegrepen de praktische voorbereiding op de     beroepsuitoefening. Het eerste leerjaar van deze opleidingen wordt zodanig     ingericht dat deze fase ori&#xEB;ntatie op de verdere studie biedt, alsmede aan het     einde ervan verwijzing en selectie mogelijk maakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het onderwijs aan de eenjarige tweedegraads deeltijdopleidingen     is zo ingericht, dat de studenten gedurende de cursusduur ten minste 320     lesuren ondermijn kunnen volgen, daarbij inbegrepen de praktische voorbereiding     op de beroepsuitoefening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het onderwijs aan de vierjarige tweedegraads deeltijdopleiding is     zo ingericht, dat de studenten gedurende de cursusduur ten minste 1280 lesuren     onderwijs kunnen volgen, daarbij inbegrepen de praktische voorbereiding op de     beroepsuitoefening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het onderwijs aan de derde- en tweedegraads deeltijdopleidingen     is zo ingericht, dat de studenten gedurende de cursusduur vakinhoudelijk en     beroepsvoorbereidend onderwijs kunnen volgen in de lesurenverhouding 3:1.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Van het vakinhoudelijke gedeelte van door de minister aan te     wijzen derde- en tweedegraads deeltijdopleidingen kan een stage in het     bedrijfsleven deel uitmaken. De minister bepaalt de minimumomvang van deze     stage alsmede of en in hoeverre de stage-uren in mindering gebracht kunnen     worden op het in het tweede, derde en vierde lid van dit artikel genoemde     minimumaantal uren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>De duur van de lesuren is 50 minuten. Het bevoegd gezag kan     hiervan afwijken, mits het produkt van de duur en het aantal lesuren gelijk is     aan dat bij lesuren van 50 minuten.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Beroepsvoorbereidend gedeelte</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In het kader van het beroepsvoorbereidend gedeelte van het     onderwijs wordt aan de studenten van de derde- en tweedegraads     deeltijdopleidingen gelegenheid gegeven onderwijs te volgen in de     leerstofgebieden algemene onderwijskunde, vakdidactiek en praktische     voorbereiding op de beroepsuitoefening. De algemene onderwijskunde omvat in     ieder geval een ori&#xEB;ntatie op het Nederlandse onderwijs, elementen uit de     onderwijssociologie, onderwijspsychologie, didaxologie, filosofie van de     opvoeding en het onderwijs, en op taalgedrag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De praktische voorbereiding op de beroepsuitoefening vindt in     ieder geval plaats door middel van een stage buiten de instelling, bij een of     meer scholen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag stelt de studenten van de derdegraads     deeltijdopleidingen in de gelegenheid ten minste voor de duur van 60 lesuren     stage te lopen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag stelt de studenten van de eenjarige     tweedegraads deeltijdopleidingen in de gelegenheid ten minste voor de duur van     20 lesuren stage te lopen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag stelt de studenten van de vierjarige     tweedegraads deeltijdopleidingen in de gelegenheid ten minste voor de duur van     80 lesuren stage te lopen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Voor de aanvang van het cursusjaar zendt de directeur van de     instelling aan de inspectie een opgave van de scholen, waar de stages zullen     plaatsvinden.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Leerplan en lesrooster</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het leerplan van de derde- en tweedegraads deeltijdopleidingen     bevat in ieder geval per opleiding:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de keuze en de omvang van de leerstof per vak of vakgebied en       de wijze waarop de leerstof daarbinnen is geordend;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>een omschrijving van de didactische werkvormen;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>een plan voor de stages in het kader van de praktische       voorbereiding op de beroepsuitoefening.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag werkt het leerplan jaarlijks uit in een     lesrooster, waarin tevens zijn vermeld de vakanties en de andere dagen waarop     de studenten geen onderwijs ontvangen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het leerplan en de wijzigingen daarvan worden ter goedkeuring aan     de minister voorgelegd. De minister toetst ten aanzien van de derde- en     tweedegraads deeltijdopleidingen tot leraar godsdienstonderwijs het     beroepsvoorbereidend gedeelte van het leerplan alsmede of ten aanzien van het     vakinhoudelijk gedeelte door het bevoegd gezag de betrokken kerkelijke     organisaties of vertegenwoordigers daarvan zijn gehoord. De goedkeuring van het     beroepsvoorbereidend gedeelte van het leerplan van de derde- en tweedegraads     deeltijdopleidingen tot leraar godsdienstonderwijs wordt geacht te zijn     verleend indien de minister niet binnen dertig dagen na de ontvangst bij     aangetekend schrijven heeft verklaard bezwaar te hebben tegen het     beroepsvoorbereidend gedeelte van het leerplan uit een oogpunt van voldoende     waarborg van deugdelijkheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Tegen de verklaring, bedoeld in het derde lid, kan het bevoegd     gezag binnen dertig dagen bij de Kroon in beroep komen. Het beroep heeft     schorsende kracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag zendt de inspectie een afschrift van het     lesrooster alsmede van het leerplan en de wijzigingen daarvan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag draagt er zorg voor dat een exemplaar van het     leerplan en lesrooster in de gebouwen van de instelling ter inzage wordt     neergelegd op een voor het personeel en de studenten toegankelijke plaats.</al>          </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Vakanties</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De tijd die per cursusjaar ten hoogste voor vakantie van de     studenten mag worden besteed, bedraagt 72 lesdagen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Onder lesdag wordt verstaan elke dag van de week met uitzondering     van de zondag. Niet tot de lesdagen worden gerekend:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>nieuwjaarsdag, tweede Paasdag, Hemelvaartsdag, tweede       Pinksterdag en de beide Kerstdagen;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>nationale feestdagen.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien aan een bijzondere instelling onderwijs wordt gegeven,     gebaseerd op een levensbeschouwing volgens welke andere dan de in het vorige     lid onder a genoemde dagen als feestdagen worden aangemerkt, kunnen in de     plaats daarvan 6 andere dagen niet tot de lesdagen worden gerekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Onze minister stelt tijdig het begin en het einde van de     zomervakantie vast. De begin- en einddatum kunnen per groep van instellingen     verschillen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Tijdstip van onderwijsverstrekking</titel>      </kop>      <al>Het onderwijs aan de derde- en tweedegraads deeltijdopleidingen kan     op elke lesdag v&#xF3;&#xF3;r 18.00 uur worden verzorgd, mits het aantal v&#xF3;&#xF3;r 18.00     uur te verzorgen lesuren, de zaterdag niet meegerekend, niet meer bedraagt dan     50% van het totaal door de instelling te verzorgen lesuren.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      <titel>Slotbepaling</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling, welke met de daarbij behorende toelichting wordt     bekend gemaakt in de Nederlandse Staatscourant, treedt in werking met ingang     van de dag na de datum van uitgifte van de Nederlandse Staatscourant waarin hij     wordt bekend gemaakt en werkt terug tot 1 augustus 1984. Hij kan worden     aangehaald als &#x2018;Regeling inrichting deeltijdopleidingen leraren voortgezet     onderwijs algemene vakken&#x2019;.</al>      </lid>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Zoetermeer</plaats>      <datum isodatum="1985-05-30">30 mei 1985</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Onderwijs en Wetenschappen</organisatie>,     <naam>      <voornaam>W. J.</voornaam>      <achternaam>Deetman</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	