<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025093" dtdversie="2.0" id="409409" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening op de klachtbehandeling</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al>Het bestuur van de Orde Koninklijk Nederlands Instituut van Registeraccountants maakt, gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, tweede lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref>, onderstaande verordening bekend, die door de ledenvergadering van de Orde op 11 december 2008 is vastgesteld en voor zover van toepassing door de minister van Financi&#xEB;n op 23 december 2008 is goedgekeurd.</context.al></context><wie>De ledenvergadering van het Nederlands Instituut van Registeraccountants,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, vijfde lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Stelt de volgende verordening vast:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze verordening en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Accountant-Administratieconsulent:</nadruk> de natuurlijk persoon die is ingeschreven in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet op de Accountants-Administratieconsulenten</extref> bedoelde accountantsregister.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">accountantskamer:</nadruk> de accountantskamer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024238&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van de Wet tuchtrechtspraak accountants</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">accountantskantoor:</nadruk> het accountantskantoor, bedoeld in de Verordening gedragscode;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">accountantsorganisatie:</nadruk> een onderneming of instelling die bedrijfsmatig wettelijke controles verricht, dan wel een organisatie waarin zodanige ondernemingen of instellingen met elkaar zijn verbonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">NOvAA:</nadruk> de Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de Accountants-Administratieconsulenten</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">registeraccountant:</nadruk> de natuurlijk persoon die is ingeschreven in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55 van de Wet op de Registeraccountants</extref> bedoelde accountantsregister.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Klachtbehandeling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Er is een gezamenlijke instantie van NIVRA en NOvAA voor de behandeling van klachten tegen registeraccountants en Accountants-Administratieconsulenten: de Klachtencommissie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een ieder die wil klagen over de wijze waarop een registeraccountant zich in diens beroepsmatig handelen jegens hem heeft gedragen, kan hierover schriftelijk een klacht indienen bij de Klachtencommissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een klacht kan niet uitsluitend over een declaratie gaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De klacht wordt ondertekend en bevat ten minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de klager;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de dagtekening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een omschrijving van de gedraging waartegen de klacht is gericht alsmede de redenen omtrent de klachtwaardigheid daarvan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de klacht in een vreemde taal is gesteld en een vertaling voor een goede behandeling van de klacht noodzakelijk is, draagt de klager zorg voor een vertaling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De klacht kan ook een voorstel voor afwikkeling van de klacht bevatten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie neemt de klacht in behandeling:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, niet werkzaam is bij of verbonden is aan een accountantsorganisatie of een accountantskantoor waar een klachtenregeling van toepassing is, die ziet op de gedraging waarover wordt geklaagd; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de klager voorkeur geeft aan een afhandeling door de Klachtencommissie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De secretaris van de Klachtencommissie is op verzoek behulpzaam bij het adresseren van de klacht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De registeraccountant die een klacht ontvangt, stuurt deze terstond door aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de binnen zijn accountantsorganisatie of accountantskantoor met klachtbehandeling belaste functionaris of commissie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de Klachtencommissie, indien de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, niet werkzaam is bij of verbonden is aan een accountantsorganisatie of accountantskantoor waar een klachtenregeling van toepassing is, die ziet op de gedraging waarover wordt geklaagd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Na doorsturen van een klacht door de accountantskamer, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024238&amp;artikel=38a" compleet="nee">artikel 38a, eerste lid, van de Wet tuchtrechtspraak accountants</extref>, zorgt de secretaris van de Klachtencommissie er, na overleg met klager, voor dat de klacht wordt voorgelegd aan de gewenste instantie voor klachtbehandeling.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Klachtencommissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie bestaat uit de volgende leden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een voorzitter en een plaatsvervangend voorzitter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vier registeraccountants;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vier Accountants-Administratieconsulenten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie wordt bijgestaan door een secretaris en een plaatsvervangend secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden, de secretaris en de plaatsvervangend secretaris worden benoemd door de besturen van NIVRA en NOvAA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De zittingsduur van de leden bedraagt vier jaar. Herbenoeming is eenmalig mogelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Door de voorzitter wordt, in overleg met de secretaris, beslist welke leden met de behandeling van een klacht over een registeraccountant worden belast met dien verstande dat daaraan in ieder geval deelnemen een voorzitter en twee registeraccountants.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Wanneer een lid van de Klachtencommissie betrokken is geweest bij de gedraging waarop de klacht betrekking heeft of in relatie staat tot de klager of debetrokken registeraccountant, neemt dit lid niet aan de behandeling van de klacht deel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Op verzoek van de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft of de klager, kunnen leden die een zaak behandelen, worden gewraakt op grond van feiten en omstandigheden waardoor de onpartijdigheid van de Klachtencommissie schade zou kunnen lijden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het lidmaatschap van de Klachtencommissie eindigt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op verzoek van het lid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij het bereiken van de zeventigjarige leeftijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij het verstrijken van de zittingsduur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bij doorhaling in het accountantsregister als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55 van de Wet op de Registeraccountants</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wet op de Accountants-Administratieconsulenten</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>bij overlijden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het lid van de Klachtencommissie, dat ingevolge sub b of c van het eerste lid aftreedt, kan op verzoek van de voorzitter zijn functie behouden met betrekking tot die zaken aan welker behandeling hij heeft deelgenomen, doch die op het tijdstip van zijn aftreden nog niet zijn afgedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aftreden geschiedt volgens een door de besturen van NIVRA en NOvAA in onderling overleg vast te stellen rooster. Het rooster wordt zodanig ingericht dat jaarlijks niet meer dan twee registeraccountants en twee Accountants-Administratieconsulenten gelijktijdig aftreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor degenen die voor de eerste maal na inwerkingtreding van deze verordening worden benoemd, kan worden afgeweken van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025093&amp;artikel=8">artikel 8, vierde lid</intref>, van deze verordening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De Klachtencommissie draagt zorg voor een zorgvuldige afhandeling van de klacht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De klager en de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft kunnen zich door een gemachtigde laten bijstaan of laten vertegenwoordigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie kan van een gemachtigde een schriftelijke machtiging verlangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie kan bijstand of vertegenwoordiging door een persoon tegen wie ernstige bezwaren bestaan, weigeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het derde lid is niet van toepassing ten aanzien van advocaten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie bevestigt de ontvangst van het klaagschrift schriftelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft wordt een afschrift van het klaagschrift alsmede van de daarbij meegezonden stukken toegezonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, wordt de gelegenheid geboden om binnen vier weken een schriftelijke reactie in te dienen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie is niet verplicht de klacht in behandeling te nemen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien zij betrekking heeft op een gedraging die door de indiening van een klacht aan het oordeel van de klachtencommissie of een klachtinstantie van een accountantsorganisatie of accountantskantoor is onderworpen, dan wel onderworpen is geweest;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien zij betrekking heeft op een gedraging die langer dan drie jaar na constatering daarvan of langer dan zes jaar v&#xF3;&#xF3;r indiening van de klacht, heeft plaatsgevonden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien zij betrekking heeft op een gedraging die door de indiening van een klacht aan het oordeel van de accountantskamer is onderworpen, dan wel onderworpen is geweest;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>zolang ter zake van de gedraging waarop de klacht betrekking heeft een opsporingsonderzoek op bevel van de officier van justitie of een vervolging gaande is, dan wel indien de gedraging deel uitmaakt van de opsporing of vervolging van een strafbaar feit en ter zake van dat feit een opsporingsonderzoek op bevel van de officier van justitie of een vervolging gaande is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De klachtencommissie neemt een klacht niet in behandeling indien niet is voldaan aan enig bij verordening gesteld vereiste voor het in behandeling nemen van klachten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter van de Klachtencommissie beslist op voordracht van de secretaris omtrent het niet in behandeling nemen van een klacht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Van het niet in behandeling nemen van de klacht stelt de Klachtencommissie klager zo spoedig mogelijk doch uiterlijk binnen vier weken na ontvangst van het klaagschrift schriftelijk in kennis.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie stelt de klager en de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft in de gelegenheid te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van het horen kan worden afgezien indien de klacht kennelijk ongegrond is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van het horen wordt een verslag gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie handelt de klacht zo spoedig mogelijk af, doch uiterlijk binnen 26 weken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De termijn wordt opgeschort met ingang van de dag waarop de klager is verzocht een verzuim als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025093&amp;artikel=13">artikel 13, tweede lid</intref>, van deze verordening te herstellen, tot de dag waarop het verzuim is hersteld of de daarvoor gestelde termijn ongebruikt is verstreken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De afhandeling kan voor ten hoogste vier weken worden verdaagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Van de verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan aan de klager en de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie stelt de klager en de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, schriftelijk en gemotiveerd in kennis van haar bevindingen inzake de klacht alsmede van een eventuele aanbeveling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De beslissing van de Klachtencommissie strekt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gegrondverklaring van de klacht; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ongegrondverklaring van de klacht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de klacht betrekking heeft op een handelen of nalaten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024238&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, eerste lid, van de Wet tuchtrechtspraak accountants</extref> wordt in de beslissing gemeld dat alsnog een klacht kan worden ingediend bij de accountantskamer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie kan haar beslissing toezenden aan de besturen van NIVRA en NOvAA, de accountantskamer en het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>De klacht vervalt zodra klager aan de Klachtencommissie te kennen geeft dat de registeraccountant op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, naar tevredenheid aan zijn klacht tegemoet is gekomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De secretaris van de Klachtencommissie draagt zorg voor de registratie van de ingediende klachten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Klachtencommissie publiceert jaarlijks het aantal, de aard en de afhandelingsduur van klachten alsmede het aantal naar andere instanties doorgestuurde klachten.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening treedt in werking op een door het bestuur van het NIVRA nader te bepalen tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening op de klachtbehandeling.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De ledenvergadering van het <organisatie>Nederlands Instituut van Registeraccountants</organisatie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	