<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012416" dtdversie="2.0" id="187119" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Mandaat ABP inzake uitvoering ontslaguitkeringen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 van de Algemene     wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien de overeenkomst inzake uitvoering     uitkeringen bij functioneel leeftijdsontslag en ontslag uit substantieel     bezwarende functies;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>De Stichting Pensioenfonds ABP, hierna te noemen ABP, is bevoegd om     namens de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties al die     besluiten te nemen die de Minister van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties bij of krachtens de hieronder genoemde regelingen bevoegd     is te nemen:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr><al> het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011088" compleet="nee">Besluit ontslaguitkering substantieel bezwarende       functies</extref>,</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010859" compleet="nee">Besluit overgangsrecht FLO-functies</extref> en</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Regeling uitkering wegens functioneel leeftijdsontslag</extref>.       </al></li></lijst></artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>ABP is bevoegd om verzoeken in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet Openbaarheid     van Bestuur</extref>, dan wel in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">Wet Nationale Ombudsman</extref>, voorzover die     verband houden met de uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012416&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde regelingen,     namens de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties af te     handelen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>ABP is bevoegd om in het kader van de uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012416&amp;artikel=1">artikel     1</intref> genoemde regelingen namens de Minister van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties te beslissen op bezwaarschriften, met dien verstande dat     degene die betrokken is bij het besluitvormingsproces ten aanzien van het     bezwaarschrift niet ook betrokken is geweest bij het besluitvormingsproces in     eerste aanleg. ABP informeert de directie Personeelsmanagement Rijksdienst over     bezwaarschriften waarin de rechtsgeldigheid van de toegepaste regeling of van     onderdelen daarvan ter discussie wordt gesteld. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>ABP is bevoegd om inzake de uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012416&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde     regelingen namens de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties in     rechte op te treden en om namens de Minister van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties tegen rechterlijke uitspraken ter zake hoger beroep of     cassatie in te stellen, dan wel af te zien van hoger beroep of cassatie. Indien     het een zaak betreft met een kennelijk aanmerkelijk financieel of     rechtspositioneel belang, oefent ABP deze bevoegdheid niet uit dan na verkregen     instemming van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de     minister die de ex-werkgever is van de wederpartij in de desbetreffende zaak.     ABP is in dat geval wel bevoegd om vooruitlopend hierop zo nodig voorlopig     hoger beroep of cassatie in te stellen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Voor wat betreft het mandaat onderscheidenlijk de volmacht, bedoeld     in dit besluit, is ABP bevoegd intern ondermandaat te verlenen     onderscheidenlijk heeft zij recht van substitutie. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van     uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt gepubliceerd en werkt terug tot     en met 1 januari 2001.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening>     <ondertekening>voor deze,</ondertekening>     <ondertekening> de <functie>waarnemend directeur     Personeelsmanagement Rijksdienst</functie>,      <naam>      <voornaam>A.J.M.</voornaam>      <achternaam>Warnier</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	