<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018242" dtdversie="2.0" id="329859" soort="pbo">
  
  <intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw, d.d. 26 april 2005, houdende de vaststelling van aan telers van en handelaren in bloembollen op te leggen heffing voor het oogstjaar 2005 (Verordening PT vakheffing bloembollen plantgoed oogstjaar 2005)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Productschap Tuinbouw,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, en gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12 tot en met 14 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">gehoord de Commissie voor bollen, knollen en wortelstokken van bloemgewassen, d.d. 15 februari 2005</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze verordening en de daarop berustende bepalingen worden overgenomen de begripsbepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=2" compleet="nee">2 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016684&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016684&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1</extref>, en de werkwijze zoals beschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016684&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Verordening PT algemene bepalingen 2003</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In deze verordening en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <colspec colname="Col3"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>bloembollen:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>bollen of knollen van bloemgewassen;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>b.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>bloembollen plantgoed:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>1. soorten en vari&#xEB;teiten van bloembollen die in de lijst, welke als <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018240&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage bij de Verordening PT vakheffing bloembollen leverbaar oogstjaar 2005</extref> is gevoegd, zijn vermeld voor zover deze beneden de daarachter genoemde minimum-maten zijn verhandeld;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>2. afgebroeide bloembollen;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>3. geholde en gesneden hyacinten;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>4. eenjarige bollen van geholde en gesneden hyacinten, voor zover verhandeld per bed of per mand;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>5. bollen van hyacinten, die zijn verkocht onder uitdrukkelijke voorwaarde dat deze zullen worden gebruikt als werkbollen, in welk geval deze voorwaarde op het koopbriefje dient te worden vermeld;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>6. groen te velde per bed of per mand voor 15 juni van het kalenderjaar waarin het koopseizoen aanvangt verhandelde hyacinten, geplant in de maat onder zift 10, droog gesorteerd;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>7. schubbollen van lelies;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>8. voortkwekingsmateriaal, voor zover bestemd voor de teelt van bloembollen, met uitzondering van zaden;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>c.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>factuurbedrag:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>het bedrag van de factuur, exclusief behandelingskosten en exclusief kosten kleinverpakkingsmateriaal factuurbedrag;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>d.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>veiling:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>Hobaho BV, Co&#xF6;peratieve Nederlandse Bloembollencentrale (b.a.), en Floralia;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>e.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>koopseizoen:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>de periode van 1 juni 2005 tot en met 31 mei 2006;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>f.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>oogstjaar:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>de periode van 1 juni 2005 tot en met 31 mei 2006;</al>
                    </entry>
                  </row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>g.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>verkoopwaarde:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>de waarde van bloembollen plantgoed vastgesteld op basis van de gemiddelde verkoopprijzen in het betreffende oogstjaar.</al></entry></row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Deze verordening is niet van toepassing indien het betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bloembollen, waarvan wordt aangetoond door overlegging van aankoopnota's dat deze in Nederland zijn ge&#xEF;mporteerd en nadien niet in Nederland zijn opgeplant; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>transacties waarbij partijen groen te velde worden verhandeld en die de koper direct accepteert en waarvan hij het telen voortzet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Heffingsplicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De koper en verkoper van bloembollen plantgoed, waaronder tevens dient te worden verstaan de zelftelende broeier als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=10">artikel 10</intref> van deze verordening, zijn aan het productschap een heffing verschuldigd.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing is verschuldigd ten behoeve van de algemene kosten van het productschap, alsmede ten behoeve van promotionele- en marketingactiviteiten, economische-, kwaliteits-, milieuaangelegenheden, technisch onderzoek en voorlichting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, wordt bij wege van een aanslag opgelegd, met in achtneming van het in de volgende artikelen bepaalde.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=2">artikel 2</intref> doen de koper en verkoper bij het productschap aangifte van de door hen gekochte, respectievelijk verkochte bloembollen-plantgoed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De opgave als bedoeld in het eerste lid, wordt gedaan op een door het productschap te verstrekken aangifteformulier, met inachtneming van de daarop gestelde vragen en gegeven aanwijzingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Grondslag en hoogte</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De heffing die de koper en verkoper van bloembollen-plantgoed is verschuldigd, wordt over iedere transactie opgelegd.</al>
          </lid>
          <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, bedraagt: 2,1% van het factuurbedrag, ofwel van de verkoopwaarde van de bloembollen plantgoed voor zover het betreft de heffing die is verschuldigd door de zelftelende broeier als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=10">artikel 10</intref> van deze verordening.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bestuur kan door middel van een besluit het percentage als bedoeld in het tweede lid verlagen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die bloembollen-plantgoed verkoopt of heeft verkocht door tussenkomst van een veiling, is aan het productschap een heffing verschuldigd over ieder transactie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, bedraagt: 2,1% van het factuurbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde heffing wordt door de verkoper betaald aan de desbetreffende veiling, die -voor het productschap - het heffingsbedrag inhoudt op de aan de verkopertoekomende koopsom. De aldus ge&#xEF;ncasseerde heffing wordt rechtstreeks aan het productschap overgemaakt. Door deze betaling voldoet de verkoper aan de heffingsplicht als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het derde lid laat onverlet de bevoegdheid van het productschap om in voorkomende gevallen zelf tot oplegging en invordering van de ingevolge het eerste lid verschuldigde heffing over te gaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die bloembollen-plantgoed koopt of heeft gekocht door tussenkomst van een veiling is aan het productschap een heffing verschuldigd over iedere transactie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, bedraagt: 2,1% van het factuurbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde heffing wordt door de koper betaald aan de desbetreffende veiling, die - voor het productschap - het heffingsbedrag inhoudt.</al>
            <al>De aldus ge&#xEF;ncasseerde heffing wordt rechtstreeks aan het productschap overgemaakt. Door deze betaling voldoet de koper aan de heffingsplicht als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het derde lid laat onverlet de bevoegdheid van het productschap om in voorkomende gevallen zelf tot oplegging en invordering van de ingevolge het eerste lid verschuldigde heffing over te gaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Degene die zonder tussenkomst van een veiling bloembollen-plantgoed verkoopt is verplicht 2,1% van het factuur-bedrag van de door hem aldus verkochte bollen aan de desbetreffende kopers door te berekenen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die zonder tussenkomst van een veiling bloembollen-plantgoed koopt van een teler is aan het productschap een heffing verschuldigd over iedere transactie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, bedraagt: 2,1% van het factuurbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde heffing dient door de koper te worden betaald aan de desbetreffende teler, die daartoe namens het productschap het betrokken heffingsbedrag in rekening brengt bij de koperen de aldus ge&#xEF;ncasseerde heffing, aan het productschap afdraagt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Door deze betaling voldoet de koper aan de heffingsplicht als bedoeld in het eerste. Het derde lid laat onverlet de bevoegdheid van het productschap om in voorkomende gevallen zelf tot oplegging en invordering van het ingevolge het eerste lid verschuldigde heffing over te gaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien en voor zover daartoe termen aanwezig zijn, kan bij de toepassing van het eerste lid als factuurbedrag worden aangemerkt de marktwaarde van de desbetreffende bloembollen-leverbaar op het tijdstip van verkoop.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die zonder tussenkomst van een veiling door hem geteelde bloembollen-plantgoed verkoopt is aan het productschap een heffing verschuldigd over iedere transactie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, bedraagt: 2,1% van het factuurbedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde heffing dient door de verkoper te worden afgedragen aan het productschap tezamen met de bij de koper ge&#xEF;ncasseerde heffing volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Door deze betaling voldoet de verkoper aan de heffingsplicht als bedoeld in het eerste. Het derde lid laat onverlet de bevoegdheid van het productschap om in voorkomende gevallen zelf tot oplegging en invordering van het ingevolge het eerste lid verschuldigde heffing over te gaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien en voor zover daartoe termen aanwezig zijn, kan bij de toepassing van het eerste lid als factuurbedrag worden aangemerkt de marktwaarde van de desbetreffende bloembollen-leverbaar op het tijdstip van verkoop.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die bloembollen-plantgoed afkomstig uit eigen kraam aanwendt voor de teelt van bolbloemen is over die bloembollen-plantgoed aan het productschap een heffing verschuldigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De heffing als bedoeld in het eerste lid bedraagt: 2,1%, van de verkoopwaarde van de desbetreffende bloembollen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De verkoopwaarde van de bloembollen-plantgoed wordt vastgesteld op basis van de gemiddelde veilingprijzen in het betreffende oogstjaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die:</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>aantoont dat hij door hem in een verkoopseizoen ingekochte bloembollen-plantgoed in dat zelfde seizoen door tussenkomst van een veiling heeft doorverkocht, en</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>b.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>dat de over deze inkoop en verkoop op grond van de bepalingen van deze verordening verschuldigde vakheffing, door de veiling aan het productschap is overgemaakt,</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>kan restitutie van de betaalde vakheffing ontvangen van het productschap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De restitutie bedraagt het dubbele van het percentage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref> berekend over het verkoop-factuurbedrag van de bloembollen-plantgoed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aanvragen tot restituties dienen bij het productschap te worden ingediend binnen twee jaar na de datum van de betaling van de betreffende bloembollen-plantgoed.</al>
          </lid>
        <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Iedere bij het productschap geregistreerde bloemkweker die bloembollen en plantgoed heeft aangekocht om deze aan te wenden in zijn bloemkwekerijbedrijf ter verkrijging van een oogst aan bolbloemen, ontvangt van het productschap een restitutie ten bedrage van 0,65% van het aankoop factuurbedrag van de desbetreffende bloembollen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij wijze van overgangsregeling bestaat de mogelijkheid deze restitutie aan te vragen tot een half jaar na de datum van inwerkingtreding van de wijzigingsverordening. Tot restitutie als bedoeld in het vorige lid wordt slechts overgegaan indien de desbetreffende bloemkweker aan en ten genoegen van het productschap aantoont:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat hij ingevolge het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en/of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=8">8</intref> van deze verordening ofwel via de veiling, ofwel via de desbetreffende teler, ofwel rechtstreeks de vakheffing aan het productschap heeft betaald;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>en dat hij de uit die bloembollen verkregen bolbloemen al dan niet door tussenkomst van een bloemenveiling heeft verkocht;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>en dat hij de over die bloembollen bij verkoop verschuldigde vakheffing en bloemkwekerijproducten heeft voldaan.</al></li></lijst></lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ingeval van verkoop van groen te velde verhandelde bollen van tulpen of narcissen, anders dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=1">artikel 1, vierde lid, onderdeel b</intref>, bedoelde partijen, wordt de heffing berekend voor zover het betreft:</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>tulpen over de helft. en</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>b.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>narcissen over 1/5 gedeelte,</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>van het factuurbedrag van de desbetreffende partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval van verkoop van mud- en kilogramgoed van tulpen of narcissen, normaal aflopend ongeraapt, wordt de heffing berekend:</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <colspec colname="Col3"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>voor zover het betreft tulpen indien:</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>1. daarin de maten zift 10, zift 11 en zift 12/op aanwezig zijn: over 50%;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>2. daaraan de maat zift 12/op ontbreekt: over 70%, en</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"/>
                    <entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0">
                      <al>3. daaraan de maten zift 11 en zift 12/op ontbreken: over 90%</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>van het factuurbedrag van de desbetreffende partij.</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>b.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>voor zover het betreft narcissen: over 20% van het factuurbedrag van de desbetreffende partij</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval van mud- en kilogramgoed van krokussen en/of irissen, normaal aflopend ongeraapt, wordt de heffing berekend voor zover het betreft:</al>
            <table tabstyle="stcrt1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
                <colspec colname="Col1"/>
                <colspec colname="Col2"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>krokussen: over 20%, en</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0">
                      <al>a.</al>
                    </entry>
                    <entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0">
                      <al>b. irissen: over 50%,</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>van het factuurbedrag van de desbetreffende partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Ingeval van mud-en kilogramgoed van monbretia's, nat van het veld en normaal aflopend ongeraapt, wordt de heffing berekend over 60% van het factuurbedrag van de desbetreffende partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Oplegging en inning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In die gevallen dat de heffing niet is voldaan op de wijze als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=5">artikelen 5, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=6">6, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=8">8, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=9">9, derde lid</intref>, vindt de oplegging van de krachtens deze verordening verschuldigde heffing plaats na afloop van het jaar waarover de heffing verschuldigd is en geschiedt deze doortoezending of uitreiking aan de heffingsplichtige van een heffingsnota.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste lid kan de heffingsplichtige een voorlopige heffing worden opgelegd tot het bedrag waarop de heffing vermoedelijk zal worden vastgesteld. De voorlopige heffing wordt verrekend met de krachtens deze verordening verschuldigde heffing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Indien uit de ter beschikking gekomen gegevens blijkt dat de verstrekking van de gegevens of een raming, niet in overeenstemming is met de werkelijkheid, kan een opgelegde heffing aan de hand van deze gegevens worden herzien en opnieuw worden opgelegd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>Een koperen verkoper van bloembollen wordt geacht, indien hij bloembollen doortussenkomst van een veiling verhandelt, aan zijn verplichtingen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018242&amp;artikel=3">3</intref> ten aanzien van de op vorenbedoelde wijze verhandelde producten te hebben voldaan, indien hij de desbetreffende veiling heeft gemachtigd namens hem aan het productschap de door hem verschuldigde heffing te voldoen en deze heffing door het productschap is ontvangen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De gegevens verkregen uit hoofde van het bepaalde in deze verordening dienen in handen van de voorzitter of door deze aan te wijzen personen van het secretariaat van het productschap te worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze gegevens mogen slechts worden gebezigd voor de vervulling van de taak van het productschap.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening treedt zij in werking met ingang van de tweede dag na de datum van publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening PT vakheffing bloembollen plantgoed oogstjaar 2005.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze verordening en de daarbij behorende toelichting worden gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Zoetermeer</plaats>
          <datum isodatum="20050426"> 26 april 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>J. van der</voornaam>
          <achternaam>Veen</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>C.</voornaam>
          <achternaam>Kuijvenhoven</achternaam>
        </naam>
        <functie>secretaris</functie>
      </ondertekening>
      <goedkeuring>
        <al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad bij besluit van 4 augustus 2005 en door de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit bij beschikking van 1 augustus 2005 nr. TRCJZ/2005/1425.</al>
      </goedkeuring>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	