<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012615" dtdversie="2.0" id="228469" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling paardensperma </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010619&amp;artikel=15" compleet="nee">artikelen 15</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010619&amp;artikel=18" compleet="nee">18 van     het Besluit eisen dierlijk sperma en spermawincentra</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term>besluit:</term>     <definitie>       <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010619" compleet="nee"> Besluit eisen dierlijk sperma en spermawincentra</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term>Minister:</term>     <definitie>       <al>Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term>NVWA:</term>     <definitie>       <al>  Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>     <term>keuringsdierenarts:</term>     <definitie>       <al> dierenarts verbonden aan de NVWA;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>     <term>winning:</term>     <definitie>       <al> hoeveelheid sperma die op een bepaald moment van een donor       is verkregen;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr>     <term>dierenarts van het centrum:</term>     <definitie>       <al> dierenarts verbonden aan het paardenspermawincentrum;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr>     <term>hengst:</term>     <definitie>       <al> geslachtsrijpe paardachtige van het mannelijk geslacht die       kennelijk bestemd is voor de fokkerij;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>h.</li.nr>     <term><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref>:</term>     <definitie>       <al> <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 92/65/EEG</extref> van de Raad van Europese Gemeenschappen       van 13 juli 1992 tot vaststelling van de veterinairrechtelijke voorschriften       voor het handelsverkeer en de invoer in de Gemeenschap van dieren, sperma,       eicellen en embryo's waarvoor ten aanzien van de veterinairrechtelijke       voorschriften geen specifieke communautaire regelgeving als bedoeld in bijlage       A, onder I, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 90/425/EEG</extref> geldt (PbEG L 268);</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>i.</li.nr>     <term>geaccrediteerde keuringsinstantie:</term>     <definitie>       <al> keuringsinstantie, waarvan</al>       <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr>       <al> door de Nederlandse Raad voor Accreditatie of een         gelijkwaardige buitenlandse instantie is verklaard dat de keuringsinstantie         voldoet aan de criteria van EN 45004 en ISO 17020 en de relevante criteria van         ISO 9001/9002, voorzover deze verklaring betrekking heeft op het opstellen van         het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=10">artikel 10</intref> genoemde bedrijfsrapport, dan wel,</al>       </li><li><li.nr>2.</li.nr>       <al> door de Nederlandse Raad voor Accreditatie of een         gelijkwaardige buitenlandse instantie is verklaard dat de keuringsinstantie         voldoet aan de criteria van EN 45004 en ISO 17020 en de relevante criteria van         ISO 9001/9002, voorzover deze verklaring betrekking heeft op verrichtingen in         de veehouderij, en de keuringsinstantie aan de Nederlandse Raad voor         Accreditatie of een gelijkwaardige buitenlandse instantie heeft verzocht te         verklaren dat de keuringsinstantie aan genoemde criteria voldoet met betrekking         tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=10">artikel 10</intref> genoemde bedrijfsrapport en dit verzoek niet is afgewezen.         </al>       </li></lijst>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Het paardenspermawincentrum voldoet aan Bijlage D, hoofdstuk I, van     <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 92/65/EEG</extref>. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De op het paardenspermawincentrum aanwezige hengsten voldoen aan     Bijlage D, Hoofdstuk II, onderdeel
I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn     92/65/EEG</extref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De op het paardenspermawincentrum aanwezige overige dan in het     eerste lid bedoelde paardachtigen voldoen aan Bijlage D, Hoofdstuk II, onderdeel I, subonderdeel 1, punt 1.1, punt 1.2 en
punt 1.3, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 92/65/EEG</extref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Paardenspermawincentra die overeenkomstig de door het bestuur van     het Productschap Vee en Vlees op 9 februari 2000 vastgestelde Algemene     voorwaarden certificering hengstenhouderij zijn ingeschreven in het in deze     algemene voorwaarden genoemde certificeringsregister, zijn vrijgesteld van de     verplichting om bij de op het paardenspermawincentrum aanwezige hengsten de in     Bijlage D, Hoofdstuk II, onderdeel I, punt 1.5 en
1.6 genoemde tests en     testsprogramma's te verrichten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De in het derde lid bedoelde algemene voorwaarden liggen ter     inzage in de bibliotheek van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en     Visserij. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Het winnen, bewerken en opslaan van paardensperma geschiedt voor     zover van toepassing overeenkomstig Bijlage D, hoofdstuk III, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn     92/65/EEG</extref>. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Ten behoeve van het toezicht, bedoeld in Bijlage D, Hoofdstuk I,     van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref>, heeft de eigenaar of exploitant van een     paardenspermawincentrum dan wel diens vertegenwoordiger voorzien in het     opstellen van:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> voorschriften inzake:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">       <li>       <al> de reiniging en ontsmetting van de apparatuur die bij         het verkrijgen en behandelen in contact komt met het sperma of met het         donordier;</al>       </li>       <li>       <al> het winnen, bewerken en opslaan van sperma;</al>       </li>       <li>       <al> de reiniging en ontsmetting van de in Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel 1, punt 1.2, van richtlijn
92/65/EEG bedoelde         ruimten en voorzieningen;</al>       </li>       <li>       <al> de toegang tot de in Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel 1, punt 1.2, van richtlijn
92/65/EEG bedoelde werkruimten,         en</al>       </li>       <li>       <al> de wijze van kleding van personeel en bezoekers;</al>       </li>       </lijst>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> een productieprotocol, waarin voor de in Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel 1, punt 1.2, van richtlijn
92/65/EEG, bedoelde ruimten en voorzieningen, de productieprocessen chronologisch en       gedetailleerd beschreven zijn, en</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> een kwaliteitsbeheersingsplan, waarin ter waarborging van       een correcte uitvoering en registratie van de in onderdeel b bedoelde       productieprocessen, de in acht te nemen werkwijzen chronologisch en       gedetailleerd zijn vastgelegd.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De eigenaar of de exploitant van een paardenspermawincentrum dan     wel diens vertegenwoordiger zorgt dat het personeel zijn werkzaamheden verricht     overeenkomstig de wettelijke bepalingen en daarop gebaseerde interne procedures     en voorschriften, draagt er zorg voor dat de dierenarts van het centrum toeziet     op een correcte uitvoering van de werkzaamheden door het personeel en geeft de     dierenarts van het centrum de hiervoor benodigde instructies.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde voorschriften, procedures en     protocollen en de wijzigingen daarvan, behoeven de goedkeuring van de     minister. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <al>Van toezicht van een dierenarts van het centrum als bedoeld in     Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel I, subonderdeel 1, punt
1.1, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref> is sprake,     indien die dierenarts overeenkomstig de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=5">artikel 5</intref> vastgestelde     procedures en protocollen erop toeziet dat de voorschriften bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=2">artikel     2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=4">4</intref> in acht worden genomen en dat door betrokkenen de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=5">artikel 5</intref>     vastgestelde procedures en protocollen correct worden uitgevoerd. </al>          </artikel>        <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Het paardenspermawincentrum beschikt ten behoeve van het     toezicht, bedoeld in Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel II, subonderdeel 1,
punt 1.2, onderdeel a, van     <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref>, over een door de keuringsdierenarts en de geaccrediteerde     keuringsinstantie vanuit &#xE9;&#xE9;n plaats op het paardenspermawincentrum te     raadplegen register dat dagelijks wordt bijgehouden en dat zodanig is     ingericht, dat daaruit te allen tijde op eenvoudige wijze met betrekking tot     elk dier kan worden afgeleid:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het ras;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de geboortedatum;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> het identificatienummer;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de gegevens inzake de uitgevoerde vaccinaties;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> de gegevens uit het ziekte/gezondheidsdossier;</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> de datum van toelating op het paardenspermawincentrum;</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al> het beslag of het bedrijf van herkomst;</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>        <al> de verplaatsingen, onder vermelding van de datum van       aankomst in of vertrek uit het paardenspermawincentrum, en</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>       <al> de gegevens, waaronder de laboratoriumuitslagen, onder       vermelding van de datum, betreffende in Bijlage D, Hoofdstuk II, onderdeel I, subonderdeel
1, van       <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref> voorgeschreven tests.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden 3 jaar     bewaard.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Aan Bijlage D, Hoofdstuk I, onderdeel II, subonderdeel 1, punt 1.2, onderdeel
h, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn     92/65/EEG</extref> is voldaan, indien op de verpakking van iedere dosis sperma     onuitwisbaar de navolgende gegevens zijn vermeld:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het identificatienummer van het betrokken sperma;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de datum waarop het sperma is verkregen;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de identiteit van de hengst waarvan het sperma is gewonnen,       en</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> het identificatienummer van het paardenspermawincentrum.       </al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      </kop>      <al>Als laboratorium, bedoeld in Bijlage D, Hoofdstuk II, onderdeel I, subonderdeel 1, punt
1.5, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref>, wordt erkend het Centraal Veterinair Instituut, te Lelystad. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De eigenaar of de exploitant van een paardenspermawincentrum dan     wel diens vertegenwoordiger laat &#xE9;&#xE9;n maal per twaalf maanden ten genoegen van     de keuringsdierenarts door een geaccrediteerde keuringsinstantie een     bedrijfsrapport opstellen waaruit blijkt in hoeverre op het     paardenspermawincentrum wordt voldaan aan de ingevolge deze regeling geldende     voorschriften en welke voorzieningen eventueel zouden moeten worden getroffen,     indien het bedrijf niet of niet volledig aan die voorschriften voldoet.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een exemplaar van het in het eerste lid bedoelde bedrijfsrapport     wordt op het paardenspermawincentrum bewaard. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De eigenaar of exploitant van een paardenspermawincentrum dan wel     diens vertegenwoordiger beschikt over een vanuit &#xE9;&#xE9;n plaats op het     paardenspermawincentrum te raadplegen register, dat dagelijks wordt bijgehouden     en dat zodanig is ingericht, dat daaruit op elk moment op eenvoudige wijze met     betrekking elke winning kan worden afgeleid:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het aan de winning toegekende identificatienummer;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de datum van de winning en behandeling;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de eventuele calamiteiten die zich bij de winning hebben       voorgedaan.</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> het identificatienummer van de hengst waarvan het sperma is       gewonnen, en</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> het aantal doses waarin de winning is verdeeld.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden bewaard tot drie     jaar nadat de laatste dosis van de betrokken winning van het     paardenspermawincentrum is afgevoerd. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>De eigenaar of de exploitant van een paardenspermawincentrum dan     wel diens vertegenwoordiger beschikt over een administratie waarmee de     keuringsdierenarts en de geaccrediteerde keuringsinstantie op elk moment een     overzicht kan worden geboden van het sperma dat in het paardenspermawincentrum     gewonnen dan wel opgeslagen is, en die de tracering van contacten tussen het     paardenspermawincentrum met inseminatoren, dierenartsen, vervoerders,     handelaren en gebruikers van het sperma inzichtelijk maakt. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde administratie is zodanig ingericht, dat     daaruit op elk moment op eenvoudige wijze met betrekking tot elke transactie     kan worden afgeleid:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de datum van de transactie;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het identificatienummer van het betrokken sperma;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> het ontvangen of afgeleverde aantal doses sperma;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> naam en adres van de ontvanger of de leverancier;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> het paardenspermawincentrum waar het sperma gewonnen is,       en</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> indien het buiten Nederland gewonnen sperma betreft, het       nummer van het gezondheidscertificaat, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049&amp;artikel=9.5" compleet="nee">artikel 9.5, onderdeel c</extref>, of       in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049&amp;artikel=9.6" compleet="nee">artikel 9.6, derde lid, onderdeel c, van de Regeling handel levende dieren       en levende producten</extref>, alsmede de datum waarop dit sperma binnen Nederland is       gebracht.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Voor zover het sperma op het paardenspermawincentrum is     ge&#xEF;nsemineerd, is de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde administratie is zodanig ingericht,     dat daaruit op elk moment op eenvoudige wijze met betrekking tot elke     inseminatie kan worden afgeleid:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de datum van de inseminatie;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het identificatienummer van het betrokken sperma, en</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> het identificatienummer van het ge&#xEF;nsemineerde dier.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De in het eerste en tweede lid bedoelde gegevens worden bewaard     tot drie jaar nadat het betrokken sperma van het paardenspermawincentrum is     afgevoerd respectievelijk op het paardenspermawincentrum is ge&#xEF;nsemineerd.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">14</nr>      </kop>      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een partij sperma gaat bij afvoer van de kadastrale eenheid, waarop het paardenspermawincentrum is gelegen, vergezeld van een geleidebiljet, waarop met betrekking tot de partij de volgende gegevens zijn vermeld:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> de datum van afvoer;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> het identificatienummer van het betrokken sperma;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> het identificatienummer van de hengst waarvan het sperma is       gewonnen;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> het aantal doses sperma;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> de naam en het adres van de ontvanger, en</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al> indien het buiten Nederland gewonnen sperma betreft, het       nummer van het gezondheidscertificaat, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049&amp;artikel=9.5" compleet="nee">artikel 9.5, onderdeel c</extref>, of       in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049&amp;artikel=9.6" compleet="nee">artikel 9.6, derde lid, onderdeel c, van de Regeling handel levende dieren       en levende producten</extref>, alsmede de datum waarop dit sperma binnen Nederland is       gebracht.</al>      </li></lijst></lid>          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid gaat een partij sperma bij afvoer van de kadastrale eenheid, waarop het paardenspermawincentrum is gelegen, vergezeld van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een nationaal document, overeenkomstig de eisen op grond van 11, tweede lid, vierde gedachtestreepje, van richtlijn 92/65/EEG, indien een partij sperma bestemd is om overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049" compleet="nee">Regeling handel levende dieren en levende producten</extref> buiten Nederland te worden gebracht, en voorafgaand daaraan in Nederland vervoerd wordt naar een nationaal spermawincentrum of nationaal spermaopslagcentrum of meerdere spermawincentra of spermaopslagcentra, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een document als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007049&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2, onderdeel c, van de Regeling handel levende dieren en levende producten</extref>, indien een partij sperma overeenkomstig die regeling rechtstreeks buiten Nederland wordt gebracht.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Het is de eigenaar of de exploitant van een paardenspermawincentrum     dan wel diens vertegenwoordiger uitsluitend toegestaan paardensperma voorhanden     te hebben, in voorraad te hebben, te bewaren, op te slaan, te gebruiken, te     ontvangen of af te leveren indien op de verpakking van iedere dosis sperma     onuitwisbaar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, bedoelde gegevens zijn vermeld. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Degene die paardensperma vervoert of verhandelt dient te     beschikken over een administratie waarmee de keuringsdierenarts op elk moment     een overzicht kan worden geboden van het sperma dat hij in voorraad heeft en     heeft gehad en die de tracering van contacten met het paardenspermawincentrum     waar het sperma gewonnen alsmede met inseminatoren, dierenartsen, vervoerders,     handelaren en gebruikers van het sperma inzichtelijk maakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=13">Artikel 13, eerste en derde lid</intref>, is op de in het eerste lid     bedoelde administratie van overeenkomstige toepassing. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">17</nr>      </kop>      <al>Een partij sperma is gedurende het vervoer en de verhandeling voorzien van het document, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=14">artikel 14, eerste of tweede lid</intref>.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <al>Het uitsluitend toegestaan paardensperma voorhanden te hebben, in     voorraad te hebben, te bewaren, op te slaan, te gebruiken, te ontvangen of af     te leveren indien op de verpakking van iedere dosis sperma onuitwisbaar de     navolgende gegevens zijn vermeld:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> het identificatienummer van het betrokken sperma;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> de datum van de winning;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> de identiteit van de hengst waarvan het sperma is gewonnen,       en</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> het identificatienummer van het paardenspermawincentrum. </al>          </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>19</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Degene die ingevolge deze regeling gegevens moet bijhouden of     vermelden op daartoe bestemde bescheiden, doet dit volledig, juist en naar     waarheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het bijhouden of vermelden van de in het eerste lid bedoelde     gegevens geschiedt onverwijld nadat de gegevens bekend zijn bij degene die zij     ingevolge deze regeling moet bijhouden of vermelden. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>20</nr>      </kop>      <al>Een wijziging van een of meer onderdelen van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/65/EEG</extref>     gaat voor de toepassing van de artikelen van deze regeling, waarin naar die     onderdelen wordt verwezen, gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken     wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven, tenzij bij ministerieel     besluit, dat in de Staatscourant wordt bekend gemaakt, een ander tijdstip wordt     vastgesteld. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">21</nr>      </kop>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012615&amp;artikel=5">Artikel 5, eerste lid</intref>, is gedurende de periode van 9 maanden vanaf     het tijdstip van inwerkingtreding van deze regeling niet van toepassing op de     eigenaar of de exploitant van een paardenspermawincentrum die op het tijdstip     van inwerkingtreding van deze regeling beschikt over een ingevolge artikel 2,     tweede lid, onderdeel a, van de Verordening K.I. bij dieren 1985 door het     Landbouwschap verleende toestemming tot het winnen van sperma van paarden.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>22</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 juli 2001. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>23</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling paardensperma.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie> Minister</functie> van     <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,      <naam>      <voornaam>L.J.</voornaam>      <achternaam>Brinkhorst</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	