<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002827" dtdversie="2.0" id="6979" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 23 juni 1972, houdende vaarplicht in geval van
    oorlog, oorlogsgevaar, daaraan verwante of daarmede verbandhoudende
    buitengewone omstandigheden</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            voor de handhaving van de onafhankelijkheid en de
            verdediging van het Koninkrijk noodzakelijk is algemene
            regels te stellen betreffende de vaarplicht in geval van
            oorlog, oorlogsgevaar, daaraan verwante of daarmede
            verbandhoudende buitengewone omstandigheden;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet verstaat onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>"vaarplicht": de verplichting, welke krachtens
                de wet dan wel bij of krachtens landsverordening aan
                zeelieden of gewezen zeelieden wordt opgelegd om hun
                diensten beschikbaar te stellen en te houden voor het
                verrichten van werkzaamheden aan boord of ten behoeve
                van schepen onder de vlag van het Koninkrijk;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>"schip": een geen oorlogsschip zijnd zeeschip
                in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van
                    Boek 8 van het Nederlandse Burgerlijk
                Wetboek</extref> alsmede een zodanig schip in
                aanbouw, en in de zin van de artikelen 375, eerste lid, en 376,
eerste lid, van het Wetboek van Koophandel van Aruba, in de zin van de
artikelen 375, eerste lid, en 376, eerste lid, van het Wetboek van
Koophandel van Cura&#xE7;ao en in de zin van de artikelen 375, eerste
lid, en 376, eerste lid, van het Wetboek van Koophandel van Sint
Maarten;</al>
        </li>
        <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>"schip
onder de vlag van het
Koninkrijk":</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>Een
schip dat op grond van Nederlandse, Arubaanse, Cura&#xE7;aose,
onderscheidenlijk Sint Maartense rechtsregels gerechtigd is de vlag van
het Koninkrijk der Nederlanden te
voeren;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>een
bij de wet, onderscheidenlijk bij landsverordening als zodanig
aangewezen in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten
thuisbehorend
vissersvaartuig.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De landen van het Koninkrijk regelen de vaarplicht zoveel
        mogelijk op gelijke wijze.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>De vaarplicht wordt slechts opgelegd in geval van buitengewone omstandigheden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Behoudens hetgeen terzake van vrijstelling van de vaarplicht bij
        de wet of bij landsverordening wordt bepaald, zijn van de
        vaarplicht vrijgesteld: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>zij, die in werkelijke dienst zijn of zijn opgeroepen
                bij de krijgsmacht, zolang die werkelijke dienst duurt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>zij, die in gevolge een overeenkomst met een andere
                mogendheid of met een volkenrechtelijke organisatie niet
                tot vaarplicht of andere verplichtingen van
                overeenkomstige aard gehouden zijn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>zij, die een geestelijk ambt bekleden of tot zodanig
                ambt worden opgeleid.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De wet en de landsverordeningen, waarbij de vaarplicht wordt
        geregeld, voorzien erin, dat vaarplichtigen gelijkelijk aan
        boord of ten behoeve van alle schepen onder de vlag van het
        Koninkrijk kunnen worden ingezet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>De wet en de landsverordeningen, waarbij de vaarplicht wordt
        geregeld, bevatten een regeling van de rechtspositie van de
        vaarplichtige. Daarbij wordt aan de vaarplichtige het recht
        toegekend bij een aan te wijzen Autoriteit voorziening te vragen
        tegen te zijnen aanzien genomen beschikkingen, welke in strijd
        zijn met een algemeen verbindend voorschrift of waartoe het
        orgaan dat de beschikking nam in redelijkheid niet heeft kunnen
        komen. Voor de toepassing van wettelijke voorschriften over
        bezwaar en beroep wordt in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
        met een beschikking gelijkgesteld de schriftelijke weigering om
        een beschikking te geven dan wel het niet tijdig geven van een
        beschikking. In Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten wordt een
        beschikking gegeven binnen twaalf weken na ontvangst van de aanvraag.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens wet of landsverordening kan worden verboden,
        dat vaarplichtigen het grondgebied van een of meer delen van het
        Koninkrijk zonder vergunning verlaten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit op de voordracht van Onze
            Minister-President kan de aanwijzing van het schip of de
            schepen onder de vlag van het Koninkrijk, aan boord of ten
            behoeve waarvan een vaarplichtige wordt ingezet, worden
            gedelegeerd aan een in dat besluit genoemde autoriteit. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ons besluit wordt geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad,</nadruk> het Afkondigingsblad
van Aruba, het Publicatieblad van Cura&#xE7;ao en het Afkondigingsblad
van Sint
Maarten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet kan worden aangehaald als "<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002827">Rijkswet Vaarplicht</intref>".</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, het <nadruk type="cur">Gouvernementsblad van Suriname</nadruk> en
            het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> zal worden geplaatst, en dat alle
            Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten. Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">23 juni 1972.</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, </functie></ondertekening><ondertekening><functie>Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>B. BIESHEUVEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. J. H. KRUISINGA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Surinaamse en Nederlands-Antilliaanse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. J. LARDINOIS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. DE KOSTER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. J. LARDINOIS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BOERSMA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tiende  augustus  1972.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	