<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022793" dtdversie="2.0" id="386409" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 30 oktober 2007, houdende regels ter uitvoering van de Wet
wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging strafrechtelijke sancties
(Uitvoeringsbesluit wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging
geldelijke sancties)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij
de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau,
enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van
Onze Minister van Justitie van 23&#xA0;februari 2007;
nr.&#xA0;5470921/07/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de implementatie van het
kaderbesluit nr. 2005/214/JBZ van de
Raad van de Europese Unie van 24 februari 2005 inzake de toepassing van
het beginsel van wederzijdse erkenning op geldelijke sancties (PbEU L
76), op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=10" compleet="nee">10, tweede lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=17" compleet="nee">17, eerste lid, van de Wet wederzijdse erkenning en
tenuitvoerlegging strafrechtelijke sancties</extref> en op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006713&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Besluit Instelling
Centraal Justitieel Incassobureau</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
21 maart 2007, nr.&#xA0;W03.07.0057/II);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Justitie van 18&#xA0;oktober 2007,
nr.&#xA0;5510993/07/6;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het Centraal
Justitieel Incassobureau heeft tot taak de officier van justitie te
ondersteunen bij zijn taken met betrekking tot de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604" compleet="nee">Wet wederzijdse
erkenning en tenuitvoerlegging strafrechtelijke
sancties 2008</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het model van het certificaat, bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=17" compleet="nee">17, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=31" compleet="nee">31, eerste lid, van de Wet
wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging strafrechtelijke sancties
2008</extref>, wordt als volgt vastgesteld:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>A.</li.nr>
                           <al>voor
gevallen waarin het een beslissing, houdende een geldelijke sanctie
betreft:</al>
                           <al>a) 
	</al><al>Beslissingsstaat: 	... 
	</al><al>Tenuitvoerleggingsstaat: 	... 
</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>b) Autoriteit die de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie heeft gegeven: </al><al>Offici&#xEB;le naam: 	...</al><al>Adres: 	...</al><al>Dossiernummer: 	... 	</al><al>Tel.(landnummer)(netnummer): ...</al><al>Faxlandnummer)(netnurnmer): ...</al><al>E-mailadres (indien beschikbaar): ...</al><al>Talen waarin kan worden gecommuniceerd met de autoriteit die de beslissing heeft gegeven: ...</al><al>Adresgegevens van de persoon (personen) die benaderd moet(en) worden indien er aanvullende informatie 
nodig is met het oog op de tenuitvoerlegging van de beslissing of, indien van toepassing, met het oog op het 
overmaken aan de beslissingsstaat van.de gelden van de tenuitvoerlegging (naam, titel/rang, telefoon, fax en, 
indien beschikbaar, e-mailadres): 
</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>c) Autoriteit die bevoegd is voor de tenuitvoerlegging van de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie in 
de beslissingsstaat (indien dat een andere is dan de onder b) genoemde autoriteit): 
</al><al>Offici&#xEB;le naam: ...</al><al>Adres: 	...</al><al>Tel. (landnummer) (netnummer): 		...</al><al>Fax (landnummer (netnummer): 	...</al><al>E-mailadres (indien beschikbaar): 	...</al><al>Talen waarin kan worden gecommuniceerd met de autoriteit die bevoegd is voor de 
	tenuitvoerlegging: 	
...</al><al>Adresgegevens van de persoon (personen) die benaderd moet(en) worden indien er aanvullende 
informatie nodig is met het oog op de tenuitvoerlegging van de beslissing of, indien van toepassing, 
met het oog op het overmaken aan de beslissingsstaat van de gelden van de tenuitvoerlegging (naam, 
titel/rang, telefoon, fax en, indien beschikbaar, e-mailadres): 
</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>d) Indien een centrale autoriteit belast is met de administratieve toezending van beslissingen tot het opleggen 
van een geldelijke sanctie in de beslissingsstaat: 
</al><al>Naam van de centrale autoriteit: </al><al>...</al><al>Contactpersoon, indien van toepassing (titel/rang en naam): 	...</al><al>Adres: 	...</al><al>Dossiernummer: 	...</al><al>Tel. (landnummer) (netnummer): 	...</al><al>Fax (landnummer) (netnummer): ...</al><al>	E-mailadres (indien beschikbaar): ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>e) Autoriteit(en) waarmee contact kan worden opgenomen (als punt c) en/ofpunt d) zijn/is ingevuld): </al><al>&#x25A1; Onder b) genoemde autoriteit </al><al>Kan gecontacteerd worden voor vragen omtrent: 	... </al><al>&#x25A1; Onder c) genoemde autoriteit </al><al>Kan gecontacteerd worden voor vragen omtrent: 	...</al><al>	&#x25A1; 	Onder d) genoemde autoriteit </al><al>Kan gecontacteerd worden voor vragen omtrent: 	...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>f) Gegevens betreffende de natuurlijke of rechtspersoon aan wie de geldelijke sanctie is opgelegd: </al><al><nadruk type="vet">1. 	Voor een natuurlijke persoon</nadruk> </al><al>Naam: 	...</al><al>Voornaam of voornamen: ...</al><al>Meisjesnaam, indien van toepassing: ...</al><al>Bijnamen, indien van toepassing: 	...</al><al>Geslacht: 	...</al><al>Geslacht: 	...</al><al>Nationaliteit: 	...</al><al>Identiteitskaartnummer of socialezekerheidsnummer (indien beschikbaar): 	...</al><al>Geboortedatum: 	...</al><al>Geboorteplaats: ...</al><al>Laatste bekende adres: ...</al><al>Taal of talen die de persoon begrijpt (indien bekend): 	...</al><al>	a) 	Indien de beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de persoon tegen wie de 
beslissing is genomen, gewoonlijk verblijf houdt in de tenuitvoerleggingsstaat, de volgende informatie 
toevoegen: 
</al><al>Gewone verblijfplaats in de tenuitvoerleggingsstaat: 	...</al><al>b) Indien de beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de persoon tegen wie de 
beslissing is genomen, eigendommen heeft in de tenuitvoerleggingsstaat, de volgende informatie 
toevoegen: 
</al><al>Precieze beschrijving van de eigendom van de persoon: 	...</al><al>Locatie van de eigendom van de persoon: 	...</al><al> c) Indien de beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de persoon tegen wie de 
beslissing is genomen, inkomsten heeft in de tenuitvoerleggingsstaat, de volgende informatie toevoegen: 
</al><al>Beschrijving van de inkornstenbrontnen) van de persoon: 	...</al><al>Locatie van de inkomsten bron(nen) van de persoon: ...</al><al>2. Voor een rechtspersoon: </al><al>Naam: 	...</al><al>Rechtsvorm: 	...</al><al>Registratienummer (indien beschikbaar) <noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>lndien een beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de rechtspersoon waartegen de beslissing is 
genomen, zijn statutaire zetel in die staat heeft, moeten het registratienummer en de statutaire zetel worden vermeld.</noot.al></noot>: ...</al><al>Statutaire zetel (indien beschikbaar): 	...</al><al>Adres van de rechtspersoon: ...</al><al>a)	Indien de beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de rechtspersoon waartegen 
de beslissing is genomen, eigendommen heeft in de tenuitvoerleggingsstaat, de volgende informatie 
toevoegen: 
</al><al>Beschrijving van de eigendom van de rechtspersoon: 	...</al><al>Locatie van de eigendom van de rechtspersoon: 	...</al><al>b)	Indien de beslissing wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de rechtspersoon waartegen 
de beslissing is genomen, inkomsten heeft in de tenuitvoerleggingsstaat, de volgende informatie 
toevoegen: 
</al><al>Beschrijving van de inkomstenbron(nen) van de rechtspersoon: ...</al><al>Locatie van de inkomstenbron(nen) van de rechtspersoon: ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>g) De beslissing tot het opleggen van een geldelijke sanctie: </al><al>I. De aard van de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie (kruis het overeenkomstige vak aan): </al><al>&#x25A1; i) Beslissing van een rechter van de beslissingsstaat ten aanzien van een naar het recht van de 
beslissingsstaat strafbaar feit. 
</al><al>&#x25A1; ii) Beslissing van een andere autoriteit van de beslissingsstaat dan een rechter, ten aanzien van een 
naar het recht van de beslissingsstaat strafbaar feit. Er wordt bevestigd dat de betrokkene de 
gelegenheid heeft gehad om de zaak te doen behandelen door een met name in strafzaken 
bevoegde rechter. 
</al><al>&#x25A1; iii) Beslissing van een andere autoriteit van de beslissingsstaat dan een rechter, ten aanzien van 
feiten die naar het nationale recht van de beslissingsstaat worden bestraft als inbreuk op de 
rechtsvoorschriften. Er wordt bevestigd dat de betrokkene de gelegenheid heeft gehad om de 
zaak te doen behandelen door een met name in strafzaken bevoegde rechter. 
</al><al>&#x25A1; iv) Beslissing van een met name in strafzaken bevoegde rechter betreffende een onder iii) bedoelde 
beslissing. 
</al><al>De beslissing is gegeven op (datum): ...</al><al>De beslissing is onherroepelijk geworden op datum): ...</al><al>Referentienummer van de beslissing (indien beschikbaar): ...</al><al>De geldelijke sanctie is de verplichting tot betaling van (kruis het toepasselijke vak/de toepasselijke 
vakken aan en vermeld het bedrag/de bedragen en de munteenheid): 
</al><al>&#x25A1; i) een geldsom die in geval van veroordeling wegens een strafbaar feit bij beslissing is opgelegd. </al><al>Bedrag: ...</al><al>&#x25A1; ii) een schadevergoeding die bij dezelfde beslissing is toegewezen aan het slachtoffer, indien het 
slachtoffer niet als burgerlijke partij aan de procedure kan deelnemen en de rechter zijn 
rechtsmacht in strafzaken uitoefent. 
</al><al>Bedrag: ...</al><al>&#x25A1; iii) een geldsom voor de kosten van de rechterlijke of bestuursrechtelijke procedure die tot de 
beslissing leidt. 
</al><al>Bedrag: ...</al><al>&#x25A1; iv) een geldsom ten behoeve van een overheidsfonds of een organisatie voor slachtofferhulp die bij 
dezelfde beslissing is opgelegd. 
</al><al>Bedrag: 	...</al><al>Het totaalbedrag van de geldelijke sanctie, onder vermelding van de munteenheid: 	</al><al>...</al><al>2. Een samenvatting van de feiten en een beschrijving van de omstandigheden waarin het strafbare feit/de 
strafbare feiten is/zijn gepleegd, inclusief tijd en plaats: 
</al><al>...</al><al>Aard en kwalificatie van het strafbare feit/de strafbare feiten en toepasselijke wetsbepaling/toepasselijk 
wetboek op grond waarvan de beslissing is gegeven: 
</al><al>...</al><al>3.	Als het in punt 2 genoemde strafbare feit/de in punt 2 genoemde strafbare feiten &#xE9;&#xE9;n of meer van de 
volgende strafbare feiten vormen, bevestig dit door het overeenkomstige vak/de overeenkomstige vakken 
aan te kruisen: 
</al><al>&#x25A1;	deelneming aan een criminele organisatie; </al><al>&#x25A1;	terrorisme; </al><al>&#x25A1;	mensenhandel; </al><al>&#x25A1;	seksuele uitbuiting van kinderen en kinderpornografie; </al><al>&#x25A1;	illegale handel in verdovende middelen en psychotrope stoffen;</al><al>&#x25A1;	illegale handel in wapens, munitie en explosieven; </al><al>&#x25A1;	corruptie; </al><al>&#x25A1;	fraude, met inbegrip van fraude waardoor de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen 
worden geschaad in de zin van de Overeenkomst van 26 juli 1995 aangaande de bescherming van de 
financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen; 
</al><al>&#x25A1;	witwassen van opbrengsten van misdrijven; </al><al>&#x25A1;	valsemunterij, met inbegrip van namaak van de euro; </al><al>&#x25A1;	cybercriminaliteit; </al><al>&#x25A1;	milieumisdrijven, met inbegrip van de illegale handel in bedreigde diersoorten en de illegale handel in bedreigde planten- en boomsoorten; </al><al>&#x25A1;	hulp aan illegale binnenkomst en illegaal verblijf; </al><al>&#x25A1;	moord en doodslag, zware mishandeling; </al><al>&#x25A1;	illegale handel in menselijke organen en weefsels; </al><al>&#x25A1;	ontvoering, wederrechtelijke vrijheidsberoving en gijzeling; </al><al>&#x25A1;	racisme en vreemdelingenhaat; </al><al>&#x25A1;	georganiseerde of gewapende diefstal; </al><al>&#x25A1;	illegale handel in cultuurgoederen, waaronder antiquiteiten en kunstvoorwerpen; </al><al>&#x25A1;	oplichting; </al><al>&#x25A1;	racketeering en afpersing; </al><al>&#x25A1;	namaak van producten en productpiraterij; </al><al>&#x25A1;	vervalsing van administratieve documenten en handel in valse documenten; </al><al>&#x25A1;	vervalsing van betaalmiddelen; </al><al>&#x25A1;	illegale handel in hormonale stoffen en andere groeibevorderaars; </al><al>&#x25A1;	illegale handel in nucleaire en radioactieve stoffen; </al><al>&#x25A1;	handel in gestolen voertuigen; </al><al>&#x25A1;	verkrachting; </al><al>&#x25A1;	opzettelijke brandstichting; </al><al>&#x25A1;	misdrijven die onder rechtsmacht van het Internationaal Strafhof vallen; </al><al>&#x25A1;	kaping van vliegtuigen of schepen; </al><al>&#x25A1;	sabotage; </al><al>&#x25A1;	gedragingen in strijd met de verkeersregels, met inbegrip van overtredingen van de rij- en 
rusttijdenwetgeving en van de wetgeving inzake gevaarlijke goederen; 
</al><al>&#x25A1;	smokkel van goederen; </al><al>&#x25A1;	inbreuken op de intellectuele-eigendomsrechten; </al><al>&#x25A1;	bedreigingen en daden van geweld jegens personen, met inbegrip van geweld tijdens 
	sportevenementen; 
</al><al>&#x25A1;	opzettelijke vernieling; </al><al>&#x25A1;	diefstal; </al><al>&#x25A1;	strafbare feiten die door de beslissingsstaat worden vastgesteld en die onder 
uitvoeringsverplichtingen vallen welke voortkomen uit instrumenten op grond van het Verdrag tot 
oprichting van de Europese Gemeenschap of titel VI van het Verdrag betreffende de Europese unie. 
</al><al> Wordt dit vakje aangekruist, geef dan precies aan op welke bepalingen van het krachtens het 
Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap ofhet Verdrag betreffende de Europese Unie 
aangenomen instrument het strafbare feit betrekking heeft: 
</al><al>...</al><al>4. Als het in punt 2 genoemde strafbare feit/de in punt 2 genoemde strafbare feiten niet onder punt 3 
valt/vallen, geef dan een volledige beschrijving van het desbetreffende strafbare feit! de desbetreffende 
strafbare feiten: 
</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>h) Status van de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie </al><al>1. Bevestig dat (kruis aan): </al><al>&#x25A1; a) de beslissing een onherroepelijke beslissing is; </al><al>&#x25A1; b) voorzover bekend aan de autoriteit die het certificaat aflevert, in de tenuitvoerleggingsstaat tegen 
de veroordeelde geen beslissing is gegeven voor dezelfde feiten en dat geen dergelijke 
beslissing die is gegeven in een andere staat dan de beslissings- en de tenuitvoerleggingsstaat, 
ten uitvoer is gelegd. 
</al><al>2. Vermeld of de zaak is behandeld volgens een schriftelijke procedure: </al><al>&#x25A1; a) Neen, zij is niet volgens een schriftelijke procedure behandeld. </al><al>&#x25A1; b) Ja, zij is volgens een schriftelijke procedure behandeld. Bevestigd wordt dat de betrokkene in 
overeenstemming met het recht van de beslissingsstaat persoonlijk of door toedoen van een 
naar het nationale recht bevoegde vertegenwoordiger in kennis is gesteld van zijn recht om de 
zaak te betwisten, alsmede van de termijnen voor dat rechtsmiddel. 
</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>3.</li.nr>
                        <al>Gelieve
te vermelden of de betrokkene in persoon is verschenen op het proces
dat heeft geleid tot de
beslissing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1.</li.nr>
                              <al>&#x25A1; Ja, de
betrokkene is in persoon verschenen op het proces dat heeft geleid tot
de beslissing.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2.</li.nr>
                              <al>&#x25A1; Neen,
de betrokkene is niet in persoon verschenen op het proces dat heeft
geleid tot de beslissing.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>3.</li.nr>
                              <al>Indien u het
vakje &#xAB;neen&#xBB; (keuzemogelijkheid 2) heeft aangekruist, gelieve
een van de volgende gevallen te bevestigen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.1a)
de betrokkene is persoonlijk gedagvaard op ... (dag/maand/jaar) en is
daarbij op de hoogte gebracht van het tijdstip en de plaats van het
proces dat tot de beslissing heeft geleid, en is ervan in kennis
gesteld dat een beslissing kan worden gegeven wanneer hij niet op het
proces
verschijnt;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.1b)
de betrokkene is niet persoonlijk gedagvaard, maar is anderszins
daadwerkelijk officieel in kennis gesteld van het tijdstip en de plaats
van het proces dat tot de beslissing heeft geleid zodat op
ondubbelzinnige wijze vaststaat dat hij op de hoogte was van het
voorgenomen proces, en is ervan in kennis gesteld dat een beslissing
kan worden gegeven wanneer hij niet op het proces
verschijnt;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.2.
de betrokkene was op de hoogte van het voorgenomen proces, heeft een
zelf gekozen of van overheidswege toegewezen raadsman gemachtigd zijn
verdediging op het proces te voeren, en is op het proces ook werkelijk
door die raadsman
verdedigd;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.3.
nadat de beslissing aan hem was betekend op ... (dag/maand/jaar) en hij
uitdrukkelijk was ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een
verzetprocedure of een procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht
heeft aanwezig te zijn, waarbij de zaak opnieuw ten gronde wordt
behandeld en nieuw bewijsmateriaal wordt toegelaten, en die kan leiden
tot herziening van de oorspronkelijke
beslissing</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>heeft
de betrokkene uitdrukkelijk te kennen gegeven dat hij de beslissing
niet
betwist;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>heeft de
betrokkene niet binnen de voorgeschreven termijn verzet of hoger beroep
aangetekend;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.4. de
betrokkene, na uitdrukkelijk te zijn ge&#xEF;nformeerd over de
procedure en over de mogelijkheid om in persoon te verschijnen op het
proces, heeft uitdrukkelijk verklaard afstand te doen van zijn recht op
een mondelinge behandeling en heeft uitdrukkelijk te kennen gegeven dat
hij de zaak niet betwist.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>4.</li.nr>
                              <al>Gelieve voor
het in punt 3.1b, 3.2, 3.3 en 3.4 aangekruiste vakje te vermelden op
welke wijze aan de desbetreffende voorwaarde is
voldaan:</al>
                              <al>..........................................................................................................................</al>
                              <al>..........................................................................................................................</al>
                              <al>..............................................................................................</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>i) Vervangende sancties, waaronder vrijheidsstraffen </al><al>1. Geef aan of de beslissingsstaat ermee instemt dat de tenuitvoerleggingsstaat vervangende sancties toepast 
indien het onmogelijk is om de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie geheel of gedeeltelijk 
ten uitvoer te leggen: 
</al><al>&#x25A1; Ja. </al><al>&#x25A1; Neen. </al><al>2. Zo ja, geef aan welke sancties kunnen worden toegepast (aard en maximumniveau van de sancties): </al><al>&#x25A1; Hechtenis. Maximumduur: 	...</al><al>&#x25A1; Gemeenschapsdienst (of gelijkwaardig).</al><al>	Maximumduur: 	...</al><al>&#x25A1; Andere sancties. Omschrijving: ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>j) 	Andere voor de zaak relevante omstandigheden (facultatieve informatie): </al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>k) De tekst van de beslissing tot het opleggen van de geldelijke sanctie wordt aan het certificaat gehecht. </al><al>Handtekening van de autoriteit die het certificaat afgeeft en/of haar vertegenwoordiger die de juistheid van de 
inhoud van het certificaat bevestigt: 
...</al><al>Naam: ...</al><al>Functie (titel/rang): ...</al><al>Datum: ...</al><al>Officieel stempel (indien beschikbaar): </al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>B.</li.nr>
                           <al>voor gevallen
waarin het een beslissing tot confiscatie
betreft:</al>
                           <al>a) 	Beslissingsstaat en tenuitvoerleggingsstaat: </al><al>Beslissingsstaat: ...</al><al>Tenuitvoerleggingsstaat: ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>b) 	Rechter/rechtbank die de beslissing tot confiscatie heeft gegeven: </al><al>Offici&#xEB;le naam: ...</al><al>Adres: ...</al><al>Dossiemummer: ...</al><al>tel. (landnummer) (netnummer): ...</al><al>Fax (landnummer) (netnummer): 	...</al><al>E-mailadres (indien beschikbaar): ...</al><al>Talen waarin kan worden gecommuniceerd met de rechter/rechtbank: ...</al><al>Contactgegevens van de persoon (personen) die benaderd moet(en) worden indien er aanvullende informatie nodig is met het 
oog op de tenuitvoerlegging van de beslissing tot confiscatie of, indien van toepassing, met het oog op de co&#xF6;rdinatie van de 
tenuitvoerlegging van een beslissing tot confiscatie die aan twee of meer tenuitvoerleggingsstaten is gezonden, of met het oog 
op het overmaken aan de beslissingsstaat van de gelden of goederen die uit de tenuitvoerlegging zijn verkregen (naam, 
titel/rang, telefoon, fax, en, indien beschikbaar, e-mailadres): 
</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>c) 	Autoriteit die bevoegd is tot de tenuitvoerlegging van de beslissing tot confiscatie in de beslissingsstaat (indien dat een andere 
is dan de onder b) genoemde rechter/rechtbank): 
</al><al>Offici&#xEB;le naam: ...</al><al>Adres: ...</al><al>Tel. (landnummer) (netnummer): 	...</al><al>Fax (landnummer) (netnummer): ...</al><al>E-mailadres (indien beschikbaar): ...</al><al>Talen waarin kan worden gecommuniceerd met de autoriteit die bevoegd is voor de tenuitvoerlegging: ...</al><al>Contactgegevens van de persoon (personen) die benaderd moet(en) worden indien er aanvullende informatie nodig is met het 
oog op de tenuitvoerlegging van de beslissing tot confiscatie of, indien van toepassing, met het oog op de co&#xF6;rdinatie van de 
tenuitvoerlegging van een beslissing tot confiscatie die aan twee of meer tenuitvoerleggingsstaten is gezonden, of met het oog 
op het overmaken aan de beslissingsstaat van de gelden of goederen die uit de tenuitvoerlegging zijn verkregen (naam, 
titel/rang, telefoon, fax, en, indien beschikbaar, e-mailadres):</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>d) 	Indien een centrale autoriteit belast is met de administratieve toezending en ontvangst van beslissingen tot confiscatie in de 
beslissingsstaat: 
</al><al>Naam van de centrale autoriteit </al><al>...</al><al>Contactpersoon, indien van toepassing (titel/rang en naam): 	...</al><al>Adres: ...</al><al>Dossiernummer: ...</al><al>Tel. (landnummer) netnummer): ...</al><al>Fax (landnummer) (netnummer): 	...</al><al>E-mailadres (indien beschikbaar): 
...</al><al> </al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>e) Autoriteit(en) waarmee contact kan worden opgenomen (als punt c) enlof d) is/zijn ingevuld) </al><al>&#x25A1;	Onder b) genoemde autoriteit</al><al>kan benaderd worden voor vragen omtrent: ...</al><al>&#x25A1;	Onder c) genoemde autoriteit </al><al>kan benaderd worden voor vragen omtrent: ...</al><al>&#x25A1;	Onder d) genoemde autoriteit </al><al>	kan benaderd worden voor vragen omtrent: ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>f) Ingeval de beslissing tot confiscatie een vervolg is op een beslissing tot bevriezing die is toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat overeenkomstig Kaderbesluit 2003/577/JBZ van de Raad van 22 juli 2003 inzake de tenuitvoerlegging in de 
Europese Unie van beslissingen tot bevriezing van voorwerpen of bewijsstukken (<sup>1</sup>), relevante informatie verstrekken om de 
beslissing tot bevriezing te identificeren (de data van afgifte en toezending van de beslissing tot confiscatie, de autoriteit 
waaraan deze is toegezonden, referentienummer indien beschikbaar): 
</al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>g) 	Wanneer de beslissing tot confiscatie aan meer dan &#xE9;&#xE9;n tenuitvoerleggingsstaat is toegezonden, volgende informatie 
verstrekken: 
</al><al>1.	De beslissing tot confiscatie is toegezonden aan de onderstaande andere tenuitvoerleggingssta(a)t(en) (land en 
autoriteit): 
</al><al>...</al><al>2.	De beslissing tot confiscatie is aan meer dan &#xE9;&#xE9;n tenuitvoerleggingsstaat toegezonden en wel om volgende reden 
(aankruisen wat van toepassing is): 
</al><al>2.1. Ingeval de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op &#xE9;&#xE9;n of meer specifieke voorwerpen: </al><al>&#x25A1;		Van verschillende specifieke voorwerpen die onder de beslissing tot confiscatie vallen, wordt aangenomen dat zij zich in verschillende tenuitvoerleggingsstaten bevinden. </al><al>&#x25A1;		De confiscatie van een specifiek voorwerp brengt mee dat in meer dan &#xE9;&#xE9;n tenuitvoerleggingsstaat moet worden 
opgetreden. 
</al><al>&#x25A1;		Van een specifiek voorwerp dat onder de beslissing tot confiscatie valt, wordt aangenomen dat het zich in &#xE9;&#xE9;n 
van twee of meer nader genoemde tenuitvoerleggingsstaten bevindt. 
</al><al>2.2. Wanneer de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een geldbedrag: </al><al>&#x25A1;		Voorwerpen in kwestie zijn niet bevroren overeenkomstig Kaderbesluit 2003/577/JBZ van de Raad van 22 juli 
2003 inzake de tenuitvoerlegging in de Europese Unie van beslissingen tot bevriezing van voorwerpen of 
bewijsstukken. 
</al><al>&#x25A1;		De gezamenlijke waarde van de voorwerpen die kunnen worden geconfisqueerd in de beslissingsstaat en in een 
tenuitvoerleggingsstaat, volstaat waarschijnlijk niet om bij de tenuitvoerlegging het volledige bedrag te dekken 
dat in de 
</al><al>&#x25A1;		Andere reden(en) (nader te vermelden): </al><al>...</al><al> </al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>h) 	Gegevens betreffende de natuurlijke of rechtspersoon aan wie de beslissing tot confiscatie is opgelegd: </al><al/><al>	1. 	Voor een natuurlijke persoon </al><al>Naam: ...</al><al>Voornaam of voornamen: ...</al><al>Meisjesnaam, indien van toepassing: ...</al><al>Alias/sen, indien van toepassing: ...</al><al>Geslacht: ...</al><al>Nationaliteit: ...</al><al>Identiteitskaartnummer of sociale zekerheidsnummer (indien mogelijk): ...</al><al>Geboortedatum: ...</al><al>Geboorteplaats: ...</al><al>Laatste bekende adres: ...</al><al>Taal of talen die de persoon begrijpt (indien bekend): ...</al><al>1.1. Wanneer de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een geldbedrag: </al><al>De beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat (aankruisen wat van 
toepassing is): 
</al><al>&#x25A1; a) de beslissingsstaat op grond van redelijke vermoedens aanneemt dat de persoon aan wie de beslissing tot 
confiscatie is opgelegd, eigendommen of een inkomen heeft in de tenuitvoerleggingsstaat. De volgende 
informatie toevoegen: 
</al><al>Gronden waarop het vermoeden berust dat de persoon eigendom/inkomen heeft: ...</al><al>Beschrijving van de eigendommen van de persoon/inkomstenbron: ...</al><al>Locatie van de eigendommen van de persoon/inkomstenbron (indien onbekend, de laatste bekende 
locatie): 
...</al><al>&#x25A1; b) er geen redelijke vermoedens in de zin van punt a) bestaan op grond waarvan de beslissingsstaat kan 
bepalen aan welke lidstaat de beslissing tot confiscatie kan worden toegezonden, maar de persoon aan 
wie de beslissing tot confiscatie is opgelegd zijn vaste woon- of verblijfplaats in de tenuitvoerleggingsstaat heeft. De volgende informatie toevoegen: 
</al><al>Vaste woon- of verblijfsplaats in de tenuitvoerleggingsstaat: ...</al><al>1.2. Wanneer de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een specifiek voorwerp of voorwerpen: </al><al>De beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat (aankruisen wat van 
toepassing is): 
</al><al>&#x25A1; a) het (de) specifieke voorwerp(en) zich in de tenuitvoerleggingsstaat bevindt (bevinden). (Zie punt i)); </al><al>&#x25A1; b de beslissingsstaat op grond van redelijke vermoedens aanneemt dat het specifieke voorwerp of de 
specifieke voorwerpen waarop de beslissing tot confiscatie betrekking heeft, zich geheel of gedeeltelijk in 
de tenuitvoerleggingsstaat bevindt (bevinden). De volgende informatie toevoegen:</al><al>...</al><al>Gronden waarop het vermoeden berust dat het specifiek voorwerp of de specifieke voorwerpen zich in de 
tenuitvoerleggingsstaat bevindt bevinden): 
</al><al>&#x25A1; c) er geen redelijke vermoedens in de zin van punt b) bestaan op grond waarvan de beslissingsstaat kan 
bepalen aan welke lidstaat de beslissing tot confiscatie kan worden toegezonden, maar de persoon aan 
wie de beslissing tot confiscatie is opgelegd zijn vaste woon- of verblijfplaats in de 
tenuitvoerleggingsstaat heeft. De volgende informatie toevoegen: 
</al><al>Vaste woon- of verblijfplaats in de tenuitvoerleggingsstaat: </al><al>...</al><al>2. 	Voor een rechtspersoon </al><al>Naam: ...</al><al>Rechtsvorm: ...</al><al>Registratienummer (indien beschikbaar)<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Indien een beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de rechtspersoon aan wie de beslissing tot confiscatie is 
opgelegd, zijn statutaire zetel in die staat heeft, moeten het registratienummer en de statutaire zetel worden vermeld. 
</noot.al></noot>: ...</al><al>Statutaire zetel (indien beschikbaar)<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Indien een beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat de rechtspersoon aan wie de beslissing tot confiscatie is 
opgelegd, zijn statutaire zetel in die staat heeft, moeten het registratienummer en de statutaire zetel worden vermeld. 
</noot.al></noot>: ...</al><al>Adres van de rechtspersoon: ...</al><al>2.1. Wanneer de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een geldbedrag: </al><al>De beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat (aankruisen wat van 
toepassing is): 
</al><al>&#x25A1; a) de beslissingsstaat op grond van redelijke vermoedens aanneemt dat de persoon tegen wie de beslissing tot 
confiscatie is gegeven, eigendommen of een inkomen heeft in de tenuitvoerleggingsstaat. De volgende 
informatie toevoegen: 
</al><al>Gronden waarop het vermoeden berust dat de rechtspersoon eigendom/inkomen heeft: ...</al><al>Beschrijving van de eigendommen van de rechtspersoon/de inkomstenbron: ...</al><al>Locatie van de eigendommen van de persoon/inkomstenbron (indien onbekend, de laatste bekende 
locatie): 
...</al><al>&#x25A1; b) er geen redelijke vermoedens in de zin van punt a) bestaan op grond waarvan de beslissingsstaat kan 
bepalen aan welke lidstaat de beslissing tot confiscatie kan worden toegezonden, maar de persoon aan 
wie de beslissing tot confiscatie is opgelegd zijn statutaire zetel in de tenuitvoerleggingsstaat heeft. De 
volgende informatie toevoegen: 
</al><al>Statutaire zetel in de tenuitvoerleggingsstaat: ...</al><al>...</al><al>2.2 	Wanneer de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een specifiek voorwerp of voorwerpen: </al><al>De beslissing tot confiscatie wordt toegezonden aan de tenuitvoerleggingsstaat omdat (het overeenkomstige vak 
aankruisen): 
</al><al>&#x25A1; a) het (de) specifieke voorwerp(en) zich in de tenuitvoerleggingsstaat bevindt (bevinden). (Zie punt i)); </al><al>&#x25A1; b) de beslissingsstaat op grond van redelijke vermoedens aanneemt dat het specifieke voorwerp of de 
specifieke voorwerpen waarop de beslissing tot confiscatiebetrekkingheeft zich geheel of gedeeltelijk in 
de tenuitvoerleggingsstaat bevinden. De volgende informatie toevoegen: 
...</al><al>Gronden waarop het vermoeden berust dat het specifieke voorwerp of de specifieke voorwerpen zich in 
de tenuitvoerleggingsstaat bevindt (bevinden): 
...</al><al>&#x25A1; c) er geen redelijke vermoedens in de zin van punt b) bestaan op grond waarvan de beslissingsstaat kan 
bepalen aan welke lidstaat de beslissing tot confiscatie kan worden toegezonden, maar de persoon aan 
wie de beslissing tot confiscatie is opgelegd zijn statutaire zetel in de tenuitvoerleggingsstaat heeft. De 
volgende informatie toevoegen: 
</al><al>Statutaire zetel in de tenuitvoerleggingsstaat: ...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>i) 	De beslissing tot confiscatie. </al><al>De beslissing tot confiscatie is opgelegd op (datum): </al><al>De beslissing tot confiscatie is oplegd op (datum): ...</al><al>De beslissing tot confiscatie is onherroepelijk geworden op (datum): ...</al><al>Referentienummer van de beslissing tot confiscatie (indien beschikbaar): ...</al><al> </al><al>1. 	Informatie over de aard van de beslissing tot confiscatie </al><al>1.1. Geef aan door aan te kruisen wat van toepassing is of de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op: </al><al>&#x25A1; 	een geldsom </al><al>Het bedrag dat ten uitvoer moet worden gelegd in de tenuitvoerleggingsstaat, met opgave van valuta (in cijfers en in 
letters): 
...</al><al>Het totaalbedrag dat in de beslissing tot confiscatie is bepaald, met opgave van valuta in cijfers en letters: ...</al><al>&#x25A1; 	Een specifiek voorwerp of specifieke voorwerpen </al><al>Beschrijving van het specifieke voorwerp of de specifieke voorwerpen: ...</al><al>Locatie van het specifieke voorwerp of de specifieke voorwerpen (indien onbekend, de laatste bekende locatie): ...</al><al>Indien de confiscatie van bet specifieke voorwerp of de specifieke voorwerpen met zich brengt dat in meer dan &#xE9;&#xE9;n 
tenuitvoerleggingsstaat moet worden opgetreden, omschrijving van het te ondernemen optreden: 
</al><al>...</al><al>1.2. De rechter/rechtbank heeft besloten dat de voorwerpen (aankruisen wat van toepassing is):</al><al>	&#x25A1; 	i) de opbrengst zijn van een strafbaar feit dan wel met de gehele of gedeeltelijke waarde van die 
opbrengst 
</al><al>&#x25A1; 	ii) een hulpmiddel voor dat strafbare feit vormen; </al><al>&#x25A1; 	iii) vatbaar zijn voorconfiscatie door de toep,assing in de beslissingsstaat van een van de ruimere 
confiscatiebevoegdheden zoals onder a), b) en c) vermeld. De beslissing is ingegeven door het feit dat 
de rechter, op basis van specifieke feiten, er ten volle van overtuigd is dat de voorwerpen in kwestie 
zijn verkregen uit: 
</al><al>&#x25A1; 	a) criminele activiteiten van de schuldig bevonden persoon gepleegd tijdens een periode v&#xF3;&#xF3;r de 
veroordeling voor het strafbaar feit in kwestie, die door de rechter gelet op de specifieke 
omstandigheden van het geval redelijk wordt geacht, of, 
</al><al>&#x25A1; 	b) soortgelijke criminele activiteiten van de schuldig bevonden persoon gepleegd tijdens een 
periode voor de veroordeling voor het strafbaar feit in kwestie, die door de rechter gelet op de 
specifieke omstandigheden van het geval redelijk wordt geacht, of 
</al><al>&#x25A1; c) de criminele activiteit van de schuldig bevonden persoon, en het is komen vast te staan dat de 
waarde van de voorwerpen niet in verhouding staat tot het legale inkomen van de schuldig 
bevonden persoon; 
</al><al>&#x25A1; 	iv) vatbaar zijn voor confiscatie op grond van andere rechtsvoorschriften van de beslissingsstaat 
betreffende ruimere confiscatiebevoegdheden. 
</al><al>Indien twee of meer categorie&#xEB;n voor confiscatie zijn aangeduid, nadere gegevens verstrekken over welke 
voorwerpen worden geconfisqueerd met betrekking tot welke categorie: 
...</al><al>2. 	Informatie over het (de) strafbare feit(en) naar aanleiding waarvan een beslissing tot confiscatie is opgelegd. </al><al>2.1. 	Een samenvatting van de feiten en een beschrijving van de omstandigheden waarin het strafbare feit/de strafbare 
feiten naar aanleiding waarvan een beslissing tot confiscatie is opgelegd, is/zijn gepleegd, inclusief tijd en plaats: 
</al><al>...</al><al>2.2. 	Aard en kwalificatie van het strafbare feit/de strafbare feiten naar aanleiding waarvan een beslissing tot confiscatie 
is opgelegd en de toepasselijke wetsbepaling/het toepasselijke wetboek op grond waarvan de beslissing is 
gegeven: 
</al><al>...</al><al>2.3. 	Indien van toepassing, &#xE9;&#xE9;n of meer van de onderstaande strafbare feiten aankruisen waarmee het (de) onder punt 
2.2 gespecificeerde strafbare feit(en) verband houdt (houden), indien daarop in de beslissingsstaat een 
vrijheidsstraf staat met een maximum van ten minste drie jaar: 
</al><al>&#x25A1; deelneming aan een criminele organisatie; </al><al>&#x25A1; terrorisme; </al><al>&#x25A1; mensenhandel; </al><al>&#x25A1; seksuele uitbuiting van kinderen en kinderpornografie; </al><al>&#x25A1; illegale handel in verdovende middelen en psychotrope stoffen; </al><al>&#x25A1; illegale handel in wapens, munitie en explosieven; </al><al>&#x25A1; corruptie; </al><al>&#x25A1; fraude, met inbegrip van fraude waardoor de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen worden 
geschaad in de zin van de Overeenkomst van 26 juli 1995 aangaande de bescherming van de financi&#xEB;le 
belangen van de Europese Gemeenschappen; 
</al><al>&#x25A1; witwassen van opbrengsten van misdrijven; </al><al>&#x25A1; valsemunterij, met inbegrip van namaak van de euro; </al><al>&#x25A1; cybercriminaliteit; </al><al>&#x25A1; milieumisdrijven, met inbegrip van de illegale handel in bedreigde diersoorten en de illegale handel in bedreigde 
planten- en boomsoorten; 
</al><al>&#x25A1; medewerking aan illegale binnenkomst en illegaal verblijf; </al><al>&#x25A1; moord- en doodslag, zware mishandeling; </al><al>&#x25A1; illegale handel in menselijke organen en weefsels; </al><al>&#x25A1; ontvoering, wederrechtelijke vrijheidsberoving en gijzeling; </al><al>&#x25A1; racisme en vreemdelingenhaat; </al><al>&#x25A1; georganiseerde of gewapende diefstal; </al><al>&#x25A1; illegale handel in cultuurgoederen, waaronder antiquiteiten en kunstvoorwerpen; </al><al>&#x25A1; oplichting; </al><al>&#x25A1; racketeering en afpersing; </al><al>&#x25A1; namaak van producten en productpiraterij; </al><al>&#x25A1; vervalsing van administratieve documenten en handel in valse documenten; </al><al>&#x25A1; vervalsing van betaalmiddelen; </al><al>&#x25A1; illegale handel in hormonale stloffen en andere groeibevorderaars; </al><al>&#x25A1; illegale handel in nucleaire en radioactieve stoffen; </al><al>&#x25A1; handel in gestolen voertuigen; </al><al>&#x25A1; verkrachting; </al><al>&#x25A1; opzettelijke brandstichting; </al><al>&#x25A1; misdrijven die onder de rechtsmacht van het Internationaal Strafhof vallen; </al><al>&#x25A1; kaping van vliegtuigen/schepen; </al><al> </al><al>2.4. 

Als het (de) in punt 2.2. genoemde strafbare feit(en) naar aanleiding waarvan een beslissing tot confiscatie is 
genomen, niet onder punt 2.3 valt (vallen), een volledige beschrijving van het (de) strafbare feit(en) geven (deze 
dient betrekking te hebben op de eigenlijke criminele gedragingen in kwestie (en niet op bijvoorbeeld juridische 
kwalificaties): 	</al><al>...</al>
                           <tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>j)</li.nr>
                        <al>Procedure
die heeft geleid tot de beslissing tot confiscatie</al>
                        <al>Gelieve te vermelden of de
betrokkene in persoon is verschenen bij het proces dat heeft geleid tot
de beslissing tot confiscatie:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1.</li.nr>
                              <al>&#x25A1;
Ja, de betrokkene is in persoon verschenen bij het proces dat heeft
geleid tot de beslissing tot confiscatie.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2.</li.nr>
                              <al>&#x25A1; Neen,
de betrokkene is niet in persoon verschenen bij het proces dat heeft
geleid tot de beslissing tot confiscatie.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>3.</li.nr>
                              <al>Indien u het
vakje &#xAB;neen&#xBB; (keuzemogelijkheid 2) heeft aangekruist, gelieve
een van de volgende gevallen te bevestigen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.1a)
de betrokkene is persoonlijk gedagvaard op ... (dag/maand/jaar) en is
daarbij op de hoogte gebracht van het tijdstip en de plaats van het
proces dat tot de beslissing tot confiscatie heeft geleid, en is ervan
in kennis gesteld dat een beslissing tot confiscatie kan worden gegeven
wanneer hij niet bij het proces
verschijnt;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.1b) de
betrokkene is niet persoonlijk gedagvaard, maar is anderszins
daadwerkelijk officieel in kennis gesteld van het tijdstip en de plaats
van het proces dat tot de beslissing tot confiscatie heeft geleid zodat
op ondubbelzinnige wijze vaststaat dat hij op de hoogte was van het
voorgenomen proces, en is ervan in kennis gesteld dat een beslissing
tot confiscatie kan worden gegeven wanneer hij niet bij het proces
verschijnt;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.2. de
betrokkene was op de hoogte van het voorgenomen proces, heeft een zelf
gekozen of van overheidswege toegewezen raadsman gemachtigd zijn
verdediging bij het proces te voeren, en is bij het proces ook
werkelijk door die raadsman
verdedigd;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>3.3.
nadat de beslissing tot confiscatie aan hem was betekend op ...
(dag/maand/jaar) en hij uitdrukkelijk was ge&#xEF;nformeerd over zijn
recht op een verzetprocedure of een procedure in hoger beroep, waarbij
hij het recht heeft aanwezig te zijn, waarbij de zaak opnieuw ten
gronde wordt behandeld en nieuw bewijsmateriaal wordt toegelaten, en
die kan leiden tot herziening van de oorspronkelijke beslissing tot
confiscatie</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>heeft
de betrokkene uitdrukkelijk te kennen gegeven dat hij de beslissing tot
confiscatie niet
betwist;</al>
                                    <al>OF</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
                                    <al>heeft de
betrokkene niet binnen de voorgeschreven termijn verzet of hoger beroep
aangetekend.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>4.</li.nr>
                              <al>Gelieve voor
het in punt 3.1b, 3.2 of 3.3 aangekruiste vakje te vermelden op welke
wijze aan de desbetreffende voorwaarde is
voldaan:</al>
                              <al>..........................................................................................................................</al>
                              <al>..........................................................................................................................</al>
                              <al>..............................................................................................</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
               
                           <tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>k) Omzetting en overdracht van voorwerpen </al><al>1.	Als de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een specifiek voorwerp, aangeven of de beslissingsstaat ermee 
instemt dat de confiscatie in de tenuitvoerleggingsstaat de vorm aanneemt van een verplichting tot het betalen van een 
geldsom die overeenstemt met de waarde van het voorwerp. 
</al><al>&#x25A1;	 ja  </al><al>&#x25A1;	 nee </al><al>2.	Indien de beslissing tot confiscatie betrekking heeft op een geldbedrag, aangeven of andere voorwerpen dan geld die 
zijn verkregen ingevolge de tenuitvoerlegging van de beslissing tot confiscatie, mogen worden overgedragen aan de 
beslissingsstaat 
</al><al>&#x25A1;	 ja </al><al>&#x25A1;	 nee </al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>I) Vervangende maatregelen, waaronder vrijheidsstraffen </al><al>1. Geef aan of de beslissingsstaat ermee instemt dat de tenuitvoerleggingsstaat vervangende maatregelen toepast indien 
het onmogelijk is de beslissing tot confiscatie geheel of gedeeltelijk ten uitvoer te leggen: 
</al><al>&#x25A1; 	Ja </al><al>&#x25A1; 	Nee </al><al>2. Zo ja, geef aan welke sancties kunnen worden toegepast (aard en maximumduur van de sancties): </al><al>&#x25A1; 	Hechtenis. Maximumduur: ...</al><al>&#x25A1; 	Gemeenschapsdienst/taakstraf (of gelijkwaardige maatregel). Maximumduur: ...</al><al>&#x25A1; 	Andere sancties. 
	</al><al>Omschrijving: ... 	
</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>m) Andere voor de zaak relevante omstandigheden (niet verplicht): </al><al>...</al><tussenkop kopopmaak="cur"> </tussenkop><al>n) De beslissing tot confiscatie wordt aan het certificaat gehecht </al><al>Handtekening van de autoriteit die het certificaat afgeeft en/of haar vertegenwoordiger die de juistheid van de inhoud van het 
certificaat bevestigt: 
...</al><al>Naam: ...</al><al>Functie (titel/rang): ...</al><al>Datum: ...</al><al>Officieel stempel (indien beschikbaar): </al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een certificaat dat is afgegeven door de
bevoegde autoriteit van een andere lidstaat en wordt meegezonden met de
beslissing waarbij een geldelijke sanctie is opgelegd of met een beslissing tot
confiscatie welke in
Nederland moet worden erkend en ten uitvoer gelegd, is gesteld in de
Nederlandse taal of, indien Nederland zulks heeft meegedeeld in een bij
het secretariaat-generaal van de Raad van de Europese Unie neergelegde
verklaring, in een van de in die verklaring genoemde
talen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een certificaat dat is
afgegeven door de officier van justitie en wordt meegezonden met een
beslissing waarbij een geldelijke sanctie is opgelegd of met een beslissing tot
confiscatie, is gesteld in de
offici&#xEB;le taal of een van de offici&#xEB;le talen van de
lidstaat waaraan de beslissing met het oog op de tenuitvoerlegging
aldaar wordt gezonden dan wel, indien die lidstaat zulks heeft
meegedeeld in een bij het secretariaat-generaal van de Raad van de
Europese Unie neergelegde verklaring, in een van de in die verklaring
genoemde talen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
lijst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid, van de Wet wederzijdse
erkenning en tenuitvoerlegging strafrechtelijke sancties 2008</extref>, luidt
als volgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Deelneming aan een
criminele
organisatie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Terrorisme</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Mensenhandel</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Seksuele
uitbuiting van kinderen en
kinderpornografie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Illegale handel in
verdovende middelen en psychotrope
stoffen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Illegale handel in wapens,
munitie en
explosieven</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Corruptie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>Fraude,
met inbegrip van fraude waardoor de financi&#xEB;le belangen van de
Europese Gemeenschappen worden geschaad in de zin van de Overeenkomst
van 26 juli 1995 betreffende de bescherming van de financi&#xEB;le
belangen van de Europese
Gemeenschappen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>Witwassen van
opbrengsten van
misdrijven</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>Valsemunterij, met
inbegrip van namaak van de
euro</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>11.</li.nr>
            <al>Cybercriminaliteit</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>12.</li.nr>
            <al>Milieumisdrijven,
met inbegrip van de illegale handel in bedreigde diersoorten en de
illegale handel in bedreigde planten- en
boomsoorten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>13.</li.nr>
            <al>Hulp bij illegale
binnenkomst en verblijf</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>14.</li.nr>
            <al>Moord en
doodslag, zware
mishandeling</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>15.</li.nr>
            <al>Illegale handel in
menselijke organen en
weefsels</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>16.</li.nr>
            <al>Ontvoering,
wederrechtelijke vrijheidsberoving en
gijzeling</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>17.</li.nr>
            <al>Racisme en
vreemdelingenhaat</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>18.</li.nr>
            <al>Georganiseerde of
gewapende diefstal</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>19.</li.nr>
            <al>Illegale handel
in cultuurgoederen, waaronder antiquiteiten en
kunstvoorwerpen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>20.</li.nr>
            <al>Oplichting</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>21.</li.nr>
            <al>Racketeering
en afpersing</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>22.</li.nr>
            <al>Namaak van producten en
productpiraterij</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>23.</li.nr>
            <al>Vervalsing van
administratieve documenten en handel in valse
documenten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>24.</li.nr>
            <al>Vervalsing van
betaalmiddelen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>25.</li.nr>
            <al>Illegale handel in
hormonale stoffen en andere
groeibevorderaars</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>26.</li.nr>
            <al>Illegale handel in
nucleaire en radioactieve
stoffen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>27.</li.nr>
            <al>Handel in gestolen
voertuigen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>28.</li.nr>
            <al>Verkrachting</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>29.</li.nr>
            <al>Opzettelijke
brandstichting</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>30.</li.nr>
            <al>Misdrijven die onder
de rechtsmacht van het Internationaal Strafhof
vallen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>31.</li.nr>
            <al>Kaping van vliegtuigen of
schepen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>32.</li.nr>
            <al>Sabotage</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>33.</li.nr>
            <al>Gedragingen
in strijd met de verkeersregels, met inbegrip van overtredingen van de
rij- en rusttijdenwetgeving en van de wetgeving inzake gevaarlijke
goederen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>34.</li.nr>
            <al>Smokkel van
goederen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>35.</li.nr>
            <al>Inbreuken op de
intellectuele-eigendomsrechten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>36.</li.nr>
            <al>Bedreigingen
en daden van geweld jegens personen, met inbegrip van geweld tijdens
sportevenementen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>37.</li.nr>
            <al>Opzettelijke
vernieling</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>38.</li.nr>
            <al>Diefstal</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>39.</li.nr>
            <al>Strafbare
feiten die door de beslissingsstaat worden vastgesteld en die onder
uitvoeringsverplichtingen vallen welke voortkomen uit instrumenten op
grond van het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap of
titel VI van het Verdrag betreffende de Europese
Unie.</al>
          </li>
        </lijst></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De lijst,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, tweede lid, van de Wet wederzijdse erkenning en
tenuitvoerlegging strafrechtelijke sancties 2008</extref>, bestaat uit de feiten
en soorten van feiten, genoemd in de onderdelen 1 tot en met 32 van het
eerste
lid.</al>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop><al>De opbrengst van de geconfisqueerde voorwerpen
wordt overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022604&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Wet wederzijdse erkenning
strafrechtelijke sancties 2008</extref> verdeeld. Bij ministeri&#xEB;le regeling
worden voorschriften gegeven met betrekking tot de wijze waarop deze
verdeling
plaatsvindt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als:
Uitvoeringsbesluit wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging
geldelijke sancties en beslissingen tot
confiscatie.</al>
      </artikel>
      
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>
					's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="30 oktober 2007">30
oktober
2007</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2007-11-08">de <nadruk type="cur">achtste</nadruk>
november 2007</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	