<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017831" id="314219" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 23 december 2004, houdende uitvoering van artikel 6,
    eerste lid, van de Kwaliteitswet zorginstellingen      (Besluit
    kwaliteitseisen ziekenhuisbloedbanken)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Volksgezondheid,
          Welzijn en Sport van 29 oktober 2004, kenmerk GMT/MT 2517358;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 6 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
          2002/98/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 27 januari 2003
          tot vaststelling van kwaliteits- en veiligheidsnormen voor het
          inzamelen, testen, bewerken, opslaan en distribueren van bloed en
          bloedbestanddelen van menselijke oorsprong en tot wijziging van
          <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2001/83/EG</extref> van de Raad (PbEU L 33) en op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid,
            van de Kwaliteitswet zorginstellingen</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 18
          november 2004, nummer W13.04.0525/III);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 20 december 2004,
          GMT/MT 2541282;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Dit besluit heeft betrekking op de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de Kwaliteitswet zorginstellingen</extref> in instellingen,
            behorende tot de categorie van ziekenhuizen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ziekenhuisbloedbank: een ziekenhuisafdeling die bloed en
                bloedbestanddelen, alleen bestemd voor gebruik in ziekenhuizen,
                onder meer voor transfusieactiviteiten in een ziekenhuis,
                opslaat en distribueert, en daar compatibiliteitstests op mag uitvoeren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bloed: volbloed dat bij een donor is afgenomen en behandeld is
                met het oog op transfusie of verdere verwerking;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bloedbestanddeel: een therapeutisch bestanddeel van bloed, te
                weten rode bloedcellen, witte bloedcellen, bloedplaatjes,
                plasma, dat door middel van verschillende methoden kan worden bereid;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>ernstig ongewenst voorval: een ongewenst voorval in verband
                met het inzamelen, testen, bewerken, opslaan en distribueren van
                bloed en bloedbestanddelen dat voor een pati&#xEB;nt overlijden,
                levensgevaar, invaliditeit of arbeidsongeschiktheid tot gevolg
                kan hebben, dan wel leidt tot opname in een ziekenhuis of de
                duur van de ziekte verlengt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>ernstige ongewenste bijwerking: een onbedoelde reactie bij de
                donor of de pati&#xEB;nt in verband met het inzamelen of de
                transfusie van bloed of bloedbestanddelen, die dodelijk is,
                levensgevaar oplevert, invaliditeit of arbeidsongeschiktheid
                veroorzaakt, dan wel leidt tot opname in een ziekenhuis of de
                duur van de ziekte verlengt;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>vrijgave van een bloedbestanddeel: een proces dat ertoe leidt
                dat de quarantainestatus van een bloedbestanddeel wordt
                opgeheven door middel van het gebruik van systemen en procedures
                waarmee gewaarborgd wordt dat het eindproduct voldoet aan de
                specificaties voor vrijgave;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>uitsluiting: permanente of tijdelijke opschorting van iemands
                geschiktheid voor het doneren van bloed of bloedbestanddelen;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>distributie: het leveren van bloed en bloedbestanddelen aan
                andere ziekenhuisbloedbanken en producenten van uit bloed en
                plasma verkregen producten. Het uitgeven van bloed of
                bloedbestanddelen voor transfusie valt hier niet onder;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>autologe transfusie: een transfusie waarbij de donor tevens de
                ontvanger is en waarbij eerder afgegeven bloed en
                bloedbestanddelen worden gebruikt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Dit besluit is niet van toepassing op bloedstamcellen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Het personeel van een ziekenhuisbloedbank dat rechtstreeks betrokken
          is bij het opslaan, testen en distribueren van bloed en
          bloedbestanddelen van menselijke oorsprong, beschikt over de nodige
          kwalificaties om die taken uit te voeren en krijgt tijdig een
          geschikte opleiding en regelmatige bijscholing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De zorgaanbieder voert voor de ziekenhuisbloedbank een
          kwaliteitszorgsysteem in en past dit toe op basis van de beginselen
          van goede praktijken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De zorgaanbieder houdt voor de ziekenhuisbloedbank documentatie bij
          over operationele procedures, richtsnoeren, handboeken en
          handleidingen, alsmede rapportageformulieren.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Teneinde bloed en bloedbestanddelen die worden opgeslagen, getest
            of gedistribueerd, van de donor tot de ontvanger en omgekeerd te
            kunnen traceren, past de zorgaanbieder in de ziekenhuisbloedbank een
            systeem toe voor het identificeren van iedere bloeddonatie en iedere
            afzonderlijke bloedeenheid en de bestanddelen daarvan. Het systeem
            moet elke unieke donatie en elk uniek type bloedbestanddeel
            ondubbelzinnig identificeren. Het systeem wordt tot stand gebracht overeenkomstig de
            voorschriften, bedoeld in artikel 29, onder a, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
            2002/98/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 27 januari 2003
            tot vaststelling van kwaliteits- en veiligheidsnormen voor het
            inzamelen, testen, bewerken, opslaan en distribueren van bloed en
            bloedbestanddelen van menselijke oorsprong en tot wijziging van
            <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2001/83/EG</extref> van de Raad (PbEU L 33).</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ten aanzien van bloed en bloedbestanddelen die uit derde landen
            zijn ingevoerd, past de zorgaanbieder in de ziekenhuisbloedbank een
            donoridentificatiesysteem toe dat een gelijke mate van
            traceerbaarheid mogelijk maakt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het systeem dat de zorgaanbieder gebruikt voor het etiketteren van
            bloed en bloedbestanddelen die in het kader van de
            ziekenhuisbloedbank worden opgeslagen of gedistribueerd, voldoet aan
            het in het eerste lid bedoelde identificatiesysteem en de in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017831&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit opgenomen etiketteringsvoorschriften.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Gegevens die noodzakelijk zijn voor volledige traceerbaarheid
            overeenkomstig dit artikel, worden ten minste 30 jaar bewaard.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De zorgaanbieder meldt aan de met het toezicht op de naleving van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850" compleet="nee">Kwaliteitswet zorginstellingen</extref> belaste ambtenaar en aan de
            Bloedvoorzieningsorganisatie, beoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009079" compleet="nee">Wet inzake
            bloedvoorziening</extref>, ernstige ongewenste voorvallen in verband met het
            opslaan, testen en distribueren van bloed en bloedbestanddelen die
            de kwaliteit en de veiligheid ervan kunnen be&#xEF;nvloeden, alsook
            ernstige ongewenste bijwerkingen die tijdens of na een transfusie
            worden geconstateerd en die kunnen worden toegeschreven aan de
            kwaliteit en de veiligheid van het bloed en de bloedbestanddelen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De zorgaanbieder beschikt over een nauwkeurige, snelle en
            verifieerbare procedure om bloed en bloedbestanddelen die met een
            melding als bedoeld in het eerste lid in verband worden gebracht,
            aan de distributie te onttrekken.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De zorgaanbieder voldoet bij de volgende handelingen aan de
          voorschriften, bedoeld in het daarachter vermelde onderdeel van
          artikel 29 van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017831&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, genoemde richtlijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>opslag, vervoer en distributie van bloed en bloedbestanddelen:
              onderdeel e;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>autologe transfusie: onderdeel g;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>melding van ernstige ongewenste voorvallen en bijwerkingen:
              onderdeel i.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De zorgaanbieder zorgt ervoor dat de in het kader van dit besluit
          verzamelde gegevens die door derden kunnen worden geraadpleegd, met
          inbegrip van genetische informatie, geanonimiseerd zijn zodat de donor
          niet meer te identificeren is. Daartoe:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>treft hij maatregelen met het oog op de gegevensbeveiliging en
              schept garanties tegen ongeoorloofde toevoeging, schrapping of
              wijziging in bestanden van donoren of uitsluitingen, alsmede tegen
              overdracht van informatie;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>legt hij procedures vast om discrepanties tussen gegevens op te heffen;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>voorkomt hij ongeoorloofde bekendmaking van dergelijke
              informatie, waarbij de donaties echter wel traceerbaar moeten blijven.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 8 februari 2005.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit kwaliteitseisen ziekenhuisbloedbanken.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017831&amp;bijlage=">bijlage</intref>
          en nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="23 december 2004">23 december 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Volksgezondheid, Welzijn en Sport
          
        ,</functie><naam><voornaam>J. F.</voornaam><achternaam>Hoogervorst</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-01-27">de <nadruk type="cur">zevenentwintigste</nadruk> januari 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel> bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017831&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid</intref>, van het Besluit kwaliteitseisen ziekenhuisbloedbanken</titel></kop><divisie><kop><titel>Etiketteringsvoorschriften</titel></kop><al>Het etiket op het bestanddeel moet de volgende informatie bevatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Offici&#xEB;le benaming van het bestanddeel.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Volume of gewicht of aantal cellen van het bestanddeel (naar
              gelang van het geval).</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Unieke numerieke of alfanumerieke donatie-identificatie.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Naam van de ziekenhuisbloedbank.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>ABO-groep (niet vereist voor plasma dat uitsluitend bestemd is
              voor fractionering).</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Rh D-groep, aangegeven als &#xAB;Rh D-positief&#xBB; of &#xAB;Rh D-negatief&#xBB;
              (niet vereist voor plasma dat uitsluitend bestemd is voor fractionering).</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Vervaldatum of -termijn (naar gelang van het geval).</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Bewaartemperatuur.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Naam, samenstelling en volume van antistollingsmiddel en/of
              bewaarvloeistof (indien aanwezig).</al></li></lijst></divisie></bijlage></wet-besluit></wetgeving>
  	