<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028324" dtdversie="2.0" id="441719" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet
aansprakelijkheid olietankschepen
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de
minister:</nadruk> Onze Minister van
Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Verdrag:</nadruk> het
op 27 november 1992 te Londen tot stand gekomen Internationaal verdrag
inzake de wettelijke aansprakelijkheid voor schade door verontreiniging
door olie, 1992
(Trb.&#xA0;1994,
229);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">schip:</nadruk> alle
zeeschepen en andere zeegaande vaartuigen, van welk type ook, gebouwd
of aangepast voor het vervoer van olie in bulk als lading, met dien
verstande dat een schip dat olie en andere soorten lading kan vervoeren
alleen als schip wordt beschouwd, wanneer het daadwerkelijk olie in
bulk als lading vervoert en tijdens iedere reis na een zodanig vervoer,
tenzij wordt aangetoond dat het geen residuen van zulk vervoer van olie
aan boord heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">persoon:</nadruk> een
natuurlijke persoon of een privaatrechtelijke of publiekrechtelijke
rechtspersoon;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">eigenaar:</nadruk> de
persoon die in het register waarin het schip is teboekgesteld als
eigenaar van het schip is ingeschreven of, bij gebreke van enige
teboekstelling, de persoon die het schip in eigendom heeft, met dien
verstande dat de persoon die een schip, dat eigendom is van een staat,
exploiteert of reedt en die in die staat als exploitant of reder van
dat schip is ingeschreven, als eigenaar van het schip wordt
beschouwd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">olie:</nadruk> alle
persistente uit koolwaterstoffen bestaande minerale oli&#xEB;n, zoals
ruwe olie, stookolie, zware dieselolie en smeerolie, alsmede zonodig
bij algemene maatregel van bestuur, nader te omschrijven andere
bestendige oli&#xEB;n, vervoerd aan boord van een schip als lading of
in de bunkers van het schip;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr><al><nadruk type="cur">schade door verontreiniging:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>verlies
of schade buiten het schip veroorzaakt door bevuiling ten gevolge van
het ontsnappen of doen wegvloeien van olie uit het schip, waar zulk
ontsnappen of doen wegvloeien ook mag plaatsvinden, met dien verstande
dat vergoeding voor andere schade aan het milieu dan winstderving ten
gevolge van deze schade, wordt beperkt tot de kosten van redelijke
maatregelen tot herstel die daadwerkelijk worden ondernomen of zullen
worden
ondernomen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de
kosten van preventieve maatregelen alsmede verlies of schade
veroorzaakt door die
maatregelen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">preventieve
maatregelen:</nadruk> na een voorval
genomen redelijke maatregelen ter voorkoming of beperking van schade
door verontreiniging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">voorval:</nadruk> elk
feit of elke opeenvolging van feiten met dezelfde oorzaak, waardoor
schade door verontreiniging wordt veroorzaakt, of waardoor een ernstige
en onmiddellijke dreiging ontstaat dat zulk een schade zal worden
veroorzaakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ton:</nadruk> een
gewichtseenheid van 1.000
kilogram.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is van toepassing op schade door verontreiniging veroorzaakt op het
grondgebied van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
daaronder begrepen de territoriale zee, en in de exclusieve economische
zone van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of, zolang een zodanige zone
niet is ingesteld, binnen het gebied buiten en grenzend aan de
territoriale zee van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba dat zich niet verder uitstrekt dan 200 zeemijl van de basislijnen
waarvan de breedte van de territoriale zee wordt gemeten, alsmede op
preventieve maatregelen, waar ook genomen, ter voorkoming of ter
beperking van zodanige schade.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet
is mede van toepassing op aansprakelijkheid wegens voorvallen ten tijde
dat het schip, in verband met het vervoer, zich bevindt op een laad- of
losplaats, in een haven of op een binnenwater in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bepaalde bij of krachtens deze wet is niet van toepassing op
oorlogsschepen of andere schepen in eigendom van of ge&#xEB;xploiteerd
door een staat ten tijde dat zij uitsluitend worden gebruikt in dienst
van de overheid voor andere dan
handelsdoeleinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">De
aansprakelijkheid wegens schade door verontreiniging en de beperking
van aansprakelijkheid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
eigenaar van het schip op het tijdstip van het voorval of, zo het
voorval bestaat uit een opeenvolging van feiten, op het tijdstip van
het eerste feit, is aansprakelijk voor schade door verontreiniging,
veroorzaakt door het schip als gevolg van het voorval.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
eigenaar is niet aansprakelijk indien hij bewijst dat de
schade:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
gevolg is van een oorlogshandeling, vijandelijkheden, burgeroorlog,
opstand of een natuurverschijnsel van een uitzonderlijke,
onvermijdelijke en onweerstaanbare aard,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geheel en al werd
veroorzaakt door een handelen of nalaten van derden, met het opzet
schade te veroorzaken,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geheel en al werd
veroorzaakt door schuldig handelen of nalaten van een regering of
andere autoriteit, verantwoordelijk voor het onderhouden van lichten of
andere hulpmiddelen bij de navigatie, in de uitoefening van die
taak.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
eigenaar bewijst dat de schade door verontreiniging geheel of
gedeeltelijk het gevolg is van een handelen of nalaten van de persoon
die de schade heeft geleden, met het opzet schade te veroorzaken of van
de schuld van die persoon, kan de eigenaar geheel of gedeeltelijk
worden ontheven van zijn aansprakelijkheid tegenover die
persoon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor
schade door verontreiniging kan de eigenaar niet uit anderen hoofde
worden aangesproken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor
schade door verontreiniging kunnen, onverminderd het in het zesde lid
bepaalde, noch uit hoofde van deze wet noch uit anderen hoofde worden
aangesproken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
ondergeschikten of lasthebbers van de eigenaar of de leden van de
bemanning;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de loods
of enige andere persoon die, zonder lid van de bemanning te zijn,
diensten voor het schip
verricht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
bevrachter &#x2013; hoe ook omschreven, met inbegrip van de
rompbevrachter &#x2013;, beheerder of degene in wiens handen de
exploitatie van het schip is
gelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>personen die
met instemming van de eigenaar of in opdracht van een bevoegde
overheidsinstantie hulpverleningswerkzaamheden
verrichten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>personen
die preventieve maatregelen
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>alle
ondergeschikten of lasthebbers van personen genoemd onder b, c, d en e;
tenzij de schade het gevolg is van hun persoonlijk handelen of nalaten,
begaan hetzij met het opzet zodanige schade te veroorzaken, hetzij
roekeloos en in de wetenschap dat zodanige schade er
waarschijnlijk uit zou
voortvloeien.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
eigenaar heeft een recht van verhaal op derden die voor de schade uit
anderen hoofde, anders dan uit overeenkomst, jegens de benadeelden
aansprakelijk zijn. Voor zover niet anders is overeengekomen, heeft hij
op de in het vijfde lid genoemde, van aansprakelijkheid vrijgestelde
personen echter geen recht van verhaal, tenzij de schade het gevolg is
van hun persoonlijk handelen of nalaten, begaan hetzij met het opzet
zodanige schade te veroorzaken, hetzij roekeloos en in de wetenschap
dat zodanige schade er waarschijnlijk uit zou
voortvloeien.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Wanneer zich een voorval voordoet waarbij twee of
meer schepen zijn betrokken en er ten gevolge daarvan schade door
verontreiniging is ontstaan, zijn de eigenaren van alle betrokken
schepen, tenzij zij ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van aansprakelijkheid zijn
ontheven, hoofdelijk aansprakelijk voor alle schade die redelijkerwijs
niet te scheiden is. Op de onderlinge verhouding van de eigenaren van
de betrokken schepen is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028753&amp;artikel=545" compleet="nee">artikel 545, derde lid, laatste volzin, van
Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek BES</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
eigenaar van een schip kan zijn aansprakelijkheid uit hoofde van deze
wet per voorval beperken tot een totaal bedrag dat als volgt wordt
berekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor
een schip met een brutotonnage van niet meer dan 5.000, drie miljoen
rekeneenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor
een schip met een grotere brutotonnage dan in onderdeel a genoemd, voor
elke toename van de brutotonnage met &#xE9;&#xE9;n, 420 rekeneenheden
boven het onder a genoemde
bedrag;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>met dien verstande dat
dit bedrag 59,7 miljoen rekeneenheden niet te boven gaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
eigenaar kan zijn aansprakelijkheid niet overeenkomstig het voorgaande
lid beperken, indien de schade door verontreiniging het gevolg is van
zijn persoonlijk handelen of nalaten, begaan hetzij met het opzet
zodanige schade te veroorzaken, hetzij roekeloos en in de wetenschap
dat zodanige schade er waarschijnlijk uit zou
voortvloeien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
in het eerste lid genoemde rekeneenheid is het bijzondere
trekkingsrecht, zoals dit is omschreven door het Internationale
Monetaire
Fonds.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
brutotonnage van het schip wordt berekend overeenkomstig de
voorschriften voor de meting, vervat in Bijlage I van het
Internationaal Verdrag betreffende de meting van schepen, 1969 (P.B.
1981, no. 159).</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Teneinde
zich te kunnen beroepen op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde beperking van
aansprakelijkheid vormt de eigenaar een fonds bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
bedoelde gerecht, tot een bedrag gelijk aan het maximum van zijn
aansprakelijkheid. Het fonds wordt gevormd door het storten van een
geldsom of het stellen van een door het gerecht goed te keuren
bankgarantie of andere financi&#xEB;le zekerheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Heeft de
eigenaar een fonds gevormd en is hij gerechtigd zijn aansprakelijkheid
te beperken, dan is ter zake van vorderingen tot vergoeding van schade
door verontreiniging gegrond op dat voorval, geen verhaal meer mogelijk
op andere goederen van de eigenaar, indien het fonds werkelijk
beschikbaar is tot voldoening van die
vorderingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r de verdeling van het fonds
de eigenaar, &#xE9;&#xE9;n van zijn ondergeschikten of
vertegenwoordigers, een verzekeraar of andere persoon die
financi&#xEB;le zekerheid heeft gesteld voor de aansprakelijkheid van
de eigenaar, of enige andere persoon die er belang bij had de schuld
van de eigenaar te voldoen, in verband met het voorval een vergoeding
terzake van schade door verontreiniging heeft betaald, dan subrogeert
deze persoon, tot het bedrag dat hij heeft betaald, in de rechten die
de door hem schadeloos gestelde persoon op grond van deze wet zou
hebben gehad.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Vorderingen
tot vergoeding van schade door verontreiniging kunnen rechtstreeks
worden ingesteld tegen de verzekeraar of andere persoon die
financi&#xEB;le zekerheid heeft gesteld voor de aansprakelijkheid van
de eigenaar. In dit geval kan de verweerder, zelfs indien de eigenaar
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, niet gerechtigd is
zijn aansprakelijkheid te beperken, zich beroepen op de in artikel 5
bedoelde beperking van aansprakelijkheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verweerder komen alle verweermiddelen toe die de eigenaar tegen de
vorderingen zou hebben kunnen aanvoeren, doch hij kan geen beroep doen
op de omstandigheid dat de eigenaar surs&#xE9;ance van betaling is
verleend, of dat deze zich in staat van faillissement of vereffening
bevindt. Hij kan zich voorts verweren met een beroep op het feit, dat
de schade door verontreiniging is veroorzaakt door opzettelijk
wangedrag van de eigenaar zelf. Andere verweermiddelen welke hij zou
hebben kunnen aanvoeren tegen een door de eigenaar tegen hem ingestelde
vordering komen hem niet toe.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verweerder kan de eigenaar steeds in het geding roepen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
verzekeraar of andere persoon die financi&#xEB;le zekerheid heeft
gesteld voor de aansprakelijkheid van de eigenaar, kan in diens plaats
overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=6">artikel 6</intref> een fonds vormen, zelfs indien
ingevolge het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, de eigenaar niet
gerechtigd is zijn aansprakelijkheid te beperken. De vorming van dit
fonds heeft dezelfde rechtsgevolgen als de vorming van een fonds door
de eigenaar, doch in geval de eigenaar niet gerechtigd is zijn
aansprakelijkheid te beperken ingevolge het bepaalde in artikel 5,
tweede lid, blijven de rechten van de schuldeisers, voor zover zij niet
uit het fonds bevredigd zijn, tegenover de eigenaar onverlet en treden
die rechtsgevolgen alleen in ten aanzien van degene die het fonds
vormde.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Het recht op schadevergoeding uit hoofde van deze
wet vervalt, wanneer niet binnen drie jaar na de datum waarop de schade
is ontstaan een rechtsvordering ter zake is ingesteld, doch in ieder
geval nadat zes jaar zijn verstreken na de datum van het voorval
waaruit de schade is ontstaan. Indien het voorval bestond uit een
opeenvolging van feiten met dezelfde oorzaak, loopt de termijn van zes
jaren na de dag waarop het eerste van die feiten
plaatsvond.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">De
vorderingen ter zake van schade door verontreiniging en de verdeling
van het fonds</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Tot de kennisneming in eerste aanleg van
vorderingen tot schadevergoeding van schade door verontreiniging uit
hoofde van het Verdrag en van deze wet is in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba bij uitsluiting bevoegd het Gerecht in
eerste aanleg van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
zittingsplaats Bonaire.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
die gebruik wenst te maken van de bevoegdheid tot beperking van zijn
aansprakelijkheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, verzoekt het
gerecht het bedrag waartoe zijn aansprakelijkheid is beperkt vast te
stellen en te bevelen, dat tot een procedure ter verdeling van dit
bedrag wordt overgegaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op het
verzoek en de procedure ter verdeling zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642a" compleet="nee">artikelen 642a, tweede
tot en met vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642b" compleet="nee">642b tot en met 642d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642e" compleet="nee">642e, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642f" compleet="nee">642f tot
en met 642t, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642u" compleet="nee">642u tot en met 642z van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref> van overeenkomstige toepassing, met
dien verstande dat in het geval van artikel 642e, eerste lid, de
rechter de opheffing van de gelegde conservatoire beslagen dan wel
teruggave van reeds gegeven zekerheid moet bevelen. Het fonds wordt
verdeeld onder de schuldeisers in evenredigheid met de bedragen van hun
erkende vorderingen. Indien het bedrag van alle vorderingen het door
het gerecht vastgestelde bedrag overtreft, worden de vorderingen naar
evenredigheid gekort.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vorderingen van de eigenaar ter zake van door hem vrijwillig en binnen
de grenzen der redelijkheid gedane uitgaven en gebrachte offers ter
voorkoming of beperking van schade door verontreiniging, staan in rang
gelijk met andere vorderingen op het fonds.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde rekeneenheid wordt omgerekend in de munteenheid van
Bonaire, Sint Eustatius en Saba volgens de waarderingsmethode die door
het Internationale Monetaire Fonds wordt toegepast voor zijn eigen
verrichtingen en transacties op de dag, waarop de eigenaar voldoet aan
een ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642c" compleet="nee">artikel 642c van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering BES</extref> gegeven bevel tot storting of tot
zekerheidstelling, en volgens de op die dag geldende
koers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Is als
gevolg van eenzelfde voorval schade door verontreiniging, behalve op
het grondgebied van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba, daaronder begrepen de territoriale zee, in de exclusieve
economische zone van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of, zolang een
zodanige zone niet is ingesteld, binnen het gebied buiten en grenzend
aan de territoriale zee van de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba dat zich niet verder uitstrekt dan 200 zeemijl van de
basislijnen waarvan de breedte van de territoriale zee wordt gemeten,
ook ontstaan in &#xE9;&#xE9;n of meer andere bij het Verdrag partij
zijnde staten, dan heeft de vorming van een fonds in die staat of in
&#xE9;&#xE9;n van die staten overeenkomstig artikel V van het Verdrag,
in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba dezelfde
rechtsgevolgen als de vorming van een fonds in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba, indien de schuldeiser toegang heeft
tot het gerecht dat het fonds beheert en het fonds werkelijk
beschikbaar is tot voldoening van zijn vordering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Is in het
geval, bedoeld in het eerste lid, het fonds in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba gevormd, dan is in eerste aanleg
uitsluitend het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=10">artikel 10</intref> bedoelde gerecht bevoegd tot de
kennisneming van verzoeken als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 306 van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref>, ten aanzien van rechterlijke
beslissingen uit een andere bij het Verdrag partij zijnde staat,
waarbij vorderingen tot vergoeding van schade door verontreiniging zijn
toegewezen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">De
beperking van aansprakelijkheid voor schade buiten het gebied van een
bij het Verdrag partij zijnde staat</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, kan de
eigenaar zich overeenkomstig het bepaalde in, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028753&amp;titeldeel=7" compleet="nee">titel 7 van Boek 8 van
het Burgerlijk Wetboek BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=642a" compleet="nee">artikelen 642a tot en met 642z van het
Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref> beroepen op beperking van
aansprakelijkheid uit anderen hoofde voor vorderingen terzake van
schade door verontreiniging, toegebracht buiten het grondgebied van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, daaronder begrepen
de territoriale zee, buiten de exclusieve economische zone van Bonaire,
Sint Eustatius en Saba of, zolang een zodanige zone niet is ingesteld,
buiten het gebied buiten en grenzend aan de territoriale zee van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba dat zich niet verder
uitstrekt dan 200 zeemijl van de basislijnen waarvan de breedte van de
territoriale zee wordt gemeten, en buiten het gebied van een bij het
Verdrag partij zijnde
staat.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Bepalingen
tot uitvoering van artikel VII van het
Verdrag</titel>
        </kop>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Titel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
verplichting tot het in stand houden van een verzekering of andere
financi&#xEB;le zekerheid en de overeenkomst tot verstrekking van
financi&#xEB;le zekerheid</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De eigenaar van een in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba teboekgesteld schip dat meer dan 2.000
ton olie in bulk als lading vervoert, is verplicht een verzekering of
andere financi&#xEB;le zekerheid in stand te houden ter dekking van
zijn uit deze wet en uit het Verdrag voortvloeiende aansprakelijkheid
tot het bedrag, vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>De eigenaar van een schip dat is teboekgesteld
buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba of een
andere dan de vlag van het Koninkrijk der Nederlanden voert, is
verplicht om, ten tijde dat dit schip meer dan 2.000 ton olie in bulk
als lading vervoert en een haven of laad- of losplaats in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba aanloopt of verlaat, of een
binnenwater in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
bevaart, een verzekering of andere financi&#xEB;le zekerheid in stand
te houden ter dekking van zijn uit deze wet en uit het Verdrag
voortvloeiende aansprakelijkheid, tot het bedrag, vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5,
eerste lid</intref>, van deze wet en in artikel V, eerste lid, van het
Verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>De overeenkomst tot verstrekking van
financi&#xEB;le zekerheid ten aanzien van een schip dat is
teboekgesteld in een staat die niet bij het Verdrag partij is of dat de
vlag voert van zulk een staat, voldoet aan de volgende
vereisten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
overeenkomst is aangegaan met een verzekeraar, een bank of andere
financi&#xEB;le instelling of een andere persoon, van wie de minister,
na overleg met de Minister van Financi&#xEB;n, de financi&#xEB;le
draagkracht tot het geven van dekking voor de uit deze wet en het
Verdrag voortvloeiende aansprakelijkheid voldoende
oordeelt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gelden
uit de overeenkomst kunnen, indien de verstrekker van financi&#xEB;le
zekerheid buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
is gevestigd, werkelijk in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba ter beschikking
komen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uit de
overeenkomst blijkt dat de benadeelde, in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
van deze wet en met artikel VII, achtste lid, van het Verdrag, zijn
vordering rechtstreeks tegen de verstrekker van financi&#xEB;le
zekerheid kan instellen, met dien verstande dat indien de overeenkomst
een beding inhoudt dat de eigenaar zelf voor een deel zal bijdragen in
de vergoeding van de schade door verontreiniging, uit de overeenkomst
blijkt dat de verstrekker van financi&#xEB;le zekerheid niettemin
jegens de benadeelde ter zake van schade door verontreiniging gehouden
blijft tot betaling ook van dat deel van de
schadevergoeding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>uit
de overeenkomst blijkt dat de verstrekker van financi&#xEB;le zekerheid
deze binnen de tijdsduur waarvoor het certificaat van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikelen 18</intref>
of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref> is afgegeven, niet eerder kan schorsen of be&#xEB;indigen of
zodanig wijzigen dat hij niet meer aan dit artikel voldoet, dan na
verloop van drie maanden na de datum van ontvangst van een mededeling
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>; tenzij het certificaat is
ingeleverd of een nieuw is afgegeven v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van
de termijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>Gelden uit een verzekering of andere
financi&#xEB;le zekerheid die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=15">15</intref> in stand
wordt gehouden, zijn uitsluitend beschikbaar voor de
voldoening van vorderingen ingevolge deze wet. Voor andere vorderingen
kan op deze gelden geen beslag worden
gelegd.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Titel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Het
certificaat</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
minister geeft aan de eigenaar van een in de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba teboekgesteld schip op diens verzoek een
certificaat af als omschreven in artikel VII, tweede lid, van het
Verdrag en in de vorm van het model uit de Bijlage van het Verdrag, of
waarmerkt als certificaat een door de verstrekker van financi&#xEB;le
zekerheid in deze vorm ten behoeve van de eigenaar afgegeven document,
indien hem is gebleken dat de eigenaar aan zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoelde
verplichting voldoet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij het
verzoek overlegt de eigenaar, bedoeld in het eerste lid, de volgende
gegevens en
stukken:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
naam en woonplaats van de eigenaar en de plaats waar diens hoofdkantoor
is gevestigd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
uittreksel uit het scheepsregister betreffende het schip waarop het
verzoek betrekking
heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een afschrift
van de overeenkomst tot verstrekking van financi&#xEB;le
zekerheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de naam
en de plaats waar het hoofdkantoor is gevestigd van degene die de
financi&#xEB;le zekerheid verstrekt en, zo nodig, het kantoor waar deze
zekerheid wordt
verstrekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
tijdstip waarop de financi&#xEB;le zekerheid ingaat en het tijdstip
waarop deze een einde neemt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
eigenaar draagt er zorg voor dat het certificaat, bedoeld in het eerste
lid, zich aan boord van het schip
bevindt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
minister is bevoegd aan de eigenaar van een schip, dat niet in een
verdragsluitende staat is teboekgesteld, op diens verzoek een
certificaat af te geven als omschreven in artikel VII, tweede lid, van
het Verdrag en in de vorm van het model uit de Bijlage van het Verdrag,
of als certificaat een door de verstrekker van financi&#xEB;le
zekerheid in deze vorm ten behoeve van de eigenaar afgegeven document
te waarmerken, indien hem is gebleken dat de eigenaar ten tijde dat
daarmee waar ter wereld ook meer dan 2.000 ton olie in bulk als lading
wordt vervoerd, een verzekering of andere financi&#xEB;le zekerheid in
stand houdt tot het bedrag, vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, ter
dekking van zijn uit deze wet en uit het Verdrag voortvloeiende
aansprakelijkheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij zijn
verzoek overlegt de eigenaar, bedoeld in het eerste lid, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel
18, tweede lid</intref>, bedoelde gegevens en stukken. De gegevens en stukken
zijn gesteld in de Nederlandse, Engelse of Spaanse taal of bevatten een
vertaling in &#xE9;&#xE9;n van voornoemde talen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onverminderd
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, geeft de minister aan een schip
dat in eigendom aan de Staat toebehoort en in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba is teboekgesteld, een certificaat af,
houdende de verklaring dat het schip in eigendom toebehoort aan de
Staat en dat de aansprakelijkheid voor het schip gedekt is binnen de
grenzen van deze wet. Dit certificaat wordt zoveel mogelijk opgesteld
volgens het model, bedoeld in het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
minister wijst een verzoek als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikelen 18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref> af,
indien de overgelegde gegevens of stukken onvoldoende of onjuist zijn,
of indien de overeenkomst tot verstrekking van financi&#xEB;le
zekerheid niet voldoet aan de daaraan bij of krachtens deze wet
gestelde eisen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
beschikking bevat de gronden tot afwijzing en wordt de verzoeker
schriftelijk medegedeeld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
eigenaar aan wie een certificaat is afgegeven, is verplicht om
onverwijld aan de minister schriftelijk mededeling te doen van het
ongeldig worden, de schorsing of de be&#xEB;indiging van de
overeenkomst tot verstrekking van financi&#xEB;le zekerheid binnen de
tijdsduur waarvoor het certificaat is afgegeven, alsmede van elke
wijziging die zich gedurende die tijdsduur voordoet in de gegevens
welke bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel 18</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref> bedoelde verzoek zijn
overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
minister draagt zorg dat een mededeling als bedoeld in het eerste lid
ten aanzien van een overeenkomst tot verstrekking van financi&#xEB;le
zekerheid met betrekking tot een certificaat, afgegeven ingevolge de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikelen 18</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref>, wordt doorgegeven aan het kantoor van bewaring der
scheepsbewijzen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde mededeling kan ook worden gedaan door de
verstrekker van die financi&#xEB;le zekerheid. In dat geval vervalt de
verplichting, bedoeld in het eerste lid, voor de
eigenaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
minister kan, na overleg met de Minister van Financi&#xEB;n, een
certificaat intrekken indien, door wijziging in de gegevens die bij het
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel 18</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref> bedoelde verzoek zijn overgelegd of doordat die
gegevens onvoldoende of onjuist blijken te zijn, de financi&#xEB;le
zekerheid niet meer voldoet aan de bij of krachtens deze wet gestelde
eisen of indien er goede gronden zijn om aan te nemen dat de
financi&#xEB;le draagkracht van de verstrekker van de financi&#xEB;le
zekerheid onvoldoende was of is geworden of, ingeval de verstrekker
buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba is
gevestigd, indien blijkt van een beletsel voor het werkelijk in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba beschikbaar komen van
de gelden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
beschikking bevat de gronden tot de intrekking en wordt de eigenaar
schriftelijk medegedeeld. In deze mededeling wordt een termijn gesteld
voor de inlevering van het
certificaat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
eigenaar is verplicht om het certificaat zo spoedig mogelijk nadat
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>, mededeling is gedaan van het
ongeldig worden, de schorsing of de be&#xEB;indiging van de
overeenkomst tot verstrekking van financi&#xEB;le zekerheid of nadat de
tijdsduur waarvoor het is afgegeven is verstreken, bij de minister in
te leveren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
eigenaar is verplicht om het certificaat in geval van onherroepelijke
intrekking bij de minister in te leveren binnen de termijn, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
minister zendt een afschrift van elk door hem afgegeven certificaat
alsmede van elke onherroepelijke beschikking tot intrekking van een
door hem afgegeven certificaat aan het kantoor van bewaring der
scheepsbewijzen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
Minister van Financi&#xEB;n kan voorschriften vaststellen met
betrekking tot bewaring en registratie van de in het eerste lid
bedoelde afschriften en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=21">artikel 21, tweede lid</intref>, bedoelde
mededelingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een ieder
die door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>,
bedoelde beschikkingen rechtstreeks in zijn belang is getroffen, kan
daartegen beroep instellen bij het Gerecht in eerste aanleg van
Bonaire, Sint Eustatius en Saba, zittingsplaats Bonaire.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval
van beroep vangt de termijn van inlevering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=22">artikel 22,
tweede lid</intref>, aan op de dag volgende op die, waarop de eigenaar
mededeling heeft ontvangen van de beslissing waarbij het beroep is
afgewezen of niet-ontvankelijk is
verklaard.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Geheimhoudingsplicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van
deze wet en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het
vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden en voor
wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter
zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot
geheimhouding daarvan, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift
hem tot bekendmaking verplicht of uit zijn taak bij de uitvoering van
deze wet de noodzaak tot bekendmaking
voortvloeit.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht-
en strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>De kapitein van een in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba teboekgesteld schip waarmee, waar ter
wereld ook, meer dan 2.000 ton olie in bulk als lading wordt vervoerd,
is verplicht een geldig certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel 18</intref> aan boord
te hebben en op eerste aanvraag te vertonen of te doen vertonen aan de
ambtenaren, belast met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij
of krachtens deze wet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>De kapitein van een schip waarmee meer dan 2.000
ton olie in bulk als lading wordt vervoerd, is verplicht om bij het
aanlopen of verlaten van een haven of een laad- of losplaats in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba en ten tijde dat het
schip, in verband met het vervoer, zich aldaar of op een binnenwater in
de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba bevindt of een
zodanig water bevaart, een geldig certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel 18</intref>
van deze wet of in artikel VII van het Verdrag aan boord te hebben en
op eerste aanvraag te vertonen of te doen vertonen aan de ambtenaren,
belast met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
krachtens deze wet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is de
eigenaar, de reder en de kapitein van een schip waarmee meer dan 2.000
ton olie in bulk als lading wordt vervoerd verboden, dit een haven of
laad- of losplaats in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba te doen aanlopen of verlaten of, in verband met het vervoer,
aldaar of op een binnenwater in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba te doen verblijven of een zodanig water te doen
bevaren, indien met betrekking tot dat schip niet een certificaat als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikel 18</intref> van deze wet of in artikel VII van het Verdrag is
afgegeven. Het verbod wordt ten aanzien van uitgaande schepen zonodig
met behulp van de sterke arm gehandhaafd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
bijzondere gevallen kan in het belang van de bestrijding van
verontreiniging door olie, de veiligheid van de scheepvaart of het
welzijn van opvarenden van het schip, door of namens de minister
ontheffing worden verleend van het in het eerste lid bedoelde verbod.
Aan de verlening van ontheffing kunnen voorwaarden worden verbonden en
aan de ontheffing kunnen beperkingen worden
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
vermoeden van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=29">artikel 29</intref> kan aan de kapitein bevel
worden gegeven dat het schip de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba niet mag verlaten, voordat op een bij het bevel aan
te wijzen plaats een bij dat bevel bepaalde geldsom is gestort waarop
een ter zake van die overtreding op te leggen geldboete zal kunnen
worden verhaald. Het bevel wordt zonodig met behulp van de sterke arm
gehandhaafd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het in
het eerste lid bedoelde bevel wordt op vordering van de officier van
justitie gegeven door de rechter voor wie de zaak wordt of zal worden
vervolgd. De kapitein wordt vooraf gehoord of althans behoorlijk
daartoe opgeroepen. Het bevel is dadelijk uitvoerbaar en wordt
onverwijld aan de kapitein betekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van het
bevel of de beschikking tot afwijzing van de vordering kan het Openbaar
Ministerie binnen drie dagen en de verdachte binnen drie dagen na de
betekening in beroep komen bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie
van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba. Het hof beslist zo spoedig mogelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Zodra het
in de strafzaak gewezen vonnis onherroepelijk is geworden, wordt de
gestorte geldsom wederom ter beschikking van de rechthebbende gesteld
nadat daarop een bij dat vonnis opgelegde geldboete in mindering is
gebracht. Tot dat tijdstip en te rekenen vanaf de dag dat de geldsom
werd gestort, wordt over die som rente
vergoed.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
minister kan eisen dat de eigenaar van een schip waarmee het verbod van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, is overtreden, alsnog een overeenkomst tot
verzekering of verstrekking van andere financi&#xEB;le zekerheid sluit
ter dekking van zijn aansprakelijkheid wegens schade door
verontreiniging, tot het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, bedoelde bedrag en
voor de duur van de tijd dat het schip beladen met meer dan 2.000 ton
olie een binnenwater in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba bevaart of, in verband met het vervoer, zich bevindt op een laad-
of losplaats, in een haven of op een binnenwater in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
eigenaar niet voldoet aan de eis, bedoeld in het eerste lid, dan kan de
minister, in overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, voor
de eigenaar een zodanige overeenkomst sluiten. In zodanig geval is het
de kapitein verboden het schip te doen vertrekken alvorens de kosten
van de overeenkomst aan de minister zijn vergoed of daarvoor zekerheid
is gesteld. Het verbod wordt zonodig met behulp van de sterke arm
gehandhaafd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het
toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet zijn
belast de bij regeling van de minister aangewezen ambtenaren en andere
personen. Een zodanige aanwijzing wordt bekendgemaakt in de
Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gegeven betreffende
de taakuitoefening van de krachtens het eerste lid aangewezen
ambtenaren of andere personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
krachtens het eerste lid aangewezen ambtenaren of andere personen zijn,
uitsluitend voor zover dat voor de vervulling van hun taak
redelijkerwijs noodzakelijk is,
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>van
ieder alle inlichtingen te
verlangen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van ieder
inzage te verlangen van alle boeken en bescheiden en daarvan afschrift
te nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>alle
plaatsen, met uitzondering van woningen tegen de wil van de bewoner, te
betreden, vergezeld van door hen aangewezen
personen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Zo nodig verschaffen
zij zich toegang tot een plaats als bedoeld in onderdeel c, alsmede
inzage van boeken en bescheiden, met behulp van de sterke
arm.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een ieder
is verplicht aan krachtens het eerste lid aangewezen ambtenaren of
andere personen alle medewerking te verlenen die redelijkerwijs voor de
uitoefening van hun bevoegdheden noodzakelijk
is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Handelen
in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=15">15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=21">21, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=23">23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=26">26</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=27">27</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=28">28</intref>, of
overtreding van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=29">artikelen 29, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=31">31, tweede lid</intref>,
gestelde verbod wordt gestraft met een geldboete van ten hoogste
USD&#xA0;56.000,&#x2013; en met gevangenisstraf van ten hoogste
&#xE9;&#xE9;n jaar, hetzij met &#xE9;&#xE9;n van deze
straffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het niet
nakomen van de verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, wordt
gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden en een geldboete van
ten hoogste USD&#xA0;5.600,&#x2013;, hetzij met &#xE9;&#xE9;n van deze
straffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
eerste en tweede lid strafbaar gestelde gedragingen zijn
overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
een bij of krachtens deze wet strafbaar gestelde gedraging wordt begaan
door of vanwege een rechtspersoon, een vennootschap, een andere
vereniging van personen of een doelvermogen, wordt de strafvervolging
ingesteld en worden de straffen uitgesproken hetzij tegen die
rechtspersoon, die vennootschap, die vereniging of dat doelvermogen,
hetzij tegen hen die tot de gedraging opdracht hebben gegeven of die
feitelijk leiding hebben gehad bij het verboden handelen of nalaten,
hetzij tegen hen gezamenlijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een bij
of krachtens deze wet strafbaar gestelde gedraging wordt onder meer
begaan door of vanwege een rechtspersoon, een vennootschap, een
vereniging van personen of een doelvermogen, indien zij begaan wordt
door personen die hetzij uit hoofde van een dienstbetrekking, hetzij
uit anderen hoofde, handelen in de sfeer van de rechtspersoon, de
vennootschap, de vereniging of het doelvermogen, ongeacht of deze
personen ieder afzonderlijk de strafbare gedraging hebben begaan dan
wel bij hen gezamenlijk de elementen van die gedraging aanwezig
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een strafvervolging wordt ingesteld tegen een rechtspersoon, een
vennootschap, een vereniging van personen of een doelvermogen, wordt
deze respectievelijk dit tijdens de vervolging vertegenwoordigd door de
bestuurder of indien er meer bestuurders zijn, door &#xE9;&#xE9;n van
hen. De vertegenwoordiger kan bij gemachtigde verschijnen. De rechter
kan de persoonlijke verschijning van een bepaalde bestuurder bevelen;
hij kan alsdan medebrenging gelasten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor wat
betreft de bij of krachtens deze wet strafbaar gestelde gedragingen
worden rechtspersonen voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van het Wetboek
van Strafvordering BES</extref> geacht te wonen, waar zij gevestigd
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
een strafvervolging wordt ingesteld tegen een rechtspersoon, een
vennootschap, een vereniging van personen of een doelvermogen,
geschieden de in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering BES</extref> voorgeschreven
betekeningen, dagvaardingen, oproepingen, kennisgevingen of andere
mededelingen aan de persoon of de woonplaats van de bestuurder en
indien er meer bestuurders zijn, aan &#xE9;&#xE9;n van hen of op de
plaats waar het bestuur zitting of kantoor houdt, behoudens, indien het
een dagvaarding betreft, overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=130" compleet="nee">artikel 130,
tweede en derde lid van het Wetboek van Strafvordering
BES</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Slot-
en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden regels gesteld met betrekking tot vergoedingen, verschuldigd
voor de afgifte of waarmerking van een certificaat, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=18">artikelen 18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=19">19</intref>, betreffende de hoogte van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=30">artikel 30,
vierde lid</intref>, bedoelde rente, alsmede, indien dit in het belang van een
goede uitvoering van deze wet of in verband met internationale
afspraken inzake de uitvoering van het Verdrag noodzakelijk is, met
betrekking tot andere in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;hoofdstuk=I">Hoofdstukken I tot en met V</intref> geregelde
onderwerpen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>Deze landsverordening treedt in werking op een bij
landsbesluit te bepalen tijdstip, met dien verstande dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=1">artikelen 1
tot en met 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028324&amp;artikel=9">9</intref> slechts van toepassing zijn ten aanzien van
aansprakelijkheid uit een voorval dat na de inwerkingtreding van deze
landsverordening heeft
plaatsgevonden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet
aansprakelijkheid olietankschepen
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	