<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013006" id="305439" soort="beleidsregel"><intitule>Continu&#xEF;teit centrale salarisverwerking en bekostiging</intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Het CASO-systeem is al 35 jaar het
          salarissysteem voor het onderwijsveld. Het systeem is toegesneden op
          de regelgeving die voor het onderwijs geldt. Zo zijn er speciale
          voorzieningen voor het Vervangingsfonds, het Participatiefonds, het
          Spaarfonds en het Risicofonds. Bovendien verzorgt het systeem de
          bekostigingsaanvraag in de sector primair onderwijs.</al><al>Het ministerie van OCenW heeft u met brief FacB/IA/01/17135
          ge&#xEF;nformeerd over de beslissing om aan PinkRoccade Public een
          exclusieve licentie te verstrekken voor het gebruik van de
          CASO-programmatuur ten behoeve van dienstverlening aan het
          onderwijsveld. De belangrijkste consequentie hiervan is dat het
          ministerie vanaf 1 januari 2002 geen dienstverlener meer is voor de
          centrale salarisverwerking met behulp van de CASO-programmatuur. Om de
          continu&#xEF;teit van de dienstverlening te waarborgen is overeengekomen
          dat PinkRoccade Public de dienstverlening aanbiedt onder voorwaarden
          die zoveel mogelijk in lijn zijn met de huidige deelnamevoorwaarden.
          Dit betekent niet dat de instellingen verplicht zijn een overeenkomst
          met PinkRoccade Public te sluiten. De instellingen bepalen zelf hoe en
          door wie zij de salarissen laten berekenen.</al><al>Inmiddels heeft het ministerie met brief FacB/IA/01/29792 de
          overeenkomst voor deelname aan het CASO-systeem opgezegd. Daarnaast is
          in Uitleg Gele katern nummer 20 d.d. 12 september 2001 de beleidsregel
          Vaststelling nieuwe bepalingen en voorwaarden voor deelname aan het
          CASO-systeem ingetrokken met ingang van 1 januari 2002.</al><al>Nu het ministerie vanaf 1 januari 2002 geen dienstverlener meer is,
          moeten de instellingen die op dit moment gebruik maken van deze
          dienstverlening, een contract sluiten met een dienstverlener. Zonder
          een contract met een dienstverlener kunnen geen diensten worden
          verricht ten behoeve van de berekening en betaling van salarissen. De
          dienstverlening houdt immers onder meer in dat namens de werkgevers
          salarissen worden berekend, uitbetaald en afdrachten verzorgd kunnen
          worden aan het ABP, belastingdienst, etc. Daarnaast maakt een groot
          deel van de instellingen uit het primair onderwijs en (voortgezet)
          speciaal onderwijs gebruik van de automatische bekostigingsaanvraag.
          Zonder contract kan een dienstverlener deze diensten niet namens
          instellingen verzorgen. Gezien het belang van een verantwoorde
          salarisverwerking en bekostiging wil C&#x192;i u erop attent maken dat -
          voorzover een instelling dit nog niet heeft gedaan - het voor de
          continu&#xEF;teit van de salarisverwerking en de bekostiging noodzakelijk
          is tijdig een overeenkomst met een dienstverlener te sluiten.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>plv. directeur productie centrale financi&#xEB;n
        instellingen</functie>, <naam><voornaam>drs. S.J. van</voornaam><achternaam>Spijker</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	