<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031590" dtdversie="2.0" id="474379" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>
    Regeling van de Staatssecretaris van Veiligheid en Justitie van 15&#xA0;mei 2012, nr.&#xA0;249727 tot aanwijzing van de rechtspersoon belast met de inning en de verdeling van de vergoeding, bedoeld in artikel 16c van de Auteurswet en in artikel 10, onderdeel e, van de Wet op de naburige rechten</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886&amp;artikel=16d" compleet="nee">artikel 16d, eerste lid, van de Auteurswet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005921&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, onderdeel e, van de Wet op de naburige rechten</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de stichting:</nadruk> Stichting De Thuiskopie, statutair gevestigd te Amsterdam;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de vergoeding:</nadruk> de vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886&amp;artikel=16c" compleet="nee">artikel 16c van de Auteurswet</extref>, alsmede de vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005921&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, onderdeel e, van de Wet op de naburige rechten</extref> in samenhang met artikel 16c van de Auteurswet;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">derde organisatie:</nadruk> een organisatie waarmee de stichting samenwerkt of door wie de stichting werkzaamheden laat verrichten in verband met de inning en de verdeling van vergoedingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">College van Toezicht:</nadruk> het College van Toezicht, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014779" compleet="nee">Wet toezicht collectieve beheersorganisaties auteurs- en naburige rechten</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanwijzing</titel>
        </kop>
        <al>Als rechtspersoon belast met de inning en verdeling van de vergoeding wordt voor de duur van ten hoogste vijf jaar aangewezen: de stichting.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Derde organisaties</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een overeenkomst van de stichting met een derde organisatie, die ertoe strekt dat bij de inning en verdeling van vergoedingen wordt samengewerkt met of werkzaamheden worden verricht door deze derde organisatie, wordt uitsluitend voor bepaalde tijd aangegaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In een overeenkomst als bedoeld in het eerste lid wordt in ieder geval opgenomen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>binnen welke termijn de derde organisatie vergoedingen doorbetaalt aan rechthebbenden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>welke bedragen aan beheerskosten de derde organisatie maximaal inhoudt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een verplichting voor de derde organisatie om een regeling op te stellen voor de afdoening van geschillen over vergoedingen met rechthebbenden of tussen rechthebbenden onderling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een verplichting voor de derde organisatie tot het verlenen van medewerking aan informatievoorziening aan het College van Toezicht, voor zover deze informatie noodzakelijk is voor de taakuitoefening door het College;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>in welke gevallen de overeenkomst tussentijds wordt ontbonden of kan worden ontbonden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Beheerskosten en overige inhoudingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De stichting kan ter dekking van door haar gemaakte beheerskosten jaarlijks een redelijk percentage inhouden van het ingevolge haar jaarrekening van dat kalenderjaar ge&#xEF;nde bedrag aan vergoedingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de stichting samenwerkt met of werkzaamheden laat verrichten door een derde organisatie, ziet de stichting erop toe dat de daartoe door deze derde ingehouden beheerskosten redelijk zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De stichting en door haar ingeschakelde derde organisaties kunnen jaarlijks gezamenlijk maximaal 15% van het ingevolge de jaarrekening van de stichting voor verdeling beschikbare netto bedrag inhouden voor sociale en culturele doelen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le verantwoording</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De stichting legt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;september financi&#xEB;le verantwoording over het voorafgaande kalenderjaar af aan het College van Toezicht, met inachtneming van de daaraan door het College van Toezicht gestelde vereisten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De stichting stelt jaarlijks een jaarrekening en een jaarverslag op en maakt deze openbaar, in ieder geval door plaatsing daarvan op haar website.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Bekendmaking en inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-05-15">15 mei 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.</voornaam>
          <achternaam>Teeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	