<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024755" dtdversie="2.0" id="406029" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 19&#xA0;november 2008, nr.&#xA0;MEVA/BO-2890092, houdende regels in verband met de erkenning van EG beroepskwalificaties in de individuele gezondheidszorg</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=33" compleet="nee">33, eerste en tweede lid, van de Algemene wet erkenning EG-beroepskwalificaties</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, zesde lid, van de Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aanpassingsstage:</nadruk> aanpassingsstage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">beroepskwalificaties:</nadruk> beroepskwalificaties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">betrokken staat:</nadruk> betrokken staat, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">commissie:</nadruk> de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel c, van het Besluit buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref> bedoelde commissie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">dienstverrichter:</nadruk> dienstverrichter, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">proeve van bekwaamheid:</nadruk> proeve van bekwaamheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">richtlijn:</nadruk>
              <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2005/36/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 7&#xA0;september 2005, betreffende de erkenning van beroepskwalificaties (PbEG, L&#xA0;255);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">wet:</nadruk>  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning EG-beroepskwalificaties</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">wet BIG:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De aanvraag tot een erkenning van beroepskwalificaties, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onderdeel c</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, onderdeel c, van de wet BIG</extref> alsmede tot erkenning van de
beroepskwalificatie van de physician
assistant, geschiedt met gebruikmaking van een daarvoor door de minister beschikbaar te stellen aanvraagformulier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de aanvraag worden de volgende gegevens en bescheiden verstrekt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het in het eerste lid bedoelde aanvraagformulier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een bewijs van nationaliteit, dan wel indien van toepassing een bewijsmiddel waaruit blijkt dat de aanvrager het verblijfsrecht heeft verkregen in een van de landen van de Europese Unie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een gewaarmerkt afschrift van het getuigschrift van het desbetreffende beroep dat door het in het land van herkomst daartoe bij of krachtens de wet bevoegd verklaard gezag is afgegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het programma van de opleiding tot het desbetreffende beroep, onderverdeeld in theorie en praktijkvakken, met opgave van de duur van het onderwijs in die vakken, afkomstig van de instelling waarbij de aanvrager het getuigschrift heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>cijferlijsten en beoordelingen van studieresultaten, praktijkperiode of stages van de aanvrager;</al>
            </li>
            
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een document niet ouder dan drie maanden, waaruit blijkt dat ten aanzien van de aanvrager geen maatregel berustend op een in het buitenland gegeven rechterlijke, tuchtrechtelijke of bestuursrechtelijke beslissing van kracht is, op grond waarvan de rechten tot de uitoefening van het betrokken beroep in het land waar de beslissing is gegeven, geheel of gedeeltelijk, tijdelijk of blijvend is verloren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>indien de aanvrager houder is van een getuigschrift afgegeven in een ander land dan de betrokken staat, een verklaring waaruit blijkt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>dat het getuigschrift door het daarvoor bevoegd gezag van de betrokken staat is erkend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>dat de houder een beroepservaring heeft van ten minste drie jaar in de betrokken staat; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voor zover de verklaring betrekking heeft op een beroep dat valt onder titel III van hoofdstuk III van de richtlijn dat bij de eerste erkenning rekening is gehouden met de in genoemd hoofdstuk van de richtlijn bedoelde minimum opleidingseisen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>bewijsstukken van eventuele beroepservaring en aanvullend onderwijs.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De bescheiden bedoeld in het tweede lid, onderdeel c, tot en met onderdeel i, zijn gesteld in het Nederlands, Engels, Frans of Duits, dan wel door een be&#xEB;digd vertaler in een van deze talen vertaald. Fotokopie&#xEB;n van deze bescheiden zijn gewaarmerkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Teneinde te kunnen beoordelen of een van de situaties, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de wet</extref> zich voordoet, wint de minister, alvorens te beslissen op een aanvraag tot het verkrijgen van een erkenning voor beroepskwalificaties, advies in van de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie laat de minister weten of naar haar oordeel een van de situaties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de wet</extref> zich voordoet en adviseert de minister over de beroepservaring die de aanvrager moet aantonen, dan wel de proeve van bekwaamheid die de aanvrager moet afleggen of de aanpassingsstage die de aanvrager moet doorlopen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de aanvrager een proeve van bekwaamheid heeft afgelegd of een aanpassingsstage heeft doorlopen, raadpleegt de minister de commissie over de vraag of de aanvrager voldoende gescoord heeft op de proeve van bekwaamheid of de aanpassingsstage met succes is afgesloten om de wezenlijke verschillen te compenseren.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Indien een erkenning van beroepskwalificaties wordt aangevraagd voor het beroep van apotheker, arts, tandarts, verloskundige of verpleegkundige en een van de situaties, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de wet</extref> van toepassing is, wordt een aanpassingsstage doorlopen van een periode van ten hoogste drie jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voorafgaand aan de eerste dienstverrichting doet de dienstverrichter, die een beroep uitoefent als genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet BIG</extref>, melding aan de minister en verstrekt daarbij de volgende documenten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een verklaring waaruit blijkt welk gereglementeerd beroep de dienstverrichter in Nederland komt verrichten en waarin gegevens zijn opgenomen betreffende verzekeringsdekking of soortgelijke bescherming tegen financi&#xEB;le risico&#x2019;s van beroepsaansprakelijkheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een bewijs van nationaliteit dan wel indien van toepassing een bewijsmiddel waaruit blijkt dat de dienstverrichter het verblijfsrecht heeft verkregen in een van de landen van de Europese Unie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bewijs van beroepskwalificaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een bewijs dat de dienstverrichter gerechtigd is om het betreffende beroep uit te oefenen in een andere betrokken staat dan Nederland;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een document dat niet ouder dan drie maanden is, waaruit blijkt dat ten aanzien van de aanvrager geen maatregel berustend op een in het buitenland gegeven rechterlijke, tuchtrechtelijke of bestuursrechtelijke beslissing van kracht is, op grond waarvan de rechten op de uitoefening van het betrokken beroep in het land waar de beslissing is gegeven, geheel of gedeeltelijk, tijdelijk of blijvend is verloren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>indien de aanvrager houder is van een getuigschrift afgegeven in een ander land dan de betrokken staat, een verklaring waaruit blijkt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>dat het getuigschrift door het daarvoor bevoegd gezag van de betrokken staat is erkend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>dat de houder een beroepservaring heeft van ten minste drie jaar in de betrokken staat; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voor zover de verklaring betrekking heeft op een beroep dat valt onder titel III van hoofdstuk III van de richtlijn, dat bij de eerste erkenning rekening is gehouden met de in genoemd hoofdstuk van de richtlijn bedoelde minimum opleidingseisen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>voor gevallen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, onderdeel b, van de wet</extref> een bewijs van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=22" compleet="nee">genoemd artikel</extref> omschreven beroepservaring.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De dienstverrichter verstrekt de in het eerste lid bedoelde verklaring een maal per jaar indien hij voornemens is gedurende dat jaar in Nederland diensten te verrichten. Daarbij verstrekt de dienstverrichter opnieuw de documenten genoemd in het eerste lid voor zover zich daarin een wijziging heeft voorgedaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De bescheiden genoemd in het eerste lid, onderdeel a, c, d, e, f en g, zijn gesteld in het Nederlands, Engels, Frans of Duits, dan wel door een be&#xEB;digd vertaler in een van deze talen vertaald. Fotokopie&#xEB;n van deze bescheiden zijn gewaarmerkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voorafgaand aan de eerste dienstverrichting controleert de minister de beroepskwalificaties van de dienstverrichter die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het beroep uitoefent van apotheker, arts, tandarts, verloskundige of verpleegkundige en niet in aanmerking komt voor automatische erkenning op grond van titel III, hoofdstuk III van de richtlijn op basis van de co&#xF6;rdinatie van de minimumopleidingseisen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het beroep uitoefent van fysiotherapeut, gezondheidszorgpsycholoog of</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>psychotherapeut.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In aanvulling op de documenten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024755&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, verstrekt de dienstverrichter voor de controle de documenten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024755&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onderdeel d, e en i</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Teneinde te kunnen beoordelen of de situatie, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, derde lid, van de wet</extref> zich voordoet, wint de minister advies in van de commissie.</al>
          <al>De commissie laat de minister weten of naar haar oordeel de situatie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, derde lid, van de wet</extref> zich voordoet en adviseert de minister over de wijze waarop de dienstverrichter kan aantonen dat deze de ontbrekende kennis en vaardigheden inmiddels heeft verworven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De minister kan de commissie raadplegen over de vraag of de aanvrager voldoende heeft aangetoond dat hij de ontbrekende kennis en vaardigheden heeft verworven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling erkenning EG-beroepskwalificaties beroepen in de individuele gezondheidszorg.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Klink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	