<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004710" dtdversie="2.0" id="44789" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 1 februari 1990, houdende regelen betreffende de
    veiligheid van kinderbedden en -boxen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van 7 juli 1989,
            DGVgz/VVP/P-685271, in overeenstemming met Onze Minister van
            Economische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenselijk is met betrekking
            tot de veiligheid van kinderbedden en -boxen regelen te
            stellen ter voorkoming van lichamelijk letsel;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, 6,
            8, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=12" compleet="nee">12</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">14 van de
            Warenwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1988, 360);</considerans.al>
        <considerans.al>De Adviescommissie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969" compleet="nee">Warenwet</extref> gehoord
            (advies van 26 april 1984, nr. 13555/(11)15);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29
            augustus 1989, no. W13.89.0378);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van 19 januari 1990,
            VVP/P/U-686200 uitgebracht in overeenstemming met Onze
            Minister van Economische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>kinderbed: een slaapmeubel, niet
zijnde een wieg, dat bestemd is voor kinderen tot de leeftijd van
ongeveer 4 jaar;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>kinderbox: een meubel bestaande uit of voorzien van &#xE9;&#xE9;n
                of meerdere opstaande zijde(n) dat bestemd is om de
                actieradius van een hierin geplaatst kind te beperken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>bodem: het horizontale onderdeel van een kinderbed of
                -box dat bestemd is om als lig-, zit- of stavlak te dienen;</al>
        </li>
    <li><li.nr>d.</li.nr><al>kinderopvang: kinderopvang als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017017&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, van de Wet kinderopvang en kwaliteitseisen peuterspeelzalen</extref>.</al></li></lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden kinderbedden en -boxen te verhandelen die
            niet voldoen aan de in of krachtens dit besluit gestelde eisen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is verboden kinderbedden en -boxen te verhandelen
            anders dan met inachtneming van de voorschriften in of
            krachtens dit besluit gesteld met betrekking tot het bezigen
            van vermeldingen.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het is
verboden kinderbedden en -boxen te gebruiken in het kader van
kinderopvang, indien die bedden en boxen niet voldoen aan de eisen die
op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004710&amp;artikel=3">artikel 3</intref> worden gesteld met betrekking tot kinderbedden
en -boxen die tot doel hebben in het kader van kinderopvang te worden
gebezigd.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Kinderbedden en -boxen moeten zodanig zijn samengesteld,
        geconstrueerd en uitgevoerd en een zodanige uitwendige staat en
        beziging van materiaal hebben, dat zij bij aanwending
        overeenkomstig redelijkerwijze te verwachten gebruik, geen
        gevaar opleveren voor de veiligheid en gezondheid van een daarin
        geplaatst kind.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Met betrekking
tot de samenstelling, constructie, uitvoering, uitwendige staat en
beziging van materialen van kinderbedden en -boxen, kunnen bij regeling
van Onze Minister nadere regels worden gesteld. Ten aanzien van
kinderbedden en -boxen die tot doel hebben te worden gebezigd in het
kader van kinderopvang, kunnen afwijkende nadere regels worden
gesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Kinderbedden en -boxen
welke voldoen aan de door Onze Minister aangewezen geharmoniseerde
normen, alsmede in voorkomend geval de nadere regels, bedoeld in het
tweede lid, worden in zoverre vermoed te voldoen aan het eerste
lid.</al></lid></artikel>
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Kinderbedden en -boxen moeten zijn vergezeld van waarschuwingen
voor mogelijke gevaarsrisico&#x2019;s, waaronder met name een
waarschuwing voor het beklemminggevaar van kinderen door toepassing van
te kleine
matrassen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de beoordeling of kinderbedden en -boxen voldoen aan de
            bij of krachtens dit besluit gestelde eisen, worden methoden
            van analytisch chemisch en fysisch mechanisch onderzoek aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport kan
            omtrent de in het eerste lid bedoelde methoden van onderzoek
            nadere regels stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek van de belanghebbende worden door Onze Minister van
        Volksgezondheid, Welzijn en Sport normen die gelijkwaardig zijn
        aan het in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004710&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bepaalde, met het in dit
artikel bepaalde gelijkgesteld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit is tot en met 3 maanden na de datum van
        inwerkingtreding niet van toepassing op kinderbedden en -boxen
        welke v&#xF3;&#xF3;r die datum in de handel zijn gebracht.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de zevende
        kalendermaand na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als "Warenwetbesluit
        Kinderbedden en -boxen".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">1 februari 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H.J. Simons</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende maart 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	