<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005979" dtdversie="2.0" id="187059" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Mandaatbesluit Arbeidsomstandigheden Justitie 1993</intitule>        <regeling>    <aanhef><wie>De Minister van Justitie;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref> (Stb 1980,     664) ingevolge de op <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 2 van die wet</extref> gebaseerde uitvoeringsbesluiten van     toepassing is op personeel bij het Ministerie van Justitie;</considerans.al><considerans.al>Overwegende dat voor hem als werkgever van het     bovengenoemde personeel uit het bepaalde bij of krachtens de     <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref> verplichtingen en bevoegdheden     voortvloeien;</considerans.al><considerans.al>Overwegende dat om praktische redenen noodzakelijk is     gebleken de bestaande regeling ten aanzien van verplichtingen en bevoegdheden     die niet rechtstreeks uit het bij of krachtens de wet bepaalde voortvloeien te     wijzigen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De verplichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 4, eerste en tweede lid     van de Arbeidsomstandighedenwet</extref> tot het vaststellen van de hoofdlijnen van het     algemene beleid gericht op het bevorderen van een zo groot mogelijke     veiligheid, een zo goed mogelijke bescherming van de gezondheid en het welzijn     van het personeel in verband met de arbeid alsmede het doen bijstellen ervan,     wordt opgedragen aan:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>Het hoofd van de Directie Algemene Zaken met betrekking tot       het personeel werkzaam bij het Ministerie van Justitie in engere zin, met       uitzondering van het personeel bedoeld onder f;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>Het hoofd van de Directie Delinkwentenzorg en       Jeugdinrichtingen met betrekking tot het personeel werkzaam bij de       diensteenheden waarbij een dienstcommissie is ingesteld ressorterend onder de       Directie Delinkwentenzorg en Jeugdinrichtingen van het Directoraat-Generaal       Jeugdbescherming en Delinkwentenzorg;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>Het hoofd van de Directie Jeugdbescherming en Reclassering       met betrekking tot het personeel werkzaam bij de diensteenheden waarbij een       dienstcommissie is ingesteld ressorterend onder de Directie Jeugdbescherming en       Reclassering van het Directoraat-Generaal Jeugdbescherming en       Delinkwentenzorg;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>Het hoofd van de Directie Politie met betrekking tot het       personeel werkzaam bij de diensteenheden waarbij een dienstcommissie is       ingesteld ressorterend onder de Directie Politie van het Directoraat-Generaal       Politie en Criminalititeitspreventie;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>Het hoofd van de Directie Rechterlijke Organisatie met       betrekking tot het personeel werkzaam bij de diensteenheden waarbij een       dienstcommissie is ingesteld ressorterend onder de Directoraat-Generaal       Rechtspleging, alsmede met betrekking tot de Rechterlijke Macht, voor zover dat       niet in strijd is met de onafhankelijkheid van de Rechterlijk Macht;</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al>het hoofd van de Directie Vreemdelingenzaken met betrekking       tot het personeel werkzaam bij deze directie.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in het eerste lid genoemde functionarissen maken de     vastgestelde hoofdlijnen van het door hen te voeren beleid bekend aan de onder     hen ressorterende diensteenheden waarbij een dienstcommissie is ingesteld,     alsmede aan de betrokken dienstcommissies.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De hoofden van diensteenheden waarbij een dienstcommissie is     ingesteld zijn bevoegd met in achtneming van de vastgestelde hoofdlijnen van     het beleid een op de diensteenheid aangepast beleid te voeren.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005979&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid</intref>, genoemde functionarissen worden     de bevoegdheden nodig tot uitvoering van de verplichtingen bij of krachtens de     <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref> overgedragen, voor zover deze kunnen worden     uitgeoefend binnen het beheersbudget van hun beleidsdirectie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005979&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid</intref>, van dit besluit genoemde     functionarissen, optredend namens de Minister van Justitie, kunnen de hen op     grond van het eerste lid toegekende bevoegdheden geheel of gedeeltelijk     mandateren aan de hoofden van diensteenheden waarbij een dienstcommissie is     ingesteld, voorzover dit naar hun oordeel nodig is in verband met de praktische     uitvoerbaarheid van het bepaalde bij of krachtens de     <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Waar bij of krachtens de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref> aan de     werkgever andere verplichtingen dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005979&amp;artikel=1">artikel 1</intref> worden opgelegd, wordt     de uitoefening van de hieruit voortvloeiende taken rechtstreeks opgedragen aan     de hoofden van diensteenheden waarbij een dienstcommissie is ingesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005979&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid</intref>, van dit besluit genoemde     functionarissen, optredend namens de Minister van Justitie, dienen, voor zover     dit naar hun oordeel nodig is, de hoofden van diensteenheden waarbij een     dienstcommissie is ingesteld te voorzien van zodanige bevoegdheden en middelen     dat deze in staat kunnen worden geacht de ingevolge dit besluit opgedragen     taken ook daadwerkelijk uit te voeren.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag van     ondertekening. Alsdan vervalt het besluit van 23 december 1988 nummer 401 CDPZ     88.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Dit besluit kan worden aangehaald als het Mandaatbesluit     Arbeidsomstandigheden Justitie 1993.</al>      </lid>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1993-05-10">10 mei 1993</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>E. M. H.</voornaam>      <achternaam>Hirsch Ballin</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	