<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005727" dtdversie="2.0" id="217929" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Bijdrageregeling opgeviste explosieven 1992</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het gewenst is de risico's als gevolg     van het opvissen van explosieven te beperken door middel van een financi&#xEB;le     tegemoetkoming aan vissers die een opgevist explosief onmiddellijk onschadelijk     laten maken:</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Definities</titel>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">Nederlandse visserijzone:</nadruk></term>     <definitie>       <al> de Nederlandse territoriale zee alsmede het Nederlandse deel       van het continentale plat van de Noordzee;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term> <nadruk type="cur">visserij:</nadruk></term>     <definitie>       <al> de visser van een Nederlands vissersvaartuig of van een       vissersvaartuig dat geregistreerd staat in een der andere Lid-Staten van de EEG       en dat gerechtigd is in de Nederlandse visserijzone te vissen;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">explosief:</nadruk></term>     <definitie>       <al> een explosief of een explosiegevaarlijk onderdeel daarvan       dat als gevolg van oorlogshandelingen in de Eerste of Tweede Wereldoorlog in       zee is geraakt:</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">budget:</nadruk></term>     <definitie>       <al> het bedrag dat binnen de Rijksbegroting van enig jaar voor       het doel van deze regeling beschikbaar wordt gesteld.</al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Bijdrage; doelgroep en hoogte</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een visser die binnen de Nederlandse visserijzone &#x2013; maar buiten     een munitie-stortplaats of oefengebied van het Ministerie van Defensie &#x2013; een     explosief heeft opgevist, komt in aanmerking voor een bijdrage, indien hij     overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005727&amp;artikel=3">artikel 3</intref> onmiddellijk gelegenheid geeft het explosief     onschadelijk te maken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De bijdrage voor een opgevist explosief bedraagt &#x20AC; 181,51 bruto met     de volgende beperkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>indien binnen &#xE9;&#xE9;n kalenderweek, beginnende op maandag, door       &#xE9;&#xE9;n en hetzelfde vissersvaartuig meer dan &#xE9;&#xE9;n explosief wordt opgevist,       bedraagt de bijdrage voor ieder meerder explosief &#x20AC; 45,38 bruto;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>voor explosieven die binnen &#xE9;&#xE9;n kalenderjaar door &#xE9;&#xE9;n en       hetzelfde vissersvaartuig worden opgevist, wordt ten hoogste &#x20AC; 2.268,90 bijdrage       toegekend.</al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>De vereiste medewerking aan onschadelijkmaking</titel>      </kop>      <al>Voor toekenning van de bijdrage wordt vereist dat de visser:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>het opvissen van een explosief onmiddellijk aan het       Kustwachtcentrum te IJmuiden meldt teneinde assistentie van de Koninklijke       marine en de Kustwacht te verkrijgen;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>bij de melding de volgende informatie geeft: </al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al>nationaliteit van het vaartuig alsmede lettertekens en       nummer of roepnaam.</al>        </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al>geografische positie van het vaartuig bij het       opvissen.</al>        </li><li><li.nr>3.</li.nr>        <al>zo duidelijk mogelijke beschrijving van het explosief.</al>              </li><li><li.nr>4.</li.nr>        <al>getroffen maatregelen:</al>        </li></lijst>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al>aan de Koninklijke marine gelegenheid geeft het explosief op       zee over te nemen of aan boord van het vissersvaartuig onschadelijk te maken;       en</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al>eventuele aanwijzingen over de behandeling van het explosief       van het Kustwachtcentrum of de Koninklijke Marine opvolgt.</al>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Aanvraag, toekenning en uitkering</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De melding door de visser aan het Kustwachtcentrum wordt tevens     aangemerkt als een aanvraag van de visser om een bijdrage. Het Kustwachtcentrum     geeft de aanvraag schriftelijk ter behandeling door aan de     hoofdingenieur-directeur van de Rijkswaterstaat in de Directie Noordzee.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De hoofdingenieur-directeur deelt de visser binnen &#xE9;&#xE9;n maand na     de aanvraag schriftelijk zijn beslissing mede.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de hoofdingenieur-directeur tot toekenning beslist, voegt     hij een declaratieformulier bij de mededeling. De visser dient het     declaratieformulier binnen &#xE9;&#xE9;n maand na ontvangst ervan bij de     hoofdingenieur-directeur in.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De hoofdingenieur-directeur keert de bijdrage binnen twee maanden     na ontvangst van het ingevulde declaratie-formulier uit.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Budgettaire beperkingen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een visser heeft geen aanspraak meer op een bijdrage, wanneer het     budget op het moment van zijn aanvraag is uitgeput. De aanvragen worden     behandeld in volgorde van binnenkomst.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het budget is &#x20AC; 45.378,00 Indien voor volgende jaren een ander     bedrag dan &#x20AC; 45.378,00 beschikbaar wordt gesteld, maakt de     hoofdingenieur-directeur het afwijkende bedrag bekend door een Bericht aan     zeevarenden en een Bekendmaking aan de Visserij, uit te geven door het     Kustwachtcentrum.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zodra de hoofdingenieur-directeur kan verwachten dat het budget     voor het einde van het betreffende jaar zal zijn uitgeput, maakt hij die     verwachting bekend op de wijze van het tweede lid.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na plaatsing     in de Staatscourant en werkt terug tot en met 1 juli 1991.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Citeertitel</titel>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als Bijdrageregeling opgeviste     explosieven 1992.</al>      <al>Deze regeling zal worden geplaatst in de Staatscourant en in     afschrift worden gezonden aan de Algemene Rekenkamer.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J. R. H.</voornaam>      <achternaam>Maij-Weggen</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	