<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012171" id="308219" soort="beleidsregel"><intitule>Publicatie aanpassing vergoeding materi&#xEB;le instandhouding
    basisscholen als gevolg van groei</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>De vergoeding materi&#xEB;le instandhouding (M.I.) voor het
            kalenderjaar 2001wordt berekend op basis van het aantal leerlingen
            op de reguliere teldatum 1 oktober 2000. Als een school echter op 1
            maart 2001 aanzienlijk meer leerlingen heeft dan op 1 oktober 2000
            bestaat het recht om de vergoeding voor de materi&#xEB;le instandhouding
            met terugwerkende kracht tot 1 januari 2001 aan te laten passen.
            Hiervoor moet de school een leerlingentelling laten plaatsvinden op
            1 maart 2001. In verband met wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862" compleet="nee">Bekostigingsbesluit
            WPO</extref> per 1 augustus 2000 (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 3e lid, sub c</extref>) is er met ingang
            van het schooljaar 2000/2001 het &#xE9;&#xE9;n en ander veranderd voor het
            vastleggen van deze telling. Een belangrijke wijziging is, dat er
            vanaf dit jaar naast de leerlingen per achterstandscategorie ook de
            leeftijd van deze leerlingen dient te worden verstrekt. <nadruk type="vet">Hierbij moet worden uitgegaan van de leeftijd van deze
              leerlingen op 1 oktober 2000.</nadruk> Deze publicatie geeft
            informatie voor de telling op 1 maart 2001.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Doelgroep</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze regeling is bedoeld voor basisscholen waarbij op 1 maart 2001
            aanzienlijk meer leerlingen daadwerkelijk schoolgaand en
            ingeschreven zijn dan op 1 oktober 2000 (zie ook onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012171&amp;circulaire.divisie=3.1">punt 3.1</intref>). In
            tegenstelling tot voorgaande jaren is de voorwaarde komen te
            vervallen, dat u in de periode tussen 1 oktober 2000 en 1 maart 2001
            aanspraak moet hebben gemaakt op verhoging van de personele formatie.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Procedure</titel></kop><tekst status="goed"><al>Hieronder wordt de procedure geschetst die leidt tot een
            hernieuwde vaststelling van de vergoeding voor materi&#xEB;le
            instandhouding 2001.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>Indienen telformulier</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een school heeft recht op toekenning van extra vergoeding voor
              de materi&#xEB;le instandhouding als het aantal leerlingen op 1 maart
              2001 met tenminste 17 leerlingen is toegenomen ten opzichte van
              het aantal leerlingen op1 oktober 2000 verhoogd met 3 procent,
              welk getal naar beneden wordt afgerond op een geheel getal. Dit
              betekent, dat een school die op 1 oktober 2000 een
              leerlingenaantal van 200 had, in aanmerking komt voor extra
              vergoeding op het moment dat de school op 1 maart 2001 (200 x 1,03
              + 17) = 223 leerlingen of meer telt.</al><al>Voor de telling van 1 maart 2001 moet gebruik gemaakt worden van
              het formulier CFI 51215 (zie ook onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012171&amp;circulaire.divisie=4">punt 4</intref>).</al><al>Als een school bestaat uit een hoofdvestiging en &#xE9;&#xE9;n of meer
              nevenvestigingen, dan moet voor elke vestiging afzonderlijk een
              telformulier worden ingediend. Dus ook voor vestigingen waar geen
              groei heeft plaatsgevonden.</al><al>Het verdient aanbeveling om na invulling van de telgegevens het
              formulier op juistheid en volledigheid te controleren. Het komt
              voor dat basisgegevens en totalen niet met elkaar overeenkomen.</al><al>Om voor een tijdige aanpassing van de vergoeding in aanmerking
              te komen moet het telformulier v&#xF3;&#xF3;r 15 maart 2001 worden
              ingediend. Hierbij dient te worden vermeld dat de datum van de
              poststempel doorslaggevend is. Het formulier moet ondertekend
              worden door het bevoegd gezag en gestuurd worden naar:</al><al>Cfi</al><al>Afdeling IGP (PO-tellingen)</al><al>Postbus 606</al><al>2700 ML Zoetermeer.</al><al>De ontvangst van het formulier zal worden bevestigd.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Vaststellen nieuwe vergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Alleen wanneer de school op basis van de telling van 1 maart
              2001 recht heeft op een hoger vergoedingsbedrag dan het op basis
              van de telling van 1 oktober 2000 vastgestelde vergoedingsbedrag,
              wordt de vergoeding aangepast met terugwerkende kracht tot 1
              januari 2001.</al><al>Daarbij wordt aangetekend dat groei voor een school met
              nevenvestigingen op schoolniveau wordt vastgesteld. Dit houdt in
              dat voor een school met meerdere vestigingen de vergoeding per
              vestiging opnieuw wordt vastgesteld en per school getotaliseerd.
              Uiteindelijk wordt hiermee de vergoeding voor de school als geheel verhoogd.</al><al>V&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2001 wordt de vergoeding nader vastgesteld. De
              aangepaste vergoeding wordt verstrekt in de maanden mei tot en met
              december 2001.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.3</nr><titel>Overzicht Geregistreerde Telgegevens</titel></kop><tekst status="goed"><al>De door de school verstrekte telgegevens worden in de maand
              maart 2001 verwerkt en vervolgens op het Overzicht Geregistreerde
              Telgegevens aan het bevoegd gezag teruggemeld. Dit overzicht zal,
              bij tijdige indiening van het telformulier, uiterlijk op 7 april
              2001 door C&#x192;i worden verzonden. U dient dit formulier goed te
              bewaren in uw schooladministratie. Het formulier maakt deel uit
              van de jaarlijkse controle door de instellingsaccountant en de
              departementale accountant.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.4</nr><titel>Correcties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Overzicht Geregistreerde Telgegevens dient u te controleren
              op een juiste verwerking van uw opgave. Eventuele correcties dient
              U binnen 14 dagen na ontvangst van het Overzicht Geregistreerde
              Telgegevens, duidelijk herkenbaar op een kopie van dit overzicht
              aan te geven.</al><al>Gebruik hiervoor een rode pen. Als de gegevens op het overzicht
              juist zijn, wordt dit overzicht opgeslagen in de administratie van
              de school en dus NIET naar Cfi opgestuurd.</al><al>Het is in een klein aantal gevallen mogelijk dat deze correcties
              op een dusdanig tijdstip Cfi bereiken dat het niet meer mogelijk
              is om tijdig (v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2001) de aangepaste vergoeding op grond
              van de (foutieve) 1 maarttelling bij te stellen. In die gevallen
              zullen deze correcties worden verwerkt vanaf het moment dat de
              uitkomsten van de controle van de basisgegevens door de
              instellingsaccountant bekend zijn.</al><al>Indien voornoemde controleresultaten, waaronder de correcties
              die niet op tijd konden worden verwerkt, van invloed zijn op het
              in eerste instantie (v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2001) aangepaste en verstrekte
              vergoedingsbedrag, zal de bijstelling van de aangepaste vergoeding
              in de maanden oktober tot met december 2001 plaatsvinden.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Het formulier</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>4.1</nr><titel>Toelichting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het formulier vraagt om de leerlingenaantallen per
              achterstandscategorie en leeftijd. Deze leerlingaantallen zijn
              gebaseerd op leerlingen die op 1 maart 2001 daadwerkelijk
              schoolgaand en ingeschreven zijn. Nieuw dit jaar ten opzichte van
              voorgaande jaren is, dat ook de leeftijd van de desbetreffende
              leerlingen moet worden ingevuld. <nadruk type="vet">Bij de opgave
                van het aantal leerlingen op 1 maart 2001 moet hierbij worden
                uitgegaan van de leeftijd van deze leerlingen op 1 oktober 2000.</nadruk></al><al>De M.I.-vergoeding t.b.v. NOAT wordt niet naar aanleiding van
              groei aangepast. Betreffende gegevens worden dan ook niet
              opgevraagd. Deze vergoedingen blijven gebaseerd op de telling per
              1 oktober 2000.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.2</nr><titel>Bestellen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het formulier dat voor de 1 maarttelling 2001 moet worden
              gebruikt heeft het formuliernummer CFI 51215 en is, door middel
              van een plaketiket, aan te vragen bij:</al><al>Cfi</al><al>Afdeling GVZ</al><al>Postbus 606</al><al>2700 ML Zoetermeer.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening><deze>namens deze,</deze> <naam>
          <voornaam>ir. A.J.</voornaam>
          <achternaam>Degens</achternaam>
        </naam><functie>hoofddirecteur centrale financi&#xEB;n instellingen</functie></ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><plaatje><illustratie bin-id="144997" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/144997"/></plaatje></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	