<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019518" dtdversie="2.0" id="339789" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling bijzondere subsidies waterkeren en waterbeheren</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007801&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, tweede en derde lid, van de Wet op de waterkering</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Minister: de Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>plan: een plan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=5.4" compleet="nee">artikel 5.4 van de
Waterwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>subsidie: een subsidie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=7.23" compleet="nee">artikel 7.23 van de
Waterwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>werk: een werk ter uitvoering van een plan als bedoeld in onderdeel b;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>hoofdingenieur-directeur: de hoofdingenieur-directeur van de Waterdienst van het Directoraat-Generaal Rijkswaterstaat van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <al>Deze
regeling berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009196&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste en tweede lid, van de Kaderwet
subsidies Verkeer en
Waterstaat</extref>.</al>
                  </artikel></paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Subsidie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een subsidie bestaat uit een vergoeding van de kosten voor voorbereiding en realisatie van een werk, te weten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
kosten van de voorbereiding van het werk inclusief het verkrijgen van
de voor de realisatie van het werk benodigde vergunningen, met een
maximum van 15 procent van de in de beschikking tot subsidieverlening
opgenomen raming van de in onderdelen b tot en met i bedoelde
kosten;</al>
                        </li>
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
kosten voor de opruiming van explosieven die door een gemeente worden
vergoed;</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de kosten voortvloeiend uit de voor de realisatie van het werk gesloten overeenkomsten van aanneming en overeenkomsten tot levering van diensten en materialen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de voor het verleggen van kabels en leidingen verschuldigde nadeelcompensatie berekend volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=1" compleet="nee">bijlage I van de Nadeelcompensatieregeling verleggen kabels en leidingen in en buiten rijkswaterstaatswerken en spoorwegwerken 1999</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>nadeelcompensatie aan derden, anders dan uit hoofde van het in de onderdelen b en d bepaalde, voor zover de beheerder daartoe rechtens gehouden is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de kosten voor bodemsanering, behoudens de kosten bedoeld in het tweede lid, onderdeel a;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de kosten voor de opruiming van explosieven, behoudens de kosten bedoeld in het tweede lid, onderdeel b;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de kosten voor begeleiding en toezicht op de uitvoering van de werkzaamheden die benodigd zijn voor de realisatie van het plan, voor zover dit geen betrekking heeft op de controle op eigen handelen van de beheerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>andere kosten dan de kosten, bedoeld in de onderdelen b tot en met h, die in redelijkheid zijn aan te merken als realisatiekosten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Niet voor vergoeding komen in aanmerking:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de kosten voor bodemsanering die voor vergoeding in aanmerking komen op grond van het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">Wet bodembescherming</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de kosten voor de opruiming van explosieven die voor vergoeding in aanmerking komen op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010700" compleet="nee">Bijdragebesluit kosten ruiming explosieven Tweede Wereldoorlog 1999</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de kosten die de subsidieaanvrager op andere wijze vergoed kan krijgen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de kosten die voortkomen uit achterstallig onderhoud.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieverlening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor subsidieverlening wordt ingediend bij de hoofdingenieur-directeur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvraag voor subsidieverlening bevat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een door Gedeputeerde Staten goedgekeurd plan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ontwerp en een beschrijving van het werk ter uitvoering van het goedgekeurde plan;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een
overzicht van de gemaakte kosten van voorbereiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel
2, eerste lid, onderdeel a</intref>, een financi&#xEB;le verantwoording over
deze kosten en een controleverklaring waaruit blijkt dat deze kosten
zijn gemaakt, overeenkomstig het daartoe door de Minister
bekendgemaakte controleprotocol;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een
raming van de nog te maken kosten van voorbereiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel
2, eerste lid, onderdeel a</intref>, conform een daartoe door de Minister
voorgeschreven
ramingssystematiek;</al>
                        </li><li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een raming van de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdelen b tot en met i</intref>, conform een daartoe door de Minister voorgeschreven ramingssystematiek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het bedrag waarvoor subsidie wordt gevraagd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het bedrag waarvoor een voorschot wordt gevraagd voor het eerste kalenderjaar van realisatie van het werk en een raming van de bedragen waarvoor een voorschot zal worden gevraagd in de daarop volgende kalenderjaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een tijdschema en de geplande datum van voltooiing van het werk, conform een daartoe door de Minister voorgeschreven planningsmethodiek;</al>
              </li>
            <li><li.nr>i.</li.nr><al>voor projecten met een startraming van meer dan &#x20AC;&#xA0;25 miljoen: een kosten-batenanalyse, conform een door de Minister voorgeschreven systematiek.</al></li></lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Beslissing op aanvraag subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Minister neemt binnen acht
weken na ontvangst van de aanvraag een besluit omtrent de subsidieverlening. Indien de beschikking niet binnen acht
weken kan worden gegeven, stelt de Minister de aanvrager daarvan in kennis en noemt hij daarbij een redelijke termijn waarbinnen de beschikking tegemoet kan worden gezien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie kan worden geweigerd indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het werk waarvoor subsidie is aangevraagd niet is opgenomen in het hoogwaterbeschermingsprogramma, voor het jaar waarvoor de aanvraag is ingediend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het ontwerp van de waterkering niet voldoet aan eisen van soberheid en doelmatigheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>er sprake is van een weigeringsgrond als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A35" compleet="nee">artikel 4:35 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De subsidie wordt geweigerd indien door verlening van de subsidie het subsidieplafond wordt overschreden. Bij mogelijke overschrijding van het subsidieplafond is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A25" compleet="nee">artikel 4:25, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Beschikking tot subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De beschikking tot subsidieverlening bevat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een omschrijving van het werk waarvoor subsidie wordt verleend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een raming van het totale te subsidi&#xEB;ren bedrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het bedrag waarvoor een voorschot wordt verleend, waarbij het bedrag voor de kosten van voorbereiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, afzonderlijk wordt vermeld.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
        <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A37" compleet="nee">Artikel 4:37, eerste lid, onderdeel c, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al> 
              </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Voorschotverlening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de subsidieontvanger kan gedurende de realisatie van het werk jaarlijks op aanvraag een voorschot worden verleend. Het totaal aan te verlenen voorschotten ten behoeve van de realisatie van het werk bedraagt niet meer dan 80 procent van de raming van de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>De aanvraag tot voorschotverlening wordt ingediend voor 15 april van het kalenderjaar waarvoor een voorschot wordt aangevraagd. Bij de aanvraag legt de subsidieontvanger een raming over van de te maken kosten in de periode waarvoor een voorschot wordt gevraagd en een raming van de bedragen waarvoor een voorschot zal worden gevraagd in de daaropvolgende kalenderjaren.</al> 
                 
              </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De aanvraag wordt niet in behandeling genomen zolang het verantwoordingsverslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, niet is overgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Minister neemt binnen acht
weken na ontvangst van de aanvraag een besluit omtrent de voorschotverlening. De beschikking tot voorschotverlening vermeldt het bedrag waarvoor het voorschot wordt verleend.  </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een voorschot wordt binnen zes
weken na de voorschotverlening betaald, tenzij bij de voorschotverlening anders is bepaald.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Tussentijdse verplichting van de subsidieontvanger</titel>
          </kop>
          <al>De subsidieontvanger overlegt gedurende de realisatiefase van het werk jaarlijks voor 15 april, aan de hoofdingenieur-directeur een verantwoordingsverslag met betrekking tot de uitvoering van het werk met daarin:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een financi&#xEB;le verantwoording waarin onderscheid wordt gemaakt tussen de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdelen b tot en met i</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een
financi&#xEB;le verantwoording van de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid, onderdeel a</intref>, die niet zijn opgenomen in het overzicht,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid, onderdeel
c</intref>;</al>
                        </li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een controleverklaring, overeenkomstig het daartoe door de Minister bekendgemaakte controleprotocol;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>eventuele wijzigingen in het tijdschema bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid, onderdeel f</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking of wijziging subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <al>Op de intrekking of wijziging van de beschikking tot subsidieverlening zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A48" compleet="nee">artikelen 4:48</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A50" compleet="nee">4:50 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A48" compleet="nee">artikel 4:48, eerste lid, onderdeel e</extref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Subsidievaststelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag tot vaststelling subsidie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De subsidieontvanger dient binnen zes maanden na voltooiing van het werk bij de hoofdingenieur-directeur een aanvraag tot subsidievaststelling in.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag, bedoeld in het eerste lid, overlegt de subsidieontvanger:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een financi&#xEB;le eindverantwoording over het werk bestaande uit:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een overzicht van de gemaakte kosten voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>, onderscheiden posten;</al>
                  </li>
                  <li>
                           <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                           <al>een
overzicht van de uitbetaalde voorschotten waarbij voorschotten voor de
kosten van voorbereiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel
a</intref>, afzonderlijk worden
vermeld;</al>
                        </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een verklaring over de financi&#xEB;le eindverantwoording, afgegeven door een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, waaruit blijkt of het werk is uitgevoerd overeenkomstig de beschikking tot subsidieverlening en waaruit blijkt dat de in onderdeel a bedoelde kosten zijn gemaakt, overeenkomstig het daartoe door de Minister bekendgemaakte controleprotocol.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op gemotiveerd verzoek van de subsidieontvanger, ingediend binnen zes maanden na voltooiing van het werk, kan de in het eerste lid bedoelde termijn worden verlengd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Beschikking tot subsidievaststelling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een beschikking tot subsidievaststelling vermeldt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de dagtekening en het nummer van de beschikking tot subsidieverlening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de berekeningswijze voor de vaststelling van het subsidiebedrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het bedrag van de vastgestelde subsidie uitgesplitst overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, onderscheiden posten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de betaalde voorschotten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het te betalen dan wel terug te vorderen bedrag.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie kan ambtshalve worden vastgesteld indien de subsidieontvanger niet tijdig een aanvraag heeft ingediend als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, of een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=9">artikel 9, derde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A46" compleet="nee">Artikel 4:46, tweede lid en derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige toepassing op de subsidievaststelling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A49" compleet="nee">Artikel 4:49 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing op de intrekking of wijziging van de beschikking tot subsidievaststelling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Procedure voor subsidievaststelling in twee fasen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien vanwege nog lopende gerechtelijke procedures, voor een deel van de kosten bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste
lid</intref>, de subsidie nog niet kan worden vastgesteld, kan op verzoek van de subsidieontvanger de subsidie voor de kosten van of voortvloeiend uit deze procedures, afzonderlijk worden vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een verzoek als bedoeld in het eerste lid wordt ingediend bij de aanvraag tot subsidievaststelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, waarbij met redenen wordt omkleed voor welke kosten de subsidie nog niet kan worden vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Binnen zes maanden na afronding van de gerechtelijke procedures, bedoeld in het eerste lid, dient de subsidieontvanger bij de hoofdingenieur-directeur een aanvraag tot subsidievaststelling in. Op deze afzonderlijke subsidievaststelling zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=10">artikel 10</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Betaling en terugvordering</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op de betaling van de subsidie is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A52" compleet="nee">artikel 4:52, eerste en tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op het opschorten van de betaling van de subsidie of een voorschot, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A56" compleet="nee">artikel 4:56 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op het terugvorderen van onverschuldigd betaalde subsidies of voorschotten, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A57" compleet="nee">artikel 4:57 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Evaluatie van de regeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze regeling wordt ge&#xEB;valueerd nadat voor vijf werken op grond van deze regeling subsidie is verleend of, indien voor minder dan vijf werken subsidie is verleend, vier jaar na inwerkingtreding van deze regeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidieontvanger zorgt voor het aanleveren van de ten behoeve van de evaluatie gevraagde gegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14a</nr>
                  </kop>
                  <al>Op aanvragen voor subsidieverlening die zijn ingediend v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 2012  zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid, onderdeel a</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019518&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, van toepassing zoals deze luidden onmiddellijk v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van de Regeling van de Staatssecretaris van Infrastructuur en Milieu van 30&#xA0;november 2011, tot wijziging van de Regeling bijzondere subsidies waterkeren en waterbeheren in verband met vervanging van het forfait voor de subsidi&#xEB;ring van kosten voor voorbereiding van het werk in subsidie op basis van werkelijk gemaakte kosten en enige technische wijzigingen (Stcrt. 2011, 22111).</al>
               </artikel>
            <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling bijzondere subsidies waterkeren en waterbeheren.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,<naam>
          <voornaam>M.H.</voornaam>
          <achternaam>Schultz van Haegen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	