<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015153" dtdversie="2.0" id="228329" soort="KB" xml:lang="nl">
  
  <intitule>Besluit van 2 juni 2003, houdende regels inzake het medegebruik van
	 antenne-opstelpunten, antennesystemen en antennes bestemd voor
	 omroepzendernetwerken (Besluit medegebruik omroepzendernetwerken)</intitule>
  
  <wet-besluit>
	 <aanhef>
		<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
		  van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
		<considerans>
		  <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
			 Economische Zaken van 30 oktober 2002, nr.DGTP/02/04033;</considerans.al>
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=3.12" compleet="nee">artikel 3.12, eerste lid, van de
			 Telecommunicatiewet</extref>;</considerans.al>
		  <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 14 februari 2003,
			 nr. W10.02.0505/II);</considerans.al>
		  <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris van
			 Economische Zaken van 23 mei 2003, nr. WJZ/03/02117;</considerans.al>
		</considerans>
		<afkondiging>
		  <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
		</afkondiging>
		
	 </aanhef>
	 <wettekst>
		<paragraaf>
		  <kop>
			 <label>&#xA7;</label>
			 <nr>1</nr>
			 <titel>Algemene bepalingen</titel>
		  </kop>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr>1</nr>
			 </kop>
			 <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
				onder:</al>
			 <lijst>
				<li>
				  <li.nr>a.</li.nr>
				  <al>wet:
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref>;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>b.</li.nr>
				  <al>houder: houder van een vergunning voor het gebruik van
					 frequentieruimte die is bestemd voor het verspreiden van programma's
					 alsmede degene die in opdracht van die houder door middel van zijn openbaar elektronisch communicatienetwerk dat bestaat uit radiozendapparaten
die geschikt zijn voor het verspreiden van programma's een programma verspreidt;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>c.</li.nr>
				  <al>verzoek tot medegebruik: een schriftelijk verzoek tot
					 medegebruik als bedoeld in
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=3.11" compleet="nee">artikel 3.11, vierde lid, van de
					 wet</extref>;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>d.</li.nr>
				  <al>verzoeker: een houder, die een schriftelijk verzoek tot
					 medegebruik bij een andere houder heeft ingediend;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>e.</li.nr>
				  <al>ontvanger: een houder, die een schriftelijk verzoek tot
					 medegebruik heeft ontvangen.</al>
				</li>
			 </lijst>
			 
		  </artikel>
		</paragraaf>
		<paragraaf>
		  <kop>
			 <label>&#xA7;</label>
			 <nr>2</nr>
			 <titel>Behandeling van verzoeken tot
				medegebruik</titel>
		  </kop>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr>2</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr>1</lidnr>
				<al>Een ontvanger beslist binnen twee weken na de datum van
				  ontvangst van een verzoek tot medegebruik of aan het verzoek kan worden
				  voldaan. De beslissing is schriftelijk en berust op een deugdelijke motivering,
				  welke bij de bekendmaking van de beslissing aan de verzoeker wordt
				  medegedeeld.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr>2</lidnr>
				<al>Indien onvoldoende gegevens zijn verstrekt voor de beoordeling
				  van het verzoek tot medegebruik, brengt de ontvanger binnen een week na
				  ontvangst van het verzoek de verzoeker hiervan schriftelijk op de hoogte. De
				  ontvanger geeft daarbij aan welke gegevens ontbreken en geeft daarbij een
				  deugdelijke motivering waarom de onbrekende gegevens noodzakelijk zijn voor de
				  beslissing op het verzoek tot medegebruik.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr>3</lidnr>
				<al>De verzoeker dient de ontbrekende gegevens als bedoeld in het
				  tweede lid binnen twee weken aan de ontvanger te verstrekken. De termijn,
				  bedoeld in het eerste lid, wordt opgeschort met ingang van de dag na de datum
				  waarop de ontvanger de verzoeker schriftelijk op de hoogte heeft gesteld van
				  het ontbreken van gegevens tot de dag waarop de ontbrekende gegevens door de
				  ontvanger zijn ontvangen.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr>4</lidnr>
				<al>Indien de ontbrekende gegevens niet zijn verstrekt binnen de
				  termijn, bedoeld in het derde lid, kan de ontvanger besluiten het verzoek tot
				  medegebruik niet verder te behandelen.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr>5</lidnr>
				<al>De ontvanger kan de termijn, bedoeld in het eerste lid, eenmaal
				  met een week verlengen. Van de verlenging wordt schriftelijk mededeling gedaan
				  aan de verzoeker.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr>6</lidnr>
				<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
				  betrekking tot gegevens die door de verzoeker moeten worden overgelegd bij de
				  indiening van een verzoek tot medegebruik.</al>
			 </lid>
			 
		  </artikel>
		</paragraaf>
		<paragraaf>
		  <kop>
			 <label>&#xA7;</label>
			 <nr>3</nr>
			 <titel>Gegevensverstrekking</titel>
		  </kop>
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een houder verstrekt op verzoek van een andere houder, teneinde deze in
		staat te stellen een verzoek tot medegebruik in te dienen, binnen twee weken na
		ontvangst van het verzoek, de daartoe benodigde gegevens. Bij ministeri&#xEB;le
		regeling worden nadere regels gesteld met betrekking tot de te verstrekken
		gegevens.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het verzoek als bedoeld in het eerste lid wordt, gelet op de aanwezige
		behoefte tot medegebruik, beperkt tot een bepaald antenne-opstelpunt dan wel de
		antenne-opstelpunten in een nader aangeduid deel van het land. Daarbij wordt,
		indien dit reeds mogelijk is, aangegeven wat voor soort medegebruik met
		betrekking tot het desbetreffende antenne-opstelpunt dan wel de desbetreffende
		antenne-opstelpunten wordt gewenst.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>In het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2,
		tweede lid</intref>, waarbij door de ontvanger aan de verzoeker is
		medegedeeld dat deze onvoldoende gegevens heeft verstrekt om een beslissing op
		het verzoek tot medegebruik te nemen, is de ontvanger verplicht aan de
		verzoeker die informatie betreffende het antenne-opstelpunt, het antennesysteem
		of de antenne waarop het verzoek tot medegebruik betrekking heeft, te
		verstrekken, die noodzakelijk is voor de verzoeker om op redelijke wijze aan
		het verzoek tot het verstrekken van de ontbrekende gegevens als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, te kunnen
		voldoen. De gegevens dienen gelijktijdig te worden verstrekt bij de mededeling
		als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
		lid</intref>, eerste volzin.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Tot de informatie, bedoeld in het derde lid, behoort in ieder
		geval:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een overzicht van de beschikbare ruimte op de betreffende
			 antenne-opstelpunten en het frequentiebereik van de betreffende antennesystemen
			 of antennes, waarbij in elk geval wordt aangegeven of de ruimte,
			 respectievelijk het gehele frequentiebereik daadwerkelijk in gebruik dan wel
			 gereserveerd is;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de noodzakelijke technische gegevens van de betreffende
			 antenne-opstelpunten en de daarop aanwezige antennesystemen en antennes.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Voor het verstrekken van gegevens als bedoeld in het eerste lid kan een
		vergoeding op basis van werkelijk gemaakte kosten in rekening worden gebracht
		bij de houder die het verzoek heeft ingediend.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Indien een houder niet voldoet aan een verzoek tot gegevensverstrekking
		als bedoeld in het eerste lid of de ontvanger niet voldoet aan de verplichting
		tot het verstrekken van de informatie als bedoeld in het derde lid, neemt het
		college op aanvraag van de houder die het verzoek tot gegevensverstrekking
		heeft gedaan onderscheidenlijk de verzoeker als bedoeld in het derde lid een
		besluit inzake de plicht tot het verstrekken van de desbetreffende gegevens.
		Voor zover het gaat om de verstrekking van gegevens als bedoeld in het derde
		lid, wordt met ingang van de dag na de datum waarop aan het college is verzocht
		een besluit als bedoeld in de eerste volzin te nemen, de termijn, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, eerste
		volzin, opgeschort tot de dag waarop door het college een besluit is genomen.
		Het college kan bij zijn besluit in afwijking van het bepaalde in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2</intref> termijnen stellen
		waarbinnen:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de gegevens, bedoeld in het derde lid, door de ontvanger dienen te
			 worden verstrekt;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de ontbrekende gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015153&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, door de verzoeker aan de
			 ontvanger dienen te worden verstrekt.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>7</lidnr> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met betrekking
		tot:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de beperking van het verzoek, bedoeld in het tweede lid;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de gegevens, bedoeld in het derde lid;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de vergoeding, bedoeld in het vijfde lid.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
</artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr>4</nr>
			 </kop>
			 <al>De gegevens die worden verstrekt met het oog op het kunnen
				indienen van een verzoek tot medegebruik en de gegevens die worden verstrekt in
				het kader van een verzoek tot medegebruik, mogen door degene aan wie de
				gegevens zijn verstrekt slechts worden gebruikt voor het doel waarvoor de
				gegevens zijn verstrekt.</al>
			 
		  </artikel>
		</paragraaf>
		<paragraaf>
		  <kop>
			 <label>&#xA7;</label>
			 <nr>4</nr>
			 <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
		  </kop>
		  
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr>6</nr>
			 </kop>
			 <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
				bepalen tijdstip.</al>
			 
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr>7</nr>
			 </kop>
			 <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit medegebruik
				omroepzendernetwerken. </al>
			 
		  </artikel>
		</paragraaf>
	 </wettekst>
	 <wetsluiting status="goed">
		<slotformulering>
		  <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met daarbij behorende nota van
			 toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
		</slotformulering>
		<gegeven>
		  <dagtekening>
			 <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
			 <datum isodatum="">2 juni 2003</datum>
		  </dagtekening>
		  <koning>Beatrix</koning>
		</gegeven>
		<ondertekening>
		  <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
		  <naam>
			 <achternaam>L. J. Brinkhorst</achternaam>
		  </naam>
		</ondertekening>
		<uitgifte>
		  <datum isodatum="">de zeventiende juni 2003</datum>
		  <ondertekening>
			 <functie>De Minister van Justitie,</functie>
			 <naam>
				<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
			 </naam>
		  </ondertekening>
		</uitgifte>
		
	 </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	