<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017284" id="304559" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst"><intitule>Vaststellingsbesluit selectielijst neerslag
  handelingen op het beleidsterrein Buitensectorale arbeidsvoorwaarden over de
  periode 1945-1998 (Ministerie van OCW)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid,
            onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al><considerans.al>De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor
          Cultuur van 2 oktober 2003, nr. arc-2003.6458/1);</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017284&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de
          handelingen van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de
          onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Buitensectorale
          arbeidsvoorwaarden over de periode 1945&#x2013;1998</intref>&#x2019; en de daarbij behorende
          toelichting worden vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de
          uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017284&amp;bijlage=">selectielijst</intref>
          en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="2004-10-05">5 oktober 2004</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        </ondertekening><ondertekening>namens deze:</ondertekening><ondertekening>de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,   <naam><voornaam>M.W. van </voornaam><achternaam>Boven</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting><bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument overheidspersoneel</titel>
      </kop>
      <tussenkop>
        <nadruk type="vet">Deelbeleidsterrein Buitensectorale arbeidsvoorwaarden</nadruk>
      </tussenkop>
      <tussenkop>
        <nadruk type="cur">Vastgesteld BSD: oktober 2004</nadruk>
      </tussenkop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Lijst van afkortingen</titel>
        </kop>
        <al>AAW: Algemene Arbeidsongeschiktheidswet</al>
        <al>ABP: Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds</al>
        <al>AKW: Algemene Kinderbijslagwet</al>
        <al>amvb: algemene maatregel van bestuur</al>
        <al>AOW: Algemene Ouderdomswetwet</al>
        <al>Appa: Algemene Pensioenwet Politieke Ambtsdragers</al>
        <al>ARA: Algemeen Rijksarchief</al>
        <al>ARAR: Algemeen Rijksambtenarenreglement</al>
        <al>art.: artikel</al>
        <al>AWBZ: Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</al>
        <al>AWW: Algemene Weduwen- en Wezenwet</al>
        <al>BBRA: Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren</al>
        <al>BiZa: Minister van Binnenlandse Zaken</al>
        <al>BSD: Basisselectiedocument</al>
        <al>BZK: Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
        <al>CAS: Centrale Archief Selectiedienst</al>
        <al>DGOP: Directoraat-generaal Overheidspersoneelsbeleid</al>
        <al>EG: Europese Gemeenschap</al>
        <al>EK: Eerste Kamer (kamerstuk-aanduiding)</al>
        <al>IPO: Interprovinciaal Overleg</al>
        <al>KB: Koninklijk besluit</al>
        <al>MvT: Memorie van Toelichting</al>
        <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
        <al>RAD: Rijksarchiefdienst</al>
        <al>RIO: Rapport institutioneel onderzoek</al>
        <al>Stb.: Staatsblad van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
        <al>Stcrt.: Nederlandse Staatscourant</al>
        <al>TK: Tweede Kamer (aanduiding kamerstuk)</al>
        <al>VNG: Vereniging Nederlandse Gemeenten</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Algemene inleiding</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Ten geleide</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Archiefbescheiden kunnen verschillende functies vervullen.
            Overheidsorganen kunnen archiefbescheiden opmaken of gebruiken voor
            de bedrijfsvoering, om zichzelf te verantwoorden of een ander ter
            verantwoording te roepen en als bewijsmiddel.</al>
          <al>Voor burgers is het belang van archiefbescheiden gelegen in het
            streven naar democratische controle (de burger moet de overheid ter
            verantwoording kunnen roepen), in de mogelijke functie van
            archiefbescheiden als bewijsmiddel en in het feit dat
            archiefbescheiden deel uitmaken van het cultureel erfgoed en voor
            historisch onderzoek van belang zijn.</al>
          <al>Vanuit het bedrijfsvoerings- en verantwoordingsbelang van
            archiefbescheiden geredeneerd, kan elk archiefstuk vernietigd worden
            op het moment dat het voor het archiefvormend orgaan niet meer
            nuttig is. Het historisch belang van bepaalde bescheiden kan echter
            van blijvende aard zijn. Om dat belang te beschermen schrijft de
            Archiefwet 1995 aan de Nederlandse overheidsorganen voor dat zij
            archiefbescheiden slechts mogen vernietigen op grond van een
            officieel vastgestelde selectielijst. Het Archiefbesluit 1995 geeft
            uitvoerige regels om de zorgvuldigheid bij de totstandkoming van de
            lijsten te waarborgen.</al>
          <al>Dit basisselectiedocument (BSD) is zo&#x2019;n offici&#xEB;le selectielijst.
            Het heeft tot doel voor de Minister van Binnenlandse Zaken en
            Koninkrijksrelaties als zorgdrager aan te geven of neerslag
            voortvloeiend uit handelingen zoals beschreven in het &#x2018;rapport
            institutioneel onderzoek&#x2019; (RIO) <nadruk type="cur">Buitensectorale
            arbeidsvoorwaarden</nadruk>voor blijvende bewaring in aanmerking
            komt of vernietigd kan worden.</al>
          <al>Onder neerslag wordt verstaan: alle gegevens voortvloeiend uit een
            handeling, onafhankelijk van de drager van die gegevens zoals
            papier, films, tapes of floppies.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Het institutioneel onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Een basisselectiedocument kan niet los gezien worden van het
            daaraan ten grondslag liggende rapport institutioneel onderzoek
            (RIO). In een RIO wordt van een bepaald beleidsterrein de context
            beschreven samen met de handelingen van de actoren die binnen het
            beleidsterrein actief zijn. Een actor is een (overheids)orgaan dat
            verantwoordelijk is voor bepaalde handelingen. Alle handelingen van
            een bepaalde actor worden in het RIO beschreven in een logische
            samenhang met de handelingen van de andere actoren binnen het beleidsterrein.</al>
          <al>De context en de logische samenhang bieden de mogelijkheid om tot
            een zo verantwoord mogelijke selectie van handelingen te komen.</al>
          <al>In een BSD zijn de handelingen primair geordend op actor. Hierdoor
            staan alle handelingen van een actor op een bepaald beleidsterrein
            bij elkaar. Voor deze herordening is gekozen om voor organen
            bruikbare selectiedocumenten te kunnen maken.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Zorgdrager</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Dit BSD <nadruk type="cur">Basisselectiedocument Buitensectorale
            arbeidsvoorwaarden</nadruk>behandelt de periode 1945&#x2013;1996. In die
            jaren was de minister van Binnenlandse Zaken verantwoordelijk voor
            het archiefbeheer en daarmee ook voor het laten opstellen en
            vaststellen van een BSD.</al>
          <al>Het BSD geldt als de selectielijst zoals bedoeld in artikel 5, lid
            1, van de Archiefwet 1995 (Stb. 276). De procedure tot vaststelling
            van een BSD is als volgt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Het concept-BSD wordt besproken in het zogenaamde
                driehoeksoverleg. Deelnemers hieraan zijn vertegenwoordigers
                (deskundigen) van actoren op het beleidsterrein, een
                vertegenwoordiger namens de zorgdrager in verband met het
                archiefbeheer en een vertegenwoordiger namens de
                Rijksarchiefdienst. Tijdens dit overleg wordt rekening gehouden
                met het administratieve belang, het belang van de recht- en
                bewijszoekende burger en het historisch belang van de
                archiefbescheiden met betrekking tot het beleidsterrein.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Het concept-BSD wordt, tezamen met het verslag van het
                driehoeksoverleg, ter vaststelling ingediend bij de minister
                waaronder Cultuur ressorteert.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Het concept-BSD ligt gedurende een periode van 8 weken ter inzage.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>De Minister waaronder Cultuur ressorteert hoort de Raad voor Cultuur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>De Minister waaronder Cultuur ressorteert en de minister van
                Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties stellen het BSD vast.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>De beschikking tot vaststelling van het BSD wordt gepubliceerd
                in de Staatscourant.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties treedt
            in het kader van dit basisselectiedocument op als zorgdrager voor de
            volgende actoren:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Minister van Binnenlandse Zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Minister voor Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de vakminister;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Commissie van advies inzake de bezoldiging van burgemeesters;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Commissie knelpunten rechtspositie gedeputeerden en wethouders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Stuurgroep Personeelsbeleid voor Burgemeesters;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Commissie van advies inzake schadeloosstelling leden Tweede Kamer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de Advies- en Arbitrage commissie.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De Minister van Buitenlandse Zaken treedt in het kader van dit
            basisselectiedocument op als zorgdrager voor de actor:</al>
          <al>&#x2013; de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Doelstelling van de selectie</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>De selectie richt zich op de administratieve neerslag van het
            handelen van overheidsorganen die vallen onder de werking van de
            Archiefwet 1995 (Stb. 1995/276). De hoofddoelstelling van de
            selectie is een onderscheid te maken tussen archiefbescheiden die in
            aanmerking komen voor overbrenging (door het orgaan dat deze
            gegevens beheert) naar het Algemeen Rijksarchief en
            archiefbescheiden die op den duur door de zorgdrager kunnen worden
            vernietigd. Dit basisselectiedocument is opgesteld tegen de
            achtergrond van de selectiedoelstelling van de
            Rijksarchiefdienst/PIVOT: het mogelijk maken van de reconstructie
            van het overheidshandelen op hoofdlijnen. Deze doelstelling is
            verwoord door de Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur
            (WVC) bij de behandeling van de Archiefwet     1995 in de Tweede
            Kamer. Door het Convent van Rijksarchivarissen is deze doelstelling
            vertaald als het selecteren van handelingen van de overheid om
            bronnen voor de kennis van de Nederlandse samenleving en cultuur
            veilig te stellen voor blijvende bewaring.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Criteria voor de selectie</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Selecteren is het aanmerken van de neerslag van een handeling voor
            bewaren of vernietigen.</al>
          <al>Als de neerslag aangewezen wordt ter bewaring, wil dat zeggen dat
            deze neerslag, ongeacht de vorm waaruit zij bestaat, voor eeuwig
            bewaard moet worden. De bewaarplaats waar deze neerslag na het
            verlopen van de wettelijke overbrengingstermijn van twintig jaar
            moet worden overgebracht, is het Algemeen Rijksarchief. Bij de
            handeling in dit BSD staat in dit geval bij waardering een B (van bewaren).</al>
          <al>Als de neerslag van een handeling wordt aangewezen ter
            vernietiging, wil dat zeggen dat deze neerslag, ongeacht de vorm
            waaruit zij bestaat, na verloop van de in het BSD vastgestelde
            termijn kan worden vernietigd. De vernietigingstermijn is een
            minimum eis: stukken mogen niet eerder dan na het verstrijken van
            die termijn worden vernietigd door de voor het beheer
            verantwoordelijke dienst. De duur van de vernietigingstermijn wordt
            bepaald door de administratieve belangen en de belangen van de
            burgers, enerzijds ten behoeve van het adequaat uitvoeren van de
            overheidsadministratie en de verantwoordingsplicht van de overheid
            en anderzijds voor de recht- en bewijszoekende burger. Bij de
            handeling in dit BSD staat in dit geval bij waardering een V (van vernietigen).</al>
          <al>Het aanwijzen van handelingen waarvan de neerslag bewaard moet
            blijven gebeurt op grond van criteria die tot stand zijn gekomen in
            overleg tussen zorgdrager en Rijksarchiefdienst.</al>
          <al>Ingevolge artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995 kan
            neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen
            betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of
            maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
          <al>De gehanteerde algemene selectiecriteria zijn:</al>
        </divisie>
        <tussenkop>
          <nadruk type="vet">Algemene selectiecriteria</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Handelingen die worden gewaardeerd met B (Bewaren)</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Algemene selectiecriteria</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en bepaling
          van beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan
          agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van
          adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of
          het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de
          inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen
          en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
        <al>2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het
          beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van
          beleid. Hieronder valt ook het toetsen van en het toezien op beleid.
          Hieruit worden niet per se consequenties getrokken zoals bij
          terugkoppeling van beleid.</al>
        <al>3. Handelingen die betrekking hebben op verantwoording van beleid op
          hoofdlijnen aan andere actoren</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het
          uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren
          of ter publicatie.</al>
        <al>4. Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van
          organisaties belast met beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk>Hieronder wordt verstaan het
          instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of
          onderdelen daarvan.</al>
        <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop
          beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt
          verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
        <al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op
          hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit
          voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Bijvoorbeeld in het geval de
          ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake
          is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
        <al>Ingevolge artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995 kan
          neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen
          betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of
          maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Vaststelling BSD</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>Eind 2002, begin 2003 is het ontwerp-BSD door de Ministers van
          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, Defensie, Financi&#xEB;n,
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, Onderwijs, Cultuur en
          Wetenschap, Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Verkeer en Waterstaat en
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer aan de
          Staatssecretaris van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter
          advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het
          gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is
          een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is
          verstuurd. Vanaf 3&#xA0;maart 2003 lag de selectielijst gedurende acht
          weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van het Nationaal
          Archief evenals in de bibliotheken van de betrokken zorgdragers, het
          Ministerie van OC&amp;W en de rijksarchieven in de provincie/regionaal
          historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in
          het Archievenblad.</al>
        <al>Op 2 oktober 2003 bracht de RvC advies uit (kenmerk
          arc-2003.6458/1), hetwelk &#x2013; naast enkele tekstuele correcties &#x2013;
          aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen van de ontwerp-selectielijst:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de waardering van handeling 56 is gewijzigd van B naar V 10 jaar;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de vernietigingstermijn van handeling 63 is gesteld op 10 jaar;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de waardering van handelingen 161, 163, 164, 174 en 182 is
              gewijzigd van B5 naar V 10 jaar.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Daarop werd het BSD op 5 oktober 2004 door de Algemene
          Rijksarchivaris, namens de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
          Wetenschap, en de Minister van Binnenlandse Zaken en
          Koninkrijksrelaties (kenmerk C/S/04/2140), de Minister van Defensie
          (C/S/04/2141), de Minister van Financi&#xEB;n (C/S/04/2142), de Minister
          van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit (C/S/04/2143), de Minister
          van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (C/S/04/2144), de Minister van
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid (C/S/04/2145), de Minister van
          Verkeer en Waterstaat (C/S/04/2146) en de Minister van
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer (C/S/04/2147) vastgesteld.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Leeswijzer</titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Handelingenblokken</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>De handelingen zijn verwerkt in uniek genummerde gegevensblokken die
          als volgt zijn opgebouwd:</al>
        <al>Handeling: een complex van activiteiten, dat verricht wordt door &#xE9;&#xE9;n
          of meer actoren en dat veelal een product naar de omgeving oplevert.</al>
        <al>Periode: dit geeft de jaren weer waarin de handeling werd verricht.</al>
        <al>Grondslag/Bron: dit is de (wettelijke) basis van de handeling. De
          aanduiding bron wordt gebruikt indien een handeling geen duidelijke
          wettelijke basis heeft, maar de handeling is geformuleerd op basis van
          interviews, literatuur of andere bronnen.</al>
        <al>Product: dit is de weergave van het juridisch-bestuurlijk niveau van
          het eindproduct van de handeling. Indien niet duidelijk is in welke
          soort documentaire neerslag een handeling heeft geresulteerd of als
          uit de beschrijving van de handeling al duidelijk is welk product de
          handeling oplevert, ontbreekt dit item.</al>
        <al>Opmerkingen: dit geeft eventuele bijzonderheden over bovengenoemde
          items weer.</al>
        <al>Waardering: dit geeft aan of de neerslag van een handeling bewaard
          moet worden of dat het op termijn vernietigd kan worden.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Vernietigingstermijnen</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>De toepassing van de vernietigingstermijnen is als volgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een dossier wordt afgesloten (bijv. op 30 januari 1999),</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de bijbehorende vernietigingstermijn wordt hierbij opgeteld
              (bijv. 10 jaar),</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het dossier wordt bewaard tot en met 31 december 2009 (1999 + 10),</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de betrokken directeur wordt in de loop van dat jaar (in dit
              voorbeeld 2009) op de hoogte gesteld van de voorgenomen
              vernietiging van dit dossier,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>het dossier wordt vernietigd per 2 januari 2010, tenzij de
              betrokken directeur zwaarwichtige redenen heeft voor uitstel van
              vernietiging (administratief of juridisch belang).</al>
          </li>
        </lijst>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Actoren</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>Een uitgangspunt van PIVOT ten aanzien van een institutioneel
          onderzoek is dat dit zich niet beperkt tot een beschrijving van het
          handelen van een afzonderlijke instelling, maar dat de beschrijving
          zich uitstrekt over het handelen van de verschillende actoren van de
          rijksoverheid die op een bepaald beleidsterrein een rol spelen. Dit
          betekent dus dat niet alleen de actoren die onder de Minister van
          Binnenlandse Zaken vallen worden meegenomen in dit onderzoek, maar ook
          die actoren die daarbuiten vallen en wel tot de rijksoverheid behoren.</al>
        <al>De actoren zijn ingedeeld in:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Actoren waarvan het archief valt onder de zorg van de Minister
              van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Actoren waarvan het archief valt onder de zorg van de Minister
              van Buitenlandse Zaken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Overige actoren</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Bij de actor de Minister van Binnenlandse Zaken is voor de
          overzichtelijkheid tussen de handelingenblokken kopjes geplaatst die
          overeenkomen met de titels van de hoofdstukken uit het Rapport
          institutioneel onderzoek.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding Buitensectorale arbeidsvoorwaarden</titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Hoofdlijnen van het overheidshandelen op het beleidsterrein</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>PIVOT definieert hoofdlijnen van het handelen als: de doelstellingen
          van de overheid binnen de kaders van een (deel)beleidsterrein. De
          taken binnen het deelbeleidsterrein Buitensectorale arbeidsvoorwaarden
          zijn het vaststellen en uitvoeren van het beleid ten aanzien van de
          arbeidsvoorwaarden van politieke en semi-politieke ambtsdragers, de
          Koninklijke hofhouding en de ambtenaren in internationale organisaties.</al>
        <al>De grote lijn in het beleid bij de politieke en semi-politieke
          ambtsdragers was de bundeling van de vele regelingen die voor elke
          groep ambtsdrager golden in uiteindelijk &#xE9;&#xE9;n regeling, meestal een
          rechtspositiebesluit. Vooral in het begin van de jaren negentig werden
          veel rechtspositiebesluiten vastgesteld. Een andere tendens bij deze
          groepen ambtsdragers was de koppeling met de rechtspositie van de rijksambtenaren.</al>
        <al>Ook bij de Koninklijke hofhouding vond in de loop der jaren een
          verandering in de rechtspositie plaats. Hierbij werden regelingen
          vastgesteld conform die van de rijksambtenaren.</al>
        <al>Voor de ambtenaren in internationale organisaties is er geen
          centraal beleid. Ieder ministerie heeft zijn eigen regeling voor zijn
          ambtenaren. De eigen regeling is veelal ge&#xEB;nt op de regeling van het
          ministerie van Buitenlandse Zaken.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Actoren</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>PIVOT definieert een actor als een orgaan dat een rol speelt op een
          beleidsterrein en de bevoegdheid heeft tot het zelfstandig verrichten
          van handelingen op grond van attributie of delegatie.</al>
        <al>Een uitgebreid overzicht van de actoren die op het
          deelbeleidsterrein Buitensectorale arbeidsvoorwaarden een rol spelen,
          is opgenomen in het institutionele onderzoek <nadruk type="cur">Overheidspersoneel</nadruk>, deelbeleidsterrein <nadruk type="cur">Buitensectorale arbeidsvoorwaarden, 1945&#x2013;1996.</nadruk>
          Actoren die daar met een asterisk zijn aangeduid, blijven in dit
          basisselectiedocument buiten beschouwing (zoals ze dat ook in het RIO
          zijn gebleven).</al>
        <al>In navolging van het institutioneel onderzoek <nadruk type="cur">Overheidspersoneel</nadruk>, deelbeleidsterrein <nadruk type="cur">Buitensectorale arbeidsvoorwaarden, 1945&#x2013;1996</nadruk>
          spitst dit basisselectiedocument zich toe op actoren die een rol
          spelen bij het tot stand komen en uitvoeren van
          arbeidsvoorwaardenbeleid bij de (rijks-)overheid. Deze actoren zijn in
          het genoemde RIO niet met een asterisk aangeduid.</al>
        <al>De actoren op het deelbeleidsterrein <nadruk type="cur">Buitensectorale arbeidsvoorwaarden</nadruk>zijn:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Binnenlandse Zaken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Algemene Zaken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister voor Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Financi&#xEB;n</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Verkeer en Waterstaat</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Justitie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Buitenlandse Zaken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De Minister van Staat</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de vakminister</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Commissaris van de Koning</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Provinciale Staten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Gedeputeerde Staten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Commissie van advies inzake de schadeloosstelling voor de
              leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Advies- en arbitragecommissie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Commissie Knelpunten Rechtspositie gedeputeerden en Wethouders</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het Hoofd van de Belastingdienst Particulieren &#x2018;s-Gravenhage</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het Hoofd van de eenheid Belastingdienst/Particulieren Den Haag</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Commissie inzake de bezoldiging van burgemeesters</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Adviescommissie Overheidspersoneel</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Raad voor de Rijksdienst</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Raad voor de Rijksdienst en Inkomensaangelegenheden</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Stuurgroep Personeelsbeleid voor Burgemeesters.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Selectielijst</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">A. Actoren waarvan het archief onder de zorg van de Minister
              van Binnenlandse Zaken en Koninkrijks-Relaties valt</titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Minister van Binnenlandse Zaken</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">1.1 Algemene handelingen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>1.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid betreffende de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: O.a. beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, rapporten, adviezen, evaluaties</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Onder deze handeling valt ook:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden van een standpunt ter inbrenging in de
                ministerraadvergaderingen voor beraad en besluitvorming
                betreffende het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voeren van overleg met/het leveren van bijdragen aan het
                overleg met het Staatshoofd betreffende de arbeidsvoorwaarden
                van personen die een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden van de Memorie van Toelichting op de
                Rijksbegroting betreffende de arbeidsvoorwaarden van personen
                die een politiek of semi-politiek ambt vervullen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het aan een externe adviescommissie verzoeken om advies
                betreffende het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het informeren van het kabinet van de Koningin over
                ontwikkelingen op het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Waardering: B (1, 2)</al>
          <tussenkop>2.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over de
            rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of
            semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering: B (3)</al>
          <tussenkop>3.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
            verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
            Kamers der Staten Generaal betreffende de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 97;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 104;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 68</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B (2, 3)</al>
          <tussenkop>4.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de
            Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde
            commissies uit de Kamers der Staten Generaal en de Nationale
            Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de
            gevolgen van het beleid betreffende de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B (3)</al>
          <tussenkop>5.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van
            beschikkingen betreffende de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van
            personen die een politiek of semi-politiek ambt vervullen en het
            voeren van verweer in beroepschriftprocedures voor administratief
            rechtelijk organen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen, verweerschriften</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>6.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
            bedrijven en instellingen betreffende de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: V 3 jaar</al>
          <tussenkop>7.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
            terrein van de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die
            een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Opmerking: Zie voor het voorbereiden en vaststellen van het
            voorlichtingsbeleid handeling 1.</al>
          <al>Waardering: V 3 jaar na vervallen.</al>
          <al>N.B.: Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar
            bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
          <tussenkop>8.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de opdracht en het eindproduct van
            een intern of extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de
            rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of
            semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Offerte, brieven, onderzoeksrapporten</al>
          <al>Opmerking: Onder vaststellen van het eindproduct wordt ook het in
            ontvangst nemen van het eindproduct verstaan.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>9.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het begeleiden van intern en extern (wetenschappelijk)
            onderzoek betreffende de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van
            personen die een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Notities, notulen, brieven</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>10.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzamelen en bewerken van gegevens ten behoeve van
            intern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>11.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het financieren van extern (wetenschappelijk) onderzoek
            betreffende de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die
            een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Rekeningen, declaraties</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar, mits de rekening is goedgekeurd</al>
          <tussenkop>12.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven
            en instellingen die actief zijn op het gebied van de rechtspositie
            en arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar, mits de rekening is goedgekeurd.</al>
          <tussenkop>13.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (bij KB) instellen van een commissie voor
            advisering over het beleid en wet- en regelgeving ten aanzien van de
            rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of
            semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbeschikking Commissie van advies inzake de
            bezoldiging van burgemeesters, Stcrt. 1947/48</al>
          <al>Instellingsbeschikking Commissie knelpunten rechtspositie
            gedeputeerden en wethouders, Stcrt. 1975/11 en 1975/29</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>14.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (bij KB) benoemen van de leden, plaatsvervangende
            leden, secretaris en adjunct-secretarissen van de adviescommissies
            op het gebied van de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van
            personen die een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde benoeming</al>
          <tussenkop>17.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen, wijzigen en opheffen van
            organisatie-eenheden op het beleidsterrein de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>18.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan advies- en overlegcommissies op het
            gebied van de rechtspositie en arbeidsvoorwaarden van personen die
            een politiek of semi-politiek ambt vervullen waarvan het
            voorzitterschap en/of secretariaat niet bij het ministerie berust</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>19.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan het bestuur van privaatrechtelijke
            instellingen op het gebied van de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>20.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het oprichten en instandhouden van privaatrechtelijke
            instellingen op het gebied van de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van personen die een politiek of semi-politiek
            ambt vervullen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">1.2 Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers
              (en voorlopers)</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>21.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet over regels betreffende het toekennen van
            pensioenen aan gewezen politieke ambtsdragers</al>
          <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
          <al>Product: Wet houdende nadere regeling tot het toekennen van een
            uitkering en een pensioen aan gewezen ministers,
            staatssecretarissen, leden van Gedeputeerde Staten ener provincie en
            wethouders ener gemeente, zomede van een pensioen aan hun weduwen en
            wezen, Stb. 1956/455</al>
          <al>Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, Stb. 1969/594</al>
          <al>Wet houdende voorzieningen ten behoeve van de leden van de Tweede
            Kamer der Staten-Generaal en belanghebbenden in de zin van de
            Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers in verband met de
            voorstellen van de commissie tot vereenvoudiging van de
            loonbelasting en de inkomstenbelasting, Stb. 1989/591</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>22.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over pensionering en op wachtgeld stellen
            van leden van gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1955</al>
          <al>Grondslag: Provinciale wet, 6juli 1850, Stb. 1850/39, zoals
            gewijzigd 9&#xA0;januari 1936, Stb. 1936/300, artikel 62a</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van een algemeenen maatregel van
            bestuur, als bedoeld in artikel 62a, negende lid, der Provinciale
            wet, 14 november 1936, Stb. 1936/352</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>23.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over pensionering en op wachtgeld stellen
            van wethouders</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1955</al>
          <al>Grondslag: Gemeentewet, 16 maart 1931, Stb. 1931/89, zoals
            gewijzigd 9&#xA0;januari 1936, Stb. 1936/300, artikel 101 lid 10</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van een algemeenen maatregel van
            bestuur, als bedoeld in artikel 101, tiende lid, der Gemeentewet, 14
            november 1936, Stb. 1936/351</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>24.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de voorschriften ter uitvoering van de
            Algemene pensioenwet politiek ambtsdragers</al>
          <al>Periode: 1969&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, 10
            december 1969, Stb. 1969/594, art. 106 lid 1, 108 lid 1 en 118 lid twee</al>
          <al>Product: Besluit houdende voorschriften ter uitvoering van de
            Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, Stb. 1969/595</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>25.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over inhoudingen van pensioenpremie op het
            inkomen van wethouders en leden van gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1970&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, 10
            december 1969, Stb. 1969/594, art. 160 lid twee</al>
          <al>Product: Besluit houdende vaststelling van een algemene maatregel
            van bestuur als bedoeld in artikel 160, tweede lid, van de Algemene
            pensioenwet politieke ambtsdragers, 29 april 1970, Stb. 1970/198</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>28.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen voor goedkeuring van verordeningen van
            provinciale staten over het toekennen van pensioenen aan weduwen en
            wezen van leden en gewezen leden van gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende nadere regeling tot het toekennen van een
            uitkering of een pensioen aan gewezen ministers,
            staatssecretarissen, leden van Gedeputeerde Staten ener provincie en
            wethouders ener gemeente, zomede van een pensioen aan hun weduwen en
            wezen, 1&#xA0;augustus 1956, Stb. 1956/455, art. 49, lid 1</al>
          <al>Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, 10 december 1969,
            Stb. 1969/594, art. 161, lid 1</al>
          <al>Opmerking: De goedkeuring wordt door de Kroon gegeven.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>30.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het doen van een opgave van op wachtgeld gestelde en
            gepensioneerde wethouders of leden van gedeputeerde staten aan de
            inspecteur der directe belastingen en die der diensten en domeinen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot vaststelling van een algemenen maatregel
            van bestuur, als bedoeld in artikel 101 tiende lid der Gemeentewet,
            14 november 1936, Stb. 1936/351, art. 3</al>
          <al>Besluit tot vaststelling van een algemenen maatregel van bestuur,
            als bedoeld in artikel 62a negende lid der Provinciale wet, 14
            november 1936, Stb. 1936/352, art. 3</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.1.1 Leden Staten-Generaal</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>34.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van leden van de Staten-Generaal</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>35.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb inzake het vaststellen van de hoogte van
            financi&#xEB;le vergoedingen ten behoeve van de leden van de
            Staten-Generaal, waaronder de voorzitter, ondervoorzitters en fractievoorzitters</al>
          <al>Periode: 1968&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet inzake schadeloosstelling leden Tweede Kamer der
            Staten-Generaal, 30 oktober 1968, Stb. 1968/ 584, art. 10, 11 en 12;</al>
          <al>Regeling vergoeding kosten welke uit de vervulling van het
            lidmaatschap van de Eerste Kamer der Staten-Generaal voortvloeien,
            25 juni 1969, Stb. 1969/300, art. 4, 4a en 5;</al>
          <al>Wet schadeloosstelling leden Tweede Kamer, 19 december 1990, Stb.
            1990/622, art. 9;</al>
          <al>Wet vergoedingen leden Eerste Kamer, 18 mei 1995, Stb. 1995/291,
            art. 9, 10, 16 en 18</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>36.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van regels voor een goede toepassing van het toekennen
            van een toeslag verband houdende met het verschuldigd zijn van de
            premies ingevolge de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten en de
            Algemene Arbeidsongeschiktheidswet.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende voorzieningen ten behoeve van de leden van
            de Tweede Kamer der Staten-Generaal en belanghebbenden in de zin van
            de Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers in verband met de
            voorstellen van de loonbelasting en de inkomensbelasting, 28
            december 1989, Stb. 1989/591</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.1.2 Statenleden en gedeputeerden</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>40.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de rechtspositie van leden van
            gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1962&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Provinciewet, 25 januari 1962, Stb. 1962/17, art. 43 en 44</al>
          <al>Provinciewet, 10 september 1992, Stb. 1992/550, art. 43 lid 1 en 2
            en art. 51 lid 2</al>
          <al>Product: Besluit tot regeling van de jaarwedden der leden van
            gedeputeerde staten en van de vergoeding voor hun vervangers, 14
            december 1962, Stb. 1962/557</al>
          <al>Besluit tot uitvoering van artikel 43, tweede lid, van de
            Provinciewet, houdende regels betreffende andere financi&#xEB;le
            voorzieningen die verband houden met de vervulling van het ambt van
            gedeputeerde, 3 juli 1986, Stb. 1986/405</al>
          <al>Rechtspositiebesluit gedeputeerden, 22 maart 1994, Stb. 1994/241</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>41.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over regels voor provinciale verordeningen
            betreffende de rechtspositie van leden van provinciale staten en de
            door hen ingestelde commissies</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Provinciewet, 25 januari 1962, Stb. 1962/17, zoals
            gewijzigd bij wet van 5 juli 1979, Stb. 1979/395, art. 13, 65a.1 en
            3 en 65b.2</al>
          <al>Provinciewet, 10 september 1992, Stb. 1992/550, art. 93 en 94</al>
          <al>Product: Besluit tot uitvoering van de artikelen 13, derde lid en
            65a, eerste lid, van de Provinciewet, Stb.1980/203</al>
          <al>Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden, Stb. 1994/242</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>42.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van statenleden en leden van gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>44.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de voordracht van een KB ter
            goedkeuring van de provinciale verordening die de hoogte van de
            jaarwedde van gedeputeerde staten en de griffier regelt</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1962</al>
          <al>Grondslag: Provinciale wet, 6 juli 1850, Stb. 1850/39, art.
              44<nadruk type="cur">bis</nadruk> en 62</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>46.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de voordracht van een KB ter
            goedkeuring van provinciale verordeningen over vergoedingen en
            tegemoetkomingen voor leden van provinciale staten en door hen
            ingestelde commissies</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1993</al>
          <al>Grondslag: Provinciewet, 25 januari 1962, Stb. 1962/17, zoals
            gewijzigd bij wet van 5 juli 1979, Stb. 1979/395, art. 13a, 65a.2 en 65b.1</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>47.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het kennisnemen en beoordelen van verordeningen van
            provinciale staten over de vergoedingen en ontvangen voordelen ten
            laste van de provincie voor leden van provinciale staten en door hen
            ingestelde commissies</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Provinciewet, 10 september 1992, Stb. 1992/550, art. 95
            en 96.2</al>
          <al>Opmerking: Onder &#x2018;ontvangen voordelen ten laste van de provincie&#x2019;
            worden verstaan financi&#xEB;le voordelen anders dan de vergoedingen en tegemoetkomingen.</al>
          <al>Bij de verordeningen over de ontvangen voordelen is goedkeuring
            door de minister van Binnenlandse Zaken verplicht, bij de
            verordeningen over vergoedingen is geen sprake van een verplichte goedkeuring.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>48.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks herzien van het maximum bedrag voor de
            bijzondere onkostenvergoeding voor gedeputeerden en leden van
            provinciale staten</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering van de artikelen 13, derde lid
            en 65a, eerste lid, van de Provinciewet, 3 april 1980, Stb.1980/203,
            art. 1;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit gedeputeerden, 22 maart 1994, Stb. 1994/241,
            art. 21 derde en vierde lid;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit staten en commissieleden, 22 maart 1994, Stb.
            1994/242, art. 2 derde lid</al>
          <al>Opmerking: De bedragen worden jaarlijks herzien aan de hand van de
            consumentenprijsindex. De herziene bedragen worden vervolgens bekend
            gemaakt in de Staatscourant.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.1.3 Raadsleden en wethouders</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>50.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over regels voor gemeentelijke verordeningen
            betreffende de rechtspositie van leden van de gemeenteraad en door
            de raad ingestelde commissies</al>
          <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: gemeentewet, 29 juni 1851, Stb. 1851/84, zoals
            gewijzigd 6 mei 1976, Stb. 1976/312, art. 64f en 64g</al>
          <al>Wet tot invoering van een titel IIB in de Eerste Afdeling van de
            gemeentewet met betrekking tot de vergoedingen en tegemoetkomingen
            aan de leden van de raad en de commissies en enige daarmee verband
            houdende voorzieningen, 6 mei 1976, Stb. 1976/312</al>
          <al>Gemeentewet, 14 februari 1992, Stb. 1992/96, art. 95 en art. 96</al>
          <al>Product: Besluit tot uitvoering van de artikelen 64f en 64g van de
            gemeentewet, Stb. 1976/621</al>
          <al>Rechtspositiebesluit raads- en commissieleden, Stb. 1994/244</al>
          <al>Opmerking: De gemeentelijke verordening bevat regels voor de
            vergoedingen en tegemoetkomingen voor raads- en commissieleden voor
            de door hun gemaakte kosten ten behoeven van hun werkzaamheden en
            reis- en verblijfkosten.</al>
          <al>De wet van 6 mei 1976 trad in werking met terugwerkend kracht tot
            1&#xA0;januari 1975.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>51.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de rechtspositie van wethouders</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: gemeentewet, 29 juni 1851, Stb. 1851/85, zoals
            gewijzigd Stb. 1985/321, art. 100 lid 3;</al>
          <al>Gemeentewet, 14 februari 1992, Stb. 1992/96, art. 44 eerste en
            tweede lid en art. 51 tweede lid</al>
          <al>Product: Besluit houdende regels betreffende andere financi&#xEB;le
            voorzieningen die verband houden met de vervulling van het
            wethoudersambt, Stb. 1986/406</al>
          <al>Besluit regels kostenvergoeding wethouders, Stb. 1992/481;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit wethouders, Stb. 1994/243</al>
          <al>Opmerking: Deze handeling is overeenkomstig van toepassing op een
            raadslid die een wethouder heeft vervangen.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>52.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over het aanmerken van wethoudersfuncties
            als volledig bezoldigd in verband met het recht op onbetaald verlof
            voor het lidmaatschap van sommige vertegenwoordigende organen voor
            wethouders die niet volledig worden bezoldigd</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Burgerlijk Wetboek (Boek 7A) zoals gewijzigd 2 juli
            1980, Stb. 1980/531, art. 1838nn</al>
          <al>Product: Besluit van 29 september 1980, Stb. 1980/568</al>
          <al>Besluit van 12 maart 1986, Stb. 1986/193</al>
          <al>Besluit van 8 juli 1994, Stb. 1994/556</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>53.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van wethouders en raadsleden</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>56.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de voordacht voor goedkeuring van
            het besluit van gedeputeerde staten over de vaststelling van (de
            hoogte van) de jaarwedden van de wethouders</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: gemeentewet, 29 juni 1851, Stb. 1851/85, zoals
            gewijzigd Stb. 1931/89, art. 100</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>57.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks herzien van het maximum bedrag voor de
            vergoedingen voor raadsleden</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering van de artikelen 64f en 64g van
            de gemeentewet, 20 november 1976, Stb. 1976/621, art. 1;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit raads- en commissieleden, 22 maart 1994, Stb.
            1994/244, art. 2</al>
          <al>Product: 1976&#x2013;1993</al>
          <al>Opmerking: Deze vergoedingen bestaan uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>vergoedingen voor hun werkzaamheden</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>onkostenvergoedingen</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De bedragen van de vergoedingen voor hun werkzaamheden worden
            jaarlijks herzien aan de hand van het indexcijfer van regelingslonen
            van volwassen werknemers, die van de onkosten aan de hand van het
            prijsindexcijfer van de gezinsconsumptie en vanaf 1994 aan de hand
            van de consumentenprijsindex. De herziene bedragen worden vervolgens
            bekend gemaakt in de Staatscourant.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>58.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks herzien van het maximum bedrag voor de
            kostenvergoeding voor wethouders</al>
          <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit regels kostenvergoeding wethouders, 26 augustus
            1992, Stb. 1992/481</al>
          <al>Rechtspositiebesluit wethouders, 22&#xA0;maart 1994, Stb. 243, art. 25</al>
          <al>Opmerking: De bedragen worden jaarlijks herzien aan de hand van
            het prijsindexcijfer van de gezinsconsumptie (tot 1994) en vanaf
            1994 aan de hand van de consumentenprijsindex. De herziene bedragen
            worden vervolgens bekend gemaakt in de Staatscourant.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.1.4 Leden Europees Parlement</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>61.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet over de financi&#xEB;le vergoeding voor leden en
            gewezen leden van het Europees Parlement en hun nabestaanden</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;</al>
          <al>Bron: Besluit van de Raad van de Europese Gemeenschappen van
            19&#xA0;december 1978, 558<sup>ste</sup> zitting (zie Kamerstukken II,
            1978&#x2013;1979, 15 635, nr. 3 (Memorie van Toelichting), p.1)</al>
          <al>Product: Wet schadeloosstelling, uitkering en pensioen leden
            Europees Parlement, Stb. 1979/379</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>62.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van leden van het Europees Parlement</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>63.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanpassen van de bedragen met betrekking tot de
            schadeloosstelling ten behoeve van de leden het Europees Parlement</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling, uitkering en pensioen leden
            Europees Parlement, 5 juli 1979, Stb. 1979/379, art. 2 en 10</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar<nadruk type="vet"/>
          </al>
          
          
          <tussenkop>66.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van reiskostenvergoeding voor reizen
            binnen Nederland</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling, uitkering en pensioen leden
            Europees Parlement, 5 juli 1979, Stb. 1979/379, art. 6</al>
          <al>Opmerking: Alleen leden van het Europees Parlement die geen lid
            waren van de Eerste of Tweede Kamer der Staten-Generaal kwamen voor
            deze vergoeding in aanmerking.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na toekenning</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.2.2 Ministers en staatssecretarissen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>77.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet over de rechtspositie van ministers en staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
          <al>Product: Wet rechtspositie ministers en staatsecretarissen, Stb. 1993/718</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>78.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over vergoedingen aan ministers en staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1953, 22 maart 1953, Stb. 1953/261, art. 72</al>
          <al>Wet rechtspositie ministers en staatssecretarissen, 2 december
            1993, Stb. 1993/718, art. 2</al>
          <al>Product: Besluit houdende toekenning van een vergoeding aan de
            ministers ter tegemoetkoming in de representatiekosten, Stb. 1949/J 68</al>
          <al>Besluit houdende toekenning van een vergoeding aan ministers voor
            representatiekosten, Stb. 1953/426</al>
          <al>Besluit tot het verlenen van een aanspraak op vakantieuitkering
            aan de ministers en staatssecretarissen, Stb. 1956/410</al>
          <al>Verhuis- en verblijfskostenbesluit Ministers en
            Staatssecretarissen, Stb. 1967/114</al>
          <al>Besluit houdende vergoeding voor ministers en staatsecretarissen
            voor de kosten die aan de vervulling van het ambt zijn verbonden,
            Stb. 1992/255</al>
          <al>Vergoedingen kosten dienstauto, 26 januari 1999, Stb. 1999/127</al>
          <al>Opmerking: Het voordragen van de amvb betreffende de
            representatiekosten van de ministers werd gezamenlijk gedaan door de
            minister van Binnenlandse Zaken met de minister van Algemene Zaken
            en de minister van Financi&#xEB;n.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>79.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over een tegemoetkoming bij het overlijden
            van een minister</al>
          <al>Periode: 1982&#x2013;1993</al>
          <al>Product: Besluit houdende eene regeling ten aanzien van de
            uitbetaling van bezoldiging bij overlijden van Minister, leden van
            den Raad van State en krachtens Grondwet of wet voor hun leven
            aangestelde ambtenaren en van de tegemoetkoming die na het
            overlijden van die ambtenaren zal worden toegekeerd, 26 augustus
            1931, Stb. 1931/384</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de regeling betreffende de
            uitkering die na het overlijden van Ministers, Commissarissen der
            Konings, krachtens de Grondwet of wet voor hun leven aangestelde
            ambtenaren, de Nationale Ombudsman en substituut-ombudsmannen zal
            worden uitgekeerd, 28 april 1982, Stb. 1982/308</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>80.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van ministers en staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>81.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks vaststellen van hoogte van de
            maandelijkse vergoeding aan ministers en staatsecretarissen voor de
            kosten die aan de vervulling van het ambt zijn verbonden</al>
          <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende vergoeding voor ministers en
            staatsecretarissen voor de kosten die aan de vervulling van het ambt
            zijn verbonden, 15 mei 1992, Stb. 1992/255</al>
          <al>Opmerking: De bedragen worden jaarlijks vastgesteld aan de hand
            van de index materi&#xEB;le overheidsconsumptie. De gewijzigde bedragen
            worden vervolgens bekend gemaakt in de Staatscourant.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>82.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van een vergoeding aan ministers en
            staatssecretarissen voor aansluitings-, abonnements- en
            gesprekskosten indien een priv&#xE9; telefoonaansluiting voor
            dienstdoeleinden wordt aangewend.</al>
          <al>Periode: 1950&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende regeling van de vergoeding aan
            ambtenaren van kosten verbonden aan het gebruik van de
            priv&#xE9;-aansluiting voor dienstdoeleinden, 17 oktober 1950, Stb. 1950/K134</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding aan ambtenaren van
            kosten verbonden aan het gebruik van de priv&#xE9;-aansluiting voor
            dienstdoeleinden, 22&#xA0;september 1977, Stb. 1977/527</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na toekenning</al>
          <tussenkop>83.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, in overeenstemming, beslissen over gevallen die
            afwijken van de regeling geregeld in het Verhuis- en
            verblijfskostenbesluit Ministers en Staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Verhuis- en verblijfskostenbesluit Ministers en
            Staatssecretarissen, 15 februari 1967, Stb. 1967/114, art. 6</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.2.3 Commissarissen van de Koning</nadruk>
          </tussenkop>
          
          <tussenkop>86.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met de commissarissen van de
            Koning over aan gelegenheden van algemeen belang voor hun rechtspositie</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 23</al>
          <al>Opmerking: Het in artikel 23 van het Rechtspositiebesluit bedoelde
            overleg over aan gelegenheden van algemeen belang voor de
            rechtspositie wordt in de regel gevoerd tijdens het reguliere
            overleg van de minister met de commissarissen. Een
            vertegenwoordiging van de bonden is hierbij niet aan de orde; het
            overeenstemming vereiste is ook niet van toepassing. Er kan dus niet
            gesproken worden van een georganiseerd overleg in de strikte zin van
            het woord.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>87.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de rechtspositie van de commissaris van
            de Koning en diens waarnemer</al>
          <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Provinciewet, 25 januari 1962, Stb. 1962/17, art. 52 en 63;</al>
          <al>Provinciewet, 10 september 1992, Stb. 1992/550, art. 65, lid 1, 72
            en 77</al>
          <al>Product: Besluit tot regeling van de vakantie-uitkering voor de
            Commissaris der Koningin, 20 maart 1956, Stb. 1956/159;</al>
          <al>Besluit tot vaststelling van een regeling van een gratificatie bij
            ambtsjubilea van de Commissarissen der Koningin, 12 juli 1969, Stb. 1969/328;</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de regeling betreffende de
            uitkering die na het overlijden van Ministers, Commissarissen der
            Konings, krachtens de Grondwet of wet voor hun leven aangestelde
            ambtenaren, de Nationale Ombudsman en substituut-ombudsmannen zal
            worden uitgekeerd, 28 april 1982, Stb. 1982/308</al>
          <al>Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, Stb. 1994/451</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>88.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over een tegemoetkoming bij het overlijden
            van een commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1982&#x2013;1993</al>
          <al>Product: Besluit houdende eene regeling ten aanzien van de
            uitbetaling van bezoldiging bij overlijden van Minister, leden van
            den Raad van State en krachtens Grondwet of wet voor hun leven
            aangestelde ambtenaren en van de tegemoetkoming die na het
            overlijden van die ambtenaren zal worden toegekeerd, 26 augustus
            1931, Stb. 1931/384</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>89.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een KB over) het wijzigen van de hoogte van het
            salaris van de commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 3.4</al>
          <al>Opmerking: De hoogte van het salaris werd tot 1994 bij in de
            bijlage van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren
            geregeld, en is hier verder niet meegenomen.</al>
          <al>Vanaf 1994 wordt het salaris van de commissaris van de Koning bij
            het Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning geregeld.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          
          <tussenkop>91.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het besluiten de korting op de bezoldiging wegens het
            bewonen van een ambtswoning door de commissaris van de Koning lager
            vast te stellen dat het wettelijk voorgeschreven percentage</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 9.2</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na besluit</al>
          <tussenkop>92.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van een commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>93.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van een uitkering overeenkomstig de
            normen van de wet op de Arbeidsongeschiktheidsverzekering aan de
            gewezen commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;1996</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 13.4 juncto Algemeen
            Rijksambtenarenreglement, 12 juni 1931, Stb. 1931/248, art. 42.4 en 44</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na einde uitkering</al>
          
          <tussenkop>95.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regelingen met betrekking
            tot het uitbetalen van vakantie-uitkeringen en verplaatsings- en
            verblijfskosten aan commissarissen van de Koning</al>
          <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 8</al>
          <al>Product: Besluit tot regeling van de vakantie-uitkering voor de
            Commissaris der Koningin, 20 maart 1956, Stb. 1956/159</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>96.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels omtrent het vergoeden
            van ziektekosten voor een commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 13.4 juncto Algemeen
            Rijksambtenarenreglement, 12 juni 1931, Stb. 1931/248, art. 43 en 44.2</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>97.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de hoogte van de interimuitkering
            ziektekosten voor een commissaris van de Koning</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14
            juni 1994, Stb. 1994/451, art. 13.4 juncto Interimregeling
            ziektekosten ambtenaren 1982,25 maart 1982, Stb. 1982/173, Besluit
            tegemoetkoming ziektekosten rijkspersoneel, Stb. 1994/608, art. 4.2</al>
          <al>Opmerking: Zie voor de Interimregeling ziektekosten ambtenaren en
            het Besluit tegemoetkoming ziektekosten rijkspersoneel, het
            institutioneel onderzoek Overheidspersoneel, deelbeleidsterrein
              <nadruk type="cur">Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel</nadruk>.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>98.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (in bijzondere gevallen) verhogen van vergoeding
            van de persoon die met de waarneming van het ambt van commissaris is belast</al>
          <al>Periode: 1962&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot regeling van de vergoeding voor de
            waarneming van het ambt van commissaris des Konings, 10&#xA0;juni 1963,
            Stb. 1963/249, zoals gewijzigd bij besluit van 16 januari 1981, Stb.
            21, art. 2;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14 juni 1994,
            Stb. 1994/451, art. 2</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>99.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van vergoedingen aan de commissaris van
            de Koning voor</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>reis- en verblijfskosten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>verhuiskosten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>kosten van een priv&#xE9;-telefoon</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>schadeloosstellingen vanwege het wegroepen van zijn verblijf
                buiten de provincie wegens dringende redenen van dienstbelang</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Periode: 1950&#x2013;1993</al>
          <al>Grondslag: Reisbesluit 1916, 29 oktober 1915, Stb. 1915/451, art. 1;</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding aan ambtenaren van
            kosten verbonden aan het gebruik van de priv&#xE9;-aansluiting voor
            dienstdoeleinden, 17&#xA0;oktober 1950, Stb. 1950/K134;</al>
          <al>Reisbesluit 1952, 23 september 1952, Stb. 1952/478, art. 1;</al>
          <al>Reisbesluit 1956, 24 januari 1956, Stb. 1956/579, art. 1;</al>
          <al>Reisbesluit 1971, 15 december 1970, Stb. 1970/602, art. 1;</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding aan ambtenaren van
            kosten verbonden aan het gebruik van de priv&#xE9;-aansluiting voor
            dienstdoeleinden, 22 september 1977, Stb. 1977/527;</al>
          <al>Reisbesluit binnenland, 1 maart 1993, Stb. 1993/144, art. 1;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit commissarissen van de Koning, 14 juni 1994,
            Stb. 1994/451, art. 8 en 16.2</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na toekenning</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.2.4 Burgemeesters</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>103.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg over aangelegenheden van
            algemeen belang voor de rechtspositie van burgemeesters met een
            vertegenwoordiging van de burgemeesters (Georganiseerd Overleg burgemeesters)</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, 12 oktober
            1967, Stb. 1967/539, art. 1;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, 51, 54;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 48</al>
          <al>Opmerking: Het secretariaat van dit overleg wordt gevoerd door een
            ambtenaar van het Ministerie van Binnenlandse Zaken.</al>
          <al>Dit levert zowel overlegverslagen op als correspondentie (er wordt
            ook schriftelijk advies ingewonnen en standpunten dienen
            schriftelijk te worden bevestigd).</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>104.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toelaten van een vakcentrale van verenigingen van
            ambtenaren tot het Georganiseerd Overleg burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, 12 oktober
            1967, Stb. 1967/539, art. 3;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 53;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 50</al>
          <al>Opmerking: Voorwaarden voor toelating zijn de toelating tot het
            centraal Georganiseerd Overleg en het hebben van een bepaald
            percentage aangesloten burgemeesters van het totaal aantal burgemeesters.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>105.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement van orde voor het
            Georganiseerd Overleg burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, 12 oktober
            1967, Stb. 1967/539, art. 8;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 59;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 55.</al>
          <al>Opmerking: Het reglement wordt vastgesteld na raadpleging van de
            vertegenwoordiging van de burgemeesters.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>106.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren die namens de minister van
            Binnenlandse Zaken het overleg voeren in het Georganiseerd Overleg
            burgemeesters en/of (plaatsvervangend) voorzitter en secretaris van
            het overleg zijn</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, 12 oktober
            1967, Stb. 1967/539, art. 4.1;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 54.2;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 51.2</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde aanwijzing</al>
          <tussenkop>108.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen van de Stuurgroep Personeelsbeleid voor Burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>110.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de rechtspositie en de bezoldiging van burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Ambtenarenwet 1929, art. 125.1</al>
          <al>gemeentewet, 29 juni 1851, Stb. 1851/85, zoals gewijzigd bij wet
            van 28&#xA0;juni 1948, Stb. 1948/I257, art. 80</al>
          <al>Gemeentewet, 14 februari 1992, Stb. 1992/96, art 66, 73 en 79</al>
          <al>Product: Besluit houdende enkele voorzieningen omtrent de
            rechtspositie van de burgemeesters, Stb. 1932/540</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, Stb. 1948/I440</al>
          <al>Toelagebesluit burgemeesters 1951, Stb. 1951/422</al>
          <al>Gratificatiebesluit burgemeesters 1952, Stb. 1953/453</al>
          <al>Gratificatiebesluit burgemeesters 1953, Stb. 1953/463</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, Stb. 1954/251</al>
          <al>Premiespaarregeling burgemeesters, Stb. 1964/54</al>
          <al>Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, Stb. 1967/539</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters, Stb. 1971/295</al>
          <al>Besluit houdende toekenning van een toelage aan burgemeesters,
            Stb. 1979/235</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, Stb. 1983/179</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, Stb. 1991/744</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeester/secretaris, Stb. 1995/307</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>111.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>113.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord het Georganiseerd Overleg burgemeesters,
            herzien van de normbedragen voor de bezoldiging en de ambtstoelage
            voor burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari
            1983, Stb. 1983/179, art. 6.2;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 9.3 en 71.2;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 8 lid
            3, art. 16 lid 2 en 3 en art. 67 lid 2</al>
          <al>Product: besluit van algemene strekking</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>115.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de voordracht van een KB ter
            goedkeuring van het besluit van gedeputeerde staten tot plaatsing
            van een gemeente in een hogere klasse voor de bepaling van hoogte
            van de bezoldiging van de burgemeester van die gemeente</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948,
            Stb. 1948/I440 art. 5;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 5.2;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari 1983, Stb.
            1983/179, art. 4.2;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 8.3</al>
          <al>Opmerking: Met de inwerkingtreding van het Rechtspositiebesluit
            burgemeesters 1994 is de verplichte goedkeuring van het besluit van
            GS door de Kroon vervangen door een verplichte toezending aan de
            minister. Deze kan op grond van de Provinciewet het besluit van GS
            voordragen voor vernietiging; zie handeling nr. 102.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>116.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beoordelen van het besluit van gedeputeerde staten
            tot plaatsing van een gemeente in een hogere klasse voor de bepaling
            van hoogte van de bezoldiging van de burgemeester van die gemeente</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462,
            art. 7.3</al>
          <al>Opmerking: Het besluit van gedeputeerde staten wordt aan de
            minister toegestuurd. Indien de minister het niet eens is met dit
            besluit kan hij op grond van de Provinciewet het besluit van GS
            voordragen voor vernietiging bij KB; zie ook handeling 41.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>118.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een KB ter goedkeuring van het
            besluit van gedeputeerde staten tot vaststelling van de bezoldiging
            van een burgemeester van een gemeente in de laagste klasse</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;1954</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948,
            Stb. 1948/I440, art. 8.1</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>120.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord gedeputeerde staten, voordragen van een KB
            tot het vaststellen van de hoogte van de bezoldiging van een
            burgemeester van een gemeente in de hoogste klasse</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;1971</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948,
            Stb. 1948/I440, art. 8.2;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 7.2</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>122.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord de commissaris van de Koning, in
            bijzondere gevallen verhogen van de bezoldiging en/of ambtstoelage
            van een burgemeester of een vervangend burgemeester</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement
            van Binnenlandse Zaken tot vaststelling van een regeling voor de
            bezoldiging van burgemeesters Stcrt. 1943/107, art. 14;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948, Stb.
            1948/I440 art. 6, 15 en 23.4;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 6, 15 en 23.4;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari 1983, Stb.
            1983/179, art. 5, 7.6 en 22.3;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 10.6, 18 lid 5 en 6;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 9.6
            en 17.6</al>
          <al>Opmerking: Het betreft de verlening van extra diensttijd en de
            verhoging wegens waarneming in een andere gemeente.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>124.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord de commissaris van de Koning, vaststellen
            van de hoogte van de ambtstoelage, tegemoetkoming en eventuele
            verhoging daarvan van een burgemeester of vervangende burgemeester
            van een gemeente in de hoogste klasse</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;1971</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948,
            Stb. 1948/I440, art. 19.3 en 20.3;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 19.2 en 20.2;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          
          
          <tussenkop>127.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van een aanvullende uitkering aan een
            gewezen burgemeester bij de aanvaarding van de functie van gedeputeerde</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende enkele voorzieningen omtrent de
            rechtspositie van de burgemeesters, 18 november 1932, Stb. 1932/540,
            zoals gewijzigd bij besluit van 9 oktober 1957, Stb. 1957/427, art. 10</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters, 6 mei 1971, Stb. 1971/295,
            art. 17</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na einde uitkering</al>
          <tussenkop>128.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het gehoord de commissaris van de Koning, toekennen van
            een vergoeding aan burgemeesters voor verplaatsings- en/of pensionkosten</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement
            van Binnenlandse Zaken tot vaststelling van een regeling voor de
            bezoldiging van burgemeesters Stcrt. 1943/107, art. 25.4 en 5;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948, Stb.
            1948/I440, art. 20.3;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 20.4;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari 1983, Stb.
            1983/179, art. 18 lid 6 en 9</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 191/744, art. 35.2 en 3 en 36.3;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 31.4
            en 32.3</al>
          <al>Opmerking: De kosten komen ten laste van de gemeente.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na toekenning</al>
          <tussenkop>129.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gedeputeerde staten gehoord, besluiten de korting
            op de bezoldiging wegens het bewonen van een ambtswoning lager vast
            te stellen dan het wettelijk voorgeschreven percentage</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement
            van Binnenlandse Zaken tot vaststelling van een regeling voor de
            bezoldiging van burgemeesters Stcrt. 1943/107, art. 20 lid 3;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1948, 6 oktober 1948, Stb.
            1948/I440, art. 22.3;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954, Stb.
            1954/251, art. 22.3;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari 1983, Stb.
            1983/179, art. 19.3</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 39.2;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 35.2</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>131.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels over de toekenning
            van gratificaties en vergoedingen aan burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1957&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni 1954,
            Stb. 1954/251, zoals gewijzigd bij besluit van 27 oktober 1960, Stb.
            1960/431, art. 22a.4;</al>
          <al>Besluit houdende enkele voorzieningen omtrent de rechtspositie van
            de burgemeesters, 18 november 1932, Stb. 1932/540, zoals gewijzigd
            bij besluit van 4 december 1956, Stb. 1956/597, art. 3a.3</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters, 6&#xA0;mei 1971, Stb. 1971/295,
            zoals gewijzigd bij besluit van 6 mei 1971, Stb. 1971/296, art. 19a.3</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1981, 24 februari 1983, Stb.
            1983/179, art. 17.2, 20</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 35.3 en 37.3;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 31.5
            en 33.4;</al>
          <al>Product: Beschikking vaste autokostenvergoeding, Stcrt. 1984/86</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>132.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het geven van nadere voorschriften ter uitvoering van
            de Premiespaarregeling burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1964&#x2013;1971</al>
          <al>Grondslag: Premiespaarregeling burgemeesters, 18 februari 1964,
            Stb. 1964/54, art. 10</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>133.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het stellen van voorwaarden voor deelneming door
            (bank)instellingen aan de uitvoering van de Premiespaarregeling burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1964&#x2013;1971</al>
          <al>Grondslag: Premiespaarregeling burgemeesters, 18 februari 1964,
            Stb. 1964/54, art. 4.1</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>134.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van de Premiespaarregeling burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1964&#x2013;1971</al>
          <al>Grondslag: Premiespaarregeling burgemeesters, 18 februari 1964,
            Stb. 1964/54, art. 2, 4.3, 4a, 6 en 9</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar<nadruk type="vet"/>
          </al>
          
          
          <tussenkop>137.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het geven van toestemming aan een gemeente om een
            gemeentelijke hypothecaire lening aan een burgemeester voort te
            zetten na zijn ontslag</al>
          <al>Periode: 1991&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9
            december 1991, Stb. 1991/744, art. 40.3;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 36.3</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na afloop lening</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.2.6 Voorzitters van gemeenschappelijke
              regelingen en openbare lichamen en drosten</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>143.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de regeling van de rechtspositie van de
            voorzitter en/of secretaris en/of leden van het bestuur van een
            openbaar lichaam of gemeenschappelijke regeling</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag onder meer:</al>
          <al>Wet openbaar lichaam Rijnmond, 5&#xA0;november 1964, Stb. 1964/427,
            art. 12.2 in samenhang met de gemeentewet, 29&#xA0;juni 1851, Stb.
            1851/85, zoals gewijzigd Stb. 1931/89, art. 80;</al>
          <al>Ambtenarenwet 1929, art. 125 juncto de Regeling Gewest &#x2018;s-Gravenhage</al>
          <al>Wet gemeenschappelijke regelingen, 20 december 1984, Stb.
            1984/667, art. 21 lid 1 en 3, art. 50a.1, art. 52.1, art. 62, art.
            74.1, art. 84.1; Ambtenarenwet 1929, art. 125 juncto Regeling
            Samenwerkingsorgaan Utrecht, 15 juli 1980, Stb. 1980/492 juncto
            Gemeenschappelijke regeling Bestuur Regio Utrecht, 28&#xA0;september
            1995, Stb. 1995/468, art. 25</al>
          <al>Product onder meer:</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit voorzitter Rijnmond, Stb. 1965/539;</al>
          <al>Rechtspositieregeling voorzitters pre-gewesten en wijziging van
            het Koninklijk besluit van 27 november 1968 (Stb. 655), Stb. 1976/237;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit voorzitter Gewest &#x2018;s-Gravenhage, 6 oktober
            1977, Stb. 1977/585</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit voorzitter Samenwerkingsorgaan Agglomeratie
            Utrecht, Stb. 1980/492</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>144.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van de voorzitter en/of secretaris en/of leden
            van het bestuur van een openbaar lichaam of gemeenschappelijke regeling</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>146.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord de commissaris van de Koning, vaststellen
            van de hoogte van de ambtstoelage van een voorzitter van een pre-gewest</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Rechtspositieregeling voorzitter pre-gewesten, 29 maart
            1976, Stb. 1976/237 juncto het Bezoldigingsbesluit burgemeesters
            1954, 8 juni 1954, Stb. 1954/251, art. 19</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>148.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen bij KB van de hoogte van de bezoldiging
            van een voorzitter van een pre-gewest of een gemeenschappelijke regeling</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot vaststelling van het Bezoldigingsbesluit
            voorzitters Gewest &#x2018;s-Gravenhage, 6 oktober 1977, Stb. 1977/585, art.1</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van het Bezoldigingsbesluit
            voorzitter Gewest Twente, 15 juli 1980, Stb. 1980/491, art. 1</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van het Bezoldigingsbesluit
            voorzitter Samenwerkingsorgaan Agglomeratie Utrecht, 15 juli 1980,
            Stb. 1980/492, art. 1</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>149.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gedeputeerde staten gehoord, besluiten de korting
            op de bezoldiging van een voorzitter van een pre-gewest of van het
            openbaar lichaam Rijnmond wegens het bewonen van een ambtswoning
            lager vast te stellen dan het wettelijk voorgeschreven percentage</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit voorzitter Rijnmond, 26 november
            1965, Stb. 1965/539, art. 3</al>
          <al>Rechtspositieregeling voorzitter pre-gewesten, 29 maart 1976, Stb.
            1976/237 juncto het Bezoldigingsbesluit burgemeesters 1954, 8 juni
            1954, Stb. 1954/251, art. 22.3</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>151.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarwedde en vergoedingen van de
            voorzitter en de overige leden van het dagelijks bestuur, de leden
            van de bestuurscommissie, de secretaris en de ontvanger van een
            openbaar lichaam</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Wet tot instelling van een openbaar lichaam voor de
            ingepolderde Wieringermeer en ander aan te wijzen ingepolderde of in
            te polderen gedeelten van het IJsselmeer, 31 mei 1937, Stb.
            1937/521, art. 17;</al>
          <al>Wet openbaar lichaam Zuidelijke IJsselmeerpolders, 10 november
            1955, Stb. 1955/521, art. 8;</al>
          <al>Bezoldigingsbesluit voorzitter Rijnmond, 26 november 1965, Stb.
            1965/539, art. 1</al>
          <al>Opmerking: De vergoedingen zijn o.m. de reis- en verblijfkosten en
            het presentiegeld.</al>
          <al>Het vaststellen van de vergoedingen en jaarwedden betreffende het
            ingepolderde Wieringermeer gebeurd in samenwerking met de Minister
            van Verkeer en Waterstaat en de minister van Financi&#xEB;n.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>153.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord de commissaris van de Koning in de
            provincie Zuid-Holland, vaststellen van een bijdrage in de
            (bijzondere) kosten voor het uitoefenen van het ambt van voorzitter
            van het openbaar lichaam Rijnmond</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit voorzitter Rijnmond, 26 november
            1965, Stb. 1965/539, art. 2</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>154.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, gehoord de commissaris van de Koning in de
            provincie Zuid-Holland, toekennen van een vergoeding aan de
            voorzitter van het openbaar lichaam Rijnmond voor verplaatsings-
            en/of pensionkosten</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Bezoldigingsbesluit voorzitter Rijnmond, 26 november
            1965, Stb. 1965/539, art. 3</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na toekenning</al>
          <tussenkop>156.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een KB ter goedkeuring van een besluit van
            gedeputeerde staten van Noord-Brabant inzake de bezoldiging van de
            voorzitter, secretaris en de gedelegeerden van het college van
            voorzitter en gedelegeerden van de agglomeratie Eindhoven</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit agglomeratie Eindhoven, 5 januari 1977, Stb.
            1977/4, art. 1, 4 en 6</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>161.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over een tegemoetkoming bij het overlijden
            van een lid van de Raad van State of een staatsraad in buitengewone dienst</al>
          <al>Periode: 1982&#x2013;</al>
          <al>Product: Besluit houdende eene regeling ten aanzien van de
            uitbetaling van bezoldiging bij overlijden van Minister, leden van
            den Raad van State en krachtens Grondwet of wet voor hun leven
            aangestelde ambtenaren en van de tegemoetkoming die na het
            overlijden van die ambtenaren zal worden toegekeerd, 26 augustus
            1931, Stb. 1931/384</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de regeling betreffende de
            uitkering die na het overlijden van Ministers, Commissarissen der
            Konings, krachtens de Grondwet of wet voor hun leven aangestelde
            ambtenaren, de Nationale Ombudsman en substituut-ombudsmannen zal
            worden uitgekeerd, 28 april 1982, Stb. 1982/308</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>167.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een wet over de rechtspositie van de voorzitter en
            de leden van de Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 186;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 193;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 77.4</al>
          <al>Product: Comptabiliteitswet Stb. 1927/259, art. 48, zoals
            gewijzigd bij wet van 9 april 1959, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot verhoging van de salarissen en toelagen van de
            vice-president en de leden van de Raad van State, benevens de
            verhoging van de ambtswedde van de voorzitter en de leden van de
            Algemene Rekenkamer, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot herziening van de salarissen van de vice-president en de
            leden van de Raad van State, alsmede van de ambtswedden van de
            voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, en tot het
            stellen van regelen ten aanzien van vergoedingen voor staatsraden in
            buitengewone dienst, Stb. 1963/110</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387</al>
          <al>Opmerking: zie ook handeling bij Raad van State, nr. 160</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.3.1 Raad van State</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>26.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            over de het toekennen van een uitkering of pensioen aan ministers,
            staatssecretarissen en leden van de Tweede Kamer</al>
          <al>Periode: 1969&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers, 10
            december 1969, Stb. 1969/594, art. 6 lid 3, 7 lid 3, 11 lid 3, 52
            lid 2 en5,</al>
          <al>Opmerking: Zie voor het nabestaandenpensioen hoofdstuk 2.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>158.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van leden van de Raad van State</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>159.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een wet over de rechtspositie van de
            vice-president en de leden van de Raad van State</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 76&#x2013;78;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 72.2 en 4;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 74.5</al>
          <al>Product: Wet tot regeling van de bezoldiging van den Raad van
            State, Stb.1925/573</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling voor de
            salari&#xEB;ring van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            Stb. 1951/320</al>
          <al>Wet tot verhoging van de salarissen en toelagen van de
            vice-president en de leden van de Raad van State, benevens de
            verhoging van de ambtswedde van de voorzitter en de leden van de
            Algemene Rekenkamer, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot herziening van de salarissen van de vice-president en de
            leden van de Raad van State, alsmede van de ambtswedden van de
            voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, en tot het
            stellen van regelen ten aanzien van vergoedingen voor staatsraden in
            buitengewone dienst, Stb. 1963/110</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer,
            Stb. 1964/387</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>160.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb tot wijziging van de hoogte van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Besluit houdende de herziening van de bezoldiging van den
            Vice-president en de leden van den Raad van State, Stb. 1945/ F 166</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>162.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een amvb over de hoogte van de vergoedingen voor
            de vice-president, de leden van de Raad van State en de staatsraden
            in buitengewone dienst</al>
          <al>Periode: 1963&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling voor
            de salari&#xEB;ring van de vice-president en de leden van de Raad van
            State, 26 juli 1951, Stb. 1951/320, zoals gewijzigd bij wet van 13
            maart 1963, Stb. 1963/110, art. IV</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387, art. 3 en zoals gewijzigd 10&#xA0;maart
            1993, Stb. 1993/217 art. 2.4</al>
          <al>Product: Besluit houdende regeling van de vergoeding voor
            staatsraden in buitengewone dienst, Stb. 1972/314</al>
          <al>Besluit houdende regeling van een vergoeding voor de
            vice-president van de Raad van State en de staatsraden, alsmede de
            president en de overige leden in gewone dienst van de Algemene
            Rekenkamer voor de kosten die aan de vervulling van het ambt zijn
            verbonden, Stb. 1993/219</al>
          <al>Opmerking: De reis- en verblijfkosten voor die staatsraden in
            buitengewone dienst die buiten Den Haag wonen, worden vergoed op
            basis van de geldende vergoedingen van reis- en verblijfkosten voor
            burgerlijke Rijksambtenaren.</al>
          <al>Waardering: B (5<nadruk type="vet">)</nadruk>
          </al>
          <tussenkop>163.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, na overleg met de minister van Financi&#xEB;n, in
            bijzondere gevallen vaststellen van een hogere vergoeding aan
            staatsraden in buitengewone dienst</al>
          <al>Periode: 1971&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdenden regeling van de vergoeding voor
            staatsraden in buitengewone dienst, 9 juni 1972, Stb. 1972/314, art. 3</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.3.2 Algemene Rekenkamer</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>166.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van leden van de Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>168.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb voor de hoogte van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden en leden in buitengewone dienst van de
            Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1947&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Comptabiliteitswet, 21 juli 1927, Stb. 1927/259, art. 48</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387, art. 5</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, zoals gewijzigd 10 maart 1993, Stb. 1993/217, art. 5</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden en van het tarief voor de aan hen toekomende
            schadeloosstelling voor reis- en verblijfkosten, 11 juni 1934, Stb. 1934/307</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden, 18 augustus 1962, Stb. 1962/351</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 19 juni 1968, Stb. 1968/357</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 25 februari 1975, Stb. 1975/112</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding voor leden in
            buitengewone dienst van de Algemene Rekenkamer, Stb. 1992/538</al>
          <al>Opmerking: Vanaf 1 januari 1992 werd het plaatsvervangend
            lidmaatschap vervangen door het lidmaatschap in buitengewone dienst geworden.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.3.3 Nationale ombudsman</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>171.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de rechtspositie en
            arbeidsvoorwaarden van de Nationale Ombudsman en de substituut-ombudsman</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>172.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet over de bezoldiging van de Nationale
            ombudsman en van de substituut-ombudsman</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
          <al>Bron: TK 1976&#x2013;1977, 14 778, nrs. 1&#x2013;3</al>
          <al>Product: Wet bezoldiging Nationale ombudsman, Stb. 1981/603</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>173.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de regeling van de rechtspositie van de
            Nationale Ombudsman</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet Nationale Ombudsman, 4 februari 1981, Stb. 1981/35,
            art. 7 en 9</al>
          <al>Product: Besluit houdende nadere regeling van de rechtspositie van
            de Nationale Ombudsman, Stb. 1990/581</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>174.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over een tegemoetkoming bij het overlijden
            van de Nationale ombudsman of een substitituut-ombudsman</al>
          <al>Periode: 1982&#x2013;1989</al>
          <al>Product: Besluit houdende eene regeling ten aanzien van de
            uitbetaling van bezoldiging bij overlijden van Minister, leden van
            den Raad van State en krachtens Grondwet of wet voor hun leven
            aangestelde ambtenaren en van de tegemoetkoming die na het
            overlijden van die ambtenaren zal worden toegekeerd, 26 augustus
            1931, Stb. 1931/384</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de regeling betreffende de
            uitkering die na het overlijden van Ministers, Commissarissen der
            Konings, krachtens de Grondwet of wet voor hun leven aangestelde
            ambtenaren, de Nationale Ombudsman en substituut-ombudsmannen zal
            worden uitgekeerd, 28 april 1982, Stb. 1982/308</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          
          <tussenkop>178.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks herzien van de kostenvergoeding van de
            Nationale Ombudsman en de substituut-ombudsman</al>
          <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende nadere regeling van de rechtspositie
            van de Nationale Ombudsman, 19 november 1990, Stb. 1990/581, zoals
            gewijzigd 21&#xA0;augustus 1992, Stb. 1992/454</al>
          <al>Opmerking: De bedragen worden jaarlijks herzien aan de hand van de
            index materi&#xEB;le overheidsconsumptie. De herziene bedragen worden
            vervolgens in de Staatscourant bekend gemaakt.</al>
          <al>Het besluit van 1992 werkt terug tot 1 januari 1990.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.3.4 Kanselarij der Nederlandse Orden</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.4 Koninklijke hofhouding</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>181.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met de Hoofdcommissie van
            overleg voor het personeel der koninklijke hofhouding inzake het personeelsbeleid</al>
          <al>Periode: 1963&#x2013;</al>
          <al>Bron: Handelingen Tweede Kamer, 1969/1970, 10 685, nr. 3&#x2013;4</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>182.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels omtrent de uitvoering
            van het besluit met betrekking tot de rechtspositie in rijksdienst
            van de administrateur en het personeel van het Koninklijk Huis en de
            voormalige grondwerktuigkundige van het regeringsvliegtuig</al>
          <al>Periode: 1956&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende bepalingen met betrekking tot de
            rechtspositie in rijksdienst van de administrateur en het personeel
            van het Koninklijk Huis alsmede van de voormalige
            grondwerktuigkundige van het regeringsvliegtuig, 22 december 1972,
            Stb. 1972/723</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>183.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet inzake het regelen van de financiering van de
            pensioenen van het personeel van de Koninklijke Hofhouding</al>
          <al>Periode: 1959&#x2013;</al>
          <al>Product: Wet houdende maatregelen terzake van de financiering van
            pensioenen van het personeel der Koninklijke Hofhouding, Stb. 1959/96</al>
          <al>Wet houdende maatregelen met betrekking tot de pensioenen van het
            personeel van het Koninklijk Huis, Stb. 1960/314</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>184.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het machtigen van het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds
            om een overeenkomst aan te gaan met de Stichting tot Verzorging van
            de pensioenen van het personeel van de Koninklijk Hofhouding van het
            Huis van Oranje-Nassau</al>
          <al>Periode: 1960&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende regelen met betrekking tot de pensioenen
            van het personeel van de Koninklijke Hofhouding, 27 juli 1960, Stb.
            1960/314, art. 2</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde machtiging</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">2.5 Nederlandse ambtenaren in internationale organisaties</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>186.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid betreffende de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: O.a. beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, rapporten, adviezen, evaluaties</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Onder deze handeling valt ook:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden van een standpunt ter inbrenging in de
                ministerraadvergaderingen voor beraad en besluitvorming
                betreffende het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voeren van overleg met / het leveren van bijdragen aan het
                overleg met het Staatshoofd betreffende de arbeidsvoorwaarden
                van personen die een politiek of semi-politiek ambt vervullen</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden van de Memorie van Toelichting op de
                Rijksbegroting betreffende de arbeidsvoorwaarden van personen
                die een politiek of semi-politiek ambt vervullen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het aan een externe adviescommissie verzoeken om advies
                betreffende het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het informeren van het kabinet van de Koningin over
                ontwikkelingen op het beleidsterrein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>187.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering: B (3)</al>
          <tussenkop>188.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
            verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
            Kamers der Staten Generaal betreffende de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 97;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 104;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 68</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B (2,3)</al>
          <tussenkop>189.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de
            Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde
            commissies uit de Kamers der Staten Generaal en de Nationale
            Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de
            gevolgen van het beleid betreffende de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B (3)</al>
          <tussenkop>191.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
            bedrijven en instellingen betreffende de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: V 3 jaar</al>
          <tussenkop>192.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
            terrein van de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Opmerking: Zie voor het voorbereiden en vaststellen van het
            voorlichtingsbeleid handeling 1.</al>
          <al>Waardering: V 3 jaar na vervallen.</al>
          <al>N.B.: Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar
            bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
          <tussenkop>193.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de opdracht en het eindproduct van
            een intern of extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Offerte, brieven, onderzoeksrapporten</al>
          <al>Opmerking: Onder vaststellen van het eindproduct wordt ook het in
            ontvangst nemen van het eindproduct verstaan.</al>
          <al>Waardering: B (1,2)</al>
          <tussenkop>194.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het begeleiden van intern en extern (wetenschappelijk)
            onderzoek betreffende de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in
            internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Notities, notulen, brieven</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>195.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzamelen en bewerken van gegevens ten behoeve van
            intern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>196.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het financieren van extern (wetenschappelijk) onderzoek
            betreffende de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Rekeningen, declaraties</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar</al>
          <tussenkop>197.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven
            en instellingen die actief zijn op de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar, mits de rekening is goedgekeurd.</al>
          <tussenkop>198.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van beoordelingsnormen, beleidsregels
            en wetsinterpreterende regels inzake de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1, 5)</al>
          <tussenkop>199.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (bij KB) instellen van commissie voor advisering
            over het beleid en wet- en regelgeving ten aanzien van de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>200.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (bij KB) benoemen van de leden, plaatsvervangende
            leden, secretaris en adjunct-secretarissen van de adviescommissies</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde benoeming</al>
          <tussenkop>201.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen van organisatie-eenheden die zich bezig
            houden met de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>202.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan advies- en overlegcommissies waarvan
            het voorzitterschap en/of secretariaat niet bij het ministerie berust</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>203.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het deelnemen aan het bestuur van privaatrechtelijke
            instellingen op het gebied van de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren
            in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>204.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het oprichten en in stand houden van privaatrechtelijke
            instellingen op het gebied van de arbeidsvoorwaarden van ambtenaren
            in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (4)</al>
          <tussenkop>205.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het mede voorbereiden van het vaststellen, wijzigen en
            intrekken van internationale regelingen betreffende de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren in internationale organisaties en
            het presenteren van Nederlandse standpunten in intergouvernementele organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Product: Internationale regelingen, nota&#x2019;s, notities, rapporten</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>206.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het behartigen van de Nederlandse inbreng bij het
            personeelsbeleid en de arbeidsvoorwaarden van de internationale
            organisaties waarvan Nederland lid is</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>207.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van (inter)nationale overheidsorganen
            over Nederlandse regelingen die van belang zijn voor Nederlandse
            ambtenaren in dienst van internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Bron: Staatsalmanak 2000, I 15</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>208.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het co&#xF6;rdineren van Europese onderwerpen die van belang
            zijn voor het overheidspersoneel</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Bron: Staatsalmanak 2000, I 15</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>209.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met een vakminister over de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren van die vakminister die in een
            internationale organisatie werkzaam zijn</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Minister voor Nederlands-Antilliaanse en
              Arubaanse Zaken</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>73.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van KB&#x2019;s tot de benoeming en het
            ontslag van de gouverneurs en tot de aanwijzing van de waarnemende
            gouverneurs van Suriname, de Nederlandse Antillen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>
          <al>Grondslag: Surinaamse Staatsregeling, 23 april 1936 Stb. 1936/902,
            art. 11, 24, 25 en 26</al>
          <al>Cura&#xE7;aosche staatsregeling, 23 april 1936, Stb. 1936/903, art. 11,
            24, 25 en 26</al>
          <al>Interimregeling voor Suriname, 22&#xA0;december 1949, Stb. 1949/J 575,
            art. 11.2, 23, 24 en 26</al>
          <al>Interimregeling voor de Nederlandse Antillen, 28 september 1950,
            Stb. 1950/K 419, art. 11.2, 23, 24 en 26</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>74.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het regelen van het verlof van de gouverneurs van
            Suriname en de Nederlandse Antillen om hun ambtsgebieden te mogen verlaten</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>
          <al>Grondslag: Surinaamse Staatsregeling, 23 april 1936 Stb. 1936/902,
            art. 17 en 26</al>
          <al>Cura&#xE7;aosche staatsregeling, 23 april 1936, Stb. 1936/903, art. 17
            en 26</al>
          <al>Interimregeling voor Suriname, 22&#xA0;december 1949, Stb. 1949/J 575,
            art. 17 en 25</al>
          <al>Interimregeling voor de Nederlandse Antillen, 28 september 1950,
            Stb. 1950/K 419, art. 17 en 26</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>75.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de wedde voor de gouverneurs van
            Suriname en de Nederlandse Antillen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>
          <al>Grondslag: Surinaamse Staatsregeling, 23 april 1936 Stb. 1936/902,
            art. 109</al>
          <al>Cura&#xE7;aosche staatsregeling, 23 april 1936, Stb. 1936/903, art. 109</al>
          <al>Interimregeling voor Suriname, 22&#xA0;december 1949, Stb. 1949/J 575,
            art.11.3 en 113</al>
          <al>Interimregeling voor de Nederlandse Antillen, 28 september 1950,
            Stb. 1950/K 419, art. 11.3 en 113</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>76.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de hoogte van de vergoeding voor de
            gouverneur van Suriname en de Nederlandse Antillen</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>
          <al>Grondslag: Surinaamse Staatsregeling, 23 april 1936 Stb. 1936/902,
            art. 109</al>
          <al>Cura&#xE7;aosche staatsregeling, 23 april 1936, Stb. 1936/903, art. 109</al>
          <al>Interimregeling voor Suriname, 22&#xA0;december 1949, Stb. 1949/J 575,
            art.11.3 en 113</al>
          <al>Interimregeling voor de Nederlandse Antillen, 28 september 1950,
            Stb. 1950/K 419, art. 11.3 en 113</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Commissie van advies inzake de bezoldiging van burgemeesters</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>15.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            over de bezoldiging van burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1947&#x2013;1948</al>
          <al>Bron: Stcrt. 1947/48</al>
          <al>Product: Rapport van de commissie van advies inzake de bezoldiging
            van burgemeesters, 1948</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Commissie Knelpunten Rechtspositie Gedeputeerden
              en Wethouders</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>16.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verrichten van onderzoek naar en geven van
            oplossingen voor gebleken knelpunten in de rechtspositie van leden
            van gedeputeerde staten en wethouders</al>
          <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
          <al>Bron: Stcrt. 1975/11 en 1975/29</al>
          <al>Product: Interim-rapport Knelpunten Rechtspositie Gedeputeerden en
            Wethouders, 1976</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Commissie van advies inzake de schadeloosstelling
              voor de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>39.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            over de schadeloosstelling van de leden van de Tweede Kamer</al>
          <al>Periode: 1967</al>
          <al>Bron: Handelingen Tweede Kamer, 1967&#x2013;1968, 9 561, nr. 3</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Advies- en arbitragecommissie</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>107.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitbrengen van advies of doen van een arbitrale
            uitspraak op een geschil binnen het Georganiseerd Overleg burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg burgemeesters, 12 oktober
            1967, Stb. 1967/539, zoals gewijzigd bij besluit van 30 september
            1988, Stb. 1988/524, art. 4i;</al>
          <al>Rechtspositie- en bezoldigingsbesluit burgemeesters, 9 december
            1991, Stb. 1991/744, art. 65&#x2013;67;</al>
          <al>Rechtspositiebesluit burgemeesters 1994, Stb. 1994/462, art. 62&#x2013;63</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Stuurgroep Personeelsbeleid voor Burgemeesters</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>109.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            over de het personeelsbeleid voor burgemeesters</al>
          <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
          <al>Product: Rapport &#x2018;Naar een personeelsbeleid voor burgemeesters&#x2019;,
            december 1997</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Adviescommissie Overheidspersoneel (AOP)</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>212.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            inzake de arbeidsvoorwaarden en rechtspositie van Nederlandse
            ambtenaren in internationale organisaties</al>
          <al>Periode: 1972&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Overige actoren</titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Minister van Financi&#xEB;n</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>22.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over pensionering en op wachtgeld stellen
            van leden van gedeputeerde staten</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1955</al>
          <al>Grondslag: Provinciale wet, 6 juli 1850, Stb. 1850/39, zoals
            gewijzigd 9&#xA0;januari 1936, Stb. 1936/300, artikel 62a</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van een algemene maatregel van
            bestuur, als bedoeld in artikel 62a, negende lid, der Provinciale
            wet, 14 november 1936, Stb. 1936/352</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>23.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over pensionering en op wachtgeld stellen
            van wethouders</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1955</al>
          <al>Grondslag: Gemeentewet, 16 maart 1931, Stb. 1931/89, zoals
            gewijzigd 9&#xA0;januari 1936, Stb. 1936/300, artikel 101 lid 10</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van een algemene maatregel van
            bestuur, als bedoeld in artikel 101, tiende lid, der Gemeentewet, 14
            november 1936, Stb. 1936/351</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>78.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een amvb over vergoedingen aan ministers en staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1948&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1953, 22 maart 1953, Stb. 1953/261, art. 72</al>
          <al>Product: Besluit houdende toekenning van een vergoeding aan
            ministers voor representatiekosten, Stb. 1953/426</al>
          <al>Opmerking: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van dit amvb werd gezamenlijk gedaan door de minister van
            Binnenlandse Zaken met de minister van Algemene Zaken en de minister
            van Financi&#xEB;n.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>83.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het, in overeenstemming, beslissen over gevallen die
            afwijken van de regeling geregeld in het Verhuis- en
            verblijfskostenbesluit Ministers en Staatssecretarissen</al>
          <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Verhuis- en verblijfskostenbesluit Ministers en
            Staatssecretarissen, 15 februari 1967, Stb. 1967/114, art. 6</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>152.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarwedde en vergoedingen van de
            voorzitter en de overige leden van het dagelijks bestuur, de leden
            van de bestuurscommissie, de secretaris en de ontvanger van het
            openbaar lichaam voor de ingepolderde Wieringermeer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1967</al>
          <al>Grondslag: Wet tot instelling van een openbaar lichaam voor de
            ingepolderde Wieringermeer en ander aan te wijzen ingepolderde of in
            te polderen gedeelten van het IJsselmeer, 31 mei 1937, Stb.
            1937/521, art. 17</al>
          <al>Opmerking: De vergoedingen zijn o.m. de reis- en verblijfkosten en
            het presentiegeld.</al>
          <al>Het vaststellen van de vergoedingen en jaarwedden betreffende het
            ingepolderde Wieringermeer gebeurd in samenwerking met de Minister
            van Binnenlandse Zaken.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na wijziging</al>
          <tussenkop>159.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een wet over de rechtspositie van de
            vice-president en de leden van de Raad van State</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 76&#x2013;78;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 72.2 en 4;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 74.5</al>
          <al>Product: Wet tot regeling van de bezoldiging van den Raad van
            State, Stb.1925/573</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling voor de
            salari&#xEB;ring van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            Stb. 1951/320</al>
          <al>Wet tot verhoging van de salarissen en toelagen van de
            vice-president en de leden van de Raad van State, benevens de
            verhoging van de ambtswedde van de voorzitter en de leden van de
            Algemene Rekenkamer, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot herziening van de salarissen van de vice-president en de
            leden van de Raad van State, alsmede van de ambtswedden van de
            voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, en tot het
            stellen van regelen ten aanzien van vergoedingen voor staatsraden in
            buitengewone dienst, Stb. 1963/110</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer,
            Stb. 1964/387</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>162.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een amvb over de hoogte van de vergoedingen voor
            de vice-president, de leden van de Raad van State en de staatsraden
            in buitengewone dienst</al>
          <al>Periode: 1963&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling voor
            de salari&#xEB;ring van de vice-president en de leden van de Raad van
            State, 26 juli 1951, Stb. 1951/320, zoals gewijzigd bij wet van 13
            maart 1963, Stb. 1963/110, art. IV</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387, art. 3 en zoals gewijzigd 10&#xA0;maart
            1993, Stb. 1993/217 art. 2.4</al>
          <al>Product: Besluit houdende regeling van de vergoeding voor
            staatsraden in buitengewone dienst, Stb. 1972/314</al>
          <al>Besluit houdende regeling van een vergoeding voor de
            vice-president van de Raad van State en de staatsraden, alsmede de
            president en de overige leden in gewone dienst van de Algemene
            Rekenkamer voor de kosten die aan de vervulling van het ambt zijn
            verbonden, Stb. 1993/219</al>
          <al>Opmerking: De reis- en verblijfkosten voor die staatsraden in
            buitengewone dienst die buiten Den Haag wonen, worden vergoed op
            basis van de geldende vergoedingen van reis- en verblijfkosten voor
            burgerlijke Rijksambtenaren.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>164.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met de minister van Binnenlandse
            Zaken over het vaststellen van de vergoeding van een staatsraad in
            buitengewone dienst op een afwijkend bedrag</al>
          <al>Periode: 1972&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit houdende regeling van de vergoeding voor
            staatsraden in buitengewone dienst, 9 juni 1972, Stb. 1972/314, art. 3</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>167.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van de vaststelling, wijziging
            en intrekking van een wet over de rechtspositie van de voorzitter en
            de leden van de Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938/1946/1948, art. 186;</al>
          <al>Grondwet 1953/1956/1963/1972, art. 193;</al>
          <al>Grondwet 1983/1987/1995, art. 77.4</al>
          <al>Product: Comptabiliteitswet Stb. 1927/259, art. 48, zoals
            gewijzigd bij wet van 9 april 1959, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot verhoging van de salarissen en toelagen van de
            vice-president en de leden van de Raad van State, benevens de
            verhoging van de ambtswedde van de voorzitter en de leden van de
            Algemene Rekenkamer, Stb. 1959/190</al>
          <al>Wet tot herziening van de salarissen van de vice-president en de
            leden van de Raad van State, alsmede van de ambtswedden van de
            voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, en tot het
            stellen van regelen ten aanzien van vergoedingen voor staatsraden in
            buitengewone dienst, Stb. 1963/110</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387</al>
          <al>Opmerking: zie ook handeling bij Raad van State, nr. 160</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>168.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb voor de hoogte van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden en leden in buitengewone dienst van de
            Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Comptabiliteitswet, 21 juli 1927, Stb. 1927/259, art. 48</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, Stb. 1964/387, art. 5</al>
          <al>Wet houdende vaststelling van een nieuwe regeling van de
            bezoldiging van de vice-president en de leden van de Raad van State,
            alsmede van de voorzitter en de leden van de Algemene Rekenkamer, 11
            september 1964, zoals gewijzigd 10 maart 1993, Stb. 1993/217, art. 5</al>
          <al>Product: Besluit tot vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden en van het tarief voor de aan hen toekomende
            schadeloosstelling voor reis- en verblijfkosten, 11 juni 1934, Stb. 1934/307</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden, 18 augustus 1962, Stb. 1962/351</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 19 juni 1968, Stb. 1968/357</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 25 februari 1975, Stb. 1975/112</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding voor leden in
            buitengewone dienst van de Algemene Rekenkamer, Stb. 1992/538</al>
          <al>Opmerking: Vanaf 1 januari 1992 werd het plaatsvervangend
            lidmaatschap vervangen door het lidmaatschap in buitengewone dienst geworden.</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>169.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van uitkeringen en vergoedingen aan
            plaatsvervangende leden en leden in buitengewone dienst van de
            Algemene Rekenkamer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden der Algemene Rekenkamer en van het tarief
            voor de aan hen toekomende schadeloosstelling voor reis- en
            verblijfskosten, 11 juni 1934, Stb. 1934/307;</al>
          <al>Wet tot verhoging van de salarissen en toelagen van de
            vice-president en de leden van de Raad van State, benevens verhoging
            van de ambtswedden van de voorzitter en de leden van de Algemene
            Rekenkamer, 9 april 1959, Stb. 1959/190 juncto Besluit houdende
            toekenning van een uitkering over het jaar 1955 en van een uitkering
            over het tijdvak van 1 september 1956 tot 1 januari 1957 aan
            Rijkspersoneel, burgemeesters, personeel van de gemeentepolitie en
            personeel van onderwijsinrichtingen en -instellingen, 25 juni 1957,
            Stb. 1957/252</al>
          <al>Besluit houdende vaststelling van de vergoeding aan
            plaatsvervangende leden, 18 augustus 1962, Stb. 1962/351, art. 1&#x2013;2</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 19 juni 1968, Stb. 1968/357, art. 1</al>
          <al>Besluit houdende herziening van de vergoeding voor
            plaatsvervangende leden, 25 februari 1975, Stb. 1975/112, art 1</al>
          <al>Besluit houdende regeling van de vergoeding voor leden in
            buitengewone dienst van de Algemene Rekenkamer, 21 september 1992,
            Stb. 1992/538, art. 5</al>
          <al>Opmerking: Onder vergoedingen wordt verstaan de presentiegelden,
            maar ook de vergoedingen inzake reis- en verblijfkosten.</al>
          <al>Vanaf 1 januari 1992 werd het plaatsvervangend lidmaatschap
            vervangen door het lidmaatschap in buitengewone dienst geworden.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar na einde toekenning</al>
          <tussenkop>183.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een wet inzake het regelen van de financiering van de
            pensioenen van het personeel van de Koninklijke Hofhouding</al>
          <al>Periode: 1959&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: &#x2013;</al>
          <al>Product: Wet houdende maatregelen terzake van de financiering van
            pensioenen van het personeel der Koninklijke Hofhouding, Stb. 1959/96</al>
          <al>Wet houdende maatregelen met betrekking tot de pensioenen van het
            personeel van het Koninklijk Huis, Stb. 1960/314</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>184.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het machtigen van het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds
            om een overeenkomst aan te gaan met de Stichting tot Verzorging van
            de pensioenen van het personeel van de Koninklijk Hofhouding van het
            Huis van Oranje-Nassau</al>
          <al>Periode: 1960&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende regelen met betrekking tot de pensioenen
            van het personeel van de Koninklijke Hofhouding, 27 juli 1960, Stb.
            1960/314, art. 2</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde machtiging</al>
          <tussenkop>185.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het verstrekken van een bedrag aan de Stichting tot
            verzorging van de pensioenen van het personeel van de Koninklijke
            Hofhouding van het Huis van Oranje-Nassau ten behoeve van de dekking
            van pensioenaanspraken over in het verleden vervulde diensttijd</al>
          <al>Periode: 1959&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende maatregelen ter zake van de financiering
            van pensioenen van het personeel der Koninklijke Hofhouding, 4 maart
            1959, Stb. 1959/96</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>209.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met een vakminister over de
            arbeidsvoorwaarden van ambtenaren van die vakminister die in een
            internationale organisatie werkzaam zijn</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (5)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>36.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van regels voor een goede toepassing van het toekennen
            van een toeslag verband houdende met het verschuldigd zijn van de
            premies ingevolge de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten en de
            Algemene Arbeidsongeschiktheidswet.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet houdende voorzieningen ten behoeve van de leden van
            de Tweede Kamer der Staten-Generaal en belanghebbenden in de zin van
            de Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers in verband met de
            voorstellen van de loonbelasting en de inkomensbelasting, 28
            december 1989, Stb. 1989/591</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Minister van Verkeer en Waterstaat</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>140.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en
            intrekking van een amvb over de rechtspositie van de voorzitters van waterschappen</al>
          <al>Periode: 1991&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Waterschapswet, 6 juni 1991, Stb. 1991/379, art. 49</al>
          <al>Product: Rechtspositiebesluit voorzitters waterschappen, 17
            oktober 1991, Stb. 1991/560</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>152.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarwedde en vergoedingen van de
            voorzitter en de overige leden van het dagelijks bestuur, de leden
            van de bestuurscommissie, de secretaris en de ontvanger van het
            openbaar lichaam voor de ingepolderde Wieringermeer</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1967</al>
          <al>Grondslag: Wet tot instelling van een openbaar lichaam voor de
            ingepolderde Wieringermeer en ander aan te wijzen ingepolderde of in
            te polderen gedeelten van het IJsselmeer, 31 mei 1937, Stb.
            1937/521, art. 17</al>
          <al>Opmerking: De vergoedingen zijn o.m. de reis- en verblijfkosten en
            het presentiegeld.</al>
          <al>Het vaststellen van de vergoedingen en jaarwedden betreffende het
            ingepolderde Wieringermeer gebeurd in samenwerking met de Minister
            van Binnenlandse Zaken.</al>
          <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Vakminister</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>210.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voeren van overleg met de minister van Binnenlandse
            Zaken en de minister van Financi&#xEB;n over de arbeidsvoorwaarden van
            ambtenaren van de vakminister die in een internationale organisatie
            werkzaam zijn</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>215.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van bijdragen aan expertgroepen van de
            Europese Commissie inzake de arbeidsvoorwaarden van internationale
            ambtenaren en het opstellen van verslagen over de geleverde bijdrage</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>216.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van concept-informatiefiches over
            voorstellen, mededelingen en Groenboeken van de Europese Commissie
            op het gebied van de arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Product: Concept-fiches</al>
          <al>Opmerking: De interdepartementale WBNC stelt de informatiefiches
            vast (de handeling hiervoor is opgenomen in het concept-RIO &#x2018;Gedane
            Buitenlandse Zaken&#x2019;).</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>217.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van Raadswerkgroepen
            met betrekking tot de arbeidsvoorwaarden van internationale
            ambtenaren en het opstellen van verslagen van deze vergaderingen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
            name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
            departementale standpunten.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>218.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc
            Raden/Attach&#xE9;s met betrekking tot de arbeidsvoorwaarden van
            internationale ambtenaren en het opstellen van verslagen van deze vergaderingen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
            name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
            departementale standpunten.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>219.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van het Coreper met
            betrekking tot de arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren
            en het opstellen van verslagen van deze vergaderingen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>De instructies voor de Nederlandse vertegenwoordiger in het
            Coreper (de PV) worden vastgesteld in interdepartementaal overleg
            onder leiding van het ministerie van Buitenlandse Zaken</al>
          <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
            name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
            departementale standpunten.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>220.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc High
            Level groepen met betrekking tot de arbeidvoorwaarden van
            internationale ambtenaren en het opstellen van verslagen van deze vergaderingen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
            name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
            departementale standpunten.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>221.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake
            agendapunten van Raadsvergaderingen met betrekking tot de
            arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren en het opstellen
            van verslagen van Raadsvergaderingen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Nationale standpunten en onderhandelingsposities inzake
            agendapunten van Raadsvergaderingen komen tot stand in de
            Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en
            Associatieproblemen (CoCo).</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>222.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake
            algemene en op langere termijn spelende zaken van EU-belang inzake
            de arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Overleg hierover in de Co&#xF6;rdinatiecommissie op Hoog
            Ambtelijk Niveau (CoCoHan) leidt tot algemene rapporten aan de
            betrokken ministers.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>223.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van personen voor benoeming in een
            raadgevend comit&#xE9;, beheercomit&#xE9; of reglementeringscomit&#xE9;</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: De Raad benoemt de leden van de comit&#xE9;s.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde benoeming</al>
          <tussenkop>224.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten inzake door
            de Europese Commissie voorgestelde uitvoeringsbepalingen met
            betrekking tot de arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren,
            die besproken worden in een raadgevend comit&#xE9;, een beheercomit&#xE9; of
            een reglementeringscomit&#xE9;, en het opstellen van verslagen van
            vergaderingen van deze comit&#xE9;s</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>Wanneer meerdere departementen betrokken zijn leidt het
            eerstverantwoordelijke ministerie het co&#xF6;rdinatie-overleg.,</al>
          <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van instructies voor
            de Nederlandse vertegenwoordigers in de comit&#xE9;s.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>225.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten over door de
            Europese Commissie voorgenomen besluiten, maatregelen en
            onderhandelingen met derde landen met betrekking tot de
            arbeidsvoorwaarden van internationale ambtenaren, voorzover deze
            niet zijn vastgelegd in Raadsbesluiten en worden besproken in
            commissies en werkgroepen, en het opstellen van verslagen van
            vergaderingen van deze commissies en werkgroepen</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
            kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
            het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          <al>Wanneer meerdere departementen betrokken zijn leidt het
            eerstverantwoordelijke ministerie het co&#xF6;rdinatie-overleg.,</al>
          <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van instructies voor
            de Nederlandse vertegenwoordigers in de comit&#xE9;s.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>226.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van een plan ter implementatie van een
            door de Raad vast te stellen besluit betreffende arbeidsvoorwaarden
            van internationale ambtenaren</al>
          <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Aanwijzingen voor de regelgeving, 1992, Stcrt.
            1992/230, nr. 334</al>
          <al>Product: Implementatieplan</al>
          <al>Opmerking: Het betreft hier plannen ter implementatie van
            richtlijnenen en verordeningen die onderworpen zijn aan de
            samenwerkingsprocedure of de mede beslissingsprocedure (co-decisie)
            van Raad en Europees Parlement. Het implementatieplan moet binnen
            een maand nadat de Raad het gemeenschappelijk standpunt heeft
            vastgesteld voorgelegd worden aan de Werkgroep Beoordeling Nieuwe Commissievoorstellen.</al>
          <al>Waardering: B (1)</al>
          <tussenkop>227.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen aan de Europese Commissie van
            deskundigen belast met de controle op de naleving van de bepalingen
            van communautaire besluiten betreffende arbeidsvoorwaarden van
            internationale ambtenaren</al>
          <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Richtlijnen</al>
          <al>Product: Besluit</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar na einde benoeming</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Hoofd van de Inspectie der directe belastingen te &#x2019;s-Gravenhage</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>38.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het doen van mededeling aan de minister van
            Binnenlandse Zaken over de hoogte van de neveninkomsten van een lid
            van de Tweede Kamer</al>
          <al>Periode: a. 1968&#x2013;1995</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling leden Tweede Kamer, 19 december
            1990, Stb. 1990/622, art. 4</al>
          <al>Opmerking: Een Tweede Kamerlid verstrekt jaarlijks aan het Hoofd
            van de Belastingdienst Particulieren 's-&#x2060;Gravenhage een opgave
            van zijn neveninkomsten of geeft een verklaring af dat zijn
            neveninkomsten een bepaald, in de wet genoemd bedrag niet te boven
            zijn gegaan. Het hoofd van de belastingdienst doet hiervan
            mededeling aan de minister van Binnenlandse Zaken die naar
            aanleiding van de opgave van de neveninkomsten het bedrag van de
            schadeloosstelling dient aan te passen.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>67.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het doen van mededeling aan de minister van
            Binnenlandse Zaken over de hoogte van de neveninkomsten van een lid
            van het Europees Parlement</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1996</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling, uitkering en pensioen leden
            Europees Parlement, 5 juli 1979, Stb. 1979/379, art. 4</al>
          <al>Opmerking: Een lid van het Europees Parlement verstrekt jaarlijks
            aan het Hoofd van de Inspectie der directe belastingen te
            's-Gravenhage een opgave van zijn neveninkomsten of geeft een
            verklaring af dat zijn neveninkomsten een bepaald, in de wet genoemd
            bedrag niet te boven zijn gegaan. Het hoofd van de inspectie doet
            hiervan mededeling aan de minister van Binnenlandse Zaken die naar
            aanleiding van de opgave van de neveninkomsten het bedrag van de
            schadeloosstelling dient aan te passen.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Hoofd van de eenheid
              Belastingsdienst/Particulieren Den Haag</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>38.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het doen van mededeling aan de minister van
            Binnenlandse Zaken over de hoogte van de neveninkomsten van een lid
            van de Tweede Kamer</al>
          <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling leden Tweede Kamer, 19 december
            1990, Stb. 1990/622, art. 4</al>
          <al>Opmerking: Een Tweede Kamerlid verstrekt jaarlijks aan het Hoofd
            van de Belastingdienst Particulieren &#x2019;s-Gravenhage een opgave van
            zijn neveninkomsten of geeft een verklaring af dat zijn
            neveninkomsten een bepaald, in de wet genoemd bedrag niet te boven
            zijn gegaan. Het hoofd van de belastingdienst doet hiervan
            mededeling aan de minister van Binnenlandse Zaken die naar
            aanleiding van de opgave van de neveninkomsten het bedrag van de
            schadeloosstelling dient aan te passen.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          <tussenkop>67.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het doen van mededeling aan de minister van
            Binnenlandse Zaken over de hoogte van de neveninkomsten van een lid
            van het Europees Parlement</al>
          <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet schadeloosstelling, uitkering en pensioen leden
            Europees Parlement, 5 juli 1979, Stb. 1979/379, art. 4</al>
          <al>Opmerking: Een lid van het Europees Parlement verstrekt jaarlijks
            aan het Hoofd van de Inspectie der directe belastingen te
            's-Gravenhage een opgave van zijn neveninkomsten of geeft een
            verklaring af dat zijn neveninkomsten een bepaald, in de wet genoemd
            bedrag niet te boven zijn gegaan. Het hoofd van de inspectie doet
            hiervan mededeling aan de minister van Binnenlandse Zaken die naar
            aanleiding van de opgave van de neveninkomsten het bedrag van de
            schadeloosstelling dient aan te passen.</al>
          <al>Waardering: V 5 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage></regeling></wetgeving>
  	