<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012928" dtdversie="2.0" id="348539" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanspreekpunt Vastgoedfondsen</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <context>
        
        
        <context.al>De Directeur-Generaal Belastingdienst heeft namens de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n het volgende besloten.</context.al>
      </context>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Dit besluit is een herziene versie van het besluit van 12&#xA0;januari 2001, nr.&#xA0;CPP2000/2838M. Dit besluit is herzien in verband met wijzigingen in de adresgegevens van het aanspreekpunt.</al>
        <al>Mij is gebleken dat zowel bij de Belastingdienst als bij belastingadviseurs en andere betrokkenen bij vastgoed vragen leven over de fiscale behandeling van personen &#x2013; zowel natuurlijke personen als rechtspersonen &#x2013; die door middel van een transparant samenwerkingsverband vastgoed bezitten.</al>
        <al>Gelet op de grote hoeveelheid vragen en verzoeken heb ik besloten een Aanspreekpunt Vastgoedfondsen in te stellen.</al>
        <al>Het Aanspreekpunt Vastgoedfondsen zal zorg dragen voor een uniforme fiscale behandeling van personen in de volgende categorie&#xEB;n vastgoedfondsen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>projecten van binnenlandse belastingplichtigen met in Nederland gelegen vastgoed, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>projecten van binnenlandse belastingplichtigen met in het buitenland gelegen vastgoed.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Projecten van buitenlandse belastingplichtigen met in Nederland gelegen vastgoed dienen evenals voorheen te worden aangemeld bij de Belastingdienst/Ondernemingen Buitenland in Heerlen.</al>
        <al>Teneinde ook bij deze projecten een uniforme fiscale behandeling te realiseren zal afstemming plaatsvinden met het Aanspreekpunt Vastgoedfondsen.</al>
        <al>Vanaf heden dienen verzoeken te worden gericht aan:</al>
        <adreslijst nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <adres>
            <adresregel type="onbepaald">Belastingdienst/Directie Grote ondernemingen</adresregel>
            <adresregel type="onbepaald">Aanspreekpunt Vastgoedfondsen</adresregel>
            <adresregel type="onbepaald">mr. R. P. Kranenborg</adresregel>
            <adresregel type="onbepaald">Postbus 58944</adresregel>
            <adresregel type="onbepaald">1040 EE Amsterdam</adresregel>
          </adres>
        </adreslijst>
        <al>Vervallen besluit</al>
        <al>Dit besluit dient ter vervanging van het besluit van 12&#xA0;januari 2001, nr.&#xA0;CPP2000/2838M.</al>
      </tekst>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	