<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017861" id="315439" soort="circulaire"><intitule>Circulaire betreffende acties tsunamiramp Azi&#xEB;</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Aan: de Ministers </context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>In het kader van de hulpacties ten behoeve van de slachtoffers van
          de ramp in Azi&#xEB; hebben werkgevers en werknemers in het bedrijfsleven
          en bij de overheid een aantal hartverwarmende initiatieven genomen.
          Het betreft hier onder meer het schenken van een of meer uren salaris,
          het doneren van vakantie-uren en het zich aanmelden als vrijwilliger
          om ter plaatse hulp te verlenen. Ter ondersteuning van die
          initiatieven zal het Ministerie van Financi&#xEB;n het equivalent van de
          belasting- en premieopbrengsten van door werknemers gedoneerde
          vakantie-uren overmaken aan giro 555 van de Samenwerkende
          Hulporganisaties ten behoeve van de hulp aan de slachtoffers van de
          zeebeving in Azi&#xEB;. Hiermee kan alsnog het volledige bedrag aan
          donaties via vakantie-uren ten goede komen aan de nationale actie.</al><al>De bijzondere maatregel met betrekking tot de loonheffing en premie
          werknemersverzekeringen geldt alleen voor situaties waarbij de
          werknemer afziet van vakantie-uren en is niet van toepassing op het
          schenken van een of meer uren salaris. Om voor deze bijzondere
          maatregel in aanmerking te komen moeten uiterlijk 31 maart 2005 de
          volgende gegevens zijn aangeleverd bij de aanspreekpunten van de
          Belastingdienst (zie www.belastingdienst.nl):</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het bedrag aan loonheffing en premies werknemersverzekeringen
              dat is (of zal worden) ingehouden over de geschonken vakantie-uren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de datum waarop de tegenwaarde van de geschonken vakantie-uren
              is overgemaakt aan de hulporganisaties.</al></li></lijst><al>Bovendien geldt als voorwaarde dat de betaling aan de
          hulporganisaties eveneens uiterlijk 31 maart 2005 moet hebben plaatsgevonden.</al><al>Omdat het de overheidswerkgever niet past om ambtenaren die
          vakantie-uren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van het ARAR</extref>, willen verkopen ten
          behoeve van de slachtoffers van de ramp in Azi&#xEB; te beperken in het
          aantal uren dat zij willen verkopen, is besloten dat geen maximum
          geldt voor het aantal vakantie-uren dat voor dit doel wordt verkocht
          en dat geen rekening behoeft te worden gehouden met het minimum aantal
          vakantie-uren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, dertiende en zestiende lid </extref>en
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, tweede lid, van het ARAR</extref>.</al><al>Ambtenaren die met gebruikmaking van de hiervoor beschreven
          faciliteiten vakantie-uren willen verkopen dienen dit v&#xF3;&#xF3;r 1 februari
          2005 op te geven door middel van een speciaal daartoe bestemd
          formulier dat als bijlage bij deze brief is gevoegd. Dit formulier kan
          ook worden gedownload via www.minbzk.nl.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening>
      <ondertekening>
        <deze>voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening>De <functie>directeur-generaal Management Openbare Sector</functie>,<naam>
          <voornaam>R.IJ.M.</voornaam>
          <achternaam>Kuipers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><plaatje><illustratie bin-id="142004" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/142004"/></plaatje></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	