<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008431" id="300339" soort="circulaire"><intitule> Invoering 36-urige werkweek sector Rijk en enkele wijzigingen
            in de overwerkvergoeding en toelage onregelmatige dienst
  </intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de ministers</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Per 1 januari 1997 kent de rijksdienst een rekenkundig gemiddeld
              36-urige werkweek. De huidige gemiddelde arbeidsduur van ten
              hoogste 38 uur per week, voor kantoordiensten vrijwel standaard
              ingevuld door het hanteren van een 40-urige werkweek met 12
              ADV-dagen per jaar, vervalt. Daarvoor in de plaats komt een nieuwe
              systematiek, die uitgaat van het aantal te werken uren op
              jaarbasis. Van het management in de rijksdienst wordt verwacht dat
              het in overleg met de medewerkers een individuele werktijdregeling
              vaststelt &#x2013; al dan niet binnen collectieve kaders &#x2013;, waarin wordt
              aangegeven wanneer dit aantal te werken uren wordt gewerkt.</al><al>Tegelijkertijd met de invoering van de 36-urige werkweek
              wijzigen de overwerkvergoeding en de toelage onregelmatige dienst
              op een aantal punten.</al><al>In deze circulaire komen de rechtspositionele aspecten verbonden
              aan de 36-urige werkweek aan de orde, mede inbegrepen de
              wijzigingen in de overwerkvergoeding en de toelage onregelmatige
              dienst. De belangrijkste veranderingen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen
              Rijksambtenarenreglement</extref> (ARAR) en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit
              Burgerlijk Rijksambtenaren 1984</extref> (BBRA 1984) worden in deze
              circulaire ter aanvulling op bijgevoegde besluiten toegelicht. Het
              is mogelijk dat op departementsniveau aanvullende afspraken zijn
              gemaakt in overleg met de medezeggenschapsorganen/Bijzondere
              Commissie. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Formalisering van afspraken sociale partners</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op 14 september 1995 is de Overeenkomst arbeidsvoorwaarden- en
              werkgelegenheidsbeleid sector rijk (contractperiode 1 april 1995
              t/m 31 maart 1997) tot stand gekomen (Stcrt. 1995, 194). De
              afspraken rondom de invoering van de 36-urige werkweek en in
              samenhang daarmee de wijzigingen in de overwerkvergoeding en toelage onregelmatige dienst zijn
              geformaliseerd bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008302" compleet="nee">besluit</extref> van 25 oktober 1996, Sub. 568 en bij
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344" compleet="nee">ministeri&#xEB;le regeling</extref> van 25 november 1996, Stcrt. 233, 2 december
              1996. De ministeri&#xEB;le regeling is als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008431&amp;bijlage=">bijlage</intref> bijgevoegd.</al><al>Van werkgeverszijde is een handleiding voor de invoering van de
              36-urige werkweek in april 1996 verschenen en ruim verspreid
              binnen de rijksdienst onder de titel Konfiguratie van de Arbeid
              Nieuwe Stijl (KANS). Ook is het KANS rapport op Internet
              geplaatst. Het rapport is te vinden onder rubriek publikaties op
              de home-page van het ministerie van Binnenlandse Zaken,
              http://www.minbiza.nl. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>De nieuwe arbeidsduur per 1 januari 1997</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>De omvang van de aanstelling wijzigt automatisch</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008302&amp;artikel=I" compleet="nee">artikel I van het besluit</extref> van 25 oktober 1996 (Stb. 568) is
                bepaald dat voor iedere ambtenaar de arbeidsduur op 1 januari
                1997 met twee achtendertigste deel wordt verminderd. Van
                rechtswege zal de omvang van de arbeidsduur, zoals vermeld in de
                individuele aanstellingsbeschikking, wijzigen. Ook voor
                deeltijders. Het bevoegd gezag hoeft dus geen nieuwe
                aanstellingsbesluiten te verstrekken.</al><al>De nieuwe omvang van de aanstelling wordt op twee decimalen
                achter de komma naar boven afgerond. Hierdoor wordt voorkomen
                dat er voor deeltijders een, overigens zeer beperkte,
                salarisachteruitgang plaatsvindt.</al><al>Onderstaand volgt een overzicht van de aanstelling per 1
                januari 1997 van de meest voorkomende vormen van deeltijd.</al><table frame="topbot"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.33*"/><tbody><row rowsep="1"><entry colname="col1"><al>Aanstelling per       31 december 1996        </al></entry><entry colname="col2"><al>Aanstelling per 1 januari 1997</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>36               </al></entry><entry colname="col2"><al>34,11</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>34              </al></entry><entry colname="col2"><al>32,22</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>32              </al></entry><entry colname="col2"><al>30,32</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>30,4            </al></entry><entry colname="col2"><al>28,80</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>20              </al></entry><entry colname="col2"><al>18,95</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>19              </al></entry><entry colname="col2"><al>18</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Deeltijders kunnen verzoeken tot het handhaven van de omvang
                van de arbeidsduur op het niveau van 31 december 1996. Het
                bevoegd gezag beoordeelt een dergelijk verzoek. Het belang van
                de dienst bij handhaving van de omvang van de arbeidsduur is
                daarbij een belangrijk afwegingscriterium. De beslissing op het
                verzoek vormt een voor bezwaar vatbare beslissing. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Te werken aantal uren op jaarbasis</titel></kop><tekst status="goed"><al>De nieuwe arbeidsduur wordt vormgegeven door het aantal te
                werken uren op jaarbasis in een werktijdregeling als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 ARAR</extref> vorm te geven. Dit aantal te werken uren wordt
                voor een voltijder als volgt berekend:</al><al>aantal kalenderdagen -/- zaterdagen en zondagen -/- niet op
                zaterdag en zondag vallende feestdagen x 7,2 uur. 1997 kent 253
                werkdagen. vermenigvuldigd met 7,2 uur leidt dit tot 1821,6 in
                1997 te werken uren.</al><al>Dit aantal te werken uren op jaarbasis wordt voor de
                deeltijder vermenigvuldigd met zijn werktijdfactor. Met
                werktijdfactor wordt in dit verband bedoeld de breuk met in de
                teller de gemiddelde wekelijkse arbeidsduur van de deeltijder en
                in de noemer 36.</al><al>Het aantal te werken uren wordt uiteindelijk rekenkundig op
                hele uren afgerond (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=21" compleet="nee">art. 21, vierde lid, ARAR</extref>). Voor de
                voltijder wordt het aantal te werken uren in 1997 daarmee 1822.</al><al>Het vakantieverlof, dat feitelijk in mindering komt op het
                aantal te werken uren op jaarbasis, wordt op hele uren naar
                boven afgerond op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, tweede lid, ARAR</extref>. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Nieuwe werktijdregelingen</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>4.1</nr><titel>Uitgangspunten</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de preambule van de Overeenkomst arbeidsvoorwaarden- en
                werkgelegenheidsbeleid sector rijk  is opgenomen dat partijen
                zich realiseren dat een betere afstemming van de jaarlijkse
                arbeidsduur op fluctuaties in de werkdrukte, op een betere
                dienstverlening aan de burger &#xE8;n op wensen van de werknemers een
                gedeeld belang is. Partijen zullen een dergelijke betere
                afstemming dan ook bevorderen.</al><al>De sociale partners hebben vervolgens afgesproken dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bij het vaststellen van werktijden en arbeidsduur meer
                    ingespeeld moet worden op de specifieke bedrijfsvoeringskenmerken;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bij het vaststellen van werktijdregelingen een evenwicht
                    moet worden gezocht tussen de belangen van de werkgever en
                    de belangen van de werknemers;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de verkorting van de arbeidsduur vorm dient te krijgen in
                    herkenbare vrije tijd. Dit betekent dat de werktijd in
                    beginsel niet kan worden bepaald op 7,2 uur per dag, tenzij
                    betrokkene daar uitdrukkelijk zelf om vraagt.</al></li></lijst><al>Deze afspraken nopen tot een aanpak, waarbij het individuele
                rooster vertrekpunt is. Per ministerie of Hoog College van Staat
                kunnen kaders gesteld worden, waarbinnen de werktijdregelingen totstandkomen.</al><al>In dit verband verwijs ik tevens naar mijn circulaire van 7
                oktober 1996 over de consequenties van de Nieuwe <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007671" compleet="nee">Arbeidstijdenwet</extref> (nr. AD96/U847). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.2</nr><titel>Overlegverplichting</titel></kop><tekst status="goed"><al>De kaders waarbinnen invulling wordt gegeven aan de
                CAO-afspraken op een ministerie of Hoog College van Staat is een
                overlegonderwerp voor de bijzondere commissie en/of de
                (groeps)-ondernemingsraad, afhankelijk van de afgesproken
                onderlinge verdeling van de bevoegdheden van de bijzondere
                commissie en de (groeps)ondernemingsraad. De invulling van de
                arbeidsduurverkorting wordt op grond van jurisprudentie gelijk
                gesteld met een werktijd- of een vakantieregeling en valt onder
                het instemmingsrecht van de (groeps)ondernemingsraad, krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste lid, onderdeel c, van de Wet op de
                ondernemingsraden</extref> (Wor). Instemming van de
                (groeps)ondernemingsraad is niet vereist voor zover de invulling
                van de arbeidsduurverkorting inhoudelijk is vastgesteld in een
                arbeidsvoorwaar-delijke regeling waarover overeenstemming is
                bereikt met de bijzondere commissie.</al><al>Wordt er met betrekking tot een collectieve regeling geen
                overeenstemming bereikt, dan gelden de van toepassing zijnde
                geschillenregelingen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747" compleet="nee">WOR</extref>. Wordt er met
                betrekking tot individuele werktijden geen overeenstemming
                bereikt, dan neemt het bevoegd gezag een rechtspositionele
                beslissing. Tegen zo&#x2019;n beslissing kan de ambtenaar bezwaar en
                eventueel later beroep aantekenen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.3</nr><titel>Modaliteiten</titel></kop><tekst status="goed"><al>De rekenkundig gemiddeld 36-urige werkweek kan op vele
                manieren worden vormgegeven. In de genoemde
                arbeidsvoorwaardenovereenkomst wordt een aantal voorbeelden
                genoemd. Deze zijn niet limitatief. U treft de voorbeelden
                eveneens aan in de nota van toelichting bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008302" compleet="nee">besluit</extref> van 25
                oktober 1996 (Stb. 1996, 568). Genoemd zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>4 dagen x 9 uur, indien het wederzijdse belang van de
                    dienst en medewerker wordt gediend;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>4 dagen x 8 uur en 1 dag x 4 uur;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>4 dagen x 8 uur afgewisseld met 5 dagen x 8 uur;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>ingeroosterde vrije dagen;</al></li></lijst><al>combinatie van langere en kortere dagen en vrije dagen;</al><al>handhaving van een 40-urige werkweek met compensatie door
                middel van een aantal vrije dagen op jaarbasis of sparen over de
                jaargrens heen over een periode van maximaal zeven jaar.</al><al>Deze laatste variant is nader geregeld in de bijgesloten
                ministeri&#xEB;le regeling van 25 november 1996 en geldt voor de
                ambtenaar, die met voorafgaande toestemming van het bevoegd
                gezag gedurende een bepaalde periode meer werkt dan de
                afgesproken arbeidsduur van gemiddeld 36 uur per week en de te
                veel gewerkte uren in tijd gecompenseerd krijgt. De ministeri&#xEB;le
                regeling ziet op twee situaties:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>compensatie gedurende een jaar door middel van vrije
                    dagen, en</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>compensatiedagen die gedurende maximaal zeven jaar
                    gespaard kunnen worden en daarna aaneengesloten worden opgenomen.</al></li></lijst><al>De voorschriften opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de ministeri&#xEB;le
                regeling</extref> zijn van toepassing op het sparen van compensatiedagen.
                Met sparen wordt in dit verband bedoeld het opsparen over een
                periode van ten hoogste 7 jaren, waarna de gespaarde dagen
                aaneengesloten worden opgenomen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344&amp;artikel=2" compleet="nee">Artikel 2</extref> is derhalve niet van
                toepassing op de modaliteit 40 uur met compensatie gedurende een
                jaar door middel van vrije dagen.</al><al>Op verzoek van de ambtenaar en indien het belang van de dienst
                zich daartegen niet verzet, kan een werktijdregeling worden
                vastgesteld waarbij per werkdag gemiddeld 0,8 uur meer wordt
                gewerkt dan waarvoor wordt uitbetaald, zodat compensatie-uren
                worden opgebouwd. De eerste optie is om de gewerkte meeruren
                datzelfde jaar in vrije dagen te compenseren. Deze dagen worden
                in overleg tussen chef de medewerker opgenomen. De tweede optie
                is het opsparen van de gewerkte meeruren over een periode van
                ten hoogste 7 jaren, waarna de gespaarde dagen aaneengesloten
                worden opgenomen.</al><al>Voor deeltijders geldt dat zij, indien het belang van de
                dienst zich daartegen niet verzet, naar rato gebruik kunnen
                maken van de hiervoor beschreven mogelijkheid. Een voorbeeld:
                Een deeltijder heeft in 1996 een rooster van 3 dagen van 8 uur
                met recht op ADV. Zijn formele aanstelling is dan 22,8 uur. Deze
                wordt per 1 januari 1997 21,6 uur. Wanneer het dienstbelang zich
                er niet tegen verzet kan deze deeltijder na 1 januari 1997 een
                rooster houden van 3 maal 8 uur. Per werkdag bouwt hij dan 0,8
                uur compensatie op, hetgeen optelt tot 2,4 compensatie-uren per week.</al><al>Indien de spaarvariant wordt afgesproken, dan wordt van
                tevoren afgesproken hoeveel jaar gespaard gaat worden. Er mag
                maximaal zeven jaar gespaard worden.</al><al>Op departementaal niveau kunnen nadere afspraken gemaakt
                worden over het geheel of gedeeltelijk sparen van
                compensatie-uren. Jaarlijks verstrekt het bevoegd gezag een
                overzicht van het aantal gespaarde compensatie-uren.</al><al>Indien geen spaarvariant wordt afgesproken en de
                compensatie-uren gedurende het jaar worden opgenomen, vervallen
                op het einde van het kalenderjaar de niet opgenomen
                compensatie-uren. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.4</nr><titel>Arbeidsduur en effecten op het terrein van de sociale zekerheid</titel></kop><tekst status="goed"><al>De pseudo-premies <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002470" compleet="nee">WW</extref> worden berekend aan de hand van
                salaris en deeltijdfactor. Het feitelijk aantal werkdagen per
                week en de verdeling van die werkdagen over de week is bij deze
                berekening niet relevant. Wanneer deze systematiek in de
                toekomst wijzigt, wordt u hierover tijdig geVnformeerd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.5</nr><titel>Feestdagen en werken op zaterdag</titel></kop><tekst status="goed"><al>Vanaf 1997 komt het betaald verlof op Goede Vrijdag te
                vervallen. Als feestdag wordt voortaan aangemerkt
                Bevrijdingsdag, 5 mei. Deze dag is toegevoegd aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21,
                vijfde lid, ARAR</extref>. Dit betekent dat voor 5 mei met betrekking tot
                de inconveni&#xEB;ntenver-goedingen het feestdagentarief geldt.</al><al>De bepaling waarbij wordt gesteld dat er geen dienst wordt
                geNist op zaterdagen, tenzij het dienstbelang dit onvermijdelijk
                maakt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=21" compleet="nee">art. 21, vijfde jo. zesde lid, ARAR</extref>), wordt per 1 januari
                gewijzigd. Dienst op zaterdag kan worden geNist, mits de
                belangen van de dienst daartoe aanleiding geven. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>De gevolgen</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>5.1</nr><titel>Vakantie</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Opbouw</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het aantal uren vakantieverlof wordt per 1 januari 1997
                  verminderd. Het basisvakantieverlof wordt van 184 uur en 192
                  uur gewijzigd in 165,6 uur.  Extra vakantie als gevolg van een
                  salaris dat gelijk is aan of meer bedraagt dan het maximum van
                  schaal 9 vervalt dus. Eveneens is het aantal
                  leeftijdsvakantie-uren gedaald. Per 1 januari 1997 geldt de
                  volgende verhoging van vakantie in verband met leeftijd:</al><al>van 45 tot en met 49 jaar: 7,2  uur</al><al>van 50 tot en met 54 jaar: 14,4 uur</al><al>van 55 tot en met 59 jaar: 21,6 uur</al><al>vanaf 60 jaar: 28,8 uur. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Restant vorige jaren</titel></kop><tekst status="goed"><al>Vakantie-uren die in 1996 niet zijn opgenomen, worden met
                  toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, lid 8 ARAR</extref> overgeboekt naar 1997.
                  Dit aantal uit 1996 afkomstige uren wijzigt niet als gevolg
                  van de invoering van de 36 urige werkweek en de wijziging in
                  de vakantie-aanspraken. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Afschrijving</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het aantal vakantieverlof-uren dat voor een verlofdag van de
                  verlofkaart moet worden afgeschreven is hetzelfde aantal dat
                  volgens de werktijdregeling op de desbetreffende dag gewerkt
                  had moeten worden. Voor een werkdag van 9 uur moet 9 uur
                  vakantieverlof worden afgeboekt, voor een werkdag van 8 uur
                  moet 8 uur vakantieverlof worden afgeboekt, voor een werkdag van 4 uur moet 4
                  uur vakantieverlof worden afgeboekt. Als op een dag niet
                  gewerkt zou worden volgens de werktijdregeling, hoeft er
                  uiteraard geen vakantieverlof afgeschreven te worden. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Blokdagen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ministeries en Hoge Colleges van Staat hebben de
                  mogelijkheid om collectieve sluitingsdagen (ook wel blokdagen
                  genoemd) aan te wijzen. Is het aantal blokdagen drie of minder
                  dan heeft het bevoegd gezag de mogelijkheid dit zonder
                  overeenstemming met de bijzondere commissie te doen op grond
                  van een afspraak in het Sectoroverleg Rijkspersoneel
                  (opgenomen in circulaire van 27 september 1991, nr.
                  AB91/U613). Indien het bevoegd gezag meer dan drie blokdagen
                  wenst, dan zal hieromtrent, aangezien het een element van een
                  werktijdregeling betreft, de instemming van de
                  ondernemingsraad nodig zijn.</al><al>Op blokdagen is het dienstonderdeel gesloten en kan er op
                  die dag niet gewerkt worden. De in het betreffende jaar te
                  werken uren moeten dus &#x2013; zowel voor de voltijder als de
                  deeltijder &#x2013; op de andere dagen dan feest- en blokdagen worden
                  ingeroosterd. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.2</nr><titel>Ziekte</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij ziekte geldt als hoofdregel dat een ambtenaar
                arbeidsongeschikt is gedurende de tijd dat hij is ingeroosterd
                om te werken.</al><al>Dit betekent dat ziek zijn op een dag, waarop volgens de
                werktijdregeling niet gewerkt hoeft te worden, niet leidt tot
                compensatie, zoals dat het geval is wanneer iemand gedurende
                vakantieverlof ziek is. Zo&#x2019;n vrije dag is te vergelijken met een
                zaterdag en zondag. Ziek zijn in het weekend leidt ook niet tot compensatie.</al><al>Indien de compensatiedagen niet vooraf worden ingeroosterd kan
                deze regel tot een uitzonderlijke situatie leiden. Stel dat een
                ambtenaar elf maanden afwezig is wegens ziekte. Dan beschikt hij
                bij hervatting van de werkzaamheden nog over het maximale aantal
                compensatiedagen. Als het bevoegd gezag dergelijke
                uitzonderlijke situaties wil voorkomen kan het twee maatregelen treffen.</al><al>De eerste optie is om werktijdregelingen voor een korte duur
                vast te stellen (1 tot 3 maanden). Na ommekomst van deze periode
                kan het bevoegd gezag bij het vaststellen van nieuwe
                werktijdregelingen onder verwijzing naar de
                arbeidsongeschiktheid de 40 uurs variant op grond van
                dienstbelang afwijzen. Een andere mogelijkheid is vooraf af te
                spreken dat in dit soort situaties de werktijdregeling
                automatisch wordt aangepast, zodanig dat er gemiddeld 36 uur per
                week gewerkt wordt en er geen opbouw van compensatie plaatsvindt.</al><al>Bij de 7-jaarsspaarvariant (onderdeel van modaliteit f) is in
                de ministeri&#xEB;le regeling geregeld dat bij ziekte en
                gedeeltelijke arbeidsongeschiktheid langer dan &#xE9;&#xE9;n maand de
                opbouw van het spaartegoed wordt gestaakt. Indien de ambtenaar
                het gespaarde compensatieverlof geniet, schort de opname van het
                spaartegoed op bij arbeidsongeschiktheid wegens ziekte langer
                dan &#xE9;&#xE9;n maand. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.3</nr><titel>Schorsing, buitengewoon verlof van lange duur,
                zwangerschaps- en bevallingsverlof</titel></kop><tekst status="goed"><al>Genoemde zaken hebben gemeen dat een ambtenaar niet werkt
                gedurende een bepaalde periode. De regel geldt dat men met
                verlof is gedurende de ingeroosterde tijd. Net zoals bij ziekte,
                heeft het bevoegd gezag hierbij twee mogelijkheden, zoals
                genoemd in 5.2. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.4</nr><titel>Calamiteitenverlof</titel></kop><tekst status="goed"><al>De thans bestaande regeling die recht geeft op
                calamiteitenverlof gedurende maximaal 8 uur per calamiteit voor
                maximaal 3 calamiteiten per jaar wordt vervangen door maximaal 1
                dag per calamiteit voor maximaal 3 calamiteiten per jaar. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.5</nr><titel>Ouderschapsverlof</titel></kop><tekst status="goed"><al>De omvang van de aanstelling om in aanmerking te komen voor
                ouderschapsverlof bedraagt per 1 januari 1997 ten minste 14,4
                uur (2 x 7,2) in plaats van ten minste 16 uur.</al><al>Indien een ambtenaar na 1 januari 1997 gebruik gaat maken van
                de ouderschapsverlofregeling moet er voor de periode waarin het
                ouderschapsverlof wordt genoten een nieuwe werktijdregeling
                worden vastgesteld.</al><al>Het aantal te werken uren wordt dan verminderd met het aantal
                uren ouderschapsverlof. Het nieuwe aantal wordt vervolgens ingeroosterd.</al><al>Het ouderschapsverlof bedraagt maximaal zes maanden ten
                hoogste de helft van de geldende arbeidsduur per week (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=33g" compleet="nee">art. 33g,
                lid 3, ARAR</extref>). Het aantal ouderschapsverlofuren wordt als volgt berekend:</al><al>de helft (een half jaar) van de helft (helft van de
                arbeidsduur) van het aantal te werken uren op jaarbasis =</al><al>1821,6:4 = 455,4 uur.</al><al>1821,6 -/- 455,4 = 1366,2 afgerond 1366. Dit aantal wordt
                vervolgens ingeroosterd.</al><al>Voor ambtenaren die al op 1 januari 1997 ouderschapsverlof
                genieten, kan het voorkomen dat het bevoegd gezag in individuele
                gevallen een nieuwe beslissing moet nemen aangaande lopend
                ouderschapsverlof. Dit doet zich met name voor bij voltijders
                die het maximale ouderschapsverlof genieten. Wanneer deze
                ambtenaren een beschikking hebben gekregen waarin  het recht op
                ouderschapsverlof wordt berekend aan de hand van 19 uur
                gedurende een half jaar, zou na 1 januari 1997 de situatie
                ontstaan dat zij meer ouderschapsverlof genieten dan waarop
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=33g" compleet="nee">artikel 33 g ARAR</extref> recht geeft. In die gevallen kan het
                ouderschapverlof nader worden bepaald op 36/38 van het aantal
                uren dat betrokkene bij ongewijzigd beleid in 1997 zou hebben genoten.</al><al>Voor alle duidelijkheid wordt opgemerkt dat ten aanzien van de
                ambtenaren die op 1 januari 1997 ouderschapsverlof genieten en
                voor wie het aantal uren na die datum absoluut gezien gelijk
                blijft, wel een mutatie in het salaris plaatsvindt. Relatief
                gezien neemt hun ouderschapsverlof nl. toe. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.6</nr><titel>Pas</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het aantal op jaarbasis te werken uren wordt voor de PAS&#x2019;er
                alsvolgt berekend. Eerst moet worden vastgesteld wat de omvang
                van zijn arbeidsduur per 1 januari 1997 zou zijn, indien hij
                geen gebruik zou maken van de PAS-regeling. Vervolgens wordt dit
                verminderd met de percentages genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=21a" compleet="nee">artikel 21a ARAR</extref>. Aldus
                ontstaat een werktijdfactor die, net zoals bij deeltijders,
                wordt vermenigvuldigd met het aantal door een voltijder te
                werken uren op jaarbasis.</al><al>Een voorbeeld: Ambtenaar X, geboren 19 februari 1939, heeft op
                1 januari 1996 een aanstelling voor 30,4 uur (32 uur + ADV). Hij besluit per 1 juli 1996 gebruik te maken
                van de PAS-regeling. Voor de tweede helft van 1996 wordt zijn
                wekelijkse werktijd 30,4 &#x2013; (30,4 x 0,158) = afgerond 26 uur. Na
                1 januari 1997 wordt zijn arbeidsduur 30,4 x 36 ./. 38 = 28,8.</al><al>Zijn gemiddeld wekelijkse werktijd wordt 28,8 &#x2013; (28,8 x 0,158)
                = 24,2496. In 1997 moet hij 1821,6 x 24,2496 ./. 36 = afgerond
                1227 uur werken.</al><al>Het aldus berekende aantal te werken uren wordt vervolgens
                ingeroosterd, zodanig dat de wekelijkse werktijd wordt
                verminderd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.7</nr><titel>Deeltijd FPU</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deeltijd FPU wordt mogelijk per 1 april 1997. U zult over de
                relatie deeltijd FPU en de 36 urige werkweek in een
                afzonderlijks circulaire over de FPU-regeling worden
                geVnformeerd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.8</nr><titel>Wijziging van de werktijdfactor</titel></kop><tekst status="goed"><al>Indien de omvang van de aanstelling na 1 januari 1997 wijzigt
                (meer of minder deeltijd, van voltijds naar deeltijds of
                andersom) vindt in eerste instantie een verrekening in tijd
                plaats van teveel of te weinig gewerkte uren. In tweede
                instantie wordt het aantal te werken uren berekend met de nieuwe
                werktijdfactor en het aantal te werken dagen vermenigvuldigd met
                7,2 uur. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.9</nr><titel>Ontslag en overlijden</titel></kop><tekst status="goed"><al>De hoofdregel is dat bij ontslag gedurende de opzegtermijn een
                verrekening in tijd plaatsvindt van teveel of te weinig gewerkte
                uren. De werktijdregeling wordt dan aangepast.</al><al>Bij overlijden van de ambtenaar vindt slechts verrekening van
                teveel of te weinig gewerkte uren plaats in de situatie waarin
                deze had gekozen voor de 7-jaars-spaarvariant, doch tijdens de
                spaarperiode komt te overlijden. In dat geval wordt het
                spaartegoed uitbetaald aan de nagelaten betrekkingen of
                rechtverkrijgenden. Bij uitbetaling wordt het aantal gespaarde
                uren vermenigvuldigd met het uursalaris dat de ambtenaar
                laatstelijk voor het overlijden genoot. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.10</nr><titel>Overplaatsing</titel></kop><tekst status="goed"><al>Gemaakte afspraken rondom modaliteiten van de 36-urige
                werkweek zijn verbonden aan een functie en aan de
                afdelingsbezetting. Bij wisseling van functie worden de gemaakte
                afspraken opnieuw bezien.</al><al>Tussen het oude en nieuwe bevoegd gezag worden in overleg met
                de betrokken medewerker afspraken gemaakt over de wijze waarop
                wordt omgegaan met het door de medewerker bij het oude bevoegd
                gezag opgebouwde spaartegoed. Belangrijk hierbij is dat de
                mobiliteit niet belemmerd wordt. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Veranderingen in overwerkvergoeding en toelage onregelmatige dienst</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>6.1</nr><titel>Overwerkvergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Per 1 januari 1997 komt een ambtenaar pas in aanmerking voor
                een overwerkvergoeding, indien hij op een werkdag tenminste 1
                uur in opdracht van het bevoegd gezag overwerk heeft verricht.
                Voorheen gold een termijn van een half uur.</al><al>De percentages waarmee de overwerkvergoeding wordt berekend
                zijn eveneens veranderd. Per 1 januari 1997 geldt de volgende tabel:</al><table frame="topbot"><tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.11*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.59*"/><tbody><row rowsep="1"><entry colname="col1"><al>Overwerk verricht     </al></entry><entry colname="col2"><al>op zaterdag en zondag           en op een feestdag  </al></entry><entry colname="col3"><al>op
                maandag   t/m vrijdag</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>tussen 00.00 &#x2013; 06.00 uur    </al></entry><entry colname="col2"><al>100%            </al></entry><entry colname="col3"><al>50%             </al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>tussen 06.00 &#x2013; 22.00 uur   </al></entry><entry colname="col2"><al>50%</al></entry><entry colname="col3"><al>25%</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>tussen 22.00 &#x2013; 24.00 uur   </al></entry><entry colname="col2"><al>100%            </al></entry><entry colname="col3"><al>50%</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>De overwerkvergoeding van 50% bij langer dan twee uur overwerk
                door de week tussen 6.00 en 20.00 uur vervalt per 1 januari
                1997. Eveneens vervalt de 100% overwerkvergoeding voor de
                ochtenden na een feestdag. Ook vervalt het onderscheid tussen
                een werkperiode van zeven dagen en een werkperiode van &#xE9;&#xE9;n dag
                en de daaraan verbonden verschillende overwerkvergoedingen. Voor
                feestdagen geldt per 1 januari 1997 hetzelfde overwerktarief als
                voor een zaterdag en zondag. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.2</nr><titel>Toelage onregelmatige dienst</titel></kop><tekst status="goed"><al>De toelage onregelmatige dienst voor werken op zaterdag
                wijzigt per 1 januari 1997. De nieuwe percentages luiden als volgt:</al><table frame="none"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row><entry colname="col1"><al>tussen 0 &#x2013; 8 uur:					          </al></entry><entry colname="col2"><al>45%</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>tussen 8 &#x2013; 18.00 uur:      </al></entry><entry colname="col2"><al>25%</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>tussen 18.00 &#x2013; 24.00 uur:  </al></entry><entry colname="col2"><al>70%</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>De toelage onregelmatige dienst wordt voor de avonduren op
                maandag tot en met vrijdag slechts toegekend, indien de arbeid
                is be&#xEB;indigd na 20.00 uur in plaats van 19.00 uur (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=17" compleet="nee">art. 17,
                derde lid, BBRA 1984</extref>). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6.3</nr><titel>Overgangsrecht t.a.v. overwerk-vergoeding en TOD</titel></kop><tekst status="goed"><al>In gevallen waarbij als gevolg van de wijziging van de toelage
                onregelmatige dienst (TOD) op zaterdag een niet geringe
                inkomensachteruitgang plaatsvindt, stelt het bevoegd gezag voor
                het personeel dat reeds regelmatig of vrij regelmatig op
                zaterdag arbeid verricht in overleg met de desbetreffende
                bijzondere commissie een afbouwregeling vast.</al><al>Voor de veranderingen in de overwerkvergoeding kan het bevoegd
                gezag een gewenningsregeling vaststellen. De wettelijke basis
                voor een overgangsregeling is opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008302&amp;artikel=VI" compleet="nee">artikel VI van het
                besluit</extref> van 25 oktober 1996. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Informatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Meer informatie over de invoering van de 36-urige werkweek en de
              rechts-positionele aspecten kan worden verkregen bij de heer Martens (070-3026904) of de heer Buurman (070-3027664) van de afdeling
              Arbeidsvoorwaarden en Sociaal Beleid van het Ministerie van
              Binnenlandse Zaken.</al><al>IVOP Informatievoorziening heeft roostersoftware ontwikkeld om
              het aantal te werken uren op afdelingsniveau per persoon in te
              kunnen plannen. Voor meer informatie hierover kunt u terecht bij
              IVOP Informatievoorziening, de heer Wiebes, telefoon 070-3024820.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="1996-12-16">16 december 1996</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>Voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening>
         De <functie>directeur-generaal Management en Personeelsbeleid</functie>, <naam>
          <voornaam>A.H.C.</voornaam>
          <achternaam>Annink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	