<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004229" dtdversie="2.0" id="253079" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling bevoegdheid basisonderwijs voor buitenlandse diploma's    </intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De minister van Onderwijs en Wetenschappen,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vierde lid, van de Wet op het basisonderwijs</extref> (Stb. 1986, 256);</considerans.al>             <considerans.al>Overwegende dat het noodzakelijk is voorwaarden en beperkingen te stellen met betrekking tot het verlenen van de bevoegdheid tot het geven van onderwijs aan scholen voor basisonderwijs aan personen die in het bezit zijn van een buiten Nederland behaald bewijs van bekwaamheid;</considerans.al>             <considerans.al bevat="gehoord">De Onderwijsraad gehoord (advies van 9 maart 1987, nr. O.R. I/310 P),</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">1</nr>                <titel status="officieel">Definities</titel>                             </kop>             <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>             <al><nadruk type="cur">basisschool:</nadruk>                  school voor basisonderwijs als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
onderwijs</extref>;</al><al><nadruk type="cur">school:</nadruk>
school voor basisonderwijs als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280" compleet="nee">Wet primair onderwijs
BES</extref>;</al><al><nadruk type="cur">inspecteur:</nadruk>                  de inspecteur bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de WBO</extref>;</al><al><nadruk type="cur">bepaalde tijd:</nadruk> 40 schoolweken, al dan niet aaneengesloten.</al>                                                              </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">2</nr>                <titel status="officieel">Voorwaarden verkrijgen onderwijsbevoegdheid voor bepaalde tijd</titel>                             </kop>             <al>Aan de bezitter van een buiten Nederland behaald bewijs van bekwaamheid, waaraan in het land waarin dat bewijs is verkregen de bevoegdheid is verbonden tot het geven van onderwijs aan kinderen tot en met 12 jaar, tenzij het betreft een onderdaan van een Lid-Staat van de Europese Gemeenschappen die in het bezit is van een diploma als bedoeld in de richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 21 december 1988 betreffende een algemeen stelsel van erkenning van hoger-onderwijsdiploma's waarmee beroepsopleidingen van tenminste drie jaar worden afgesloten (PbEG L 019), wordt voor bepaalde tijd de bevoegdheid verleend tot het geven van onderwijs, als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel&#xA0;9, eerste lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref> aan
basisscholen en tot het geven van onderwijs als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen&#xA0;11, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=12" compleet="nee">12, eerste lid, van de Wet primair
onderwijs BES</extref> aan
scholen indien:</al>             <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al>de opleiding die ten grondslag ligt aan het bewijs van bekwaamheid voor wat betreft niveau en inhoud gelijkwaardig kan worden geacht aan de Nederlandse opleiding die ten grondslag ligt aan de akte van bekwaamheid als volledig bevoegd onderwijzer, en</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al>hij de Nederlandse taal in voldoende mate beheerst, hetgeen blijkt uit het bezit van:  </al>                   <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">                      <li>                         <li.nr/><al>het &#x2018;Certificaat Nederlands als Vreemde taal&#x2019; waarvan de examens op het hoogste niveau (uitgebreide kennis) zijn afgelegd en waarbij de mondelinge vaardigheden (spreken en luisteren) zijn beoordeeld als zeer goed en de schriftelijke vaardigheden (schrijven en lezen) tenminste zijn beoordeeld als goed</al>                      </li>                      <li>                         <li.nr/><al>een diploma v.w.o., h.a.v.o. of een diploma van een opleiding middelbaar beroepsonderwijs die uitsluitend of mede is gericht op doorstroming naar het hoger beroepsonderwijs, of</al>                      </li>                      <li>                         <li.nr/><al>een daarmee vergelijkbaar diploma behaald in het Nederlandstalige onderwijs in Belgi&#xEB;,</al>                      </li>                   </lijst>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3</nr>                <titel status="officieel">Voorwaarden verkrijgen bevoegdheid vakonderwijs voor bepaalde tijd</titel>                             </kop>             <al>Aan de bezitter van een buiten Nederland behaald bewijs van bekwaamheid, tenzij het betreft een onderdaan van een Lid-Staat van de Europese Gemeenschappen die in het bezit is van een diploma als bedoeld in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004229&amp;artikel=2">artikel 2</intref> vermelde richtlijn, wordt voor bepaalde tijd de bevoegdheid verleend tot het geven van het onderwijs in een der vakken handvaardigheid, tekenen, muziek, zintuiglijke en lichamelijke oefening of Friese taal aan basisscholen of scholen indien:</al>             <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al>de opleiding die ten grondslag ligt aan het bewijs van bekwaamheid voor wat betreft niveau en inhoud gelijkwaardig kan worden geacht aan de Nederlandse opleiding die ten grondslag ligt aan een van de bewijzen van bekwaamheid waaraan in Nederland de bevoegdheid is verbonden tot het geven van onderwijs in het betreffende vak aan een basisschool of
school, en</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al>hij de Nederlandse taal in voldoende mate beheerst, hetgeen blijkt uit het bezit van:  </al>                   <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">                      <li>                         <al>het &#x2018;Certificaat Nederlands als Vreemde taal&#x2019; waarvan de examens op het middenniveau (basiskennis) zijn afgelegd en waarbij de mondelinge vaardigheden (spreken en luisteren) zijn beoordeeld als zeer goed en de schriftelijke vaardigheden (schrijven en lezen) tenminste zijn beoordeeld als goed,</al>                      </li>                      <li>                         <al>een diploma v.w.o., h.a.v.o. of een diploma van een opleiding middelbaar beroepsonderwijs die uitsluitend of mede is gericht op doorstroming naar het hoger beroepsonderwijs of</al>                      </li>                      <li>                         <al>een daarmee vergelijkbaar diploma behaald in het Nederlandstalige onderwijs in Belgi&#xEB;.</al>                      </li>                   </lijst>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">4</nr>                <titel status="officieel">Voorwaarden verkrijgen bevoegdheid voor onbepaalde tijd</titel>                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Aan degene die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004229&amp;artikel=2">artikel 2</intref> de bevoegdheid voor bepaalde tijd is verleend wordt voor onbepaalde tijd de bevoegdheid verleend tot het geven van onderwijs aan basisscholen of scholen indien hij 40 schoolweken als groepsleraar werkzaam is geweest in het basisonderwijs en de inspecteur over zijn functioneren een positief advies heeft uitgebracht.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Aan degene die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004229&amp;artikel=3">artikel 3</intref> de bevoegdheid voor bepaalde tijd is verleend wordt voor onbepaalde tijd de bevoegdheid verleend tot het geven van onderwijs in een der vakken handvaardigheid, tekenen, muziek, zintuiglijke en lichamelijke oefening of Friese taal aan basisscholen of scholen indien hij 40 schoolweken als vakleraar werkzaam is geweest in het basisonderwijs en de inspecteur over zijn functioneren een positief advies heeft uitgebracht.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                <titel>Inwerkingtreding; citeertitel</titel>                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 december 1987 en kan worden aangehaald als &#x2018;Regeling bevoegdheid basisonderwijs voor buitenlandse diploma's&#x2019;.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Deze regeling wordt bekendgemaakt in de Nederlandse Staatscourant.</al>             </lid>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Zoetermeer</plaats>                <datum isodatum="19871103">3 november 1987</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>minister</functie> voornoemd,                <naam>                   <voornaam>W. J.</voornaam>                   <achternaam>Deetman</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	