<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013933" dtdversie="2.0" id="78329" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 26 juli 2002, houdende opheffing van het
    Bedrijfschap voor het Brood- en Banketbakkersbedrijf (Besluit
    opheffing Bedrijfschap Brood- en Banketbakkersbedrijf)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op voordracht van Onze Minister van Sociale
            Zaken en Werkgelegenheid van 14 juni 2002, Directie
            Arbeidsverhoudingen, nr. AV/CAM/2002/41837, gedaan mede
            namens Onze Minister van Economische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70 van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 27 juni
            2002, nr. W12.02.0251/IV);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 18 juli 2002, mede
            namens Onze Minister van Economische Zaken, Directie
            Arbeidsverhoudingen, nr. AV/CAM/2002/49888;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de raad: de Sociaal-Economische Raad;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het hoofdbedrijfschap: het Hoofdbedrijfschap Ambachten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het bedrijfschap: het Bedrijfschap Brood- en
                    Banketbakkersbedrijf;
            </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bedrijfschap is opgeheven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De door het bedrijfschap vastgestelde verordeningen en
            besluiten, voorzover nog van kracht bij de inwerkingtreding
            van dit besluit, vervallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van het tweede lid, blijft de door het
            bedrijfschap vastgestelde Registratieverordening
            Bedrijfschap Brood- en Banketbakkersbedrijf van kracht tot
            de datum waarop de door het bestuur van hoofdbedrijfschap
            vastgestelde verordening ter zake in werking zal treden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Vanaf de inwerkingtreding van dit besluit berust het beheer
            van het vermogen van het bedrijfschap bij het
            hoofdbedrijfschap. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Rechtsvorderingen welke tot het vermogen van het
            bedrijfschap behorende rechten of verplichtingen tot
            onderwerp hebben, worden ingesteld door of tegen het hoofdbedrijfschap.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap is belast met de vereffening van het
            vermogen van het bedrijfschap. Het kan daartoe de tot het
            vermogen van het bedrijfschap behorende roerende en
            onroerende zaken vervreemden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap stelt met het oog op de vereffening
            een boedelbeschrijving op. Het stelt tevens de rekening van
            inkomsten en uitgaven van het bedrijfschap vast over het
            tijdvak, aanvangende op de eerste januari van het jaar
            volgende op het kalenderjaar waarover laatstelijk een
            rekening van inkomsten en uitgaven door het bestuur van het
            bedrijfschap is vastgesteld, en eindigend op de dag van
            inwerkingtreding van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De boedelbeschrijving en de rekening van inkomsten en
            uitgaven, bedoeld in het tweede lid, behoeven de instemming
            van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De instemming van de raad met de rekening van inkomsten en
            uitgaven strekt tot decharge van het dagelijks bestuur van
            het bedrijfschap, behoudens in geval van later gebleken
            valsheid in bewijsstukken of andere onregelmatigheden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap maakt het tijdstip van de aanvang van
            de vereffening bekend in de Staatscourant en in het
            Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie, alsmede in de daartoe
            naar zijn oordeel in aanmerking komende nieuwsbladen, onder
            vermelding van de afkondiging van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In de bekendmaking worden degenen die een vordering op het
            bedrijfschap hebben, opgeroepen die vordering binnen een
            daarbij aangegeven termijn bij het hoofdbedrijfschap in te
            dienen. Deze termijn wordt niet korter gesteld dan zes
            maanden, te rekenen vanaf de dag van de bekendmaking.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het bedrijfschap tast de rechtskracht van
            de door dit lichaam wettig opgelegde heffingsaanslagen niet aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de inning van nog niet betaalde heffingsaanslagen van
            het bedrijfschap oefent de voorzitter van het
            hoofdbedrijfschap zo nodig de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127 van de Wet op de
            bedrijfsorganisatie</extref> toegekende bevoegdheden uit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap kan, voorzover dit voor de voldoening
            van schulden van het bedrijfschap noodzakelijk is, bij
            verordening aan de ondernemers in het betrokken deel van het
            bedrijfsleven een heffing opleggen volgens de bij de
            laatstelijk opgelegde algemene heffing van het bedrijfschap
            gehanteerde maatstaven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een in het derde lid bedoelde
            heffingsverordening en de krachtens die verordening
            opgelegde aanslagen zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikelen 126</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">127 van de Wet op de
            bedrijfsorganisatie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk nadat het hoofdbedrijfschap het vermogen
            van het bedrijfschap heeft vereffend, brengt het daarover
            aan de raad verslag uit. Het verslag gaat vergezeld van een
            door het hoofdbedrijfschap vastgestelde rekening van
            inkomsten en uitgaven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vaststelling van het verslag en van de rekening van
            inkomsten en uitgaven betreffende de vereffening kan slechts
            plaatsvinden nadat de ontwerpen van deze stukken gedurende
            twee maanden op het kantoor van het hoofdbedrijfschap voor
            een ieder ter lezing zijn neergelegd en tegen betaling van
            de kosten algemeen verkrijgbaar zijn gesteld en indien
            binnen die termijn bij het hoofdbedrijfschap geen bezwaren
            zijn ingekomen.Van de neerlegging en de verkrijgbaarheid
            geschiedt openbare kennisgeving in de Staatscourant en in
            het Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Elk ingekomen bezwaar wordt door het hoofdbedrijfschap
            onderzocht. Indien het bezwaar gegrond wordt bevonden, zet
            het hoofdbedrijfschap de vereffening voort en maakt, zo
            nodig, een nieuw verslag en een nieuwe rekening op, waarin
            aan het bezwaar is tegemoet gekomen. Ten aanzien van
            laatstbedoeld verslag en laatstbedoelde rekening is het
            tweede lid van overeenkomstige toepassing, met dien
            verstande dat het hoofdbedrijfschap nieuwe bezwaren, welke
            reeds tegen het eerste verslag en de eerste rekening hadden
            kunnen worden ingebracht, niet in overweging neemt. Wordt
            het bezwaar ongegrond bevonden, dan stelt het
            hoofdbedrijfschap het verslag en de rekening alsnog vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De rekening behoeft instemming van de raad. De instemming
            strekt tot decharge van het hoofdbedrijfschap. Het
            hoofdbedrijfschap doet van het verlenen van de instemming zo
            spoedig mogelijk openbare kennisgeving op de wijze als is
            aangegeven in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Aan hetgeen blijkens de rekening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013933&amp;artikel=7">artikel 7</intref> aan
        vermogen van het bedrijfschap over is, wordt door van het
        hoofdbedrijfschap, de betrokken organisaties van ondernemers en
        van werknemers gehoord, een bestemming gegeven, zoveel mogelijk
        ten nutte van het betrokken deel van het bedrijfsleven. Dit
        besluit behoeft de goedkeuring van de raad.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het bedrijfschap heeft geen gevolg voor de
            ontvankelijkheid van bezwaren als bedoeld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> of beroepen ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144" compleet="nee">Wet bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref>. In plaats van het
            bedrijfschap treedt het hoofdbedrijfschap als partij op.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Gerechtelijke uitspraken, gedaan tegen het bedrijfschap of,
            op grond van het eerste lid, tegen het hoofdbedrijfschap,
            worden door het hoofdbedrijfschap uitgevoerd, voorzover
            nodig ten laste van het vermogen van het opgeheven bedrijfschap.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Het hoofdbedrijfschap draagt in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
        zorg voor de archiefbescheiden van het bedrijfschap.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op 1 september 2002.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als Besluit opheffing Bedrijfschap
        Brood- en Banketbakkersbedrijf. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">26 juli 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. Rutte</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Ph. J. B. Heinsbroek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> augustus 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	