<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020767" dtdversie="2.0" id="366239" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling Instructie DBC-registratie</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <context>
        <context.al>De Nederlandse Zorgautoriteit (NZa),</context.al>
        <context.al>Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=68" compleet="nee">68 van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref> (Wmg);</context.al>
        <context.al>Heeft de volgende regeling vastgesteld:</context.al>
      </context>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling is van toepassing op zorg of dienst als omschreven bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zvw</extref> en wordt geleverd door zorgaanbieders die geneeskundige zorg leveren zoals medisch specialisten die bieden (voor zover het psychiaters betreft), zorgaanbieders die zorg leveren zoals psychotherapeuten die bieden, ziekenhuizen (voor zover het de psychiatrische afdelingen betreft), zorgaanbieders die zijn toegelaten voor zorg aan verzekerden met een psychiatrische aandoening of zorgaanbieders van wie de zorgverlening is gericht op verzekerden met een psychiatrische aandoening.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In het vervolg van deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <tussenkop>2.1 Zorgaanbieder</tussenkop>
        <al>De natuurlijke persoon of rechtspersoon die beroeps- of bedrijfsmatig</al>
        <al>zorg verleent, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020767&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van deze regeling.</al>
        <tussenkop>2.2 DBC</tussenkop>
        <al>Diagnose behandeling combinatie: het geheel van activiteiten en verrichtingen van een zorgaanbieder voortvloeiend uit de zorgvraag waarmee een cli&#xEB;nt de zorgaanbieders consulteert.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Doel</titel>
        </kop>
        <al>De Instructie DBC-registratie schrijft de zorgaanbieder voor welke gegevens op welke wijze moeten worden vastgelegd in het kader van de toepassing van de DBC&#x2019;s in de GGZ.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Instructie</titel>
        </kop>
        <al> De instructie is neergeschreven in de &#x2018;Spelregels DBC-registratie Versie 2007, F1.0&#x2019; uitgegeven door de Projectorganisatie DBC GGZ. Dit document is te downloaden van de website van de NZa www.nza.nl. Voorts ligt het document ter inzage ten kantore van de NZa en kan het op verzoek worden toegezonden naar belanghebbenden.</al>
        <al>De DBC-registratie dient te worden gevoerd voor alle aan cli&#xEB;nten verleende op genezing gerichte geestelijke gezondheidszorg.</al>
        <al>Ter nadere toelichting betreft het de geestelijke gezondheidszorg die van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> zal worden/ is ondergebracht in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">zorgverzekeringswet</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepaling</titel>
        </kop>
        <al>De regeling kan worden aangehaald als &#x2018;Regeling Instructie DBC-registratie&#x2019;.</al>
      </artikel>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <tekst status="goed">
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
          <al>Met de inwerkingtreding van deze Regeling wordt de Regeling GG/NR-100.032 be&#xEB;indigd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	