<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015419" id="268139" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Selectielijst neerslag handelingen m.b.t. Emancipatie en gelijke behandeling vanaf 1965-heden, 
    Verkeer en Waterstaat</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, en de
        Minister van Verkeer en Waterstaat</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder
          b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor
          Cultuur van 30 maart 2003, nr. arc-2002.4707/2);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015419&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de
          handelingen van de Minister van Verkeer en Waterstaat en de onder hem
          ressorterende actoren op het beleidsterrein Emancipatie en gelijke
          behandeling over de periode vanaf 1965</intref>&#x2019; en de daarbij behorende
          toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen is belast met de
          uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015419&amp;bijlage=">selectielijst</intref>
          en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2003-07-29">29 juli 2003</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</organisatie>, </ondertekening>
        <ondertekening>namens deze:</ondertekening><ondertekening> de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,        <naam>
            <voornaam>M.W.</voornaam>
            <achternaam>van Boven</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
        <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>
        </ondertekening>
        <ondertekening>namens deze:</ondertekening><ondertekening> het <functie>Hoofd Facilitair Adviescentrum</functie>,        <naam>
            <voornaam>D.J.</voornaam>
            <achternaam>Langendoen</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
    
    <bijlage status="goed">
      <kop>
          <titel>Basisselectiedocument voor archiefbescheiden op het beleidsterrein emancipatie en gelijke behandeling</titel></kop>
        <divisie> 
          <kop> <titel><nadruk type="vet">Vaststelling BSD</nadruk></titel> 
          </kop> 
          <al>In maart 2002 is het ontwerp-BSD door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, de minister van Defensie, de minister van Financi&#xEB;n, de minister van Justitie, de minister van Landbouw, Natuurbeheer en Voedselveiligheid, de minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de minister van Verkeer en Waterstaat, de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieu, aan de Staatssecretaris van OCW aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd. Vanaf 1 juli 2002 lag de selectielijst gedurende acht weken ter publieke
          inzage bij de registratiebalie van het Nationaal Archief evenals in de bibliotheken van het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, het ministerie van Defensie, het ministerie van Financi&#xEB;n, het ministerie van Justitie, het ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Voedselveiligheid, het ministerie van Verkeer en Waterstaat, het ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en het ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieu, het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de rijksarchieven in de provincie/regionaal historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant.</al> 
          <al>Op 30 maart 2003 bracht de RvC advies uit (arc-2002.4707/2), hetwelk (naast enkele tekstuele correcties) aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen in de ontwerp-selectielijst:</al> 
          <lijst>
            <li><li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de waardering van handelingen 47, 97, 99 en 278is verwijderd met verwijzing naar de betreffende handeling in het BSD Arbeidsvoorwaarden overheidspersoneel, zodat duidelijk is dat die handeling voor de selectie van de stukken gehanteerd dient te worden;</al>
            </li>
            <li><li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de waardering van handeling 217 is gewijzigd van B in V 5 jaar;</al>
            </li>
            <li><li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de waardering van handeling 218 is gewijzigd van V in B 1.</al>
            </li>
          </lijst> 
          <al>Daarop werd het BSD op door de Algemene Rijksarchivaris, namens de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, en de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015416" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1863</extref>), de minister van Defensie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015422" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1867</extref>), de minister van Financi&#xEB;n (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015415" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1860</extref>), de minister van Landbouw, Natuurbeheer en Voedselveiligheid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015418" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1865</extref>), de minister van Verkeer en Waterstaat (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015419">kenmerk C/S/03/1862</intref>), de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015417" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1868</extref>) en de minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieu (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015420" compleet="nee">C/S/03/1861</extref>), en voor het ministerie van OCW (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015421" compleet="nee">kenmerk C/S/03/1864</extref>) vastgesteld.</al> 
        </divisie> 
       
      <divisie> 
        <kop> <titel><nadruk type="vet">Inleiding</nadruk></titel> 
        </kop> 
        <al>Deze selectielijst is een selectielijst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid van het Archiefbesluit 1995</extref> (Stb. 671) ter uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> (Stb. 276). De lijst is opgezet als basisselectiedocument (BSD). Een BSD bestaat voor het grootste deel uit een lijst van handelingen. Onder een handeling wordt verstaan een geheel van activiteiten (resulterende in een extern eindproduct) dat een overheidsorgaan verricht ter vervulling van een specifieke taak of bevoegdheid. Dit BSD is gebaseerd op de handelingen, zoals beschreven in drs. T.I. van Galen-Steegstra, <nadruk type="cur">Emancipatie kun je leren. Een institutioneel onderzoek het beleidsterrein emancipatie en gelijke behandeling, 1965&#x2013;1998</nadruk> (PIVOT-rapport 131). </al> 
        <al>Het BSD wordt gebruikt om een onderscheid te maken tussen archiefbescheiden die moeten worden bewaard en overgebracht naar de Rijksarchiefdienst en archiefbescheiden die op termijn worden vernietigd. De selectiedoelstelling voor de archieven van de rijksoverheid luidt: &#x2018;het mogelijk maken van de reconstructie van het overheidshandelen in relatie tot zijn omgeving op hoofdlijnen&#x2019;. De handelingen &#x2013; en dus de neerslag van die handelingen &#x2013; worden voor de selectie beoordeeld op hun waarde voor het reconstrueren van het handelen van de rijksoverheid op hoofdlijnen.</al> 
        <al>In dit BSD zijn de handelingen geordend naar actoren. De actoren die onder de zorg van een zorgdrager (minister) vallen zijn geplaatst bij de minister onder wiens zorg het archief valt.</al> 
        <al>Onder de actor Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid zijn alle handelingen geplaatst die deze minister verricht, zowel als co&#xF6;rdinerend minister en als vakminister.</al> 
        <al>Alleen de handelingen van de actoren waarvan de zorgdragers hebben deelgenomen aan de vaststelling van de selectielijst worden gewaardeerd.</al> 
        <al>In dit BSD wordt in het kort een schets gegeven van het beleidsterrein. In de hoofdstukken daarna worden per actor de handelingen in oplopende nummering vermeldt met een voorstel voor de waardering.</al> 
        <al>Ten behoeve van de selectie zijn door PIVOT een aantal criteria geformuleerd die op elk beleidsterrein, voor elk BSD van toepassing zijn. Daarnaast kunnen er per beleidsterrein specifieke selectiecriteria worden geformuleerd.</al> 
        <al>De selectiecriteria zijn positief geformuleerd, dat wil zeggen dat zij aangegeven van welke handelingen de neerslag na 20 jaar naar een rijksarchief dient te worden overgebracht. Handelingen die aan een van de criteria voldoen, zijn gewaardeerd voor Bewaren (B). Bij de waardering staat het nummer van het criterium vermeldt.</al> 
        <al>Handelingen die niet voldoen aan een van de criteria, worden gewaardeerd voor Vernietiging (V). Daarbij wordt een termijn vastgesteld waarbinnen de archiefbescheiden niet mogen worden vernietigd.</al> 
        <al>In een BSD wordt op grond van een aantal selectiecriteria aan elke handeling een waardering gegeven, die neerkomt op een selectiebeslissing over de bescheiden die de neerslag van de handeling vormen. B wil zeggen &#x2018;te Bewaren&#x2019; en in goede, geordende en toegankelijke staat overbrengen naar de Rijksarchiefdienst. V wil zeggen op termijn &#x2018;te Vernietigen&#x2019;.</al> 
        <al>Deze criteria zijn:</al> 
        <divisie>
          <kop><titel>Algemene selectiecriteria</titel>
          </kop>
          <tussenkop><nadruk type="cur">Handelingen die worden gewaardeerd met b(ewaren)</nadruk></tussenkop> 
          <al>1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en bepaling van beleid op hoofdlijnen.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al> 
          <al>2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op hoofdlijnen.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieronder valt ook het toetsen van en het toezien op beleid. Hieruit worden niet perse consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al> 
          <al>3. Handelingen die betrekking hebben op verantwoording van beleid op hoofdlijnen aan andere actoren.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al> 
          <al>4. Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van organisaties belast met beleid op hoofdlijnen.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al> 
          <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al> 
          <al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten.</al> 
          <al><nadruk>Toelichting:</nadruk> Bijvoorbeeld in het geval de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
        </divisie>
      </divisie> 
      <divisie> 
        <kop> <titel><nadruk type="vet">1. Taakgebieden en beleidsterreinen op ministerieel niveau</nadruk></titel> 
        </kop> 
        <divisie> 
          <kop> <titel><nadruk type="cur">1.1. Taken en beleidsterreinen</nadruk></titel> 
          </kop> 
          <al>Het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid speelt, samen met de departementen van Economische Zaken en Financi&#xEB;n, een belangrijke rol bij het tot stand komen van het sociaal-economisch beleid van de Nederlandse regering.</al> 
          <al>De hoofddoelen die het ministerie zich stelt, liggen op het terrein van arbeid en inkomen. Ten aanzien van arbeid wordt beoogd de deelname aan betaalde, kwalitatief goede arbeid te bevorderen, en te trachten onvrijwillige uitval te voorkomen. Wat inkomen betreft, heeft het ministerie een waarborgfunctie: zij streeft ernaar dat voor een ieder die onvrijwillig geheel of gedeeltelijk zonder arbeid zit, alsmede voor een ieder die de pensioengerechtigde leeftijd heeft bereikt, een basis niveau van inkomen gehandhaafd wordt.</al> 
          <al>Bij de aanvang van een nieuwe regeringsperiode wordt in het regeerakkoord aangegeven met welk beleid invulling zal worden gegeven aan de hoofddoelstellingen van het sociaal-economisch beleid, en welke beleidsdoelen prioriteit krijgen. Ook in de memorie van toelichting op de jaarlijkse rijksbegroting worden de hoofdlijnen van het beleid toegelicht.</al> 
          <al>Sinds 1992 wordt daarnaast door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid de jaarlijkse sociale nota opgesteld. Hierin zijn de beleidsvoornemens van het ministerie voor de middellange termijn beschreven.</al> 
          <al>In PIVOT-termen kunnen de hoofddoelstellingen van het beleid worden vertaald in taakgebieden. Binnen de taakgebieden arbeid en inkomen onderscheiden we de volgende beleidsterreinen:</al> 
          <lijst> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>arbeidsomstandighedenbeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>arbeidsmarktbeleid, waaronder arbeidsvoorzieningsbeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>arbeidsverhoudingen, waaronder ontslagzaken, overlegstructuren en publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>inkomens- en arbeidsvoorwaardenbeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>sociale zekerheidsbeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>migratiebeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>tewerkstelling van erkende gewetensbezwaarden</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
          <al>Dit laatstgenoemde beleidsterrein, de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid, is het onderwerp van dit rapport. De andere beleidsterreinen van het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid zijn allen in andere PIVOT-rapporten aan de orde gekomen.</al> 
        </divisie> 
        <divisie> 
          <kop> <titel><nadruk type="cur">1.2. Het co&#xF6;rdinerend ministerie</nadruk></titel> 
          </kop> 
          <al>Toen halverwege de jaren zeventig door de toenmalige regering besloten werd een actief emancipatiebeleid te gaan voeren, werd het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk aangewezen als co&#xF6;rdinerend ministerie<noot type="eind"> 
          <noot.al>Het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk was de taakvoorganger van ons huidige ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</noot.al> </noot>. Van Doorn, die in 1974 minister van CRM was, werd de eerste co&#xF6;rdinerend minister voor het emancipatiebeleid.</al> 
          <al>Toen in 1981 de verantwoordelijkheid voor de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid van het ministerie van CRM naar het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid verhuisde, werd de minister van SZW de co&#xF6;rdinerend bewindspersoon voor het emancipatiebeleid.</al> 
          <al>Het co&#xF6;rdinerend ministerschap betekende dat minister Van Doorn, en alle co&#xF6;rdinerend ministers na hem, niet alleen verantwoordelijk was voor het emancipatiebeleid zoals dat binnen het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk tot stand kwam, maar tevens voor de afstemming tussen alle emancipatiebeleid van de verscheidene ministeries.</al> 
          <al>Emancipatiebeleid diende facetbeleid te zijn; een aspect dat in elk beleidsterrein terug hoorde te komen. Iedere minister draagt op zijn beurt de verantwoordelijkheid voor dat deel van het emancipatiebeleid dat binnen zijn ministerie wordt ontwikkeld en uitgevoerd. Om versnippering en elkaar tegenwerkend beleid te voorkomen, werd het co&#xF6;rdinerend ministerschap ingesteld.</al> 
          <al>Binnen elk departement zijn deskundige ambtenaren belast met de zorg voor het emancipatiebeleid. Hierbij dient een onderscheid gemaakt te worden tussen intern en extern emancipatiebeleid van de departementen. Intern emancipatiebeleid omvat die maatregelen die op het ministerie genomen worden om ten aanzien van het eigen personeel de doelstellingen van het emancipatiebeleid te bereiken. Hierbij valt te denken aan maatregelen die betrekking hebben op het eigen personeelsbeleid, zoals positieve actie ten aanzien van vrouwelijke sollicitanten<noot type="eind"> 
          <noot.al>Er is een rapport institutioneel onderzoek voor het overheidspersoneelsbeleid in voorbereiding, waarbij zaken als het positieve actiebeleid voor vrouwen bij de overheid aan de orde zullen komen.</noot.al> </noot>. Extern emancipatiebeleid is al dat beleid dat gericht is op de emancipatie van vrouwen in de samenleving. Voorbeelden van extern emancipatiebeleid zijn het beleid ten aanzien van allochtone vrouwen bij het ministerie van Binnenlandse Zaken, het beleid gericht op het stimuleren van vrouwelijk ondernemerschap bij het ministerie van Financi&#xEB;n, en bij het ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij de maatregelen gericht op de positie van de vrouw in de agrarische sector.</al> 
          <al>De minister belast met de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid:</al> 
          <al>1974&#x2013;1981: de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk;</al> 
          <al>1981&#x2013;heden: de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al> 
        </divisie> 
        <divisie> 
          <kop> <titel> <nadruk type="cur">1.3. De Directie Co&#xF6;rdinatie Emancipatiebeleid</nadruk> </titel> 
          </kop> 
          <al>Naast het co&#xF6;rdinerend ministerschap werd in de loop van de jaren zeventig een ambtelijke organisatie in het leven geroepen om het emancipatiebeleid van de verschillende departementen te initi&#xEB;ren, te stimuleren en te integreren.</al> 
          <al>De Directie Co&#xF6;rdinatie Emancipatiebeleid (DCE) begon in 1978 als onderdeel van het Directoraat-generaal voor Maatschappelijke Ontwikkeling van het ministerie van CRM. Kort gezegd is de taak van DCE het ontwikkelen, co&#xF6;rdineren en uitvoeren van een samenhangend beleid dat gericht is op de emancipatie van vrouwen. Voor wat het emancipatiebeleid betreft is DCE, in zijn co&#xF6;rdinerende rol, een schakel tussen de departementen.</al> 
          <al>Met de verhuizing van de verantwoordelijkheid voor de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid van het ministerie van CRM naar het ministerie van SZW, in 1981, verhuisde ook de Directie Co&#xF6;rdinatie Emancipatiebeleid mee naar het nieuwe ministerie. Bestuursorganisatorisch staat DCE binnen het ministerie van Sociale Zaken los van de Directoraten-generaal.</al> 
          <al>De Directie Co&#xF6;rdinatie Emancipatiebeleid neemt een bijzondere plaats in binnen de rijksoverheid. DCE houdt zich bezig met het externe emancipatiebeleid van alle departementen; en functioneert aldus op het grensvlak van de interdepartementale en departementale structuur. Tot halverwege de jaren negentig hield DCE zich daarnaast bezig met het interne emancipatiebeleid van het ministerie van SZW; hieraan is inmiddels een einde gekomen.</al> 
          <al>De belangrijkste taken van de Directie Co&#xF6;rdinatie Emancipatiebeleid zijn:</al> 
          <lijst> 
            <li> <li.nr>1.</li.nr> 
              <al>Het ontwikkelen van de hoofdlijnen en prioriteiten van het interdepartementale emancipatiebeleid</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>2.</li.nr> 
              <al>Het stimuleren en evalueren van de integratie van het emancipatiebeleid in het beleid van de afzonderlijke departementen</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>3.</li.nr> 
              <al>Het ondersteunen van het emancipatiebeleid in de samenleving</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>4.</li.nr> 
              <al>De public relations van het Nederlandse emancipatiebeleid in het buitenland, en het inbrengen van de Nederlandse standpunten in diverse internationale overlegorganen.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
        </divisie> 
      </divisie> 
      <divisie> 
        <kop> <titel> <nadruk type="vet">2. Het beleidsterrein Emancipatie</nadruk> </titel> 
        </kop> 
        <divisie> 
          <kop> <titel> <nadruk type="cur">2.1. Defini&#xEB;ring</nadruk> </titel> 
          </kop> 
          <al>Ons woord emancipatie is afgeleid van de Latijnse aanduiding voor een plechtige vrijlating van een zoon uit de vaderlijke macht. Tegenwoordig verstaan we hieronder meer in het algemeen een bevrijding van wettelijke, sociale, politieke, morele of intellectuele beperkingen; een streven naar gelijkgerechtigdheid.</al> 
          <al>In ons taalgebruik wordt het begrip &#x2018;emancipatie&#x2019; veelal gelijkgesteld met &#x2018;feminisme&#x2019;. Feminisme is een streven naar een gelijkwaardige behandeling van vrouwen ten opzichte van mannen (met name op het maatschappelijke, economische, en juridische vlak), alsook naar doorbreking van traditionele rolpatronen. Waar het feminisme uitsluitend betrekking heeft op vrouwen, kan emancipatie op veel meer groepen uit de samenleving betrekking hebben. Zo kunnen ook gehandicapten, allochtonen, of homoseksuelen streven naar emancipatie van hun groep.</al> 
          <al>Beleid wordt wel gedefinieerd als &#x2018;het streven naar het bereiken van bepaalde doeleinden met bepaalde middelen en bepaalde tijdskeuzen&#x2019;<noot type="eind"> 
          <noot.al>A. Hoogerwerf, &#x2018;Beleid, processen en effecten&#x2019;, in: Hoogerwerf en Herwijer (red.), Overheidsbeleid; een inleiding in de beleidswetenschap, Alphen aan den Rijn: Samson, 1998, p. 23.</noot.al> </noot>. Behalve een samenstel van doeleinden, middelen en tijdskeuzen is beleid tevens een antwoord op een probleem. Een probleem is te omschrijven als een discrepantie tussen een maatstaf (norm of gewenste situatie) en een voorstelling van een bestaande of verwachte situatie. In het geval van emancipatie is een ongelijkheid in de behandeling van mannen en vrouwen geconstateerd. Deze ongelijkheid wordt als een probleem ervaren, doordat in onze samenleving de gelijkwaardigheid van mannen en vrouwen de norm is.</al> 
          <al>In de instellingsbeschikking van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid (ICE) uit 1987 is emancipatiebeleid als volgt verwoord: <nadruk>het beleid dat is gericht op verbetering van de positie van vrouwen en op de daarmee samenhangende veranderingen in de positie van mannen en in de maatschappij als geheel.</nadruk></al> 
          <al>Het beleidsterrein emancipatie omvat het geheel van het beleid van de Nederlandse overheid dat erop gericht is de bestaande ongelijkheid in behandeling van mannen en vrouwen op te heffen.</al> 
          <al>Wat als een probleem wordt gezien, hoe een probleem gedefinieerd wordt, en welke doeleinden en middelen acceptabel zijn, zijn elementen die sterk afhankelijk zijn van subjectieve maatstaven en beelden. Daarnaast zijn deze elementen allen aan verandering onderhevig. De doelstellingen en instrumenten van het emancipatiebeleid zullen in de volgende twee paragrafen nader aan de orde komen.</al> 
        </divisie> 
        <divisie> 
          <kop> <titel> <nadruk type="cur">2.2. Beleidsdoelstellingen</nadruk> </titel> 
          </kop> 
          <tussenkop><nadruk>Opheffen van achterstand van vrouwen </nadruk></tussenkop> 
          <al>Met het veranderende denken over de positie van de vrouw in de Nederlandse samenleving, zijn ook de doelstellingen van het emancipatiebeleid in de loop der jaren verschoven. Toen de overheid in het begin van de jaren zeventig een begin maakte met emancipatiebeleid, werd de achterstand van vrouwen als uitgangspunt genomen. Het ging hierbij met name over het wegnemen van formele ongelijke berechtiging, en over het doorbreken van rolpatronen. Mede gevoed door een tekort aan onderwijzeressen en verpleegsters werden gehuwde vrouwen aangespoord niet langer thuis te blijven, maar weer aan het werk te gaan.</al> 
          <tussenkop><nadruk>Opheffen van structureel ongelijke machtsverhoudingen </nadruk></tussenkop> 
          <al>In de loop van de jaren tachtig verschoof de aandacht van het doorbreken van rolpatronen naar de verschillen tussen mannen en vrouwen op sociaal-economisch gebied. Niet langer werd de achterstand van vrouwen als het probleem gezien. In plaats daarvan ging de aandacht uit naar de structurele en culturele belemmeringen die de verdere totstandkoming van een ge&#xEB;mancipeerde samenleving in de weg zouden staan.</al> 
          <al>De doelstelling van het emancipatiebeleid is door de overheid in het Beleidsprogramma Emancipatie uit 1985 als volgt gedefinieerd: <nadruk>Het bevorderen van de ontwikkeling van de huidige maatschappij, waarin sekse nog in zo hoge mate is ge&#xEF;nstitutionaliseerd, naar een pluriforme maatschappij, waarin ieder ongeacht sekse of burgerlijke staat de mogelijkheid heeft een zelfstandig bestaan te verwerven en waarin vrouwen en mannen gelijke rechten, kansen, vrijheden en verantwoordelijkheden kunnen realiseren.</nadruk></al> 
          <al>In de praktijk ging het voornamelijk om herverdeling van arbeid en inkomen. Vrouwen moesten meer dan tevoren de kansen en mogelijkheden krijgen om volwaardig aan het arbeidsproces deel te nemen, en op die wijze een eigen positie, aanzien, macht en inkomen te verwerven.</al> 
          <tussenkop><nadruk> Bereiken van zelfstandigheid van de jongere generaties </nadruk></tussenkop> 
          <al>Aan het eind van de jaren tachtig, kwam het accent meer te liggen op de jongere generaties. Het beleid was gericht op de verwezenlijking van zelfstandigheid van de generatie die na 1990 de leeftijd van 18 jaar zouden bereiken. Aanvankelijk richtte de overheid zich vooral op het bevorderen van economische zelfstandigheid van meisjes. Later groeide het besef dat ook de jongens niet alleen op economisch, maar ook op maatschappelijk gebied (zorgtaken) zelfstandigheid dienden te verwerven.</al> 
          <tussenkop><nadruk> Mogelijk maken van combinatie van arbeid en zorg </nadruk></tussenkop> 
          <al>Begin jaren negentig kwam de overheid, mede op basis van het onderzoeksrapport &#x2018;Emancipatie ten halve geregeld&#x2019;, tot de conclusie dat de arbeidsparticipatie van vrouwen wel vergroot was, maar dat er weinig vooruitgang was geboekt ten aanzien van de verdeling van arbeid en zorg voor kinderen en overige onbetaalde arbeid<noot type="eind"> 
          <noot.al>S. Keuzenkamp en A. Teunissen, Emancipatie ten halve geregeld; continu&#xEF;teit en inenging in het emancipatiebeleid, Den Haag, SZW, 1990.</noot.al> </noot>. De doelstelling van het emancipatiebeleid verschoof hiermee naar het bereiken van een situatie waarin mannen en vrouwen in staat gesteld worden arbeid, zorg, en sociale en politieke activiteiten op meerdere manieren te combineren; iedereen moet actief kunnen zijn in verschillende levenssferen.</al> 
          <tussenkop><nadruk> Erkenning van diversiteit als bron van kwaliteit </nadruk></tussenkop> 
          <al>Behalve het mogelijk maken van het combineren van arbeid en zorg, was in de jaren negentig het emancipatiebeleid van de overheid gericht op het bereiken van een mentaliteitsverandering. Te lang was binnen het emancipatiebeleid uitgegaan van de gedachte dat (groepen) vrouwen in een achterstandspositie verkeerden. In plaats daarvan moest de diversiteit in de samenleving &#x2013; in sekse, leeftijd, etniciteit, seksuele voorkeur, en religie &#x2013; gezien worden als een bron van kwaliteit. Doelstelling van het emancipatiebeleid werd de erkenning van het belang van diversiteit voor de samenleving als geheel.</al> 
        </divisie> 
        <divisie> 
          <kop> <titel> <nadruk type="cur">2.3. Beleidsinstrumenten</nadruk> </titel> 
          </kop> 
          <al>De instrumenten die de rijksoverheid in de loop der jaren heeft benut om de hierboven opgesomde doelstellingen te bereiken, zijn divers. Ze zijn zowel afzonderlijk, als in samenhang met elkaar ingezet om de doelstellingen van het emancipatiebeleid te bereiken.</al> 
          <tussenkop><nadruk>1. Juridische en wetgevingsactiviteiten</nadruk></tussenkop> 
          <al>Deze instrumenten zijn in de eerste plaats ingezet voor het opheffen van formele ongelijke berechtiging van mannen en vrouwen; en het bestrijden van discriminatie. Het maken van onderscheid tussen mannen en vrouwen bij de aanvaarding, uitvoering, en beloning van arbeid werd verboden. Voor het toezicht op de naleving van de wetten werden commissies ingesteld waar individuen en groepen een klacht in konden dienen indien ze meenden dat er een onwettig onderscheid was gemaakt op grond van hun sekse. Een voorbeeld van dergelijke wetgeving in Nederland is de Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen uit 1980. Op supranationaal niveau kunnen bijvoorbeeld de Europese richtlijnen inzake gelijke behandeling genoemd worden.</al> 
          <tussenkop><nadruk type="cur">2. Subsidies</nadruk></tussenkop> 
          <al>Binnen het emancipatiebeleid is vooral subsidie als beleidsinstrument sterk ontwikkeld. Subsidies zijn vooral gericht op de emancipatie-ondersteuning. Landelijk opererende emancipatie instellingen kunnen subsidie krijgen voor hun activiteiten. Doel van het ondersteuningsbeleid is het stimuleren van de wisselwerking tussen overheid en vrouwenbeweging, om zo de vernieuwing van het beleid te bevorderen. Subsidies worden zowel op structurele basis (bijvoorbeeld aan het IIAV) als tijdelijk (zoals aan de VeM-bureaus) toegekend.</al> 
          <tussenkop><nadruk type="cur">3. Onderzoek</nadruk></tussenkop> 
          <al>Ook wordt onderzoek, zoals bijvoorbeeld aan de vakgroepen Vrouwenstudies gestimuleerd.</al> 
          <al>Enerzijds probeert de overheid bestaande onderzoekskaders te stimuleren emancipatie-aspecten in hun onderzoeken op te nemen. Anderzijds stimuleert zijn specifiek emancipatie-onderzoek. In 1979 was in dat kader de Voorlopige Begeleidingsgroep Emancipatie-Onderzoek (VBEO) ingesteld. Deze werd in 1985 opgevolgd door de Stimuleringsgroep Emancipatie-Onderzoek (STEO).</al> 
          <tussenkop><nadruk type="cur">4. Voorlichting en communicatieplannen</nadruk></tussenkop> 
          <al>Door de jaren heen zijn mentaliteitsverandering en doorbreking van rol beperkingen belangrijke doelstellingen geweest van het emancipatiebeleid. In dit kader zijn er veel overheidspublicaties verschenen. Sinds enige jaren verschijnen bijvoorbeeld de jaarboeken emancipatie. Ook zijn er enkele landelijke campagnes geweest die met name vanwege hun televisiespotjes bekend zijn geworden. Voorbeelden hiervan zijn: &#x2018;Kies exact&#x2019;, &#x2018;Een slimme meid is op haar toekomst voorbereid&#x2019;, en &#x2018;Seks is natuurlijk maar nooit vanzelfsprekend&#x2019;. Voorlichting is ook een belangrijk instrument waar het de informatievoorziening over nieuwe wet- en regelgeving betreft. Met behulp van brochures als &#x2018;Gelijke behandeling je goed recht&#x2019; en &#x2018;Medezeggenschap en positieve actie voor vrouwen&#x2019; worden bedrijven
          en personen op de hoogte gebracht van hun rechten en plichten. Over het emancipatiebeleid verschijnt van de overheid het tijdschrift &#x2018;Op gelijk voet&#x2019;.</al> 
          <tussenkop><nadruk type="cur">5. Evaluatie en emancipatie-effect rapportage</nadruk></tussenkop> 
          <al>Een emancipatie-effectrapportage is een systematisch onderzoek dat uitgevoerd wordt naar beleidsvoornemens waarin wordt nagegaan wat de gewenste en ongewenste (neven-)effecten kunnen zijn van het voorgenomen beleid voor de positie van vrouwen en mannen in de samenleving. Mogelijke gewenste en ongewenste effecten van beleid worden op deze wijze vooraf in kaart gebracht.</al> 
          <al>Ook tijdens de uitvoeringsfase en achteraf worden vele programma&#x2019;s ge&#xEB;valueerd. Door middel van kengetallen tracht de overheid meer inzicht te krijgen in de effecten van specifieke programma&#x2019;s.</al> 
          <tussenkop><nadruk type="cur">6. Positieve actie</nadruk></tussenkop> 
          <al>Onder positieve actie verstaan we de maatregelen die gericht zijn op het verbeteren van de positie van vrouwen in arbeidsorganisaties. Voorbeelden van dergelijke maatregelen zijn, streefcijfers, een voorkeursbehandeling voor vrouwen bij gelijke geschiktheid, en loopbaanprojecten voor vrouwen.</al> 
        </divisie> 
      </divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="vet">Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</nadruk></titel></kop><al>(N.B. De minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid is als
          co&#xF6;rdinerend minister voor emancipatie, ook als zorgdrager voor de
          archieven van zijn rechtsvoorganger aan te merken.)
        
        
      </al></divisie>
      <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Beleidsvoorbereiding en beleidsevaluatie</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            1
          </tussenkop><al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid betreffende de emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
          <al>o.a.</al>
          <al>Beleidsprogramma Emancipatie &#x2018;Met het oog op 1995&#x2019; (1992&#x2013;1993)</al>
          <al>Beleidsplan Emancipatie 1985</al>
          <al>Emancipatie in uitvoering; koersbepaling van het emancipatiebeleid
            na 1995 (1995&#x2013;1996)</al>
          <al>Beleidsbrief Emancipatie 1997</al>
          <al>Voortgangsbrief Emancipatiebeleid 1997&#x2013;1998</al>
          <al>Begrotingsbrief Emancipatiebeleid 1999</al>
          <al>Kansen op combineren; arbeid, zorg en economische zelfstandigheid (1997)</al>
          <al>Op weg naar een nieuw evenwicht tussen arbeid en zorg (1999)</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            2
          </tussenkop><al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van wet- en regelgeving betreffende de co&#xF6;rdinatie van
            het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            4
          </tussenkop><al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de
            co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            5
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
            verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
            Kamers der Staten Generaal betreffende de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            6
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de
            Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde
            commissies uit de Kamers der Staten Generaal en de Nationale
            Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de
            gevolgen van het beleid betreffende de emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
            institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en
            handelingen op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            7
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
            beschikkingen betreffende het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
          <tussenkop>
            8
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
            beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
            betreffende het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Verweerschriften</al>
          <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
            onderzoek over de Raad van State.</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            9
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
            bedrijven en instellingen betreffende het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
          <tussenkop>
            10
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
            terrein van de emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het gedrukte
            voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            11
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van wetenschappelijk)
            onderzoek betreffende de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Nota&#x2019;s, notities, onderzoeksrapporten.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            12
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en rapporten van
            onderzoek betreffende de co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Nota&#x2019;s, notities</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            13
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de
            instelling van een commissie voor de interdepartementale co&#xF6;rdinatie
            van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid (Stcrt. 1977/42)</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid (Stcrt. 1987/23)</al>
          <al>Opmerking: Een jaar voor de formele instelling van de ICE
            functioneerde er reeds een interdepartementale werkgroep emancipatiebeleid.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            16
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een voorzitter, lid of
            secretaris van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art.7</al>
          <al>Product: Benoeming, ontslag</al>
          <al>Opmerking: De minister benoemt de leden op bindende voordracht van
            de vakministers.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            20
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het instemmen met het doen bijstaan van de
            Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid door een deskundige.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;1987</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 5, lid 1</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            21
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van een vergoeding voor reis- en
            verblijfkosten, of een andere vergoeding aan een deskundige die de
            Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatie bijstaat.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;1987</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatie, 1977, art. 5, lid 3 en lid 4</al>
          <al>Product: Vergoeding</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Nationale Adviescommissie Emancipatie</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            23
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de
            instelling van een adviesorgaan voor het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie emancipatie (Stcrt.1974/243)</al>
          <al>Opmerking: De Nationale Adviescommissie Emancipatie was de
            taakvoorganger van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            25
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het goedkeuren van het reglement voor de werkwijze van
            de Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 10</al>
          <al>Product: Ministerieel besluit</al>
          <al>Opmerking: De commissie stelde zelf haar reglement op.</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            27
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een voorzitter of lid van
            de Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 3, lid 2</al>
          <al>Product: Benoeming of ontslag</al>
          <al>Opmerking: De Nationale adviescommissie emancipatie kon een
            voordracht ter benoeming van een lid doen, en zij benoemde zelf haar vice-voorzitter.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>De minister van Buitenlandse Zaken had dit recht vanaf 1976.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            32
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van het secretariaat van de
            Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 9</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            34
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het goedkeuren van de begroting van de Nationale
            adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 11</al>
          <al>Product: Ministerieel besluit</al>
          <al>Opmerking: Het betreft hier de begroting van de kosten
            voortvloeiende uit de door of namens, dan wel in opdracht van de
            Nationale adviescommissie emancipatie te verrichten werkzaamheden.</al>
          <al>Na goedkeuring werden deze kosten door het ministerie van Cultuur,
            Recreatie en Maatschappelijk Werk gedragen.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            35
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vergoeden van reis- en verblijfkosten aan een lid
            van de Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 12</al>
          <al>Product: Vergoedingen</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Emancipatieraad</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            40
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van een wet of regeling voor de
            instelling van een adviesorgaan voor het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Wet op de Emancipatieraad (Stb.1981 / 65)</al>
          <al>Opmerking: De Emancipatieraad was de taakopvolger van de Nationale
            adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            42
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het goedkeuren van het reglement voor de werkwijze van
            de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 10, lid 1</al>
          <al>Product: Ministerieel besluit</al>
          <al>Opmerking: De raad stelde zelf zijn reglement op.</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            43
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van een Kb tot benoeming of ontslag
            van een voorzitter of lid van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 4, lid 2</al>
          <al>Product: Koninklijk besluit</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            46
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vordragen ter benoeming of ontslag van de
            secretaris van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 9, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming of ontslag</al>
          <al>Opmerking: De secretaris van de Emancipatieraad is tevens hoofd
            van het bureau van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            47
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een medewerker van het
            bureau van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 9, lid 3</al>
          <al>Product: Benoeming of ontslag</al>
          <al>Waardering: Zie hiervoor de handelingen 64 en 391 uit het
            Basisselectiedocument Overheidsperoneel; Deelbeleidsterrein
            Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel</al>
        </divisie><divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidvoorbereiding en beleidsevaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          52
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende de gelijke behandeling van mannen
          en vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Grondslag:</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de Ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Totstandkoming wet- en regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          53
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van wetten betreffende gelijke behandeling
          en non-discriminatie.</al>
        <al>Grondslag: Grondwet 1938&#x2013;1972, art. 4</al>
        <al>Grondwet 1983&#x2013;1995, art. 1</al>
        <al>Richtlijn van de Raad voor Europa Raad van Europese Gemeenschappen
          betreffende het nader tot elkaar brengen van de wetgeving der
          lidstaten inzake de toepassing van het beginsel van gelijke beloning
          voor mannelijke en vrouwelijke werknemers, 1975, art. 8, lid 1</al>
        <al>Product: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen (Stb.1975/129)</al>
        <al>Algemene wet gelijke behandeling (1994/230)</al>
        <al>Opmerking: Artikel 8, lid 2 van de richtlijn van de Raad voor Europa
          verplicht de lidstaten aan de Commissie de tekst van de wettelijke en
          bestuursrechtelijke bepalingen die zij aannemen op het door deze
          richtlijn bestreken gebied mee te delen.</al>
        <al>Ook op het terrein van de pensioenen heeft de minister
          wetswijzigingen voorgedragen die non-discriminatie naar ras en
          geslacht moesten waarborgen. Een voorbeeld hiervan is de Wijzigingswet
          pensioen- en spaarfondsen (Stb.1991/445). Zie hiervoor het rapport
          institutioneel onderzoek: &#x2018;Verstrekkende zekerheid; het beleidsterrein
          sociale verzekeringen&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          56
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het bij algemene maatregel van bestuur stellen van nadere
          regels ten aanzien van de functiewaardering van arbeid, en de
          waardering van arbeid van gelijke waarde.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
        <al>Product: AMVB (tot op heden nog niet geregeld)</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 7</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 10</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          59
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de gelijke
          behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965 &#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          60
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal betreffende de gelijke behandeling van
          mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965 &#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          61
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid
          betreffende de gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          62
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen betreffende de gelijke behandeling van mannen en vrouwen
          bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          63
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
          betreffende de gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          64
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen betreffende de gelijke behandeling van
          mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          65
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct een
          exemplaar bewaren.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          66
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij
          de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          67
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
          betreffende de gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1965 &#x2013;</al>
        <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Commissie Gelijke Behandeling</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          69
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de werkwijze en
          procedures van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen
          bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 15</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 7</al>
        <al>Opmerking: Vanaf 1980 diende de minister hierover overeenstemming te
          bereiken met de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk
          Werk / Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur.</al>
        <al>Vanaf 1989 mocht de Commissie zelf regels stellen voor haar
          werkwijze en procedures.</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>
          71
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de door de Commissie gelijke
          behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid gestelde regels voor
          haar werkwijze en procedures.</al>
        <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art.
          15, lid 2</al>
        <al>Opmerking: V&#xF3;&#xF3;r 1989 stelde de minister van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid de regels voor de werkwijzen en procedures van de
          commissie vast.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afloop van de beroepsprocedure</al>
        <tussenkop>
          76
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar als (plaatsvervangend)
          voorzitter van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen
          bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 11,
          lid 2</al>
        <al>Product: Benoeming</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          84
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een (plaatsvervangend) lid
          van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 11,
          lid 2 en lid 5</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 5</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 16, lid 2</al>
        <al>Product: o.a. </al>
        <al>Besluit benoeming leden Commissie voor gelijk loon voor vrouwen en
          mannen (Stcrt.1975/127) </al>
        <al>Besluit benoeming leden Commissie gelijke behandeling van mannen en
          vrouwen bij de arbeid (Stcrt.1980/120)</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          86
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een persoon die de Commissie
          gelijk behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid kan bijstaan
          bij de uitoefening van haar taak.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 12,
          lid 2 en lid 3</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 6</al>
        <al>Product: Benoeming of ontslag</al>
        <al>Opmerking: De Commissie deed voor deze benoeming een voordracht bij
          de minister.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          87
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toestemmen met de inschakeling van een persoon die de
          Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid kan
          bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
        <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art.
          17, lid 2</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: Tussen 1975 benoemde de minister deze persoon zelf, na
          voordracht van de Commissie. Vanaf 1989 kon de Commissie de persoon
          benoemen, maar was de toestemming van de minister nodig indien de
          inschakeling van deze persoon extra kosten met zich mee zou brengen.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden.</al>
        <tussenkop>
          88
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie gelijke
          behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid kan bijstaan bij de
          uitoefening van haar taak.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 12,
          lid 1</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 6</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 17, lid 1</al>
        <al>Product: o.a.</al>
        <al>Besluit aanwijzing ambtenaren Loontechnische Dienst voor het
          bijstaan Commissie voor gelijk loon voor mannen en vrouwen (Stcrt.1975/127)</al>
        <al>Besluit aanwijzing ambtenaren Loontechnische Dienst (Stcrt.1980/120)</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          89
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren die een onderzoek kunnen
          uitvoeren naar een onwettig onderscheid in de behandeling van mannen
          en vrouwen bij de arbeid</al>
        <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art.
          21, lid 1</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          94
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Justitie inzake de
          benoeming van een (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling</al>
        <al>Periode: 1994 &#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 16, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
        <tussenkop>
          96
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie gelijke
          behandeling kan bijstaan bij de uitoefening van de taak</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 18, lid 1</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          100
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het verlenen van een vergoeding voor reis- en
          verblijfkosten aan de leden van de Commissie gelijke behandeling van
          mannen en vrouwen bij de arbeid, en aan niet-ambtenaren die de
          commissie bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 13</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 6</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 20</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          107
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het onderzoeken en beoordelen of er een onwettig
          onderscheid is gemaakt in de behandeling van mannen en vrouwen bij de
          arbeid, of bij de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
        <al>Periode: 1980&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art.
          6, lid 3</al>
        <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 21, lid 1</al>
        <al>Product: Rapport</al>
        <al>Opmerking: De minister deed een dergelijk onderzoek op verzoek van
          de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid,
          of op verzoek van de minister van Binnenlandse Zaken.</al>
        <al>Tussen 1980 en 1989 had de minister van Binnenlandse Zaken de
          mogelijkheid zelf, eventueel op verzoek van de Commissie gelijke
          behandeling van mannen en vrouwen in de burgerlijke openbare dienst,
          een dergelijk onderzoek in te stellen.</al>
        <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>
          300
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Binnenlandse Zaken
          over de vijfjaarlijkse rapportage aan de Staten Generaal over de
          werking in de praktijk van de Algemene wet gelijke behandeling, de Wet
          gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en artikel 1637ij van het
          BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
        <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 33</al>
        <al>Product: Rapporten</al>
        <al>Opmerking: Zie ook handeling 113.</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Vrouwenemancipatie</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          114
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Grondslag:</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen.</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de Ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          115
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Grondslag:</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen.</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de Ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          116
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
          intrekking van wet- en regelgeving betreffende de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          117
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging, en
          intrekking van wet- en regelgeving betreffende de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          118
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over het beleid
          met betrekking tot de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          119
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over het beleid
          met betrekking tot de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          120
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal over het beleid met betrekking tot de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          121
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal over het beleid met betrekking tot
          werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          122
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid met
          betrekking tot de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          123
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid met
          betrekking tot de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          124
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen betreffende het beleid voor de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          125
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen betreffende het beleid voor de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          126
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
          betreffende het beleid voor de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          127
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
          betreffende het beleid voor de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          128
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen over het beleid betreffende de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          129
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen over het beleid betreffende de
          werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          130
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          131
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">132</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden intern (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">133</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en rapporten van intern
          onderzoek betreffende de vrouwenhulpverlening</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          134
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden extern (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de werkgelegenheid van vrouwen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          135
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en rapporten van intern
          onderzoek betreffende de werkgelegenheid van vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Adviesgroep vrouwenhulpverlening</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          138
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar als waarnemer bij de
          Adviesgroep vrouwenhulpverlening.</al>
        <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep vrouwenhulpverlening,
          1988, art. 4, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Projectgroep vrouw en werkgelegenheid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          144
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de instelling
          van een projectgroep op het terrein van de werkgelegenheid voor vrouwen.</al>
        <al>Product: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en werkgelegenheid (Stcrt.1983/187)</al>
        <al>Opmerking: Deze instelling kwam in overeenstemming met de ministers
          van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, van Onderwijs en
          Wetenschappen, en van Economische Zaken tot stand.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          145
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid, voorzitter of secretaris van
          de Projectgroep vrouw en werkgelegenheid.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en werkgelegenheid,
          1983, art. 4</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Homo-emancipatie</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          149
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid ter voorkoming en bestrijding van
          anti-homoseksueel gedrag.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>o.a. &#x2018;Overheidsbeleid en homoseksualiteit&#x2019; (Justitie, 1987)</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Emancipatie van allochtone vrouwen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidvoorbereiding en beleidsevaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          163
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          164
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
          intrekking van wet- en regelgeving betreffende de emancipatie van
          allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          165
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake het beleid
          betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          166
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          167
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid
          betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          168
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen betreffende het emancipatiebeleid voor allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          169
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
          betreffende het emancipatiebeleid voor allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          170
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen betreffende het emancipatiebeleid voor
          allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          171
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          172
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          173
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
          betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Interdepartementale werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          174
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de instelling
          van een adviesgroep op het terrein van vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
        <al>Product: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen-
          en minderhedenbeleid (Stcrt.1989/25).</al>
        <al>Opmerking: Deze regeling verving het instellingsbesluit van 23
          augustus 1984. De instelling geschiedde in overeenstemming met de
          minister van Binnenlandse Zaken die verantwoordelijk is voor de
          co&#xF6;rdinatie van het minderhedenbeleid</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          175
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een voorzitter of secretaris van de
          Interdepartementale werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
        <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen-
          en minderhedenbeleid, 1984</al>
        <al>Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen- en
          minderhedenbeleid, 1989, art. 4, lid 2</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          176
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Interdepartementale
          werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
        <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen-
          en minderhedenbeleid, 1984</al>
        <al>Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen- en
          minderhedenbeleid, 1989, art. 4, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          178
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het bekostigen van in opdracht van de Interdepartementale
          werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid door derden uitgevoerd onderzoek.</al>
        <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen-
          en minderhedenbeleid, 1984</al>
        <al>Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen- en
          minderhedenbeleid, 1989, art. 7, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Emancipatieonderzoek</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          180
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende het emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          181
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiding van de totstandkoming, wijziging en
          intrekking van wet- en regelgeving voor het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          182
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over het beleid
          betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          183
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal over het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          184
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoek van klachten bevoegde commissies uit de Kamers
          der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding van
          klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          185
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen op het gebied van het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          186
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen op
          het gebied van het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          187
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven, instellingen over het beleid betreffende emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          188
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Voorlopige begeleidingsgroep emancipatieonderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          189
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor het
          stimuleren, co&#xF6;rdineren, programmeren en evalueren van
          wetenschappelijk onderzoek met betrekking tot het emancipatieproces.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
          emancipatieonderzoek (Stcrt.1979/24)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          193
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen, schorsen of ontslaan van een voorzitter of
          lid van de Voorlopige begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
          emancipatie-onderzoek, 1979, art. 5, lid 2</al>
        <al>Product: Benoeming, schorsing, ontslag</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          196
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de begroting van de Voorlopige
          begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
          emancipatie-onderzoek, 1979, art. 9</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          197
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het bekostigen van de werkzaamheden van de Voorlopige
          begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep
          emancipatieonderzoek, 1979, art. 9</al>
        <al>Product: Vergoedingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          198
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vergoeden van reis- en verblijfkosten aan
          niet-ambtelijke leden van de Voorlopige begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
          emancipatieonderzoek, 1979, art. 10</al>
        <al>Product: Vergoedingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          199
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor het
          stimuleren, co&#xF6;rdineren, programmeren en evalueren van
          wetenschappelijk onderzoek met betrekking tot het emancipatieproces.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek (Stcrt.1985/36)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          202
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een voorzitter of lid van de
          Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatieonderzoek, 1985, art. 7, lid 3</al>
        <al>Product: Benoeming, ontslag</al>
        <al>Opmerking: De minister ontvangt hiervoor voordrachten van de
          vakministers, en krijgt over de benoemingen advies van de minister van
          Onderwijs en Wetenschappen en voor het Wetenschapsbeleid.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          204
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van een Stimuleringsfonds emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatieonderzoek, 1985, art. 3</al>
        <al>Product: Stimuleringsfonds emancipatieonderzoek</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          207
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van een bestedingsplan of een werkplan van
          de Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatieonderzoek, 1985, art. 9, lid 1 en lid 2</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          208
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het bekostigen van het Stimuleringsfonds emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatieonderzoek, 1985, art. 6</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          209
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het bekostigen van de werkzaamheden van de
          Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatieonderzoek, 1985, art. 10</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          210
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen van vacatiegelden aan een lid of voorzitter
          van de Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
          emancipatie-onderzoek, 1985, art. 10</al>
        <al>Product: Vacatiegelden</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          211
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren, en
          evalueren van het beleid betreffende een prijs op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          212
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over het beleid
          betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          213
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal over het beleid betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          214
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid
          betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          215
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen over het beleid betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          216
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten met
          betrekking tot de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          217
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          218
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
          betreffende de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Instelling en jury Joke Smitprijs</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          219
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
          intrekking van een regeling voor een prijs op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
        <al>Product: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs (Stb.1985/597)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          220
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de toekenning van de
          Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985, art.
          3, lid 2</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>
          221
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen van een jury inzake de toekenning van de
          Joke Smit-prijs</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985, art.
          3, lid 1</al>
        <al>Product: Benoeming</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>
          223
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen van de Joke Smit-prijs aan een persoon,
          groep of instantie die een fundamentele bijdrage heeft geleverd aan de
          verbetering van de positie van de vrouw in de Nederlandse samenleving.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985, art.
          2 en art. 3</al>
        <al>Opmerking: De minister kent de prijs toe in overeenstemming met de
          vakministers, en op advies van de jury van de Joke Smit-prijs.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Subsidi&#xEB;ring</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          224
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van het beleid betreffende de subsidi&#xEB;ring van emancipatieprojecten.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>o.a.:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Vernieuwde taakstelling vrouwenemancipatiebureau&#x2019;s (1987) </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Emancipatie ondersteuningsbeleid (1990)</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          225
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en
          instellingen die actief zijn op het terrein van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          226
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
          intrekking van wet- en regelgeving betreffende de subsidi&#xEB;ring van
          projecten en instellingen op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          227
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de
          subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Series jaarverslagen, maandverslagen, kwartaalverslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          228
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
          verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten
          en instellingen op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          229
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften
          en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de
          Kamers der Staten Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding
          van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid
          betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op het
          gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
          institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en handelingen
          op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          230
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
          beschikkingen betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en
          instellingen op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          231
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
          beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
          betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op het
          gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Verweerschriften</al>
        <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
          onderzoek over de Raad van State.</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          232
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
          bedrijven en instellingen betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en
          instellingen op het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Brieven, notities</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>
          233
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
          terrein van de subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op het
          gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar na vervallen. Van het eindproduct blijft een
          exemplaar bewaard.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          234
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
          onderzoek betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op
          het gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities, onderzoeksrapporten</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          235
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
          betreffende de subsidi&#xEB;ring van projecten en instellingen op het
          gebied van de emancipatie.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s, notities</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Nationaal comit&#xE9; internationaal jaar voor de vrouw</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          236
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van een commissie die activiteiten gericht
          op de bewustwording van de Nederlandse samenleving van het
          emancipatieproces stimuleert, in het bijzonder in het kader van het
          Internationale jaar voor de vrouw, 1975.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1975</al>
        <al>Product: Instelling Nationaal comit&#xE9; internationaal jaar voor de vrouw</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          239
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een regeling voor de subsidi&#xEB;ring van
          projecten emancipatiewerkers.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers (Stcrt.1983/203)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          240
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van richtlijnen voor het opstellen en
          indienen van jaarverslagen in het kader van projecten emancipatiewerkers.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          12, lid 1</al>
        <al>Opmerking: Uiterlijk &#xE9;&#xE9;n maand na afloop van het projectjaar dient
          elke organisatie die in het kader van het project emancipatiewerkers
          een subsidie ontvangt bij de minister een jaarverslag in.</al>
        <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
        <tussenkop>
          241
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van richtlijnen voor de begroting van een
          project emancipatiewerker.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          9, lid 2</al>
        <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
        <tussenkop>
          242
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar belast met de controle op
          een project emancipatiewerker.</al>
        <al>Periode: 1983-1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          12, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          244
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen, geheel of gedeeltelijk intrekken van een
          subsidie aan een organisatie in het kader van het project emancipatiewerkers.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          7 en art. 13 en art. 14</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De minister kan een subsidie geheel of gedeeltelijk
          intrekken, indien blijkt dat een organisatie opzettelijk gegevens
          heeft verstrekt die onjuist of onvolledig zijn, dan wel dat zij de
          bepalingen van deze subsidieregeling niet heeft nageleefd.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          245
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het definitief vaststellen van een subsidiebedrag voor
          een project emancipatiewerker.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          9, lid 4</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De minister stelt een subsidiebedrag definitief vast na
          ontvangst van de jaarrekening die de organisatie uiterlijk op 1 mei
          van het volgend kalenderjaar bij de minister ingediend moet hebben.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          246
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instemmen met een tussentijdse, niet in de
          subsidietoezegging betrokken loonkostenstijging, of met een
          overschrijding van de begrote apparaatskosten van een organisatie die
          een subsidie ontvangt in het kader van het project emancipatiewerkers.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art. 11</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: Indien in een dergelijke situatie de organisatie niet
          vooraf de instemming van de minister heeft gekregen, dan komen de
          hiermee gemoeide kosten niet in aanmerking voor subsidi&#xEB;ring.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          247
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de benoeming van een emancipatiewerker
          en zijn rechtspositieregeling.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983, art.
          8, lid 1</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De organisatie die een emancipatiewerker wil benoemen,
          dient vooraf schriftelijk de goedkeuring van de minister te vragen.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Subsidieregeling vrouw en werkwinkels</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          248
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een regeling voor de subsidi&#xEB;ring van emancipatie-activiteiten.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Subsidieregeling vrouw en werkwinkels (Stcrt.1987/174)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          249
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar belast met het toezicht
          op de naleving van de subsidievoorwaarden, de behandeling van
          subsidie-aanvragen, alsmede met onderzoeken die ten doel hebben de
          doelmatigheid en effectiviteit van de subsidi&#xEB;ring te evalueren.</al>
        <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling Vrouw en Werkwinkels, 1987, art. 16</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          250
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen of weigeren van een tegemoetkoming in de
          kosten gemaakt door een Vrouw en Werkwinkel.</al>
        <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling Vrouw en Werkwinkels, 1987, art. 2 en
          art. 5</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          251
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het intrekken, geheel of gedeeltelijk terugvorderen van
          een tegemoetkoming in de kosten gemaakt door een Vrouw en Werkwinkel.</al>
        <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling Vrouw en Werkwinkels, 1987, art. 17</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          252
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van een tussentijdse wijziging in de
          statuten van een Vrouw en Werkwinkel die subsidie ontvangt van het ministerie.</al>
        <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling Vrouw en Werkwinkels, 1987, art. 14</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          253
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het houden van toezicht op de naleving van de
          subsidievoorwaarden, de behandeling van subsidie-aanvragen, alsmede
          het onderzoeken van de doelmatigheid en effectiviteit van de
          subsidi&#xEB;ring van Vrouw en Werkwinkels.</al>
        <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling Vrouw en Werkwinkels, 1987, art. 16</al>
        <al>Product: Rapporten</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning vrouwenorganisaties</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          254
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een regeling voor de subsidi&#xEB;ring van vrouwenorganisaties.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning
          vrouwenorganisaties (Stcrt.1990/167)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          255
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van personen belast met de controle op de
          naleving van subsidievoorwaarden door vrouwenorganisaties; en met het
          onderzoek naar doelmatigheid en effectiviteit van subsidi&#xEB;ring in het
          algemeen en de vrouwenorganisaties in het bijzonder.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1992</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning
          vrouwenorganisaties, 1990, art. 9</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          256
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen of weigeren van een subsidie aan een vrouwenorganisatie.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1992</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning
          vrouwenorganisaties, 1990, art. 5 en art. 6</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          257
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het intrekken, geheel of gedeeltelijk terugvorderen van
          een subsidie aan een vrouwenorganisatie.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1992</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning
          vrouwenorganisaties, 1990, art. 8 en art. 10</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De minister kan een subsidie intrekken of terugvorderen
          indien de vrouwenorganisatie niet overeenkomstig het bij de
          subsidie-aanvraag ingediende stappen- en activiteitenplan handelt; of
          indien de vrouwenorganisatie weigert medewerking te verlenen aan
          controle en onderzoek door ambtenaren die daartoe door de minister
          zijn aangewezen.</al>
        <al>Voorafgaand aan een intrekking of terugvordering dient de
          vrouwenorganisatie in de gelegenheid te worden gesteld zich te doen
          horen door ambtenaren die hiervoor zijn aangewezen door de minister of
          door de Directeur Emancipatiebeleid.</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>
          258
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instemmen met een afwijking van een stappen- en
          activiteitenplan van een vrouwenorganisatie.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1992</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-ondersteuning
          vrouwenorganisaties, 1990, art. 10, lid 2</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Subsidieregeling emancipatie-voorziening op
            regionaal niveau</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          259
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een regeling voor de subsidi&#xEB;ring van
          emancipatievoorzieningen op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Subsidieregeling emancipatievoorziening op regionaal niveau (Stcrt.1983/203)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          260
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van richtlijnen voor het opstellen en
          indienen van jaarverslagen door emancipatie-instellingen op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 2, lid 1</al>
        <al>Opmerking: De instellingen dienen een jaarverslag binnen drie
          maanden na afloop van het voorafgaande subsidiejaar in te dienen.</al>
        <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
        <tussenkop>
          261
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar belast met het toezicht
          op de emancipatie-instellingen op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 22, lid 3</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          263
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen, geheel of gedeeltelijk weigeren van
          subsidie aan een emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 7, lid 1 en lid 2</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: Het provinciaal of gemeentelijk bestuur adviseert de
          minister over de toekenning van een dergelijke subsidie.</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">264</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het houden van toezicht op de uitvoering van de
          Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, art. 22</al>
        <al>Product: Rapporten</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          265
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het intrekken, geheel of gedeeltelijk terugvorderen van
          een subsidie verleend aan een emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 23</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <al>Opmerking: De minister kan een subsidie intrekken indien blijkt dat
          de emancipatie-instelling niet voldoet aan de bepalingen en
          voorschriften van deze regeling. De minister kan een subsidie
          terugvorderen indien blijkt dat de emancipatie-instelling opzettelijk
          onjuiste of onvolledige gegevens heeft verstrekt.</al>
        <al>Indien een instelling mede door een gemeente of provincie werd
          gefinancierd, adviseren deze inzake de intrekking of terugvordering.</al>
        <tussenkop>
          266
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de aanstelling van werknemers en hun
          rechtspositie bij een emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 14, lid 2</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          267
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instemmen met de inschakeling van een persoon die
          anders dan krachtens een arbeidsovereenkomst werkzaamheden verricht
          voor een emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 11 en art. 12</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De minister dient een regeling voor de rechtspositie en
          het salaris van een personeelslid dat niet onder de C.A.O.-Welzijn
          valt en bij een emancipatie-voorziening op regionaal niveau werkzaam
          is, goed te keuren. Hierover vindt overleg plaats tussen de minister
          en het bestuur van de betrokken emancipatie-instelling.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          268
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het instemmen met een tussentijdse, niet in de
          subsidietoezegging betrokken loonkostenstijging of overschrijding van
          de apparaatskosten van een emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 14, lid 1</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: Indien in een dergelijke situatie de instelling niet
          vooraf de instemming van de minister heeft gekregen, dan komen de
          hiermee gemoeide kosten niet in aanmerking voor subsidi&#xEB;ring.</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          269
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het geven van toestemming voor een overschrijding van een
          begroting of van een vastgesteld maximumsubsidiebedrag door een
          emancipatie-instelling op regionaal niveau.</al>
        <al>Periode: 1983&#x2013;1990</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling emancipatie-voorziening op regionaal
          niveau, 1983, art. 19</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: Indien de toestemming van de minister voor een dergelijke
          overschrijding niet tijdig is gevraagd, wordt voor het bedrag waarmee
          de begroting wordt overschreden, geen subsidie verleend.</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          270
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van een regeling voor de subsidi&#xEB;ring van vrouwenemancipatiebureaus.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Product: Subsidieregeling voor de vrouwenemancipatiebureaus (Stcrt.1990/68)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          271
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het toekennen of intrekken van een subsidie aan een
          vrouwen-emancipatiebureau op provinciaal of stedelijk niveau.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus,
          1990, art. 2, art. 5 en art. 8</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Opmerking: De minister kan een subsidie intrekken indien blijkt dat
          een instelling niet voldoet aan de bepalingen en voorschriften van
          deze subsidieregeling.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          272
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het houden van toezicht op het voldoen door de
          vrouwen-emancipatiebureaus op provinciaal en stedelijk niveau, aan de
          bepalingen en voorschriften van deze subsidieregeling.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus,
          1990, art. 8</al>
        <al>Product: Rapporten</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        <tussenkop>
          273
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van een bestemming voor een voordelige
          exploitatiesaldo van een vrouwen-emancipatiebureau op provinciaal of
          stedelijk niveau.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus,
          1990, art. 7</al>
        <al>Product:</al>
        <al>Opmerking: Het gaat hier om voordelige exploitatiesaldi die zijn
          ontstaan dor onderbesteding, en die niet binnen een kalenderjaar
          volgend op het jaar waarin zij zijn ontstaan, zijn besteed binnen de
          doelstelling van de subsidie.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          274
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de grondslagen voor waardering van
          activa en passiva van een vrouwen-emancipatiebureau op provinciaal of
          stedelijk niveau.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus,
          1990, art. 7</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
        <tussenkop>
          275
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het goedkeuren van de begroting van een
          vrouwen-emancipatiebureau op provinciaal of stedelijk niveau.</al>
        <al>Periode: 1990&#x2013;1994</al>
        <al>Grondslag: Subsidieregeling voor de vrouwen-emancipatiebureaus,
          1990, art. 7</al>
        <al>Product: Ministerieel besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na het verstrijken van de bezwaartermijn</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Internationaal emancipatiebeleid</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          276
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
          evalueren van de Nederlandse inbreng in het internationale emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
        <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats in
          de ministerraad.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Internationaal beleid</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          277
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het mede-voorbereiden van het vaststellen, wijzigen en
          intrekken van internationale regelingen betreffende het
          emancipatiebeleid en het presenteren van Nederlandse standpunten in
          intergouvernementele organisaties.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Internationale regelingen, nota&#x2019;s, notities, rapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Algemeen</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          278
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het detacheren / benoemen van ambtenaren bij de
          Nederlandse Permanente Vertegenwoordiging bij de EG.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Product: Besluit</al>
        <al>Waardering: Zie hiervoor handeling 218 uit het
          (concept-)Basisselectiedocument Overheidspersoneel; Deelbeleidsterrein
          Buitensectorale Arbeidsvoorwaarden</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Raadsbesluiten</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          279
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van bijdragen aan werkgroepen van de
          Europese Commissie inzake het emancipatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen
          over de geleverde inbreng in de werkgroepen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>
          280
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van concept-informatiefiches over
          voorstellen, mededelingen en Groenboeken van de Europese Commissie op
          het gebied van het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
        <al>Product: Concept-fiches.</al>
        <al>Opmerking: De interdepartementale WBNC stelt de informatiefiches
          vast (de handeling hiervoor is opgenomen in het concept-RIO &#x2018;Gedane
          Buitenlandse Zaken&#x2019;).</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          281
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van Raadswerkgroepen
          met betrekking tot het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: &#x2013;Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling
          kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
          het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
        <al>&#x2013;De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
          name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
          departementale standpunten.</al>
        <al>&#x2013;Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van
          vergaderingen van Raadswerkgroepen.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          282
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc groepen
          Raden/Attach&#xE9;s met betrekking tot het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan
          overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals het
          georganiseerde bedrijfsleven.</al>
        <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
          name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
          departementale standpunten.</al>
        <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van
          vergaderingen van ad hoc groepen Raden / Attach&#xE9;s.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          283
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van het Coreper met
          betrekking tot het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan
          overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals het
          georganiseerde bedrijfsleven.</al>
        <al>De instructies voor de Nederlandse vertegenwoordiger in het Coreper
          (de PV) worden vastgesteld in interdepartementaal overleg onder
          leiding van het ministerie van Buitenlandse Zaken.</al>
        <al>De handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met
          name tot concept-instructies; bij de overige betrokken ministeries tot
          departementale standpunten.</al>
        <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van
          vergaderingen van het Coreper.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          284
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc High Level
          groepen met betrekking tot het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan
          overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals het
          georganiseerde bedrijfsleven. De handeling leidt bij het
          eerstverantwoordelijke ministerie met name tot concept-instructies;
          bij de overige betrokken ministeries tot departementale standpunten.
          Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van
          vergaderingen van High Level groepen.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          285
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake
          agendapunten van Raadsvergaderingen met betrekking tot het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Nationale standpunten en onderhandelingsposities inzake
          agendapunten van Raadsvergaderingen komen tot stand in de
          Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen (CoCo).</al>
        <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van Raadsvergaderingen.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          286
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake
          algemene en op langere termijn spelende zaken van EU-belang inzake het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: Overleg hierover in de Co&#xF6;rdinatiecommissie op Hoog
          Ambtelijk Niveau (CoCoHan) leidt tot algemene rapporten aan de
          betrokken ministers.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          287
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de Nederlandse bijdrage aan een
          wereldvrouwenconferentie van de Verenigde Naties.</al>
        <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: In 1975 werd de eerste VN wereldvrouwenconferentie
          gehouden. Voor de eerste twee conferenties vond de voorbereiding
          voornamelijk op ambtelijk niveau plaats binnen het ministerie van
          Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk/het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid en het ministerie van Buitenlandse Zaken.
          Voor de voorbereiding van de conferentie van 1985 had de Nederlandse
          Vrouwenraad de opdracht gekregen de Nederlandse bijdrage aan de
          conferentie inhoudelijk voor te bereiden.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Uitvoeringsbepalingen van de Europese Commissie</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          288
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen van personen voor benoeming in een
          raadgevend comit&#xE9;, beheerscomit&#xE9; of reglementeringscomit&#xE9;</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: De Raad benoemt de leden van de comit&#xE9;s.</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          289
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten inzake door de
          Europese Commissie voorgestelde uitvoeringsbepalingen met betrekking
          tot het emancipatiebeleid, die besproken worden in raadgevend comit&#xE9;,
          een beheerscomit&#xE9; of een reglementeringscomit&#xE9;</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Opmerking: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan
              overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals
              het georganiseerde bedrijfsleven.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>&#xF02D;Wanneer meerdere departementen betrokken zijn leidt het
              eerstverantwoordelijke ministerie het co&#xF6;rdinatie-overleg.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van instructies voor
              de Nederlandse vertegenwoordigers in de comit&#xE9;s.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van
              vergaderingen van deze comit&#xE9;s.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          290
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten over door de
          Commissie voorgenomen besluiten, maatregelen en onderhandelingen met
          derde landen, voor zover deze niet zijn vastgelegd in Raadsbesluiten
          en worden geco&#xF6;rdineerd in commissies en werkgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Implementatie van Europese regelgeving</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          291
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van een plan ter implementatie van een door
          de Raad vast te stellen besluit.</al>
        <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Aanwijzingen voor regelgeving (Stcrt.1992/230)</al>
        <al>Product: Implementatieplan</al>
        <al>Opmerking: Het betreft hier plannen ter implementatie van
          richtlijnen en verordeningen die onderworpen zijn aan de
          samenwerkingsprocedure of de mede-beslissingsprocedure (co-decisie)
          van Raad en Europees Parlement. Het implementatieplan moet binnen een
          maand nadat de Raad het gemeenschappelijk standpunt heeft vastgesteld
          voorgelegd worden aan de Werkgroep Beoordeling Nieuwe Commissievoorstellen.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>
          292
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen aan de Commissie van deskundigen belast
          met de controle op de naleving van de bepalingen van communautaire
          besluiten betreffende het emancipatiebeleid.</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Richtlijnen</al>
        <al>Product: Besluit</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
        <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
          ontleend kunnen worden</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Verantwoording en verslaglegging</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          293
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het rapporteren aan de Commissie over de toepassing van
          de Richtlijn van de Raad betreffende de toepassing van het beginsel
          van gelijke beloning voor mannelijke en vrouwelijke werknemers.</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1979</al>
        <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad betreffende het nader tot elkaar
          brengen van de wetgeving der Lidstaten inzake de toepassing van het
          beginsel van gelijke beloning voor mannelijke en vrouwelijke
          werknemers, 1975, art. 9</al>
        <al>Product: Rapportage</al>
        <al>Opmerking: Artikel 9 van deze richtlijn stelt dat de staat binnen
          drie jaar na kennisgeving van de richtlijn de gegevens aan de
          Commissie dient te geven.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          294
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het rapporteren aan de Commissie over de toepassing van
          de Richtlijn van de Raad betreffende de tenuitvoerlegging van gelijke
          behandeling van mannen en vrouwen ten aanzien van de toegang tot het
          arbeidsproces, de beroepsopleiding en de pcurotiekansen en ten aanzien
          van de arbeidsvoorwaarden.</al>
        <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
        <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad betreffende de tenuitvoerlegging
          van gelijke behandeling van mannen en vrouwen ten aanzien van de
          toegang tot het arbeidsproces, de beroepsopleiding en de
          pcurotiekansen en ten aanzien van de arbeidsvoorwaarden, 1979, art. 10</al>
        <al>Product: Rapportage</al>
        <al>Opmerking: Artikel 10 van deze richtlijn stelt dat de staat binnen 5
          jaar na kennisgeving van de richtlijn de gegevens aan de Commissie
          dient te geven.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          295
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van een verslag inzake de wetgevende,
          rechterlijke, bestuurlijke of andere maatregelen die de Nederlandse
          regering heeft genomen ter uitvoering van het Verdrag inzake de
          uitbanning van alle vormen van discriminatie jegens de vrouw; en met
          betrekking tot de in dit opzicht geboekte vooruitgang.</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Verdrag inzake de uitbanning van alle vormen van
          discriminatie jegens de vrouw, 1979, art. 18</al>
        <al>Product: Verslagen</al>
        <al>Opmerking: De staat dient dit verslag binnen een jaar na
          inwerkingtreding voor ons land van dit verdrag in te dienen,
          vervolgens ten minste eenmaal in de vier jaar, en voorts telkens
          wanneer de Commissie inzake de uitbanning van discriminatie jegens de
          vrouw (CEDAW) dit verzoekt. Voor Nederland trad het Verdrag in werking
          op 17 juli 1991. De rapportageplicht die in het Verdrag is opgenomen,
          en voor ons land feitelijk vanaf 1991 geldt, is in de goedkeuringswet
          uitgebreid met de verplichting tevens eens in de vier jaar aan de
          Staten-Generaal een verslag uit te brengen over de uitvoering voor
          Nederland van het Verdrag.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          296
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het periodiek verslag doen aan de Staten-Generaal over de
          uitvoering voor Nederland van het Verdrag inzake de uitbanning van
          alle vormen van discriminatie van vrouwen.</al>
        <al>Periode: 1991&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Goedkeuringswet Verdrag uitbanning van alle vormen van
          discriminatie van vrouwen, 1991, art. 3</al>
        <al>Product: Verslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          297
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van een verslag inzake de wijze waarop
          de Nederlandse overheid personen met gezinsverantwoordelijkheid, die
          een betrekking vervullen of wensen te vervullen, in staat stelt om
          zulks te doen uitoefenen, zonder aan discriminatie te worden
          blootgesteld en, voor zover mogelijk, zonder dat de
          verantwoordelijkheid ten aanzien van hun werk in botsing komt met hun gezinsverantwoordelijkheid.</al>
        <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Verdrag betreffende gelijke kansen en gelijke behandeling
          van mannelijke en vrouwelijke arbeiders: arbeiders met
          gezinsverantwoordelijkheid, 1981, art. 10, lid 2</al>
        <al>Product: Verslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          298
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van een rapportage aan het Comit&#xE9; voor
          de positie van de vrouw (CSW) van de Verenigde Naties inzake de
          positie van de vrouw in Nederland.</al>
        <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
        <al>Product: Rapportage</al>
        <al>Opmerking: Tijdens de derde wereldvrouwenconferentie in 1985 is
          afgesproken dat alle landen van de Verenigde Naties iedere vijf jaar
          een rapport zouden uitbrengen over de stand van zaken met betrekking
          tot de positie van de vrouw in hun eigen land.</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
        <tussenkop>
          299
        </tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van een verslag inzake de wijze waarop
          de Nederlandse overheid het beginsel van gelijke behandeling van
          zelfstandig werkzame mannen en vrouwen, en tot bescherming van het
          moederschap implementeert.</al>
        <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad betreffende de toepassing van het
          beginsel van gelijke behandeling van zelfstandig werkzame mannen en
          vrouwen, de landbouwsector daarbij inbegrepen, en tot bescherming van
          het moederschap, 1986, art. 13</al>
        <al>Product: Verslagen</al>
        <al>Waardering: B 2, 3</al>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Commissies ressorterend onder SZW</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Nationale Adviescommissie Emancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Instelling</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            24
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement voor haar werkwijze
            en de werkzaamheden van haar secretariaat.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 10</al>
          <al>Product: Reglement voor de werkwijze van de Nationale
            adviescommissie emancipatie</al>
          <al>Opmerking: De minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk
            Werk diende zijn goedkeuring te geven aan dit reglement.</al>
          <al>Waardering: B 4</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Benoemingen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            26
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 3, lid 5</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: De minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk
            Werk besliste over de benoemingen.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            28
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een vice-voorzitter voor de Nationale
            adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1971&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 3, lid 4</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            30
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een voorzitter of lid van een
            werkgroep die een onderdeel van haar taak uitvoert.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 6, lid 2</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            31
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Cultuur,
            Recreatie en Maatschappelijk Werk inzake de aanwijzing van een lid
            van het secretariaat van de Nationale adviescommissie emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 9</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Advisering</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            33
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het op verzoek of eigener beweging adviseren van de
            regering inzake het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: Naast advisering omtrent uitgangspunten,
            doelstellingen, samenhang en vormgeving van het emancipatiebeleid
            kreeg de commissie de taak voorstellen te doen omtrent een
            definitieve structuur van advisering op dit gebied aan de regering.
            Op advies van de Nationale adviescommissie emancipatie werd in 1981
            haar taakopvolger de Emancipatieraad ingesteld.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Uitvoering</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            36
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen van een werkgroep voor het uitvoeren van
            onderdelen van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 6, lid 1</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            37
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het omschrijven van de taken van een werkgroep, en het
            co&#xF6;rdineren van de werkzaamheden van een werkgroep die onderdelen
            van haar taak uitvoert.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 6, lid 2</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording en verslaglegging</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            38
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen aan de regering van haar werkzaamheden.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 5</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            39
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks opstellen van een activiteitenplan en een begroting.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale adviescommissie
            emancipatie, 1974, art. 5</al>
          <al>Product: Activiteitenplannen en begrotingen</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            191
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Cultuur, Recreatie en
            Maatschappelijk Werk inzake de benoeming van een persoon van het
            Sociaal Cultureel Planbureau als lid van de Voorlopige
            begeleidingsgroep voor emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 5, lid 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Internationaal emancipatiebeleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            287
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de Nederlandse bijdrage aan een
            wereldvrouwenconferentie van de Verenigde Naties.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
          <al>Opmerking: In 1975 werd de eerste VN wereldvrouwenconferentie
            gehouden. Voor de eerste twee conferenties vond de voorbereiding
            voornamelijk op ambtelijk niveau plaats binnen het ministerie van
            Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk / het ministerie van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid en het ministerie van Buitenlandse
            Zaken. Voor de voorbereiding van de conferentie van 1985 had de
            Nederlandse Vrouwenraad de opdracht gekregen de Nederlandse bijdrage
            aan de conferentie inhoudelijk voor te bereiden.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatieraad</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Instelling</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            41
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement voor zijn werkwijze.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 10, lid 1</al>
          <al>Product: Reglement voor de werkwijze van de Emancipatieraad (Stcrt.1986/133)</al>
          <al>Opmerking: De minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid diende
            zijn goedkeuring te geven aan dit reglement.</al>
          <al>Waardering: B 4</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Benoemingen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            44
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van de plaatsvervangend voorzitter van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 6</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            45
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de Kroon inzake de benoeming of het
            ontslag van de secretaris van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 9, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: De secretaris van de Emancipatieraad is tevens hoofd
            van het bureau van de Emancipatieraad.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Advisering</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            48
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het op verzoek of eigener beweging adviseren van de
            regering inzake het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: Deze adviezen betroffen het emancipatiebeleid van de
            regering in het algemeen, en de samenhang van voorzieningen en
            maatregelen van het emancipatiebeleid in het bijzonder. Aan de
            minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid zond de
            Emancipatieraad een afschrift van alle adviezen die niet specifiek
            aan hem waren gericht.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            49
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het instellen van een commissie voor het uitvoeren van
            onderdelen van zijn taak.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de emancipatieraad, 1981, art. 7, lid 1</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na geldigheidsduur</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording en verslaglegging</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            50
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag uitbrengen aan de regering van
            zijn werkzaamheden en bevindingen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 11</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            51
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het, telkens na een termijn van ten hoogste vier jaar,
            rapporteren aan de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
            over zijn taakvervulling, en voorstellen voor gewenste veranderingen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;1997</al>
          <al>Grondslag: Wet op de Emancipatieraad, 1981, art. 12, lid 1</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Waardering: B 2</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Commissie gelijke behandeling</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            77
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de benoeming van een (plaatsvervangend) lid
            van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 5</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 16, lid 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: De Emancipatieraad werd in 1981 bij wet ingesteld.
            Daaraan voorafgaand werd dit advies gegeven door de Emancipatiekommissie.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            90
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Binnenlandse Zaken
            inzake de benoeming van een (plaatsvervangend) voorzitter of
            (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 4, lid 2 en lid 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: De Emancipatieraad werd in 1981 bij wet ingesteld.
            Daaraan voorafgaand werd dit advies gegeven door de Emancipatiekommissie.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Nationaal Comit&#xE9; Internationaal Jaar van de Vrouw</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            237
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het initi&#xEB;ren, bevorderen en co&#xF6;rdineren van projecten
            en activiteiten gericht op het bewustmaken van de Nederlandse
            samenleving van het emancipatieproces, in het bijzonder in het kader
            van het Internationaal jaar voor de vrouw 1975.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
          <al>Bron : Staatscourant 1974/222</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, rapporten</al>
          <al>Opmerking: Het comit&#xE9; had van de regering de opdracht gekregen
            activiteiten te initi&#xEB;ren, bevorderen en co&#xF6;rdineren die de
            Nederlandse samenleving zouden betrekken bij het emancipatieproces.
            Dit gebeurde voornamelijk via subsidies.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            238
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van een subsidie aan een project of
            activiteit in het kader van het Internationaal jaar voor de vrouw 1975.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
          <al>Bron: Staatscourant 1974/222</al>
          <al>Product: Subsidies</al>
          <al>Opmerking: Het comit&#xE9; had van de regering de opdracht gekregen
            activiteiten te initi&#xEB;ren, bevorderen en co&#xF6;rdineren die de
            Nederlandse samenleving zouden betrekken bij het emancipatieproces.
            Dit gebeurde voornamelijk via subsidies.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Projectgroep vrouw en werkgelegenheid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            147
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid over projecten opgezet door vrouwen en gericht op
            het vergemakkelijken van de toegang voor vrouwen tot de arbeidsmarkt.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en
            werkgelegenheid, 1983, art. 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            148
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen van haar werkzaamheden aan
            de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en
            werkgelegenheid, 1983, art. 6</al>
          <al>Product: Jaarverslag</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Voorlopige begeleidingsgroep emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            195
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het stimuleren, co&#xF6;rdineren, programmeren en evalueren
            van wetenschappelijk onderzoek met betrekking tot het emancipatieproces.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 2</al>
          <al>Product: Advies, nota</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            203
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren over velden van emancipatie-onderzoek die
            prioriteit verdienen alsmede over onderzoeksvoorstellen.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 4, lid 2 en art. 5, lid 4</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            205
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van een bestedingsplan en een werkplan.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 4, lid 3 en art. 9, lid 1 en lid 2</al>
          <al>Product: Bestedingsplan, werkplan</al>
          <al>Waardering: B 5</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Interdepartementale Commissies</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Instelling en benoemingen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            14
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor haar werkwijze.</al>
          <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1987, art. 10</al>
          <al>Waardering: B 4</al>
          <tussenkop>
            17
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen van een plaatsvervangend voorzitter.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;1987</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 7</al>
          <al>Product: Benoeming</al>
          <al>Opmerking: De ICE benoemt deze plaatsvervangend voorzitter uit
            haar eigen midden.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na geldigheidsduur</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Advisering</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            18
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van en rapporteren aan betrokken
            minister(s) en de Ministeri&#xEB;le Commissie Emancipatiebeleid over
            inhoud, vormgeving en co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 2</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 4, lid 2</al>
          <al>Product: Adviezen en rapporten</al>
          <al>Opmerking: De ICE adviseert ministers en vanaf 1986 ook de
            Ministeri&#xEB;le Commissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            19
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van adviesaanvragen aan de Nationale
            Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;1987</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 2</al>
          <al>Product: Adviesaanvragen</al>
          <al>Opmerking: Vanaf 1981 werden dit adviesaanvragen aan de Emancipatieraad.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording en verslaglegging</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            22
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het evalueren van haar eigen functioneren.</al>
          <al>Periode: 1987&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1987, art. 8</al>
          <al>Product: Evaluatierapport</al>
          <al>Opmerking: De commissie diende haar functioneren in 1990 te
            evalueren, en het resultaat ter kennis te brengen aan de
            Ministeri&#xEB;le Commissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Waardering: B 2</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            190
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Voorlopige begeleidingsgroep voor emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 5, lid 3</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar indien rechtspositionele/pensioenrechtelijke aanspraken
            ontleend kunnen worden</al>
          <tussenkop>
            206
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de goedkeuring van een bestedingsplan of een
            werkplan van de Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 9, lid 1 en lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            243
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning, gehele of gedeeltelijke
            intrekking van een subsidie aan een organisatie in het kader van het
            project emancipatiewerkers.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Subsidieregeling projecten emancipatiewerkers, 1983,
            art. 7, lid 3 en art. 13</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: De Interdepartementale co&#xF6;rdinatiecommissie
            emancipatiewerkers (of eigenlijk: haar subcommissie projecten
            emancipatiewerkers) adviseert de minister over intrekking van een
            subsidie in het geval dat een organisatie, nadat een subsidie is
            toegekend, niet voldoet aan de bepalingen van deze subsidieregeling,
            dan wel aan de ingevolge deze regeling verstrekte gegevens.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Interdepartementale werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            177
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het ontwikkelen en evalueren van projecten gericht op
            vrouwen uit minderheidsgroepen.</al>
          <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1984 ???</al>
          <al>Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep vrouwen- en
            minderhedenbeleid, 1989, art. 3</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s en (evaluatie-)rapporten</al>
          <al>Opmerking: De Interdepartementale werkgroep vrouwen- en
            minderhedenbeleid doet hierover voorstellen aan de minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid, alsook aan de minister van
            Binnenlandse Zaken.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            179
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitbrengen van een eindrapport aan de minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid, de minister van Binnenlandse
            Zaken, de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, en aan de Interdepartementale Commissie Minderhedenbeleid.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1989, art. 8</al>
          <al>Product: Eindrapport</al>
          <al>Opmerking: Dit eindrapport diende uiterlijk 31 december 1990
            uitgebracht te zijn. De minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid diende de werkgroep op te heffen zodra zij haar
            eindrapport had uitgebracht.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
                Personeelszaken Rijksdienst</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            91
          </tussenkop>
          <al>Vervallen</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">3</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product: Instellingsbesluit Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatie CRM, 1976</al>
          <al>Instellingsbesluit Stuurgroep Emancipatie CRM, 1980</al>
          <al>Instellingsbesluit WVC-Emancipatie Stuurgroep, 1984</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            68
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake het stellen van nadere regels voor de
            werkwijze en procedures van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 7</al>
          <al>Opmerking: Tussen 1975 en 1980 hoefde de minister van Sociale
            Zaken en Werkgelegenheid hierover geen overeenstemming te bereiken
            met bovengenoemde actor.</al>
          <al>Vanaf 1989 mocht de Commissie zelf regels stellen voor haar
            werkwijze en procedures.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            72
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Binnenlandse
            Zaken inzake het stellen van nadere regels voor de werkwijze en
            procedures van de Commissie gelijke behandeling van mannen en
            vrouwen bij de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 4, lid 13</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            82
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de benoeming van een (plaatsvervangend) lid
            van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de Arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 5</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            92
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Binnenlandse
            Zaken inzake de benoeming of het ontslag van een (plaatsvervangend)
            lid van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij
            de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 4</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            94
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Justitie inzake
            de benoeming van een (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 16, lid 3</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            96
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie
            gelijke behandeling kan bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 18, lid 1</al>
          <al>Product: Besluit</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
          <tussenkop>
            300
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het oereenstemmen met de minister van Binnenlandse
            Zaken over de vijfjaarlijkse rapportage aan de Staten Generaal over
            de werking in de praktijk van de Algemene wet gelijke behandeling,
            de Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en artikel 1637ij
            van het BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 33</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Opmerking: Zie ook handeling 113.</al>
          <al>Waardering: B 5</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Vrouwenemancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Adviesgroep vrouwenhulpverlening:</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            136
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de
            instelling van een adviesgroep op het terrein van de vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbeschikking Adviesgroep vrouwenhulpverlening (Stcrt.1988/139)</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            137
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een lid van de Adviesgroep vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 4, lid 2</al>
          <al>Product: Benoeming of ontslag</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
          <tussenkop>
            138
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar als waarnemer bij de
            Adviesgroep vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product: Besluit</al>
          <al>Opmerking: Ook de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
            wees een waarnemer bij de adviesgroep aan.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
          <tussenkop>
            139
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een secretaris van de Adviesgroep vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 5</al>
          <al>Product: Besluit, brief</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
          <tussenkop>
            141
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toekennen van vacatiegeld, of een vergoeding voor
            reis- en verblijfkosten aan een lid van de Adviesgroep vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 10</al>
          <al>Product: Beschikking</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            142
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het rapporteren aan de Adviesgroep vrouwenhulpverlening
            over een voorgenomen wijziging van het beleid ten aanzien van de vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 8</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            146
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Projectgroep vrouw en werkgelegenheid.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en
            werkgelegenheid, 1983, art. 4</al>
          <al>Product: Beschikking</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Homo-emancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Beleidsontwikkeling en evaluatie</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            149
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid ter voorkoming en bestrijding van
            anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
          <al>o.a. &#x2018;Overheidsbeleid en homoseksualiteit&#x2019; (Justitie, 1987)</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            150
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van wet- en regelgeving met betrekking tot de voorkoming
            en bestrijding van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            151
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de
            co&#xF6;rdinatie van het beleid betreffende de voorkoming en bestrijding
            van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            152
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
            verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
            Kamers der Staten Generaal betreffende het beleid ter voorkoming en
            bestrijding van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
          <tussenkop>
            153
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de
            Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde
            commissies uit de Kamers der Staten Generaal en de Nationale
            Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de
            gevolgen van het beleid ter voorkoming en bestrijding van
            anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
            institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en
            handelingen op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
          <tussenkop>
            154
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
            beschikkingen betreffende het beleid ter voorkoming en bestrijding
            van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
          <tussenkop>
            155
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
            beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
            betreffende het beleid ter voorkoming en bestrijding van
            anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Verweerschriften</al>
          <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
            onderzoek over de Raad van State.</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            156
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
            bedrijven en instellingen over het beleid ter voorkoming en
            bestrijding van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering: V, 1 jaar na afhandeling</al>
          <tussenkop>
            157
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
            terrein van het beleid ter voorkoming en bestrijding van
            anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na afsluiting. Van het eindproduct blijft
            &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            158
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
            onderzoek betreffende homo-emancipatie</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na afronding</al>
          <tussenkop>
            159
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
            betreffende homo-emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie van allochtone vrouwen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">176.De minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Interdepartementale
            werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
          <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1984 en 1989, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <al>V, 75 jaar bij rechtspositionele of pensioenrechtelijke aangelegenheden</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Commissies ressorterend onder VWS</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Adviesgroep Vrouwenhulpverlening</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            140
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Welzijn,
            Volksgezondheid en Cultuur over het beleid voor de vrouwenhulpverlening.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            143
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen aan de minister van Welzijn,
            Volksgezondheid en Cultuur over haar bevindingen en werkzaamheden.</al>
          <al>Periode: 1988&#x2013;1992</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Adviesgroep
            vrouwenhulpverlening, 1988, art. 9</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Waardering: B 2, 3</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbesluit Commissie Emancipatiezaken
            BiZa-beleid, 1987</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            55
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van wetten betreffende gelijke
            behandeling en non-discriminatie.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1983&#x2013;1972, art. 4</al>
          <al>Grondwet 1983&#x2013;1995, art. 1</al>
          <al>Richtlijnen van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 10
            februari 1975 en van 9 februari 1976</al>
          <al>Product: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst (Stb.1980/384) ingetrokken bij Wet van
            27 april 1989</al>
          <al>Algemene wet gelijke behandeling (Stb.1994/230)</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            57
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bij algemene maatregel van bestuur regelen van de
            gevallen waarin het verbod op onderscheid naar geslacht, ras of
            nationaliteit niet geldt.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 2, lid 6</al>
          <al>Product: Besluit gelijke behandeling (Stb.1994/657)</al>
          <al>Opmerking: Dit besluit werd mede voorgedragen namens de ministers
            van Justitie, van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, van Onderwijs en
            Wetenschappen, en van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur; na advies
            van de Emancipatieraad, en van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Commissie Gelijke Behandeling</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            73
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de werkwijze en
            procedures van de Commissie gelijke behandeling van mannen en
            vrouwen bij de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 19980, art. 4, lid 13</al>
          <al>Product: Regeling</al>
          <al>Opmerking: De minister deed dit in overeenstemming met de minister
            van Cultuur, Recreatie en Maatchappelijk Werk.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            83
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de benoeming of het ontslag van een
            (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989,
            art. 16, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            93
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een (plaatsvervangend) lid
            van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de
            arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de
            arbeid in de burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 4</al>
          <al>Product: Beschikking</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            94
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Justitie inzake
            de benoeming van een (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 16, lid 3</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            96
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie
            gelijke behandeling kan bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 18, lid 1</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            104
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het onderzoeken en beoordelen of er een onwettig
            onderscheid is gemaakt in de behandeling van mannen en vrouwen bij
            de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 3, lid 6</al>
          <al>Product: Rapport</al>
          <al>Opmerking: De minister deed een dergelijk onderzoek op verzoek van
            de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid
            in de burgerlijke openbare dienst. Na de opheffing van deze
            commissie in 1989 kreeg de minister van Binnenlandse Zaken de
            mogelijkheid zich tot de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid te wenden met een verzoek tot een dergelijk onderzoek.</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken in individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            106
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzoeken aan de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid tot het instellen van een onderzoek naar een
            onwettig onderscheid in de behandeling van mannen en vrouwen bij de
            arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989,
            art. 21, lid 1</al>
          <al>Product: Verzoekschrift, verslagen, notities</al>
          <al>Opmerking: Tussen 1980 en 1989 had de minister van Binnenlandse
            Zaken de mogelijkheid zelf, eventueel op verzoek van de Commissie
            gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de burgerlijke openbare
            dienst, en dergelijk onderzoek in te stellen.</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            113
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vijfjaarlijks rapporteren aan de Staten Generaal
            over de werking in de praktijk van de Algemene wet gelijke
            behandeling, de Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en
            artikel 1637ij van het BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling 1994, art. 33</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Homo-emancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            150
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van wet- en regelgeving met betrekking tot de voorkoming
            en bestrijding van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Adviesgroep bestrijding anti-homoseksueel geweld</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            160
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de
            instelling van een adviesgroep voor de voorkoming en bestrijding van
            geweld tegen homoseksuelen.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;</al>
          <al>Product: Besluit instelling Adviesgroep bestrijding
            anti-homoseksueel gedrag (stcrt.1990/183)</al>
          <al>Opmerking: Dit besluit kwam tot stand in overeenstemming met de
            minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, en met de minister
            van Defensie.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            161
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de Adviesgroep
            bestrijding anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit instelling Adviesgroep bestrijding
            anti-homoseksueel gedrag, 1990, art. 3</al>
          <al>Product: Beschikking</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie van allochtone vrouwen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Beleidvoorbereiding en beleidsevaluatie</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            163
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            164
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van wet- en regelgeving betreffende de emancipatie van
            allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording van beleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            165
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake het
            beleid betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Series jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            166
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op
            verzoek incidenteel informeren van leden van of commissies uit de
            Kamers der Staten Generaal betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            167
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de
            Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde
            commissies uit de Kamers der Staten Generaal en de Nationale
            Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de
            gevolgen van het beleid betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Ombudsman het rapport
            institutioneel onderzoek &#x2018;Behoorlijk behandeld; actoren en
            handelingen op het terrein van de Nationale Ombudsman&#x2019;.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            168
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van
            beschikkingen betreffende het emancipatiebeleid voor allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Beschikkingen</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            169
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het opstellen van verweerschriften ten behoeve van
            beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen
            betreffende het emancipatiebeleid voor allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Verweerschriften</al>
          <al>Opmerking: Zie hiervoor onder meer het rapport institutioneel
            onderzoek over de Raad van State.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Informatieverstrekking</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            170
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,
            bedrijven en instellingen betreffende het emancipatiebeleid voor
            allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Brieven, notities</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            171
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het
            terrein van de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
          <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            172
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden (wetenschappelijk)
            onderzoek betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Nota&#x2019;s, notities,</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            173
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen van opdrachten en onderzoeksrapporten
            betreffende de emancipatie van allochtone vrouwen.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Offertes, onderzoeksrapporten</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Interdepartementale werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            176
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Interdepartementale
            werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
          <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1984 en 1989, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product: Beschikking, brief</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming, brief</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Commissies ressorterend onder BZK</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Commissie Gelijke Behandeling</nadruk>
        </tussenkop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel/>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Instelling</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            70
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor haar werkwijze en procedures.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989,
            art. 15, lid 1</al>
          <al>Opmerking: V&#xF3;&#xF3;r 1989 stelde de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid de regels voor de werkwijzen en procedures van de
            commissie vast.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Benoemingen</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            85
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming door de minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid van een persoon die de Commissie
            kan bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1975&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 12.
            lid 2</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 6</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            98
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Justitie inzake de
            benoeming, bevordering, schorsing, of het ontslag van een persoon
            die tot het bureau van de Commissie gelijke behandeling behoort.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 17, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Advisering</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            101
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het onderzoeken en beoordelen of er een onwettig
            onderscheid is gemaakt in de beloning of behandeling van mannen en
            vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 10,
            lid 1 en lid 3</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 1</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 14, lid
            1 en lid 4</al>
          <al>Product: Rapport</al>
          <al>Opmerking: De commissie brengt haar oordeel ter kennis van de
            minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, en van betrokken
            werkgever(s). De commissie deelt haar oordeel pas aan een
            werkgevers- of werknemersorganisatie mee, nadat zij de betrokken
            werkgever(s) in de gelegenheid heeft gesteld hun mening te kennen te geven.</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            102
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het onderzoeken en beoordelen of er een onwettig
            onderscheid is gemaakt in de behandeling van mannen en vrouwen bij
            de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 3, lid 4</al>
          <al>Product: Rapport</al>
          <al>Opmerking: De commissie brengt haar oordeel ter kennis van de
            ministers van Binnenlandse Zaken, en van Cultuur, Recreatie en
            Maatschappelijk Werk / Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, en van
            de centrales van overheidspersoneel die deel uitmaken van de
            Centrale commissie voor georganiseerd overleg in ambtenarenzaken, en
            waar mogelijk aan betrokken overlegorganen. De commissie deelt haar
            oordeel pas aan een zodanige organisatie of zodanig overlegorgaan
            mee, nadat zij het bevoegd gezag dat het onderscheid zou hebben
            gemaakt, in de gelegenheid heeft gesteld haar mening te kennen te geven.</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            103
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzoeken aan de minister van Binnenlandse Zaken
            tot het instellen van een onderzoek naar een onwettig onderscheid in
            de behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid in de burgerlijke
            openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 3, lid 6</al>
          <al>Product: Verzoekschrift</al>
          <al>Opmerking: Na de opheffing van deze commissie in 1989 kreeg de
            minister van Binnenlandse Zaken de mogelijkheid zich tot de minister
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid te wenden met een verzoek tot
            een dergelijk onderzoek.</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            105
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het verzoeken aan de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid tot het instellen van een onderzoek naar een
            onwettig onderscheid in de behandeling van mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 3</al>
          <al>Product: Verzoekschrift</al>
          <al>Opmerking: Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            108
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het op verzoek of uit eigen beweging onderzoeken en
            beoordelen of er een onwettig onderscheid is gemaakt tussen personen
            op grond van godsdienst, levensovertuiging, politieke gezindheid,
            ras, geslacht, nationaliteit, hetero- of homoseksuele gerichtheid,
            of burgerlijke staat.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 12 en art. 13</al>
          <al>Product: Rapport</al>
          <al>Opmerking: De Commissie brengt haar oordeel ter kennis van de
            verzoeker, van degene die het onderscheid zou maken, alsmede van
            degene jegens wie het onderscheid zou worden gemaakt. Daarnaast kan
            de Commissie haar oordeel ter kennis brengen van betrokken
            ministers, van werkgevers- en werknemersorganisaties, van
            eindgebruikers van goederen of diensten, en van betrokken overlegorganen.</al>
          <al>Nadere uitwerking van de bij onderzoek, oordeel en kennisgeving te
            volgen procedure is beschreven in het Besluit werkwijze commissie
            gelijke behandeling (Stb.1994/606).</al>
          <al>Het betreft hier onderzoeken naar individuele gevallen.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Verantwoording en verslaglegging</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">De Commissie gelijke behandeling van mannen en
              vrouwen bij de arbeid</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            109
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen van haar werkzaamheden aan
            de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en aan de vakministers.</al>
          <al>Periode: 1975&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijk loon voor vrouwen en mannen, 1975, art. 14</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980, art. 6, lid 6</al>
          <al>Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989, art. 19</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Opmerking: Van 1975 tot 1980 werden de jaarverslagen enkel aan de
            minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid uitgebracht.</al>
          <al>Van 1980 tot 1989 werden de jaarverslagen uitgebracht aan de
            ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, van Justitie, van
            Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en van Onderwijs en
            Wetenschappen, en hun taakopvolgers.</al>
          <al>Vanaf 1989 werden de jaarverslagen behalve aan de hierboven
            genoemde ministers tevens uitgebracht aan de minister van
            Binnenlandse Zaken, de Staten Generaal, de Sociaal-Economische Raad,
            en aan de Emancipatieraad.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            110
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen van haar werkzaamheden aan
            de ministers van Binnenlandse Zaken, en van Cultuur, Recreatie en
            Maatschappelijk Werk / Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 3, lid 8</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            111
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het jaarlijks verslag doen van haar werkzaamheden.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 20, lid 1</al>
          <al>Product: Jaarverslagen</al>
          <al>Opmerking: De Commissie zendt dit verslag in ieder geval aan de
            ministers die het aangaat, en aan de adviesorganen die het aangaat.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            112
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het vijfjaarlijks rapporteren aan de minister van
            Binnenlandse Zaken over haar bevindingen ten aanzien van de werking
            in de praktijk van de Algemene wet gelijke behandeling, de Wet
            gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en artikel 1637ij van het
            BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 20, lid 2</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Centrale Commissie voor Georganiseerd Overleg
                in Ambtenarenzaken</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            91
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een (plaatsvervangend)
            lid van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij
            de arbeid in de burgerlijke openbare dienst.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen in de
            burgerlijke openbare dienst, 1980, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbesluit</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <divisie>
            <kop>
              <titel>
                <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>
              200
            </tussenkop>
            <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
              Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
              emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
            <al>Product: Brief</al>
            <al>Waardering:</al>
          </divisie>
          <divisie>
            <kop>
              <titel>
                <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>
              222
            </tussenkop>
            <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken
              en Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
            <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
              art. 3, lid 1</al>
            <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
            <al>Waardering:</al>
          </divisie>
          <divisie>
            <kop>
              <titel>
                <nadruk type="cur">Internationaal emancipatiebeleid</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>
              287
            </tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de Nederlandse bijdrage aan een
              wereldvrouwenconferentie van de Verenigde Naties.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
            <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, notities</al>
            <al>Opmerking: De voorbereiding gebeurde gezamenlijk met de minister
              die verantwoordelijk was voor het emancipatiebeleid.</al>
            <al>Voor de eerste twee conferenties vond de voorbereiding
              voornamelijk op ambtelijk niveau plaats binnen de ministeries van
              CRM/SZW en van Buitenlandse Zaken. Voor de voorbereiding van de
              conferentie van 1985 had de Nederlandse Vrouwenraad de opdracht
              gekregen de Nederlandse bijdrage aan de conferentie inhoudelijk
              voor te bereiden.</al>
            <al>Waardering:</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Justitie</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Instellingsbesluit</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            54
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van wetten betreffende gelijke
            behandeling en non-discriminatie.</al>
          <al>Periode: 1965-</al>
          <al>Grondslag: Grondwet 1938-1972, art. 4</al>
          <al>Grondwet 1983-1994, art. 1</al>
          <al>Richtlijn van de Raad voor Europa betreffende de tenuitvoerlegging
            van gelijke behandeling van mannen en vrouwen ten aanzien van de
            toegang tot het arbeidsproces, de beroepsopleiding en de
            pcurotiekansen, en ten aanzien van de arbeidsvoorwaarden, 1976, art.
            9, lid 1</al>
          <al>Product: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen
            (Stb.1980/086), gewijzigd bij Wet van 27 april 1989 (Stb. 1989, 168)</al>
          <al>Algemene wet gelijke behandeling (Stb.1994/230)</al>
          <al>Opmerking: Artikel 10 van de richtlijn van de Raad voor Europa
            verplicht de lidstaten binnen 5 jaar te rapporteren over hun
            voortgang op dit terrein.</al>
          <al>De betreffende wetgeving werd voorgedragen door de ministers van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Onderwijs en Wetenschappen,
            Volksgezondheid, Welzijn en sport en Binnenlandse Zaken</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            74
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bij algemene maatregel van bestuur stellen van
            regels voor de werkwijze en procedures van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 21, lid 1</al>
          <al>Product: Besluit werkwijze Commissie gelijke behandeling (Stb.1994/606)</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            75
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bij algemene maatregel van bestuur stellen van
            regels voor de bezoldiging, de vergoeding van reis- en
            verblijfkosten, het recht op wachtgeld, en de verdere vergoeding van
            de (plaatsvervangend) leden van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 21, lid 2</al>
          <al>Product: Rechtspositiebesluit Commissie gelijke behandeling (Stb.1994/607)</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            83
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de benoeming of het ontslag van een
            (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989,
            art. 16, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            95
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen of ontslaan van een (plaatsvervangend) lid
            van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 16, lid 3
            en lid 6</al>
          <al>Product: Besluit benoemingen Commissie gelijke behandeling (Stcrt.1994/249)</al>
          <al>Opmerking: De minister van Justitie doet dit in overeenstemming
            met de ministers van Binnenlandse Zaken, van Onderwijs, Cultuur en
            Wetenschappen, en van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            96
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie
            gelijke behandeling kan bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 18, lid 1</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            97
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bepalen in welke gevallen de personen die tot het
            bureau van de Commissie gelijke behandeling horen, worden benoemd,
            bevorderd, geschorst, of ontslagen.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 17, lid 2</al>
          <al>Product: Ministerieel besluit</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            99
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen, bevorderen, schorsen, of ontslaan van een
            persoon die tot het bureau van de Commissie gelijke behandeling behoort.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 17, lid 2</al>
          <al>Product: Beschikking</al>
          <al>Opmerking: De minister doet dit na advies van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            300
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Binnenlandse
            Zaken over de vijfjaarlijkse rapportage aan de Staten Generaal over
            de werking in de praktijk van de Algemene wet gelijke behandeling,
            de Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en artikel 1637ij
            van het BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 33</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Opmerking: Zie ook handeling 113.</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Homo-emancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            149
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en
            evalueren van het beleid ter voorkoming en bestrijding van
            anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (evaluatie)rapporten, adviezen</al>
          <al>o.a. &#x2018;Overheidsbeleid en homoseksualiteit&#x2019; (Justitie, 1987)</al>
          <al>Opmerking: De eigenlijke vaststelling van het beleid vindt plaats
            in de ministerraad.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Totstandkoming van wet- en regelgeving</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            150
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van wet- en regelgeving met betrekking tot de voorkoming
            en bestrijding van anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            160
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een wet of regeling voor de
            instelling van een adviesgroep voor de voorkoming en bestrijding van
            geweld tegen homoseksuelen.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;</al>
          <al>Product: Besluit instelling Adviesgroep bestrijding
            anti-homoseksueel gedrag (stcrt.1990/183)</al>
          <al>Opmerking: Dit besluit kwam tot stand in overeenstemming met de
            minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, en met de minister
            van Defensie.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            161
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de Adviesgroep
            bestrijding anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit instelling Adviesgroep bestrijding
            anti-homoseksueel gedrag, 1990, art. 3</al>
          <al>Product: Benoeming</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie van allochtone vrouwen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            176
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Interdepartementale
            werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
          <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1984 en 1989, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Commissies ressorterend onder de minister van Justitie</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Adviesgroep bestrijding anti-homoseksueel gedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            162
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de ministers van Justitie,
            Binnenlandse Zaken en andere betrokken ministers over de mogelijke
            verbeteringen bij de voorkoming en bestrijding van strafrechtelijk
            relevant anti-homoseksueel gedrag.</al>
          <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit instelling Adviesgroep bestrijding
            anti-homoseksueel gedrag, 1990, art. 1</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Financi&#xEB;n</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Economische Zaken</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering:</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Vrouwenemancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            146
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Projectgroep vrouw en werkgelegenheid.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en
            werkgelegenheid, 1983, art. 4</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Internationaal emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            299
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van een verslag inzake de wijze waarop
            de Nederlandse overheid het beginsel van gelijke behandeling van
            zelfstandig werkzame mannen en vrouwen, en tot bescherming van het
            moederschap implementeert.</al>
          <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad betreffende de toepassing van het
            beginsel van gelijke behandeling van zelfstandig werkzame mannen en
            vrouwen, de landbouwsector daarbij inbegrepen, en tot bescherming
            van het moederschap, 1986, art. 13</al>
          <al>Product: Verslagen, rapportages</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Defensie</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            58
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van beroepsactiviteiten binnen de
            Krijgsmacht waarvoor het geslacht bepalend kan zijn.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit beroepsactiviteiten waarvoor het geslacht
            bepalend kan zijn, 1989, art. 1</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
              Ordening en Milieubeheer</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na be&#xEB;indiging van de deelname</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na be&#xEB;indiging van de deelname</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product: Instellingsbeschikking Emancipatiecommissie LNV, 1983 en 1990</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: V, 2 jaar na uitreiking</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Internationaal emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            299
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van een verslag inzake de wijze waarop
            de Nederlandse overheid het beginsel van gelijke behandeling van
            zelfstandig werkzame mannen en vrouwen, en tot bescherming van het
            moederschap implementeert.</al>
          <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Richtlijn van de Raad betreffende de toepassing van het
            beginsel van gelijke behandeling van zelfstandig werkzame mannen en
            vrouwen, de landbouwsector daarbij inbegrepen, en tot bescherming
            van het moederschap, 1986, art. 13</al>
          <al>Product: Verslagen, rapportages</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: B 3</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product: Instellingsbeschikking Stuurgroep Emancipatie Onderwijs,
            1977, 1981, en 1984</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in hun hele departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            29
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het toevoegen van een vertegenwoordiger aan de
            Nationale Adviescommissie Emancipatie.</al>
          <al>Periode: 1974&#x2013;1981</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Nationale Adviescommissie
            Emancipatie, 1974, art. 4</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Deze vertegenwoordigers hadden in de commissie
            uitsluitend een adviserende stem.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Gelijke behandeling</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            80
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een (plaatsvervangend)
            lid van de Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij
            de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 5</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Het gaat hier om de voordracht ter benoeming van twee
            leden uit de Onderwijsraad.</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            83
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de benoeming of het ontslag van een
            (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1989&#x2013;1994</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1989,
            art. 16, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            94
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Justitie inzake
            de benoeming van een (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 16, lid 3</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            96
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een ambtenaar die de Commissie
            gelijke behandeling kan bijstaan bij de uitoefening van haar taak.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 18, lid 1</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            300
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Binnenlandse
            Zaken over de vijfjaarlijkse rapportage aan de Staten Generaal over
            de werking in de praktijk van de Algemene wet gelijke behandeling,
            de Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, en artikel 1637ij
            van het BW / art. 646, boek 7, NBW.</al>
          <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Algemene wet gelijke behandeling, 1994, art. 33</al>
          <al>Product: Rapporten</al>
          <al>Opmerking: Zie ook handeling 113.</al>
          <al>Waardering: B 5</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Vrouwenemancipatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            146
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Projectgroep vrouw en werkgelegenheid.</al>
          <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Projectgroep vrouw en
            werkgelegenheid, 1983, art. 4</al>
          <al>Product: Brief</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie van allochtone vrouwen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            176
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een lid van de Interdepartementale
            werkgroep vrouwen- en minderhedenbeleid.</al>
          <al>Periode: 1984&#x2013;1990</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Interdepartementale werkgroep
            vrouwen- en minderhedenbeleid, 1984 en 1989, art. 4, lid 3</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">Voorlopige begeleidingsgroep voor emancipatie-onderzoek</nadruk>
          </tussenkop>
          <tussenkop>
            192
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Cultuur, Recreatie en
            Maatschappelijk Werk inzake benoeming, schorsing, of ontslag van een
            voorzitter of lid van de Voorlopige begeleidingsgroep voor emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 5, lid 2</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            194
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het aanwijzen van een waarnemer bij de Voorlopige
            begeleidingsgroep voor emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 6</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking:</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            196
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het goedkeuren van de begroting van de Voorlopige
            begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep voor
            emancipatie-onderzoek, 1979, art. 9</al>
          <al>Product: Ministerieel besluit</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            197
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bekostigen van de werkzaamheden van de Voorlopige
            begeleidingsgroep voor emancipatieonderzoek.</al>
          <al>Periode: 1979&#x2013;1985</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Voorlopige begeleidingsgroep
            emancipatieonderzoek, 1979, art. 9</al>
          <al>Product: Vergoedingen</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            201
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake benoeming of ontslag van een voorzitter of
            lid van de Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 3</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
          <tussenkop>
            209
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het bekostigen van de werkzaamheden van de
            Stimuleringsgroep emancipatieonderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatieonderzoek, 1985, art. 10</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="cur">Adviesorgaan ressorterend onder OCW</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Onderwijsraad</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            79
          </tussenkop>
          <al>Actor: De Onderwijsraad</al>
          <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Onderwijs en
            Wetenschappen inzake de voordracht ter benoeming van een
            (plaatsvervangend) lid van de Commissie gelijke behandeling van
            mannen en vrouwen bij de arbeid.</al>
          <al>Periode: 1980&#x2013;1989</al>
          <al>Grondslag: Wet gelijke behandeling van mannen en vrouwen, 1980,
            art. 6, lid 5</al>
          <al>Product: Advies</al>
          <al>Opmerking: De Onderwijsraad adviseert de minister van Onderwijs en
            Wetenschappen over de voordracht ter benoeming van twee leden uit de Onderwijsraad.</al>
          <al>Waardering:</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie>
        <kop>
          <titel>
            <nadruk type="vet">Minister van Verkeer en Waterstaat</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">De co&#xF6;rdinatie van het emancipatiebeleid</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            3
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en
            intrekking van een wet of regeling voor de instelling van een
            commissie of werkgroep voor de co&#xF6;rdinatie van het departementale emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1965&#x2013;</al>
          <al>Grondslag:</al>
          <al>Product:</al>
          <al>Opmerking: Alle ministers zijn verantwoordelijk voor de integratie
            van het facet emancipatie in al hun departementale beleid. De
            departementen kennen veelal een eigen commissie of werkgroep die
            deze integratie bevordert en co&#xF6;rdineert.</al>
          <al>Waardering: B 1</al>
          <tussenkop>
            15
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen van een vertegenwoordiger van het
            departement als lid van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid.</al>
          <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Interdepartementale
            Co&#xF6;rdinatiecommissie Emancipatiebeleid, 1977, art. 3, lid 5</al>
          <al>Instellingsbeschikking Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie
            Emancipatiebeleid, 1987, art. 7</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Opmerking: Deze voordracht is bindend. Tussen 1977 en 1981 hadden
            niet alle vakministers een vertegenwoordiger in de ICE.</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na einde lidmaatschap</al>
          <al>V, 75 jaar voor zaken waaraan rechtspositionele en/of
            pensioenrechtelijke aspecten ontleend kunnen worden.</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Emancipatie-onderzoek</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            200
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het voordragen ter benoeming van een lid van de
            Stimuleringsgroep emancipatie-onderzoek.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;1991</al>
          <al>Grondslag: Instellingsbesluit Stimuleringsgroep
            emancipatie-onderzoek, 1985, art. 7, lid 2</al>
          <al>Product: Voordracht ter benoeming</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar na einde lidmaatschap</al>
          <al>V, 75 jaar voor zaken waaraan rechtspositionele en/of
            pensioenrechtelijke aspecten ontleend kunnen worden</al>
        </divisie>
        <divisie>
          <kop>
            <titel>
              <nadruk type="cur">Joke Smit-prijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            222
          </tussenkop>
          <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid inzake de toekenning van de Joke Smit-prijs.</al>
          <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot instelling van de Joke Smit-prijs, 1985,
            art. 3, lid 1</al>
          <al>Product: Overlegverslagen, notities</al>
          <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	