<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012233" id="308179" soort="beleidsregel"><intitule>Wijziging Regeling loonsuppletie BWOO</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Pensioenbijdrage over loonsuppletie met ingang van 1 januari 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling loonsuppletie voor herintredende wachtgelders</extref> is
            opgenomen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006445" compleet="nee">Besluit werkloosheid onderwijs-en
            onderzoekpersoneel</extref> (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006445&amp;artikel=38" compleet="nee">BWOO, artikel 38</extref>) en het met ingang van 1/1/2001
            (voor nieuwe wachtgelduitkeringen) geldende <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit bovenwettelijke
            werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair en voortgezet
            onderwijs en educatie en beroepsonderwijs</extref> (<extref status="slapend" doc="" compleet="nee">BBWO, artikel 15</extref>).</al><al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling loonsuppletie</extref> houdt in dat bij het aanvaarden van werk
            door een wachtgelder onder het oude salarisniveau, recht op
            loonsuppletie kan bestaan, voorzover de uitkeringsduur nog niet is
            verstreken. Het verschil tussen het nieuwe en het oude salarisniveau
            wordt gedurende de eerste helft van de bovenwettelijke
            uitkeringsduur bijgeplust tot 100%, gedurende de tweede helft tot 90%.</al><al>Medio 2000 is in de Sectorcommissie Onderwijs en Wetenschappen
            (SCOW) overeenstemming bereikt overeen pakket maatregelen ter
            bevordering van de re&#xEF;ntegratie van oudere werklozen. Alle
            maatregelen zijn erop gericht (oudere) werklozen weer aan het werk
            te krijgen. In het kader van dat pakket is overeengekomen met ingang
            van 1 januari 2001 de loonsuppletie op te nemen in het
            pensioengevend inkomen. Over de loonsuppletie dient dan ook
            pensioenbijdrage te worden berekend. Het betreft de premies
            Ouderdomspensioen/nabestaandenpensioen, Invaliditeitspensioen en FPU.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bekostiging pensioenbijdrage loonsuppletie</titel></kop><tekst status="goed"><al>De loonsuppletie wordt berekend en uitbetaald aan de betrokkene
            (de heringetreden wachtgelder) door USZO. De nieuwe werkgever krijgt
            de informatie over de hoogte van de uitkering derhalve middels de
            USZO-uitkeringsgegevens van de betrokkene.</al><al>De pensioenbijdrage over de loonsuppletie wordt berekend en (bij
            wijze van bevoorschotting) betaald door de nieuwe werkgever. De
            werkgever verhoogt daartoe de grondslag waarover de pensioenbijdrage
            wordt berekend administratief met het bedrag van de loonsuppletie en
            draagt daarover pensioenpremie af aan het ABP.</al><al>E.e.a. moet via de nieuwe werkgever lopen omdat pensioenopbouw
            over de loonsuppletie door een uitvoeringsorgaan (USZO) niet binnen
            de termen van het pensioenreglement valt.</al><al>De instellingen in het PO, en het VO voor zover die onder het
            declaratiesysteem vallen, kunnen de kosten rechtstreeks via het
            CASO-systeem declareren. Voor de instellingen in het VO en de
            BVE-sector zal het beschikbare macrobudget worden aangepast. Door de
            normatieve bekostigingssytematiek ontvangen alle instellingen een
            deel uit het toegevoegd budget. Op jaarbasis wordt voor het VO en de
            BVE-sector respectievelijk &#x192; 545.000 en &#x192; 240.000 toegevoegd</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	