<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002342" dtdversie="2.0" id="49559" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 14 juli 1960, houdende regelen met betrekking tot de
    afsluiting van een gedeelte van de uit de Wet op de Materi&#xEB;le
    Oorlogsschaden, de Wet Overheidsaansprakelijkheid
    Bezettingshandelingen en de Wet op de Watersnoodschade 1953
    voortvloeiende werkzaamheden</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is regelen te stellen met het oog op de
            afsluiting van een gedeelte van de uit de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065" compleet="nee">Wet Overheidsaansprakelijkheid
            Bezettingshandelingen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128" compleet="nee">Wet op de Watersnoodschade
            1953</extref> voortvloeiende werkzaamheden, waarmede
            de opheffing van de voor deze werkzaamheden in het leven
            geroepen organen gepaard dient te gaan:</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet verstaat onder "Onze Minister": Onze Minister
        van Financi&#xEB;n.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Commissariaat voor Oorlogsschade, de
            schade-enqu&#xEA;te-commissie te Rotterdam en het
            rampschadebureau te Rotterdam worden opgeheven met ingang
            van 1 augustus 1960. Tegelijkertijd eindigen de functies van
            Directeur van het bureau en van secretaris van dit
            Commissariaat, van secretaris van de
            schade-enqu&#xEA;te-commissie te Rotterdam en van hoofd van het
            rampschadebureau te Rotterdam. Ten aanzien van de archieven
            van deze organen treft Onze Minister de nodige voorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zoveel door of krachtens de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref> of door de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065" compleet="nee">Wet Overheidsaansprakelijkheid
            Bezettingshandelingen</extref> aan de in het eerste
            lid genoemde organen opgedragen taken op de genoemde datum
            nog niet zijn voltooid, draagt Onze Minister daarvoor zorg:
            de bevoegdheden van die organen gaan op Onze Minister over.
            Artikel 89, tweede lid, van de eerstgenoemde wet vervalt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het in de eerste volzin van het vorige lid bepaalde geldt
            eveneens ten aanzien van taken, welke door de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128" compleet="nee">Wet op de Watersnoodschade
            1953</extref> aan de hoofden van de
            rampschadebureaus, dan wel krachtens die wet aan het
            Commissariaat voor Oorlogsschade en aan de Directeur van het
            bureau van dit Commissariaat zijn opgedragen, en ten aanzien
            van de krachtens die wet aan deze organen verleende
            bevoegdheden. Ten aanzien van nog openstaande beroepen tegen
            hun beschikkingen of beslissingen blijft artikel 44, tweede
            lid, van die wet buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen alle beschikkingen en beslissingen van Onze Minister,
            genomen uit hoofde van de door hem ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002342&amp;artikel=2">artikel 2,
            tweede en derde lid</intref>, uitgeoefende bevoegdheden, kan iedere
            belanghebbende een met redenen omkleed bezwaarschrift bij
            Onze Minister indienen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Artikel 89, derde, vierde, zesde
                en zevende lid, van de Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref>, onderscheidenlijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, derde, vierde en
                vijfde lid, van de Wet op de Watersnoodschade
            1953</extref> is, al naar gelang het bezwaar zich
            richt tegen de toepassing van de eerstgenoemde, dan wel van
            de laatstgenoemde wet, ten aanzien van een zodanig
            bezwaarschrift van overeenkomstige toepassing, evenals of
            het bezwaar een beroep ware tegen een beschikking of
            beslissing van een onder Onze Minister ressorterend orgaan.
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Artikel 89, derde, vierde, zesde
                en zevende lid, van de Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref> is eveneens van
            overeenkomstige toepassing, indien het bezwaar zich richt
            tegen een door Onze Minister krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002342&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, genomen beslissing op een verzoek om een
            tegemoetkoming, als bedoeld is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de
                Wet Overheidsaansprakelijkheid Bezettingshandelingen</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechthebbende, die bezwaar heeft tegen een uitspraak
            ingevolge de eerste volzin van het vorige lid, kan daarvan
            in hoger beroep komen bij het Scheidsgerecht voor de
            Oorlogsschade, bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 90 van de Wet op de
                Materi&#xEB;le Oorlogsschaden</extref>, uitsluitend
            op de gronden, in artikel 91, eerste lid, van die wet,
            onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, van de
                Wet op de Watersnoodschade 1953</extref>
            genoemd. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45</extref>,
            tweede tot en met vijfde lid, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=46" compleet="nee">46</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=47" compleet="nee">47 van de Wet op de
                Watersnoodschade 1953</extref> zijn met
            betrekking tot het in dit lid voorziene hoger beroep van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na 31 juli 1960 ingediende verzoeken, strekkende tot het
            niet toerekenen aan de belanghebbende van de overschrijding
            van termijnen, gesteld </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 6, eerste lid,
                        van de Wet op de Materi&#xEB;le Oorlogsschaden</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>krachtens het derde lid van dat artikel, voor zover
                    het betreft aanvullende bijdragen voor
                    bedrijfsuitrusting, niet zijnde schepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in een op artikel 2, derde lid, of artikel 102 van
                    die wet steunende regeling, voor zoveel betreft
                    schade aan roerende goederen, niet zijnde schepen,
                    en niet aan goederen toegebrachte schade;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid,
                        van de Wet op de Watersnoodschade 1953</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>in een op artikel 58 van de laatstgenoemde wet
                    steunende regeling, voor zover betreft schade aan
                    roerende goederen;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>worden niet meer in behandeling genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na 30 september 1960 worden niet meer verleend: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bijdragen op grond van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Hoofdstuk II van de Wet
                        op de Materi&#xEB;le Oorlogsschaden</extref>,
                    dan wel op grond van een op artikel 102 van die wet
                    steunende regeling, voor zover niet betrekking
                    hebbende op schade aan gebouwde onroerende goederen
                    en tot een bedrijf behorende schepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kredieten en rentevergoedingen, als bedoeld zijn in
                    artikel 71 van die wet, en aanvullende bijdragen,
                    als bedoeld zijn in artikel 72 van die wet, verband
                    houdende met de besteding van bijdragen voor andere
                    goederen dan de onder <nadruk type="cur">a</nadruk> genoemde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vergoedingen, als bedoeld zijn in de artikelen 105,
                    veertiende, vijftiende en zestiende lid, 106, eerste
                    lid, en 108 van die wet, alsmede tegemoetkomingen,
                    als bedoeld zijn in artikel 107 van die wet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bijdragen of kredieten op grond van de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002128" compleet="nee">Wet op de
                        Watersnoodschade 1953</extref> wegens
                    het verlies van of schade aan roerende goederen,
                    alsmede vergoedingen voor uitgaven tot behoud van
                    die goederen, als bedoeld zijn in artikel 25 van die wet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>tegemoetkomingen, als bedoeld zijn in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet
                        Overheidsaansprakelijkheid
                    Bezettingshandelingen</extref>, voor het
                    verlies van of schade aan andere goederen dan de
                    onder <nadruk type="cur">a</nadruk> genoemde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>schadeloosstellingen voor roerende goederen, welke
                    zijn gevorderd bij de beschikkingen van de Ministers
                    van Justitie en van Financi&#xEB;n van 6 mei 1946, 6e
                    afdeling, nr. 1115 A en B, Generale Thesaurie,
                    afdeling Juridische Zaken en Bewindvoering, nr. 221
                        (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1946, 100).</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid lijdt uitzondering in gevallen, waarin na
            genoemde datum </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten gunste van de appellant of de bezwaarde wordt
                    beschikt op een tegen de vaststelling ingesteld
                    beroep of bezwaar, dan wel hoger beroep;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door Onze Minister na beroep of bezwaar alsnog een
                    tegemoetkoming, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid,
                        van de Wet Overheidsaansprakelijkheid
                    Bezettingshandelingen</extref>, wordt toegekend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een zodanige uitzondering wordt eveneens gemaakt in
            gevallen, waarin de belanghebbende v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1961 bij
            aangetekende brief aan Onze Minister, dan wel aan Onze
            Minister van Landbouw en Visserij, indien de afwikkeling van
            de schade aan een onder hem ressorterend orgaan is
            opgedragen, om erkenning van zijn aanspraak heeft verzocht
            en alsnog van het bestaan van een tijdig geldend gemaakte
            aanspraak blijkt. Op de beslissing op een dergelijk verzoek
            door Onze Minister is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002342&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het Koninklijk Besluit van 18 juni 1946 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> nr. G 152) vervalt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aanspraken tot uitbetaling van de in het eerste lid van het
            vorige artikel bedoelde bijdragen, tegemoetkomingen en
            schadeloosstellingen of rente daarover, aanvullende
            bijdragen en vergoedingen vervallen, ongeacht de vraag, of
            voor het geldend maken daarvan de vervulling van een
            bestedingsplicht vereist is, met ingang van 1 april 1961.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid lijdt uitzondering in gevallen, waarin de
            aldaar bedoelde aanspraak afhankelijk is van een uitspraak
            of een beslissing, als bedoeld zijn in het tweede en derde
            lid van het vorige artikel, en deze pas na 30 september 1960
            wordt verkregen. Alsdan dient de bestedingsplicht, voor
            zoveel de uitbetaling daarvan afhankelijk is, binnen zes
            maanden na de dagtekening van de uitspraak of de beslissing
            te zijn vervuld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Eveneens lijdt het eerste lid uitzondering in gevallen,
            waarin de rechthebbende v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1961 per aangetekende
            brief aan Onze Minister, dan wel aan Onze Minister van
            Landbouw en Visserij, voor zoveel de zaak hem aangaat, te
            kennen heeft gegeven, dat aan zijn aanspraak op uitbetaling
            nog niet is voldaan, doch uitsluitend, indien alsnog van een
            tegoed blijkt en mits de bestedingsplicht, voor zoveel de
            uitbetaling daarvan afhankelijk is, v&#xF3;&#xF3;r 1 april 1961 is vervuld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 augustus 1960.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Liquidatiewet Oorlogs-
        en Watersnoodschade I".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">14 juli 1960</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. ZIJLSTRA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. C. W. BEERMAN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>V. G. M. MARIJNEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste juli 1960.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. DE QUAY.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	