<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014367" id="302859" soort="circulaire"><intitule>Circulaire bezoldiging en eindejaarsuitkering burgemeesters</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Structurele verhoging van de bezoldiging</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op grond van <extref status="slapend">artikel 8, derde lid, van het Rechtspositiebesluit
            burgemeesters 1994</extref>, wordt de bezoldiging van burgemeesters herzien
            overeenkomstig de wijziging die de bezoldiging van het personeel in
            de sector Rijk ondergaat.</al><al>In de Sectorcommissie overleg rijkspersoneel is ten aanzien van
            het arbeidsvoorwaardenbeleid in de contractperiode 1 december 2002
            tot 1 januari 2004 besloten tot een algemene salarisverhoging.</al><al>Per 1 december 2002 worden de salarissen van de ambtenaren in de
            sector Rijk structureel met 2,5% verhoogd.</al><al>Dit betekent dat de bezoldiging van burgemeesters eveneens met
            ingang van 1 december 2002 dient te worden aangepast.</al><al>In verband met de inkomenseffecten als gevolg van de
            overeengekomen wijzigingen in het <extref status="slapend">Besluit tegemoetkoming
            ziektekosten rijkspersoneel</extref> (Btzr) ontvangen de ambtenaren in de
            sector Rijk per 1 mei 2003 een compensatie in de vorm van een
            structurele verhoging van de schaalbedragen met 0,25%.</al><al>Gelet hierop is met de centrales van het overheidspersoneel
            afgesproken om per 1 mei 2003 de salarissen te verhogen met 0,25%.</al><al>Als gevolg van deze afspraak zijn de bezoldigingsbedragen van
            burgemeesters per 1 mei 2003 structureel verhoogd met 0,25%.</al><al>Voor de definitieve bezoldigingsbedragen verwijs ik u naar de
            bijlage bij deze circulaire.</al><al>De beide structurele salarisverhogingen werken door naar reeds
            ingegane werkloosheidsuitkeringen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Eindejaarsuitkering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op grond van <extref status="slapend">artikel 15a, eerste lid, van het Rechtspositiebesluit
            burgemeesters 1994</extref>, heeft de burgemeester recht op een eindejaarsuitkering.</al><al>De eindejaarsuitkering is structureel vastgesteld op 0,4%. In
            genoemd sectoroverleg is overeengekomen de eindejaarsuitkering voor
            het jaar 2002 incidenteel met 0,6% te verhogen tot 1%. Daarnaast is
            besloten de eindejaarsuitkering 2003 incidenteel met 0,4% te
            verhogen tot 0,8%.</al><al>Voor burgemeesters geldt een verhoogde eindejaarsuitkering van
            1,5%. Dit betekent dat voor burgemeesters in 2002 een
            eindejaarsuitkering geldt van 2,5% en in 2003 van 2,3%.</al><al>De verhoging van de eindejaarsuitkering werkt in verband met de
            terugwerkende kracht tot en met 1 januari 2002 c.q. 1 januari 2003
            ook door in de berekeningsgrondslag voor werkloosheidsuitkeringen of
            overeenkomstige uitkeringen van burgemeesters die op of n&#xE1; 2 januari
            2002 c.q. 2 januari 2003 het ambt hebben be&#xEB;indigd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Modernisering van het Pensioenreglement van het ABP</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het pensioenreglement van het ABP wordt met ingang van 1 januari
            2003 op een groot aantal punten gewijzigd. Het ABP heeft daar onder
            andere aandacht aan besteed in haar septembernummer van 'ABP
            Nieuws voor klanten van ABP'.</al><al>E&#xE9;n van de belangrijkste wijzigingen is onder andere dat langer
            doorwerken voor het pensioen financieel aantrekkelijker wordt. De
            regeling geldt voor werknemers van 57 jaar en ouder.</al><al>Tevens is gekozen voor een andere financiering van het flexibel
            pensioen (FPU). De FPU-regeling wordt nu gedeeltelijk via een
            omslagstelsel gefinancierd. Het ABP wil geleidelijk een
            kapitaalgedekte regeling mogelijk maken die ten goede komt aan de mobiliteit.</al><al>Aan deze wijzigingen zitten voor- en nadelen. Zo wordt de
            salarisverhoging boven 10% voor de pensioenregeling afgetopt (was
            25%). Salarisverhoging van meer dan 2% boven de algemene
            looninflatie van werknemers van 57 jaar of ouder leiden niet
            automatisch tot een evenredige verhoging van het pensioen.</al><al>Wilt u over deze aangelegenheid meer informatie hebben, dan kunt u
            contact opnemen met de heer N. van Es (tel. 045 - 579 5235) of de
            heer M. van Zanen (tel. 045 - 579 3474) van het ABP.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening> de <functie>directeur-generaal Openbaar Bestuur</functie>,<naam>
          <voornaam>L.A.M. van</voornaam>
          <achternaam>Halder</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><plaatje><illustratie bin-id="143967" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/143967"/></plaatje></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	