<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015112" dtdversie="2.0" id="238229" soort="wet" xml:lang="nl">

<intitule>Wet van 22 mei 2003 tot wijziging van de Zeevaartbemanningswet (Versoepeling nationaliteitseis kapitein op Nederlandse zeeschepen)</intitule>

<wet-besluit>
<aanhef>
<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
<considerans>
<considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
<considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk is met het oog op de bestendige groei van het aantal in Nederland geregistreerde zeeschepen enerzijds en het ontoereikende aanbod van aspirant-kapiteins met de Nederlandse nationaliteit anderzijds, de wettelijke mogelijkheden tot aanstelling door de scheepsbeheerder van een kapitein met een andere nationaliteit aanmerkelijk te verruimen, met inachtneming van de internationaalrechtelijke verplichtingen van het Koninkrijk voor het land Nederland;</considerans.al>
</considerans>
<afkondiging>
<al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
</afkondiging>

</aanhef>
<wettekst>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>I</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009124" compleet="nee">Zeevaartbemanningswet</extref>.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>II</nr>
</kop>
<al>Onze Minister zendt uiterlijk drie jaren na de inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de doelmatigheid en doeltreffendheid van de vrijstellingsregeling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009124&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30</extref>, alsmede over de toepassing van die bepaling in de praktijk.</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>III</nr>
</kop>
<al>Deze wet treedt in werking met ingang van de eerste dag van de derde kalendermaand na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>

</artikel>
</wettekst>
<wetsluiting status="goed">
<slotformulering>
<al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
</slotformulering>
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
<datum isodatum="">22 mei 2003</datum>
</dagtekening>
<koning>Beatrix</koning>
</gegeven>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
<naam>
<achternaam>R. H. de Boer</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
<uitgifte>
<datum isodatum="">de zesentwintigste juni 2003</datum>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Justitie,</functie>
<naam>
<achternaam>J. P. H. Donner</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
</uitgifte>

</wetsluiting>
</wet-besluit>
</wetgeving>
  	