<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029955" dtdversie="2.0" id="458029" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 18 april 2011 tot wijziging van de titels 6, 7 en 8 van
	 Boek&#xA0;1 van het Burgerlijk Wetboek (aanpassing wettelijke gemeenschap van
	 goederen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
		  van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut!
			 doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
			 wenselijk is de bepalingen inzake de wettelijke gemeenschap van goederen aan te
			 passen en in verband daarmee enkele andere wijzigingen aan te
			 brengen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
			 overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
			 goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Faillissementswet.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet conflictenrecht huwelijksvermogensregime.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet conflictenrecht geregistreerd partnerschap.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=87" compleet="nee">Artikel 87 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is slechts van
				toepassing op vergoedingsvorderingen die ontstaan op grond van verkrijgingen,
				voldoeningen of aflossingen die na het tijdstip van inwerkingtreding van deze
				wet plaatsvinden. Op de vergoedingsvorderingen die zijn ontstaan op grond van
				verkrijgingen, voldoeningen of aflossingen die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip hebben
				plaatsgevonden, blijft het recht van toepassing zoals dat gold onmiddellijk
				voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op een gemeenschap van goederen, ontstaan v&#xF3;&#xF3;r de
				inwerkingtreding van deze wet, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, tweede lid, onder c, en vijfde
				lid, onder b, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> niet van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=95" compleet="nee">Artikel 95, eerste lid, tweede en derde zin, en tweede lid, van
				Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is slechts van toepassing op
				vergoedingsvorderingen die ontstaan op grond van verkrijgingen, voldoeningen of
				aflossingen die na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet plaatsvinden.
				Op de vergoedingsvorderingen die zijn ontstaan op grond van verkrijgingen,
				voldoeningen of aflossingen die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip hebben plaatsgevonden, blijft
				het recht van toepassing zoals dat gold onmiddellijk voorafgaande aan het
				tijdstip van inwerkingtreding van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=96" compleet="nee">Artikel 96, derde lid, tweede zin, en vierde lid, tweede zin, van
				Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is slechts van toepassing op
				vergoedingsvorderingen die ontstaan op grond van voldoening van schulden die na
				het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet plaatsvindt. Op de
				vergoedingsvorderingen die zijn ontstaan op grond van voldoening van schulden
				die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip heeft plaatsgevonden, blijft het recht van toepassing
				zoals dat gold onmiddellijk voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding
				van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=96a" compleet="nee">Artikel 96a van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is niet van
				toepassing indien de begunstiging op het tijdstip van inwerkingtreding van deze
				wet reeds onherroepelijk was.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=99" compleet="nee">Artikel 99 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, zoals dit
				luidde onmiddellijk voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van deze
				wet, blijft van toepassing in de gevallen waarin op het tijdstip van
				inwerkingtreding van deze wet een verzoek als bedoeld in artikel 99, eerste
				lid, onder b, c of d, van dat boek reeds is ingediend of een overeenkomst als
				bedoeld in artikel 99, eerste lid, onder e, van dat boek reeds is gesloten,
				maar nog geen inschrijving in de registers van de burgerlijke stand heeft
				plaatsgevonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Op de hoofdelijke aansprakelijkheid die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van
				inwerkingtreding van deze wet ter zake van gemeenschapsschulden door ontbinding
				van een gemeenschap is ontstaan, blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=102" compleet="nee">artikel 102 van Boek 1 van het
				Burgerlijk Wetboek</extref>, zoals dat artikel luidde onmiddellijk voorafgaande aan het
				tijdstip van inwerkingtreding van deze wet, van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=119" compleet="nee">artikelen 119</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=166" compleet="nee">166, derde zin, van Boek 1 van het Burgerlijk
				Wetboek</extref>, zoals deze luidden v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van deze wet, blijven van
				toepassing op v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip gemaakte of gewijzigde huwelijkse
				voorwaarden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">9</lidnr>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=122" compleet="nee">artikelen 122 tot en met 128 van Boek 1 van het Burgerlijk
				Wetboek</extref>, zoals die artikelen luidden onmiddellijk voorafgaande aan het tijdstip
				van inwerkingtreding van deze wet, blijven van toepassing op gemeenschappen van
				winst en verlies en van vruchten en inkomsten, overeengekomen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
				van inwerkingtreding van deze wet.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
			 tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet aanpassing wettelijke
			 gemeenschap van goederen.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
			 en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
			 aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te </label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-04-18">18 april 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van 
          Veiligheid en Justitie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>I. W.</voornaam>
          <achternaam>Opstelten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-05-10">de
          <nadruk type="cur">tiende</nadruk> mei 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I. W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	