<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010461" dtdversie="2.0" id="256139" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Nadeelcompensatieregeling verleggen kabels en leidingen in en   buiten rijkswaterstaatswerken en spoorwegwerken 1999 (NKL 1999)</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat op 19 december 1991 is vastgesteld de     Nadeelcompensatieregeling inzake het verleggen van kabels en leidingen in     Rijkswaterstaatswerken 1991 (NKL 1991);</considerans.al>      <considerans.al>dat er aanleiding bestaat de reikwijdte van genoemde     regeling uit te breiden tot spoorwegwerken;</considerans.al>     <considerans.al>dat er tevens redenen zijn om de desbetreffende     regeling te actualiseren, in het bijzonder in die zin, dat een aanpassing     plaats vindt aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> en aan de uitkomsten van het     overleg met brancheorganisaties van kabel- en leidingbeheerders dat heeft     geleid tot de &#x2019;Overeenkomst inzake verleggingen van kabels en leidingen buiten     beheersgebied&#x2019; van 10 februari 1999, Staatscourant 1999, nr. 97 (de     overeenkomst);</considerans.al>     <considerans.al>dat het bovendien wenselijk is, in verband met de     overeenkomst en het gelijkheidsbeginsel, om het werkingsgebied van de NKL 1991     uit te breiden tot kabels en leidingen die buiten het beheersgebied van de     Minister van Verkeer en Waterstaat gelegen zijn;</considerans.al>     <considerans.al>dat, als gevolg van een en ander, de NKL 1991 wordt     vervangen door de hieronder vast te stellen regeling;</considerans.al>   </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr>      <titel>Algemene bepalingen</titel>     </kop>      <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>1.1</nr>     <titel><nadruk>Definities</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">       <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>       <term>de minister:</term>       <definitie>       <al> de Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>       <term> verzoeker:</term>       <definitie>       <al> de indiener van een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of         <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=7">7</intref>;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>c.</li.nr>       <term> kabel:</term>       <definitie>       <al> een sterke, buigzame, verbinding, bestaande uit een of         meer geleiders welke zijn samengesteld uit draden van metaal of glasvezel en         geschikt voor het transport van elektrische energie en/of elektrische signalen         en/of optische signalen;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>d.</li.nr>       <term>leiding:</term>       <definitie>       <al> een buis, vervaardigd van een duurzaam materiaal zoals         staal, beton of kunststof en geschikt voor het transport van vloeistoffen en         gassen;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>e.</li.nr>       <term> rijkswaterstaatswerken:</term>       <definitie>       <al> werken als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008331" compleet="nee">Wet
beheer rijkswaterstaatswerken</extref> of waterstaatswerken als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Waterwet</extref> in beheer bij het
Rijk;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>f.</li.nr>       <term> spoorwegwerken:</term>       <definitie>       <al> infrastructuur bestemd voor verkeer over spoorstaven of         geleiderails, met inbegrip van bovenbouw, kunstwerken, sloten en         onderhoudswerken en vaste installaties, alsmede de daarbij behorende perrons,         laad- en loswegen, trappen, tunnels en liften;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>g.</li.nr>       <term> vergunning:</term>       <definitie>       <al> een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026872&amp;paragraaf=6" compleet="nee">hoofdstuk 6, paragraaf
6, van het
Waterbesluit</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008331" compleet="nee">Wet         beheer rijkswaterstaatswerken</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003083" compleet="nee">Reglement dienst hoofd- en         lokaalspoorwegen</extref>, voorzover betrekking hebbend op het aanbrengen en hebben van         kabels en leidingen in, op, onder of boven rijkswaterstaatswerken of         spoorwegwerken;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>h.</li.nr>       <term>droge infrastructuur:</term>       <definitie>       <al> rijkswaterstaatswerken en spoorwegwerken, met         uitzondering van waterwegen en die dijken als hierna onder i genoemd;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>i.</li.nr>       <term> natte infrastructuur:</term>       <definitie>       <al> waterwegen en dijken, voor wat betreft de laatste         slechts voor zover het gaat om (de aanleg van of wijziging aan) de dijk als         waterkeringswerk;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>j.</li.nr>       <term> langsleiding:</term>       <definitie>       <al> een leiding of kabel die, krachtens vergunning, parallel         is gelegd aan, boven, onder op of in een rijkswaterstaatswerk of         spoorwegwerk;</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>k.</li.nr>       <term> kruisende leiding:</term>       <definitie>       <al> een leiding of kabel die, krachtens vergunning, kruisend         door, op, boven, onder of in een rijkswaterstaatswerk of spoorwegwerk is         gelegd.</al>       </definitie>       </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>l.</li.nr>       <term>buitenleiding:</term>       <definitie>       <al> een leiding of kabel die buiten een rijkswaterstaatswerk         of spoorwegwerk is gelegd en valt onder &#xE9;&#xE9;n van de categorie&#xEB;n openbare werken         als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Belemmeringenwet privaatrecht</extref> (wet van 13 mei         1927, Stb.159). </al>       </definitie>       </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>     </afdeling>     <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>1.2</nr>     <titel><nadruk>Recht op vergoeding voor het verleggen van kruisende       en/of langsleidingen en de omvang daarvan</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>2</nr>      </kop>      <al>Voorzover blijkt dat een verzoeker ten gevolge van een besluit       van de minister, inhoudende de wijziging of intrekking van een vergunning,       schade lijdt of zal lijden, waarvan de vergoeding niet of niet voldoende op       andere wijze is verzekerd, kent de minister, met inachtneming van de hierna       volgende bepalingen, op verzoek aan hem een vergoeding toe. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De omvang van de schade wordt overeenkomstig de voorschriften       vervat in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling berekend. </al></artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>a) Onverminderd het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=5">artikelen 5 t/m 6</intref>, bestaat       de vergoeding bij een langsleiding uit een percentage van de berekende schade,       welk percentage lineair gerelateerd is aan de tijdsduur die is verstreken vanaf       de datum van inwerkingtreding van het besluit tot verlening van de vergunning       tot en met de dag van de toezending of uitreiking van het besluit tot wijziging       of intrekking van de vergunning, zulks overeenkomstig hetgeen terzake is       weergegeven ten behoeve van respectievelijk de droge en natte infrastructuur in       de van deze beleidsregeling deel uitmakende schema&#x2019;s zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=2">bijlage       2</intref>.</al><al>b) Onverminderd het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=5">artikelen 5 t/m 6</intref>, bestaat       de vergoeding bij een kruisende leiding uit de componenten kosten van ontwerp       en begeleiding alsmede uitvoeringskosten van de werkelijke verleggingskosten       zoals is weergegeven in de van deze beleidsregeling deel uitmakende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>.</al></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>5</nr>      </kop>      <al>Geen vergoeding vindt plaats als in het besluit tot verlening       van de vergunning een bepaling is opgenomen dat binnen een periode van vijf       jaren, te rekenen vanaf de datum van inwerkingtreding van de betrokken       vergunning, een wijziging of intrekking van die vergunning te voorzien is in       verband met binnen die periode uit te voeren werkzaamheden aan en ten behoeve       van het desbetreffende rijkswaterstaatswerk of spoorwegwerk en binnen de       genoemde periode van vijf jaar daadwerkelijk een besluit tot wijziging of       intrekking van de vergunning wordt toegezonden dan wel uitgereikt. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Indien in bijzondere omstandigheden gronden aanwezig zijn om te       concluderen dat redelijkerwijs een groter of kleiner gedeelte van de schade ten       laste van de verzoeker dient te blijven dan uit de toepassing van het gestelde       in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=3">artikelen 3 t/m 5</intref> voortvloeit, kan van het gestelde in die artikelen       worden afgeweken.</al></artikel>     </afdeling>     <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>1.3</nr>     <titel><nadruk>Recht op vergoeding voor het verleggen van       buitenleidingen en de omvang daarvan</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>7</nr>      </kop>      <al>De minister kent de verzoeker die schade lijdt of zal lijden       als gevolg van de rechtmatige uitoefening door of namens de minister van een       aan het publiekrecht ontleende bevoegdheid of taak leidende tot een verlegging       van een buitenleiding, op verzoek een vergoeding toe, voor zover de schade       redelijkerwijze niet of niet geheel te zijnen laste behoort te blijven en voor       zover de vergoeding niet of niet voldoende anderszins is verzekerd. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De omvang van de schade wordt overeenkomstig de voorschriften       vervat in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling berekend. </al></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>9</nr>      </kop>      <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=10">artikel 10</intref>, bestaat de vergoeding       bij een buitenleiding uit de componenten kosten van ontwerp en begeleiding       alsmede uitvoeringskosten van de werkelijke verleggingskosten zoals is       weergegeven in de van deze beleidsregeling deel uitmakende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>10</nr>      </kop>      <al>Indien in bijzondere omstandigheden gronden aanwezig zijn om te       concluderen dat redelijkerwijs een groter of kleiner gedeelte van de schade ten       laste van de verzoeker dient te blijven dan uit de toepassing van het gestelde       in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=9">9</intref> voortvloeit, kan van het gestelde in die artikelen       worden afgeweken. </al>            </artikel>     </afdeling>   </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr>      <titel>Bepalingen van procedurele aard</titel>     </kop>      <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>2.1</nr>     <titel> De behandeling van de aanvraag; afdoening in eenvoudige       gevallen</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>11</nr>      </kop>      <al>Een verzoek tot vergoeding wordt zo spoedig mogelijk bij de       minister ingediend, doch in ieder geval binnen een termijn van vijf jaar na het       van kracht worden van het besluit waarbij de vergunning wordt gewijzigd of       ingetrokken, of de dag na het rechtmatig uitoefenen door of namens de minister       van een aan het publiekrecht ontleende bevoegdheid of taak waardoor een       buitenleiding verlegd diende te worden. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Het verzoek bevat &#x2013; onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A2" compleet="nee">artikel 4:2       van de Algemene wet bestuursrecht</extref> &#x2013; ten minste:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> een aanduiding van het besluit tot intrekking of wijziging       van de vergunning of van het rechtmatig uitoefenen door of namens de minister       van een aan het publiekrecht ontleende taak of bevoegdheid leidende tot een       verlegging van een buitenleiding;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> een aanduiding van de aard en omvang van de schade,       alsmede een specificatie van het bedrag van de schade berekend conform de       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=3">artikelen 3 t/m 5</intref> en/of de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=9">9</intref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> een opgave van het schadebedrag dat naar het oordeel van       de verzoeker vergoed dient te worden. </al></li></lijst></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>13</nr>      </kop>      <al>De minister bevestigt de ontvangst van het verzoek om       vergoeding zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk binnen twee weken na ontvangst       ervan, en stelt de verzoeker op de hoogte van de te volgen procedure. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Binnen acht weken na ontvangst van het verzoek om vergoeding       besluit de minister:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> het verzoek buiten behandeling te laten indien deze na       afloop van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=11">artikel 11</intref> genoemde termijn is ingediend</al><al>of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> het verzoek af te wijzen indien deze naar het oordeel van       de minister niet dan wel onvoldoende onderbouwd is nadat de minister de       verzoeker in de gelegenheid heeft gesteld het verzuim te herstellen binnen vier       weken na verzending van de brief waarin de verzoeker op het verzuim is       gewezen</al><al>of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> het verzoek geheel of gedeeltelijk in te willigen</al><al>of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al> toepassing te geven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref> van deze regeling       indien daartoe naar het oordeel van de minister termen aanwezig zijn</al><al>of</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> het verzoek in handen te stellen van een adviseur dan wel       adviescommissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;afdeling=2.2">Afdeling 2.2</intref>.</al><al>of</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al> het verzoek kennelijk ongegrond te verklaren.</al></li></lijst></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>15</nr>      </kop>      <al>In het besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;aanhef=">aanhef en onder c</intref>, wordt       tevens aangegeven tot welk gedeelte van de schade de vergoeding zich zal       uitstrekken. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>16</nr>      </kop>      <al>De minister kan de termijn, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, eenmaal met       vier weken verlengen. </al>            </artikel>     </afdeling>      <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>2.2</nr>     <titel><nadruk>Advisering</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>17</nr>      </kop>      <al>Binnen vier weken nadat toepassing is gegeven aan het bepaalde       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;aanhef=">aanhef en onder e</intref>, wijst de minister een adviseur aan, welke       niet werkzaam is onder de verantwoordelijkheid van de minister. De adviseur       heeft tot taak de minister van advies te dienen over het op het verzoek om       vergoeding te nemen besluit. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>18</nr>      </kop>      <al>Alvorens een adviseur aan te wijzen, geeft de minister van zijn       voornemen daartoe kennis aan de verzoeker. De kennisgeving bevat, naast de       redengeving voor het inschakelen van een adviseur, ten minste de naam van de       adviseur, zijn beroep en de plaats waar hij zijn werkzaamheden pleegt te       verrichten.</al>      <al>De verzoeker kan binnen twee weken na de verzending van de       kennisgeving bedenkingen uiten tegen de voorgenomen aanwijzing in welk geval de       minister eenmalig tot een andere aanwijzing kan overgaan. </al>            </artikel>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><al>Het door de adviseur uit te brengen advies bevat ten minste een       antwoord op de vraag of de schade een gevolg is van de activiteiten van de       minister zoals omschreven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=7">7</intref>. Bij bevestigende       beantwoording van die vraag bevat het advies tevens antwoorden op de volgende       vragen:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al>Is vergoeding van de schade niet of niet voldoende op       ander wijze verzekerd?</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wat is de omvang van de schade?</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>welk gedeelte van de schade behoort voor vergoeding op       basis van deze regeling in aanmerking te komen?</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>zijn er gronden om toepassing te geven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=6">artikel 6</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=10">10</intref>       van deze regeling en zo ja, welk bedrag komt dan voor vergoeding in       aanmerking?</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>bestaat er aanleiding om op verzoek een bijdrage in de       door de verzoeker gemaakte deskundigenkosten toe te kennen voorzoverre het       inroepen van deskundigenbijstand door de verzoeker en de kosten daarvan       redelijk zijn te achten?</al></li></lijst></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>20</nr>      </kop>      <al>De minister stelt aan de adviseur de (nadere) gegevens ter       beschikking die nodig zijn voor een goede vervulling van diens adviestaak.       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">Artikel 10 van de Wet openbaarheid van bestuur</extref> is van overeenkomstige       toepassing. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>21</nr>      </kop>      <al>De verzoeker verschaft de adviseur, naast de van verzoeker       afkomstige informatie waarover de adviseur &#x2013; op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=20">artikel 20</intref> &#x2013; reeds       beschikt, desgevraagd nadere gegevens en bescheiden die voor de advisering       nodig zijn en waarover hij redelijkerwijs de beschikking kan krijgen. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>22</nr>      </kop>      <al>De adviseur kan inlichtingen en adviezen inwinnen bij derden,       daaronder begrepen ambtenaren, in dienst bij een dienst, bedrijf of instelling,       werkzaam onder verant-woordelijkheid van de minister.</al>      <al>Indien met het verstrekken van inlichtingen of adviezen door       derden kosten gemoeid zijn, oefent de adviseur deze bevoegdheid eerst uit na       goedkeuring van de minister. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>23</nr>      </kop>      <al>De adviseur kan desgewenst een plaatsopneming houden. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>24</nr>      </kop>      <al>Ter voorbereiding van zijn advies stelt de adviseur de       verzoeker en de minister in de gelegenheid tot het geven van een mondelinge       toelichting. Beiden kunnen zich laten bijstaan of laten vertegenwoordigen door       een gemachtigde.</al>      <al>Meegebrachte deskundigen kunnen in de gelegenheid gesteld       worden een nadere toelichting te geven. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>25</nr>      </kop>      <al>De adviseur stelt van zijn werkzaamheden een verslag op. Dit       verslag bevat mede een weergave van hetgeen, op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=24">artikel 24</intref>, ten       overstaan van de adviseur naar voren is gebracht. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>26</nr>      </kop>      <al>De minister kan aangeven binnen welke termijn een advies wordt       verwacht. Deze termijn mag niet zodanig kort zijn dat de adviseur &#x2013; gelet op de       in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=27">artikelen 27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=28">28</intref> genoemde termijnen &#x2013; binnen een dermate beperkt       tijdsbestek een conceptadvies dient op te stellen dat hij zijn taak niet naar       behoren kan vervullen. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>27</nr>      </kop>      <al>Alvorens de adviseur zijn definitieve advies opstelt, maakt hij       een concept-advies op. Dit concept-advies wordt aan de verzoeker en de minister       toegezonden, met het verzoek om binnen een termijn van uiterlijk vier weken, te       rekenen vanaf de datum van verzending van het concept-advies, schriftelijk       eventuele bedenkingen tegen het concept-advies naar voren te brengen. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>28</nr>      </kop>      <al>De adviseur stelt zijn definitieve advies vast binnen vier       weken na ontvangst van de eventuele bedenkingen van de verzoeker en/of de       minister, danwel na afloop van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=27">artikel 27</intref> gestelde termijn. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>29</nr>      </kop>      <al>Zodra het definitieve advies is vastgesteld, zendt de adviseur       dit, vergezeld van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=25">artikel 25</intref> bedoelde verslag, aan de minister en aan       de aanvrager toe. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>30</nr>      </kop>      <al>In bijzondere gevallen kan de minister, bij toepassing van het       bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;aanhef=">aanhef en onder e</intref>, voor de benodigde advisering over de       aanvraag om schadevergoeding een commissie instellen. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>31</nr>      </kop>      <al>Een commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=30">artikel 30</intref>, bestaat uit een drietal       door de minister benoemde deskundigen. De minister wijst uit hun midden de       voorzitter aan. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>32</nr>      </kop>      <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=17">artikelen 17</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=29">29</intref> zijn ten aanzien van de commissie       van over-eenkomstige toepassing, met dien verstande dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=17">artikel 17</intref>       genoemde termijn van vier weken in dat geval acht weken bedraagt. </al>            </artikel>     </afdeling>     <afdeling>     <kop>     <label>Afdeling</label><nr>2.3</nr>     <titel><nadruk>De vaststelling van de vergoeding</nadruk></titel>     </kop>     <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><al>Indien toepassing is gegeven aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=14">artikel 14,       aanhef en onder e</intref>, besluit de minister binnen vier weken na de dag van       ontvangst van het advies in hoeverre toekenning van de gevraagde vergoeding       jegens een verzoeker zal plaatsvinden. </al></artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>34</nr>      </kop>      <al>Indien het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=33">artikel 33</intref> bedoelde besluit afwijkt van het       terzake uitgebrachte advies, bevat de motivering van dat besluit de redenen van       deze afwijking. </al>            </artikel>     <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label><nr>35</nr>      </kop>      <al>In een besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=15">artikel 15</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=33">artikel 33</intref>, kan het       bedrag van de toegekende vergoeding worden verhoogd met de wettelijke rente als       bedoeld in artikel 6:119 van het Burgerlijk Wetboek, berekend vanaf de dag dat       het verzoek om vergoeding is ontvangen dan wel vanaf de dag dat de schade       daadwerkelijk is veroorzaakt indien laatstbedoeld tijdstip later is dan de dag       van ontvangst van het verzoek. </al>            </artikel>     </afdeling>   </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr>      <titel>Voorschotten</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>36</nr>      </kop>      <al>Indien de verzoeker naar redelijke verwachting in aanmerking komt     voor een schadevergoeding, kan de minister, in afwachting van de beslissing     terzake die vergoeding, op verzoek dan wel ambtshalve aan de verzoeker een     voorschot verlenen. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>37</nr>      </kop>      <al>Indien de minister besluit tot het verlenen van &#xE9;&#xE9;n of meer     voorschot(ten) wordt daarmee geen aanspraak op schadevergoeding, als bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, erkend. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>38</nr>      </kop>      <al>Een voorschot wordt eerst verleend nadat de verzoeker     schriftelijk de verplichting heeft aanvaard tot gehele en onvoorwaardelijke     terugbetaling van hetgeen ten onrechte als voorschot is uitbetaald. De minister     kan daarvoor zekerheidstelling verlangen. </al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>39</nr>      </kop>      <al>Aanvragen om vergoeding, ingediend voor 1 juli 1998, worden     behandeld met inachtneming van de NKL 1991. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>40</nr>      </kop>      <al>De NKL 1991 wordt op het tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=41">artikel 41</intref>     ingetrokken. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>41</nr>      </kop>      <al>Deze beleidsregeling treedt in werking met ingang van de tweede     dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij, tezamen met de     toelichting en bijlagen, wordt bekendgemaakt. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>42</nr>      </kop>      <al>Deze beleidsregeling wordt tezamen met de overeenkomst in het     vijfde jaar na het tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=39">artikel 39</intref> ge&#xEB;valueerd. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>43</nr>      </kop>      <al>Deze beleidsregeling kan worden aangehaald als     &#x2019;Nadeelcompensatieregeling verleggen kabels en leidingen in en buiten     rijkswaterstaatswerken en spoorweg-werken 1999 (NKL 1999)&#x2019;.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,     <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van de NKL 1999</titel><subtitel>Introductie</subtitel></kop><al>In de NKL 1999 worden vier soorten leidingen onderscheiden: Leidingen     binnen beheersgebied: </al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1)</li.nr><al>langsleidingen;</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>kruisende leidingen</al><al>De vergoeding voor het verleggen van langsleidingen wordt bepaald     aan de hand van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> van deze regeling. De vergoeding voor het verleggen     van een kruisende leiding wordt bepaald aan de hand van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> van deze     regeling.</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>buitenleidingen;</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al> leidingen die onder de overeen-komst vallen.</al></li></lijst><al>De vergoeding voor een verlegging van een buitenleiding wordt bepaald     aan de hand van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> en de ver-goeding voor het verleggen van een leiding     die onder de overeenkomst valt wordt bepaald aan de hand van de     overeenkomst.</al><al>Voor de leidingen genoemd onder 1, 2 en 3 geldt dat allereerst de     kosten van een verlegging bepaald dienen te worden. Van deze kosten worden de     voordelen afgetrokken die voortvloei-en uit een verlegging. Het aldus     bere-kende bedrag is de schade die een kabel of leidingbeheerder lijdt door een     verlegging. De wijze van schade-berekening is in deze bijlage vastge-legd. De     vergoeding voor een verleg-ging van een kruisende- , langsliggen-de- of     buitenleiding wordt vervolgens aan de hand van de respectieve bijla-gen     bepaald.</al><divisie><kop><nr>1</nr><titel>Wijze waarop de omvang van de schade wordt bepaald</titel></kop><al>In het navolgende wordt uiteengezet welke uitgangspunten en     berekeningsmethode worden gehanteerd bij het vaststellen van de omvang van de     schade bij een verlegging van een kabel of leiding. Schade wordt gedefinie&#xEB;rd     als de kosten die gemaakt moeten worden om de verlegging uit te voeren minus de     uit de verlegging voortvloeiende voordelen.</al><al>Uitgangspunt bij de bepaling van de omvang van de schade bij een     verleg-ging van een kabel of leiding zijn de werkelijke verleggingskosten. De     verleggingskosten omvatten alle directe kosten die de verzoeker moet maken om     de kabel of leiding te verleggen. In concreto betreft het de volgende     kostencomponenten:</al><lijst type="ndash"><li><al>materiaalkosten;</al></li><li><al>kosten van het uit en in bedrijf stellen;</al></li><li><al>kosten van ontwerp en begeleiding;</al></li><li><al>uitvoeringskosten.</al></li></lijst><al>In het onderstaande wordt een lei-draad gegeven voor de     berekenings-wijze van de kosten van een verlegging. Deze berekeningswijze is     ontleend aan de overeenkomst. Aan de overeenkomst is een drietal     uit-gangspunten ten grondslag gelegd:</al><lijst type="ndash"><li><al> De schade bij een verlegging wordt in principe bepaald aan de       hand van het onteigeningsrecht.</al></li><li><al> Kabels en leidingen zijn incourante objecten (ze kunnen immers       niet meer op de markt verhandeld worden nadat ze zijn gelegd en hun functie       zijn gaan vervullen) in de zin van het onteige-ningsrecht, wat tot gevolg heeft       dat bij de berekening van schade en de ver-goeding de werkelijke       verleggingskos-ten als uitgangspunt worden geno-men. Zulks met inachtneming van       het onteigeningsrecht.</al></li><li><al> Verleggingen dienen te worden gerealiseerd op basis van een       technisch adequaat alternatief dat tegen de maatschappelijke laagste kosten       gere-aliseerd kan worden. Dit houdt in dat gestreefd dient te worden naar       opti-malisatie, hetgeen betekent dat bij een verlegging gekozen zal worden voor       het meest aantrekkelijke alternatief onder de voorwaarde dat zulks geen nadelen       oplevert voor de verlegger en de minister ten opzichte van de meest voor de       hand liggende variant. De meest voor de hand liggende variant is een verlegging       ter plaatse van de oor-spronkelijke ligging van de te verleg-gen kabel of       leiding.</al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>2</nr><titel>Leidraad schadeberekening</titel></kop><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De hoogte van de kosten voor het verleggen van een kabel of       leiding wordt vastgesteld volgens de hierna volgende berekeningsmethodiek.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij deze berekeningsmethodiek wor-den de componenten       vermogensscha-de en inkomensschade niet als uit-gangspunt genomen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>3. Bij deze berekeningsmethodiek wor-den de kosten vastgesteld       aan de hand van de werkelijke verleggingskosten. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De werkelijke verleggingskosten bestaan uit:</al><lijst type="ndash"><li><al>materiaalkosten</al></li><li><al>kosten van het uit en in bedrijfstellen</al></li><li><al>kosten van ontwerp en begeleiding</al></li><li><al>uitvoeringskosten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De hoogte van de kosten worden gecorrigeerd indien zich door de       verlegging of aanpassing van de kabel of leiding een kwantificeerbare       voordeeltoerekening voordoet (zoals bijvoorbeeld een capaciteitstoename van een       leiding of het voordeel dat ontstaat indien er een nieuwe leiding in de plaats       komt van een technisch versleten leiding).</al></lid></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Onder materiaalkosten worden verstaan:</al><lijst type="ndash"><li><al> kosten van bedrijfseigen materialen die noodzakelijk zijn       voor de instandhouding van de functie van de te verleggen kabel of leiding en       daarvoor noodzakelijke beschermingsconstruc-ties. Hieronder worden in elk geval       verstaan kosten van kabel- en of leidingcomponenten, kosten van       elektrotechnische, werktuigbouwkundige en civieltechnische materialen, alsmede       kosten van bouwmaterialen, alsmede kosten van bouwmaterialen bestemd voor       gebouwen waarin delen van kabel- en leidingsystemen worden ondergebracht.</al></li></lijst></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Onder de kosten van het uit en in bedrijf stellen worden     verstaan:</al><lijst type="ndash"><li><al> kosten van het spannings- of produktloos maken van de kabel       en leiding alsmede de kosten van het weer in bedrijf stellen van de kabel of       leiding, </al></li><li><al> kosten samenhangend met tijdelijke voorzieningen van       operationele aard. Tijdelijke voorzieningen van operationele aard zijn       voorzieningen die benodigd zijn om de levering tijdens de uitvoering van een       verlegging te waarborgen.</al></li></lijst></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Onder uitvoeringskosten worden verstaan: </al><lijst type="ndash"><li><al> kosten van civieltechnische, bouwkundige en       installatietechnische werkzaamheden (zoals werkputten en ondersteuningen),</al></li><li><al>kosten samenhangend met de uitvoering van het verwijderen van       verlaten kabels of leidingen. De ter plaatse vrijgekomen materialen zijn c.q.       worden het eigendom van de leidingbeheerder, </al></li><li><al>kosten van constructieve en bijzondere voorzieningen die       nodig zijn in verband met de aanraking van het infrastructuurwerk (zoals       overkluizingen en mantelbuizen),</al></li><li><al> kosten van tijdelijke voorzieningen van fysieke aard, zoals       extra kabel- en leidingvoorzieningen die worden opgeheven zodra de definitieve       verlegging is gerealiseerd in samenhang met de voortgang van het       infrastructuurproject.</al></li></lijst></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een aftrek nieuw voor oud wordt alleen toegepast indien sprake       is van kenbaar technisch versleten kabels of leidingen. Onder technisch       versleten wordt verstaan kabels of leidingen waarvan de technische levensduur       binnen een periode van 5 jaar verstreken zal zijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een aftrek nieuw voor oud vindt plaats op basis van een       contante waardeberekening waarbij wordt uitgegaan van de technische levensduur       van de betreffende kabel of leiding. Indien delen van een zelfstandige eenheid       vervangen moeten worden, wordt voor de berekening uitgegaan van de integrale       kosten van de vervanging van de gehele zelfstandige eenheid onder toerekening       van een evenredig deel van de kosten aan het te vervangen onderdeel.</al><al>De technische levensduur van een aantal soorten kabels of       leidingen wordt bepaald aan de hand van het overzicht dat in onderstaande       toelichting is opgenomen. De technische levensduur van soorten kabels of       leidingen die niet in dit overzicht zijn opgenomen wordt naar redelijkheid       bepaald.</al></lid></artikel></divisie><divisie><kop><nr>3</nr><titel>Toelichting berekeningswijze schade</titel></kop><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Voor de bepaling van de kosten van ontwerp en begeleiding als     bedoeld in lid 4 wordt aansluiting gezocht bij artikel 26 van de Regeling van     de verhou-ding tussen opdrachtgever en adviserend ingenieursbureau (RVOI 1998).     Ingevolge artikel 26 van die regeling kunnen de volgende werkzaamheden worden     onderscheiden:</al><lijst type="ndash"><li><al>onderzoek</al></li><li><al>voorontwerp</al></li><li><al>definitief ontwerp</al></li><li><al>bestek</al></li><li><al>aanbesteding en gunning</al></li><li><al>detaillering ten behoeve van de uitvoering</al></li><li><al>directievoering</al></li><li><al>oplevering</al></li></lijst><al>onderhoud- en garantietermijn. Voor de hoogte van de hier     opgesomde kosten zijn de werkelijke kosten het uitgangspunt. Indien deze     afwijken</al><al>van het in de RVOI 1998 aangegeven niveau, dan dient onderbouwing     van de afwijking te worden gegeven. Zonodig kan een beroep op de     hardheidsclausule gedaan worden.</al><al>Lid 5 impliceert dat, wanneer sprake is van een     capaciteitstoename van een leiding of een vervanging van een technisch     versleten leiding of kabel, het hierdoor ontstane voordeel wordt afgetrokken     van het schadebedrag dat wordt vastgesteld. Mutatis mutandis geldt hetzelfde     voor opstallen indien er sprake is van kwantificeerbare voordelen.</al></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Ook de kosten van het transport van materialen naar de bouwplaats     vallen onder het begrip &#x2019;materiaalkosten&#x2019;. Een sluitende opsomming van wat     onder het begrip materiaalkosten dient te vallen is niet goed mogelijk zodat in     de praktijk van geval tot geval beoordeeld dient te worden welke kosten als     materiaalkosten aangemerkt dienen te worden. Als richtsnoer kan daarbij     wellicht de interpretatie die in de praktijk gegeven wordt aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van de     overeenkomst dienen.</al></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Onder kosten van uit- en in bedrijf stellen vallen kosten van     tijdelijke voorzie-ningen van operationele aard, zoals extra kosten van     personele aard ten behoeve van bedrijfsvoering en hulpmiddelen voor die     bedrijfsvoering zoals watertanks, gasflessen en noodaggregaten.</al></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Onder de kosten van tijdelijke voorzieningen van fysieke aard     worden alle tijdelijke fysieke kabel- en leidingverbindingen verstaan, die de     leidingbe-heerder moet aanleggen en later buiten bedrijf stellen in het kader     van de door de minister gevraagde verlegging. Deze kosten houden nauw verband     met de noodzakelijke continu&#xEF;teit van het bedrijfsproces van de betrokken     kabel- of leidingbeheerder.</al><al>De kosten van een CAR-verzekering vallen ook onder het begrip     uitvoeringskosten.</al><al>Onder uitvoeringskosten worden tevens de eenmalige kosten     verbonden aan het vestigen van zakelijke rechten begrepen. Uitgangspunt hierbij     is echter wel dat deze kosten redelijk zijn. Bij de beantwoording van de vraag     wat redelijk is kan bijvoorbeeld gekeken worden naar de regeling terzake zoals     die door de Gasunie en LTO Nederland is overeengekomen.</al><al>Voor uitvoeringskosten geldt hetzelfde als wat in de laatste zin     van de toelichting bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=2">artikel 2</intref> is gesteld.</al></artikel><artikel><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Leidingen met een technische levensduur van 100 jaar en ouder     worden niet geacht aan veroudering onderhevig te zijn. Dit leidt ertoe dat een     korting &#x2019;nieuw voor oud&#x2019; niet toegepast kan worden bij het bepalen van de     kosten voor het verleggen van een dergelijke leiding. De hoogte van de kosten     van een verlegging kan echter wel gecorrigeerd worden indien zich door de     verlegging een kwantificeerbare voordeeltoerekening voordoet. Dit is o.a. het     geval als: de capaciteit van de leiding toeneemt, de leiding meer druk kan     verdragen (verhoging van de drukklasse), opheffen van een evident verkeerde     ligging, opheffen van constructiefouten of een foutieve keuze van     leidingmaterialen voorzover deze de technische levensduur significant zouden     kunnen be&#xEF;nvloeden, achterstallig onderhoud eveneens gepaard gaande met een     significante verkorting van de technische levensduur en een noodzakelijke     reconstructie van oudere opstallen.</al><al>&#xA0;Bij een reconstructie van oudere opstallen kan afhankelijk van     de situatie een correctie nieuw voor oud worden toegepast conform de regels van     het onteigeningsrecht waarbij dan een eventuele vergroting van de     functionaliteit eveneens in mindering gebracht kan worden op de     vergoeding.</al><al>Een aftrek nieuw voor oud bij leidingen is gecompliceerd, omdat     in bijna alle aanpassings- en verleggingssituaties een zelfstandige eenheid     (een onderdeel van de technische werken in het leidingencomplex, dat bij     vervanging van een (deel van) dit leidingen-complex, zowel uit technisch als     uit bedrijfseconomisch oogpunt naar redelijke verwachting in stand zal blijven)     ontbreekt. Bij een verlegging van een deel van een zelfstandige eenheid is het     pas zinvol om een correctie nieuw voor oud toe te passen, indien die parti&#xEB;le     verlegging dicht tegen het moment aan zit, waarop de technische levensduur van     de gehele leiding verstreken is. Van dat laatste is sprake indien de periode     tussen parti&#xEB;le verlegging en een verstrijken van de technische levensduur 5     jaar of korter is.</al><al>Een voorbeeld:</al><lijst type="ndash"><li><al> leiding aangelegd in 1959 </al></li><li><al> technische levensduur: 45 jaar</al></li><li><al> totale leiding met een lengte van 800 m zou naar objectieve       maatstaven aldus in 2004 moeten worden vernieuwd</al></li><li><al> infrastructureel project maakt verlegging van 100 m leiding       noodzakelijk in 2001</al></li><li><al> kosten "parti&#xEB;le verlegging": &#x192; 300.000 - geschatte kosten       gehele verlegging in 2004: &#x192; 1.500.000</al></li><li><al>evenredig deel van het in 2001 te verleggen deel ten opzichte       van de in 2004 geplande totale verlegging is:(100) / (800) x f. 1.500.000= &#x192;       187.500</al></li><li><al> bij een rekenrente van 4% (dit is tweederde van het       gemiddelde percentage dat de grootste banken van Nederland als rente hanteren       voor standaard-hypotheken zonder gemeentegarantie op basis van een tienjarige       annu&#xEF;teit) is dit bedrag naar het jaar 2001 contant te maken met de rekensom &#x192;       187.500: (1,04)3= &#x192; 166.687</al></li><li><al> de schadeloosstelling is nu gelijk aan &#x192; 300.000 (kosten       parti&#xEB;le verlegging in 2001) minus &#x192; 166.687 (de contant gemaakte evenredige       besparing in 2004) = &#x192; 133.313</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="vet">Overzicht technische     levensduur</nadruk></tussenkop><al>Het onderstaande overzicht is samengesteld op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=9">artikel 9     lid 2</intref> van de overeenkomst. Dit overzicht is niet uitputtend zodat de technische     levensduur van een kabel of leiding die niet in dit overzicht is opgenomen naar     redelijkheid en billijkheid bepaald dient te worden.</al><table frame="none"><tgroup cols="3" colsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2"/><colspec colname="col3" colnum="3"/><tbody><row><entry nameend="col3" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Waterleidingen</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>Materiaal</al></entry><entry colname="col2"><al>Diameterrange [mm]</al></entry><entry colname="col3"><al>Verwachte technische levensduur (jaar)</al></entry></row><row rowsep="0"><entry nameend="col3" namest="col1" rowsep="0"><al><nadruk type="vet">Transportleidingen</nadruk></al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"/><entry colname="col2"/><entry colname="col3"/></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>Staal</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>&gt; 100</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>Beton</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>&gt; 100 </al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>Asbestcement</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>70</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>Nodulair GIJ</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>&gt; 100</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>Laminair GIJ</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>&gt; 100</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>PVC v&#xF3;&#xF3;r 1975</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 315</al></entry><entry colname="col3"><al>40</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>PVC van en na 1975</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 315</al></entry><entry colname="col3"><al>70</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>PE</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>70</al></entry></row><row rowsep="0"><entry colname="col1" rowsep="0"><al>GVK</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 300</al></entry><entry colname="col3"><al>&gt; 100</al></entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="none" pgwide="1"><tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col3" colnum="2"/><colspec colname="col5" colnum="3"/><tbody><row><entry nameend="col5" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Distributieleidingen</nadruk></al></entry></row><row><entry/><entry colname="col3"/><entry colname="col5"/></row><row><entry><al>Asbestcement</al></entry><entry colname="col3"><al>50-300</al></entry><entry colname="col5"><al>70</al></entry></row><row><entry><al>Nodulair GIJ</al></entry><entry colname="col3"><al>80-300</al></entry><entry colname="col5"><al>&gt;100</al></entry></row><row><entry><al>Laminair GIJ</al></entry><entry colname="col3"><al>80-300</al></entry><entry colname="col5"><al>80</al></entry></row><row><entry><al>PVC v&#xF3;&#xF3;r 1975</al></entry><entry colname="col3"><al>32-315</al></entry><entry colname="col5"><al>40</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>PVC van en na 1975 </al></entry><entry colname="col3"><al>32-315</al></entry><entry colname="col5"><al>70</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>PE</al></entry><entry colname="col3"><al>60-300</al></entry><entry colname="col5"><al>70</al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>Staal</al></entry><entry colname="col3"><al>60-300</al></entry><entry colname="col5"><al>80</al></entry></row></tbody></tgroup></table><tussenkop><nadruk type="vet">Aansluitleidingen</nadruk></tussenkop><al>Kleinere leidingen (tot 50 mm) niet relevant, grotere conform de     distributieleidingen.</al><table frame="none" pgwide="1"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col3" colnum="1"/><colspec colname="col6" colnum="2"/><tbody><row><entry colname="col3"><al><nadruk type="vet">Gasleidingen</nadruk></al></entry><entry colname="col6"/></row><row rowsep="1"><entry colname="col3" rowsep="1"/><entry colname="col6"/></row><row><entry colname="col3"><al><nadruk type="vet">Materiaal</nadruk></al></entry><entry colname="col6"><al><nadruk type="vet">Verwachte technische</nadruk></al></entry></row><row rowsep="1"><entry colname="col3"/><entry colname="col6"><al><nadruk type="vet">levensduur [jaar]</nadruk></al></entry></row><row><entry nameend="col6" namest="col3"/></row><row><entry nameend="col6" namest="col3"><al><nadruk type="vet">Transportleidingen (8, 4 en 1         bar)</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col3"/><entry colname="col6"/></row><row><entry colname="col3"><al>Staal</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>Nodulair GIJ</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>PE 1 e en</al></entry><entry colname="col6"/></row><row><entry colname="col3"><al>2e generatie</al></entry><entry colname="col6"><al>70</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>PE 3e generatie</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"/><entry colname="col6"/></row><row><entry nameend="col6" namest="col3"><al><nadruk type="vet">Distributieleidingen (100 en 30         mbar)</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col3"/><entry colname="col6"/></row><row><entry colname="col3"><al>Asbestcement</al></entry><entry colname="col6"><al>70</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>Staal</al></entry><entry colname="col6"><al>80</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>Nodulair GIJ</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>Laminair GIJ</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>PE 1 e en 2e generatie</al></entry><entry colname="col6"><al>70</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>PE 3e generatie</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>Slv PVC</al></entry><entry colname="col6"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col3"><al>HPVC</al></entry><entry colname="col6"><al>70</al></entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="none" pgwide="1"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2"/><tbody><row><entry nameend="col2" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Electriciteitskabels</nadruk></al></entry></row><row rowsep="1"><entry colname="col1" rowsep="1"/><entry colname="col2"/></row><row><entry colname="col1"><al><nadruk type="vet">Materiaal</nadruk></al></entry><entry colname="col2"><al><nadruk type="vet">Verwachte technische</nadruk></al></entry></row><row rowsep="1"><entry colname="col1" rowsep="1"/><entry colname="col2"><al><nadruk type="vet">levensduur [jaar]</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1"/><entry colname="col2"/></row><row><entry nameend="col2" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Hoogspanningsmasten</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1"/><entry colname="col2"/></row><row><entry colname="col1"><al>Stalen masten</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt; 100</al></entry></row><row><entry colname="col1"/><entry colname="col2"/></row><row><entry nameend="col2" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Transportkabels (&gt;30         kV)</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1"/><entry colname="col2"/></row><row><entry><al>Oliedruk kabel &lt; 1970</al></entry><entry><al>55</al></entry></row><row><entry><al>Oliedruk kabel &gt;1970</al></entry><entry><al>70</al></entry></row><row><entry><al>Gasdrukpijpkabel</al></entry><entry><al>70</al></entry></row><row><entry><al>Gepantserd papier lood kabel</al></entry><entry/></row><row><entry><al>(GPLK)</al></entry><entry><al>60</al></entry></row><row><entry><al>(XL)PE kabel, gegrafiteerd, niet water-</al></entry><entry/></row><row><entry><al>dicht of voorzien van waterboom-</al></entry><entry/></row><row><entry><al>bestendige isolatie</al></entry><entry><al>20</al></entry></row><row><entry><al>(XL)PE kabel, niet gegrafiteerd, niet</al></entry><entry/></row><row><entry><al>waterdicht ofvoorzien van waterboom-</al></entry><entry/></row><row><entry><al>bestendige isolatie</al></entry><entry><al>40</al></entry></row><row><entry><al>(XL)PE kabel, waterdicht of voorzien</al></entry><entry/></row><row><entry><al>van waterboombestendige isolatie</al></entry><entry><al>70</al></entry></row><row><entry/><entry/></row><row><entry/><entry/></row><row><entry/><entry/></row><row><entry nameend="col2" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Distributiekabel middenspanning (tot         30 kV)</nadruk></al></entry></row><row><entry/><entry/></row><row><entry/><entry/></row><row><entry><al>Gepantserd papier lood kabel (GPLK)</al></entry><entry><al>60</al></entry></row><row><entry><al>(XL)PE kabel, gegrafiteerd, niet</al></entry><entry/></row><row><entry><al> waterdicht of voorzien van waterboom-</al></entry><entry/></row><row><entry><al>bestendige isolatie</al></entry><entry><al>20</al></entry></row><row><entry><al> (XL)PE kabel, niet gegrafiteerd, niet</al></entry><entry/></row><row><entry><al> waterdicht of voorzien van waterboom-</al></entry><entry/></row><row><entry><al>bestendige isolatie</al></entry><entry><al>40</al></entry></row><row><entry><al> (XL)PE kabel, waterdicht of voorzien</al></entry><entry/></row><row><entry><al> van waterboombestendige isolatie</al></entry><entry><al>70</al></entry></row><row><entry/><entry/></row><row><entry nameend="col2" namest="col1"><al><nadruk type="vet">Distributiekabels laagspanning (0,4         kV)</nadruk></al></entry></row><row><entry/><entry/></row><row><entry><al>GPLK</al></entry><entry><al>100</al></entry></row><row><entry><al>PVC</al></entry><entry><al> 100 </al></entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="none"><tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="*"/><tbody><row rowsep="1"><entry nameend="col3" namest="col1" rowsep="1"><al><nadruk type="vet">Aardgas. Kl, K2 EN K3         transportleidin-gen ( &gt; 8 bar)</nadruk></al></entry></row><row rowsep="1"><entry colname="col1"><al><nadruk type="vet">Materiaal</nadruk></al></entry><entry colname="col2"><al><nadruk type="vet">Diameter Verwachte</nadruk></al><al><nadruk type="vet">[mm]</nadruk></al></entry><entry colname="col3"><al><nadruk type="vet">technische levensduur         (jaar)</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1"><al>Staal</al></entry><entry colname="col2"><al>&gt;100</al></entry><entry colname="col3"><al> &gt; 100</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel></divisie></bijlage>   <bijlage status="goed">   <kop>     <label>Bijlage</label><nr>2</nr>     <titel>, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=4">artikel 4 sub a</intref> (langsleidingen) van de NKL     1999</titel>   </kop>   <al>De schade bij een verlegging van een langsleiding wordt bepaald     conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> waarna, afhankelijk van de ouderdom van de ingetrokken     vergunning, aan de hand van de van bijgaande tabellen, de vergoeding bepaald     wordt. De tabellen concretiseren een aftrek &#x2019;maatschappelijk risico&#x2019; wat er in     resulteert dat bij een verlegging van een langsleiding vanwege een droog of nat     infrastructuurwerk de vergoeding bij een in te trekken of te wijzigen     vergunning die ouder is dan vijftien respectievelijk 30 jaar nihil     bedraagt.</al>   <al><redactie type="vervanging">Raadpleeg voor de grafieken de gedrukte     Staatscourant [1999/97].</redactie></al>      </bijlage>   <bijlage status="goed">   <kop>     <label>Bijlage</label><nr>3</nr>     <titel>, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=4">artikel 4 sub b</intref> (kruisende leidingen) van de NKL     1999</titel>   </kop>   <al>De schade bij een verlegging van een kruisende leiding wordt bepaald     conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>. De vergoeding voor een verlegging van een kruisende leiding     bestaat uit de componenten kosten van ontwerp en begeleiding en     uitvoeringskosten hetgeen impliceert dat materiaalkosten en de kosten van het     uit en in bedrijf stellen niet voor vergoeding in aanmerking komen.</al>      </bijlage>   <bijlage status="goed">   <kop>     <label>Bijlage</label><nr>4</nr>     <titel>bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;artikel=9">artikel 9</intref> (buiten-leidingen) van de NKL 1999</titel>   </kop>   <al>De overeenkomst is het resultaat van besprekingen tussen het     Ministerie van Verkeer en Waterstaat en van brancheorganisaties van     leidingbeheerders (EnergieNed, Vewin en Velin). Deze overeenkomst geldt slechts     tussen de minister en de leden van genoemde brancheorganisaties. Uit oogpunt     van rechtsgelijkheid is het wenselijk om verleggingen van kabels en leidingen     in beheer bij niet-ondertekenaars van de overeenkomst op dezelfde wijze te     vergoeden als op grond van de overeenkomst dient te geschieden. Daarom is het     werkingsbereik van de NKL 1999 uitgebreid tot buiten het beheersgebied van de     Minister en is bepaald dat de vergoeding voor het verleggen van een     buitenleiding op dezelfde manier bepaald wordt als de vergoeding voor het     verleggen van een kruisende leiding. Voor de goede orde: leden van de     brancheorganisaties die de overeenkomst hebben ondertekend komen niet in     aanmerking voor een vergoeding op grond van deze bijlage aangezien de     vergoeding voor een verlegging buiten het beheersgebied al &#x2019;anderszins     verzekerd is&#x2019;, namelijk door de overeenkomst. Uitgangspunt van de overeenkomst     is overigens, wil een kabel of leiding onder de overeenkomst vallen, dat de te     verleggen kabel of leiding op basis van een gedoogplicht op grond van de     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936" compleet="nee">Belemmeringenwet Privaatrecht</extref> (Wet van 13 mei 1927, Stb. 159) had kunnen liggen     maar dat dit, om welke reden dan ook, niet het geval is. M.a.w. een dergelijke     kabel of leiding dient een zeker publiek belang te hebben welk publiek belang     hier wordt bepaald door het begrip &#x2019;openbaar werk&#x2019; van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de     Belemmeringenwet Privaatrecht</extref>. Wanneer een kabel of leiding niet valt onder te     brengen in &#xE9;&#xE9;n van de categorie&#xEB;n van openbare werken als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1     van de Belemmeringenwet Privaatrecht</extref> dan wordt een dergelijk publiek belang     niet aanwezig geacht.</al>   <al/>     <al>Bij verleggingen van buitenleidingen is wat betreft de vergoeding     voor de verlegging allereerst de juridische basis waarop de te verleggen kabel     of leiding ligt van belang. Ligt een kabel of leiding op basis van eigendom of     een ander zakelijk recht of op grond van een gedoogplicht op grond van de     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936" compleet="nee">Belemmeringenwet privaatrecht</extref> dan wordt de vergoeding van de verlegging op     basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001842" compleet="nee">onteigeningswet</extref> bepaald. Aangezien het echter regelmatig voorkomt     dat een kabel of leiding op basis van een vergunning van een ander dan de     minister of op basis van een overeenkomst of een andere vorm van toestemming     van de grondeigenaar ligt, is in een wettelijke schadevergoedingsregeling niet     voorzien. In deze gevallen wordt de vergoeding voor een verlegging op grond van     deze bijlage bepaald aan de hand van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010461&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> waarin immers de vergoeding voor     het verleggen van kruisende leidingen is vastgelegd. Deze     vergoedingssystematiek stemt overeen met de vergoedingssystematiek van de     overeenkomst.</al>     <al>Een kabel of leiding die niet valt onder te brengen onder &#xE9;&#xE9;n van     de categorie&#xEB;n openbare werken als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Belemmeringenwet     Privaatrecht</extref> wordt niet geacht een publiek belang te hebben. Voor een     vergoeding van een verlegging van een dergelijke kabel of leiding, indien deze     niet anderszins verzekerd is, dient daarom een beroep gedaan te worden op een     algemene nadeelcompensatieregeling zoals de RNR.</al>        </bijlage>   </regeling> </wetgeving>
  	