<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008227" dtdversie="2.0" id="5089" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 5 september 1996 tot gemeentelijke herindeling van Lemelerveld</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de gemeentelijke  indeling van Lemelerveld te wijzigen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>De grenzen van de gemeenten Dalfsen, Heino, Ommen en Raalte
        worden gewijzigd  als aangegeven op de bij deze wet behorende kaart.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, tweede lid, onder
                    <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de Wet algemene
                regels  herindeling</extref> worden tussentijdse
            raadsverkiezingen gehouden voor de gemeente  Dalfsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de datum van herindeling valt binnen twee jaar voor
            de datum waarop  reguliere verkiezingen voor de leden van de
            gemeenteraden ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref>  moeten
            worden gehouden, dan vinden deze verkiezingen niet plaats in
            de gemeente  Dalfsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De zittingsperiode van de leden van de raad van de gemeente
            Dalfsen eindigt in de in het tweede lid bedoelde situatie
            gelijk met de zittingsperiode van de leden van de raden van
            de overige gemeenten die volgt op de eerste verkiezingen
            voor de gemeenteraden na de datum van herindeling. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen stelt
            op de wijze  als aangegeven in de artikelen 56,
            tweede lid, en 107a van de Wet op het
            basisonderwijs  de stichtings- en
            opheffingsnormen voor scholen voor basisonderwijs vast voor
            de bij deze wet betrokken gemeenten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de raad van een bij deze wet betrokken gemeente
            binnen drie maanden  na de datum van herindeling een besluit
            neemt tot splitsing van de gemeente,  stelt Onze Minister
            van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen voor de beide
            gebiedsdelen een afzonderlijke opheffingsnorm vast.
                Artikel 107b, eerste lid  eerste, tweede en
                vierde volzin, tweede lid eerste en derde volzin, en
                vijfde  lid, van de Wet op het
            basisonderwijs is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De ingevolge het eerste en tweede lid vastgestelde
            stichtings- en opheffingsnormen  treden in de plaats van de
            voor de betrokken gemeenten op grond van artikel  56,
            derde, vierde en vijfde lid, 107, tweede lid,
                107b en 107c
                van de Wet  op het
            basisonderwijs vastgestelde normen. De
            nieuwe normen gelden met ingang  van 1 januari volgend op de
            datum van herindeling. Tot en met 31 december  volgend op de
            datum van herindeling blijven op de scholen in de bij deze
            wet  betrokken gemeenten de normen van toepassing die golden
            op de dag voorafgaande  aan de datum van herindeling.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet verplaatsing mestproduktie.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De gemeente Dalfsen kan in de belastingverordening op de
		onroerende-zaakbelastingen bepalen, dat voor de toepassing van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119" compleet="nee">Wet waardering onroerende zaken</extref> met
		betrekking tot de onroerende zaken gelegen in overgaand gebied, de ingevolge de
		in dat gebied geldende verordeningen op de onroerende-zaakbelastingen
		vastgestelde waarden naar de waardepeildatum 1 januari 1992, 1 januari 1993 of
		1 januari 1994, geacht worden de waarden per 1 januari 1995 te zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Indien in de verordening op de onroerende-zaakbelastingen van de
		gemeente Dalfsen niet een bepaling is opgenomen als bedoeld in het eerste lid,
		en de gemeente Dalfsen niet overgaat tot het bepalen en vaststellen van de
		waarde op de voet van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119" compleet="nee">Wet waardering onroerende zaken</extref>, wordt
		voor de toepassing van die wet de waarde van de onroerende zaken, gelegen in de
		gemeente Dalfsen, op de voet van hoofdstuk III van die wet bepaald naar
		waardepeildatum 1 januari 1992, 1 januari 1993 of 1 januari 1994. De op basis
		van die waardepeildatum vastgestelde waarden worden voor de toepassing van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119" compleet="nee">Wet waardering onroerende zaken</extref> geacht
		de waarden per 1 januari 1995 te zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Ingeval een belanghebbende bezwaar maakt tegen de met toepassing van
		het eerste dan wel tweede lid vastgestelde waarde van een onroerende zaak en
		aannemelijk maakt dat toepassing van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">hoofdstukken III</extref> en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119&amp;hoofdstuk=IV" compleet="nee">IV van de Wet waardering onroerende
		zaken</extref> tot vaststelling van een lagere waarde zou leiden, wordt
		de waarde op de voet van die hoofdstukken bepaald en vastgesteld.</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst  en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges
            en ambtenaren wie zulks aangaat,  aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">5 september 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. G. M. van de Vondervoort</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twaalfde</nadruk> september 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <titel status="officieel">Kaart behorende bij de wet tot
            gemeentelijke herindeling  van Lemelerveld</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Raadpleeg voor de kaart het gedrukte
            Staatsblad 1996/447.</redactie>
    </al>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	