<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019570" dtdversie="2.0" id="340599" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 15&#xA0;februari 2006, nr. DWJZ-2656019, houdende uitvoeringsregels voor wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen (Regeling wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2001/20/EG</extref> inzake de toepassing van goede klinische praktijken bij de uitvoering van klinische proeven met geneesmiddelen voor menselijk gebruik en de daarop gebaseerde Europese regelgeving, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13h" compleet="nee">artikelen 13h</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13i" compleet="nee">13i, zesde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13r" compleet="nee">13r   van de Wet medisch-wetenschappelijk onderzoek met mensen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019313&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019313&amp;artikel=3" compleet="nee">3 van het Besluit wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408" compleet="nee">Wet medisch-wetenschappelijk onderzoek met mensen</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019313" compleet="nee">Besluit wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen</extref>;</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Bij een aanvraag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13h" compleet="nee">artikel 13h van de wet</extref> en bij een kennisgeving als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13i" compleet="nee">artikel 13i, tweede lid, van de wet</extref> worden de volgende gegevens verstrekt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het aan het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen toegekende eudractnummer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een afschrift van het ingevulde en ondertekende aanvraagformulier, waarvan het model door de door de Europese Commissie is vastgesteld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het onderzoeksprotocol;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over het geneesmiddel voor onderzoek, waaronder alle voor de beoordeling van de aanvraag relevante klinische en niet-klinische gegevens;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de schriftelijke informatie die aan de proefpersoon wordt verstrekt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over degenen die het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen uitvoeren en over de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de wet</extref> bedoelde arts;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over de voor het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen beschikbare faciliteiten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over schadeloosstelling bij letsel of dood van de proefpersoon tengevolge van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over de dekking van aansprakelijkheid van degene die wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen verricht of degene die het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen uitvoert;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over de aan de proefpersonen en aan degenen die het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen uitvoeren te betalen vergoedingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>overige voor de beoordeling van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen relevante documenten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een melding van een substanti&#xEB;le wijziging van het onderzoeksprotocol als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13k" compleet="nee">artikel 13k, tweede lid, van de wet</extref> aan de ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref> bevoegde commissie bevat de volgende gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een ingevuld en ondertekend formulier &#x2018;kennisgeving wijziging van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen&#x2019;, waarvan het model door de Europese Commissie is vastgesteld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een afschrift van de gewijzigde versie van het ingevulde en ondertekende aanvraagformulier, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, indien de wijziging van het onderzoek leidt tot een wijziging in de op dit formulier vermelde gegevens;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een omschrijving van de wijziging van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen en de reden daarvan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de gewijzigde documenten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>informatie over de gevolgen van de wijziging;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de overige voor de beoordeling van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen relevante documenten.</al>
          </li>
        </lijst></lid>
        
      <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
              <al>Een melding van een substanti&#xEB;le wijziging van het onderzoeksprotocol als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13k" compleet="nee">artikel 13k, tweede lid, van de wet</extref> aan de ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13i" compleet="nee">artikel 13i, eerste of vijfde lid, van de wet</extref> bedoelde instantie bevat de volgende gegevens:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li><li.nr>&#x2013;</li.nr> 
                  <al>een ingevuld en ondertekend formulier &#x2018;kennisgeving wijziging van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen&#x2019;, waarvan het model door de Europese Commissie is vastgesteld;</al> 
                </li> 
                <li><li.nr>&#x2013;</li.nr> 
                  <al>een afschrift van de gewijzigde versie van het ingevulde en ondertekende aanvraagformulier, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, indien de wijziging van het onderzoek leidt tot een wijziging in de op dit formulier vermelde gegevens;</al> 
                </li> 
                <li><li.nr>&#x2013;</li.nr> 
                  <al>een omschrijving van de wijziging van het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen en de reden daarvan.</al> 
                </li> 
              </lijst> 
            </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een melding dat het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen is be&#xEB;indigd als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13l" compleet="nee">artikel 13l van de wet</extref> bevat de volgende gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een ingevuld en ondertekend formulier &#x2018;be&#xEB;indiging wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen&#x2019;, waarvan het model door de Europese Commissie is vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de datum waarop het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen in zijn
geheel is be&#xEB;indigd.</al>
            </li>
            
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Degene die het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen verricht, draagt er zorg voor dat binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na be&#xEB;indiging van het onderzoek een samenvatting van de resultaten van het onderzoek wordt ingediend bij de centrale commissie of de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, ingeval het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13i" compleet="nee"> vijfde lid van artikel 13i van de wet</extref> van toepassing is, en de ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref> bevoegde commissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Een melding van een ernstig ongewenst voorval als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13o" compleet="nee">artikel 13o van de wet</extref> bevat de volgende gegevens:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een beschrijving van het voorval;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een evaluatie van de ernst van het voorval;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een beoordeling van het causale verband tussen het geneesmiddel en het ongewenste voorval.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een melding van een vermoeden van een onverwachte ernstige bijwerking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13p" compleet="nee">artikel 13p van de wet</extref> bevat de volgende gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het aan het wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen, waarin het vermoeden is gerezen van de onverwachte ernstige bijwerking, toegekende eudractnummer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het nummer dat degene die het wetenschappelijk onderzoek verricht aan het desbetreffende onderzoeksprotocol heeft gegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het nummer dat degene die het onderzoek verricht aan de onverwachte ernstige bijwerking heeft gegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de naam en het adres van degene die de melding doet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een omschrijving van het vermoeden van de onverwachte ernstige bijwerking van het geneesmiddel voor onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het geneesmiddel voor onderzoek dat het vermoeden van de onverwachte ernstige bijwerking heeft veroorzaakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>codenummer, leeftijd en geslacht van de proefpersoon, bij wie de onverwachte, ernstige bijwerking zich heeft voorgedaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een samenvatting van het verloop van de onverwachte, ernstige bijwerking en van de behandeling daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een beoordeling door de verrichter van de gevolgen van de gemelde onverwachte ernstige bijwerking voor de uitvoering van het wetenschappelijk onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>overige voor de beoordeling van de melding van een vermoeden van een onverwachte ernstige bijwerking relevante gegevens.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13p" compleet="nee">artikel 13p van de wet</extref> bedoelde vermoedens van onverwachte ernstige bijwerkingen directe consequenties kunnen hebben voor de veiligheid van proefpersonen, die betrokken zijn bij ander wetenschappelijk onderzoek van dezelfde verrichter met hetzelfde geneesmiddel, worden deze vermoedens overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13p" compleet="nee">artikel 13p van de wet</extref> gemeld aan de ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref> bevoegde commissies, die dat wetenschappelijk onderzoek hebben beoordeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Degene die het wetenschappelijk onderzoek verricht, draagt er zorg voor dat eens per half jaar een overzichtslijst van alle vermoedens van onverwachte ernstige bijwerkingen van een geneesmiddel voor onderzoek waarvan hij kennis heeft genomen, wordt ingediend bij de ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref> bevoegde commissies, die wetenschappelijk onderzoek van dezelfde verrichter en met hetzelfde geneesmiddel als waarover het bedoelde vermoeden is gerezen, hebben beoordeeld. De overzichtslijst van alle vermoedens van onverwachte ernstige bijwerkingen van een geneesmiddel voor onderzoek bevat een korte toelichting waarin de belangrijkste conclusies worden vermeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij de lijst van alle vermoedens van ernstige bijwerkingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13q" compleet="nee">artikel 13q, eerste lid, van de wet</extref> wordt een geaggregeerde samenvattende tabel gevoegd van alle gerapporteerde ernstige bijwerkingen geordend naar orgaansysteem per onderzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een rapport betreffende de veiligheid van de proefpersonen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=13q" compleet="nee">artikel 13q, eerste lid, van de wet</extref> bestaat uit een volledige veiligheidsanalyse en een evaluatie van de balans tussen de werkzaamheid en de schadelijkheid van het geneesmiddel voor onderzoek.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Bij de toepassing van de beginselen van goede klinische praktijken en bij de documentatie en de archivering van wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen wordt rekening gehouden met de gedetailleerde richtsnoeren die de Commissie van de Europese Gemeenschappen heeft gepubliceerd in &#x2018;The rules governing medicinal products in the European Union&#x2019;.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een wijziging in een door de Europese Commissie vastgesteld formulier treedt voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=4">4</intref> in werking met ingang van de datum waarop deze wijziging in werking treedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een wijziging van een in &#x2018;The rules governing medicinal products in the European Union&#x2019; opgenomen gedetailleerde richtsnoer treedt voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019570&amp;artikel=8">artikel 8</intref> in werking met ingang van de datum waarop deze wijziging in werking treedt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking op 1&#xA0;maart 2006.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling wetenschappelijk onderzoek met geneesmiddelen.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C.I.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Ross-van Dorp</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	