<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028242" dtdversie="2.0" id="440899" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet
speelvergunningsrecht hazardspelen
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze wet wordt verstaan
onder</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">speelvergunningsrecht:</nadruk> het
bij hazardspelen als bedoeld in de Wet hazardspelen I ten behoeve van
het openbaar lichaam te heffen
recht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">vergunninghouder:</nadruk> degene
aan wie een vergunning is verleend op grond van artikel 1 van de Wet
hazardspelen BES
I.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het speelvergunningsrecht is aan het openbaar
lichaam verschuldigd dat de vergunning heeft verleend aan de
vergunninghouder.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
speelvergunningsrecht wordt per boekjaar geheven van het uit de
vergunning voortvloeiende bruto-bedrag der ontvangsten volgens een bij
eilandsverordening vast te stellen tarief.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
krachtens dezelfde vergunning meerdere gelegenheden voor hazardspelen
worden ge&#xEB;xploiteerd, wordt het speelvergunningsrecht geheven als
ware voor elk van deze gelegenheden afzonderlijk een vergunning
verleend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onder
het bruto-bedrag der ontvangsten worden mede begrepen de niet
ge&#xEF;ncasseerde speelschulden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
vergunninghouder is verplicht een boekhouding en administratie in te
richten en te voeren waaruit het bruto-bedrag der ontvangsten
onweerlegbaar blijkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
krachtens dezelfde vergunning meerdere gelegenheden voor hazardspelen
worden ge&#xEB;xploiteerd, is de vergunninghouder verplicht voor elk
van die gelegenheden een afzonderlijke boekhouding en administratie in
te richten en te voeren waaruit het bruto-bedrag der ontvangsten van de
desbetreffende gelegenheid onweerlegbaar blijkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Bij eilandsverordening worden voorschriften
vastgesteld betreffende de invordering en betaling van het te heffen
speelvergunningsrecht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Overtreding
van enige bepaling van deze wet of van op grond hiervan uitgevaardigde
algemene maatregelen van bestuur, wordt beschouwd als overtreding en
gestraft met hechtenis van ten hoogste een jaar of geldboete van de
derde categorie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
het strafbaar feit gepleegd wordt door een rechtspersoon, wordt de
strafvervolging ingesteld en de straf uitgesproken tegen de op Bonaire,
Sint Eustatius en Saba gevestigde leden van het bestuur of bij
ontstentenis van die leden, tegen de vertegenwoordiger van de
rechtspersoon op Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
bepaalde bij het vorige lid vindt overeenkomstige toepassing ten
aanzien van rechtspersonen, optredende als bestuurder of
vertegenwoordiger van een andere rechtspersoon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Geen
straf wordt uitgesproken tegen het lid van het bestuur of tegen de
vertegenwoordiger, van wie blijkt, dat het feit buiten zijn toedoen is
gepleegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Met het opsporen van de bij of krachtens deze wet
strafbaar gestelde feiten zijn mede belast de ambtenaren der
Belastingdienst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Volgens
door de eilandsraad vast te stellen voorschriften kan teruggaaf worden
verleend van speelvergunningsrecht de welk te veel of van onrechte
betaald is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor het
speelvergunningsrecht, verschuldigd door een rechtspersoon, zijn de
bestuurders of, na ontbinding, de vereffenaars, alsmede de
vertegenwoordigers of gemachtigden op Bonaire, Sint Eustatius en Saba
hoofdelijk mede aansprakelijk. Onder vorenbedoelde bestuurders,
vereffenaars, vertegenwoordigers en gemachtigden zijn begrepen allen,
die bij of na het ontstaan van de schuld als zodanig optraden, ook
indien zij afgetreden zijn, rekening hebben gedaan of d&#xE9;charge
hebben gekregen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
aansprakelijkheid van een in het vorige lid bedoelde persoon houdt op,
wanneer hij, tot betaling aangesproken, aantoont dat de niet voldoening
der schuld niet aan hem te wijten is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet
speelvergunningsrecht hazardspelen
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	