<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011665" dtdversie="2.0" id="249199" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">        <intitule>Selectielijst Agrarische handelspolitiek en exportbevordering voor   de neerslag van handelingen vanaf 1945 van de Minister van LNV en   taakvoorgangers</intitule>        <regeling>    <aanhef>      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen en de     Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>      <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid,     onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor     Cultuur van 25 februari 2000, nr. arc-99.1669/2);</considerans.al>     </considerans>      <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>      </afkondiging>          </aanhef>    <regeling-tekst>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De bij dit besluit gevoegde `<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011665&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van     de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij en de     onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein agrarische     handelspolitiek en exportbevordering over de periode vanaf 1945</intref>' en de daarbij     behorende toelichting worden vastgesteld. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Van de `Lijst houdende opgaaf van voor vernietiging in aanmerking     komende stukken in de archieven van het Ministerie van Landbouw en Visserij en     in de archieven van de onder dat Ministerie ressorterende commissies en     ambtenaren' (vastgesteld bij beschikking van de Minister van Landbouw en     Visserij en de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk werk, nr. PAZ     400, Afdeling Post- en Archiefzaken d.d. 29 december 1966 en beschikking nr.     133349, Afdeling Oudheidkunde en Natuurbescherming d.d. 3 februari 1967,     laatstelijk gewijzigd bij beschikkingen van de Staatssecretaris van Onderwijs,     Cultuur en Wetenschappen en de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en     Visserij, nrs. R&amp;B/OSTA/99/469 en R&amp;B/OSTA/ 99/471 d.d. 3     augustus 1999 (gepubliceerd in de Staatscourant nr. 216 van 9 november 1999))     worden categorie&#xEB;n 21, 79, 86, 92 en 114 ingetrokken voor wat betreft de     agrarische handelspolitiek en exportbevordering. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>                  </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">      <slotformulering>          <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen is belast met     de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende selectielijst en     toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al></slotformulering>     <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Den Haag</plaats>      <datum isodatum="20000927">27 september 2000</datum>      </dagtekening>      </gegeven>      <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Onderwijs, Cultuur en     Wetenschappen</organisatie>        </ondertekening>      <ondertekening>namens deze,</ondertekening><ondertekening>de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>, <naam>        <voornaam>M.W. van </voornaam>        <achternaam>Boven</achternaam>      </naam></ondertekening><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en     Visserij</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>namens deze,</ondertekening><ondertekening>de <functie>directeur Facilitaire Dienst</functie>, <naam><voornaam>M.H.</voornaam><achternaam>Wunderink</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar>          </regeling-sluiting>        <bijlage status="goed"><kop><label>Selectielijst</label><titel>Agrarische handelspolitiek en     exportbevordering</titel></kop><al> <nadruk type="cur">Voor de neerslag van handelingen van:</nadruk>     </al>      <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> <nadruk type="cur"> de minister van LNV en taakvoorgangers     (vanaf 1945)</nadruk> </al>      </li><li><li.nr>2. </li.nr><al> <nadruk type="cur">Hoofdproductschap Akkerbouw en     taakvoorgangers (vanaf 1945)</nadruk> </al></li></lijst>      <al>Geldt o.a. voor:</al>      <lijst start="a" type="ongemarkeerd"><li><al>Directie Industrie en Handel</al>      </li><li><al>Directie Internationale Zaken</al>      </li><li><al>Directie Juridische Zaken</al>      </li><li><al>Directie Kabinet</al>      </li><li><al>Dienst Landelijk Gebied</al></li></lijst>      <al> <nadruk type="cur">September 2000</nadruk> </al>      <al> <nadruk type="cur">Rijksarchiefdienst</nadruk> </al>      <divisie><kop><label>Inhoud</label></kop><al>Inleiding</al>      <al>Toelichting op de voorliggende selectielijst</al>      <al>Pivot bij LNV</al>      <al>Toelichting op het nieuwe archiefselectiebeleid van de     rijksoverheid</al>      <al>Deel 1. Agrarische handelspolitiek</al>      <al>Handelingen van actoren onder de archiefzorg van LNV</al>      <al>Minister van LNV</al>      <al>Hoofdstuk 1.7: Algemene handelingen</al>      <al>Hoofdstuk 1.8: Nationale agrarische handelspolitiek</al>      <al>Hoofdstuk 1.9: Benelux</al>      <al>Hoofdstuk 1.10: Productovereenkomsten</al>      <al>Hoofdstuk 1.11: Gemeenschappelijke agrarische handelspolitiek van     de EG</al>      <al>College van Overleg voor de Voedselvoorziening en Buitenlandse     Agrarische Aangelegenheden</al>      <al>Regeringscommissaris voor de Buitenlandse Agrarische     Aangelegenheden</al>     <al>Deel 2. Agrarische handelspolitiek</al>      <al>Handelingen van overige actoren</al>      <al>Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten (HPA)</al>      <al>Interdepartementale Raad voor de Handelspolitiek (IRHP)</al>      <al>Kamers van Koophandel te Amsterdam en Rotterdam</al>      <al>Minister van Buitenlandse Zaken</al>      <al>Minister van Economische Zaken</al>      <al>Hoofdstuk 1.8: Nationale agrarische handelspolitiek</al>      <al>Hoofdstuk 1.10: Productovereenkomsten</al>      <al>Hoofdstuk 1.11: Gemeenschappelijke agrarische handelspolitiek van     de EG</al>      <al>Minister van Financi&#xEB;n</al>      <al>Hoofdstuk 1.10: Productovereen-komsten</al>      <al>Hoofdstuk 1.11: Gemeenschappelijke agrarische handelspolitiek van     de EG</al>      <al>Permanente Vertegenwoordiger bij de EU (PV-EU)</al>     <al>Deel 3. Agrarische exportbevordering</al>      <al>Handelingen van actoren onder de archiefzorg van LNV</al>      <al>Minister van LNV</al>      <al>Hoofdstuk 2.6: Agrarische vertegenwoordiging in het buitenland     (AVB)</al>      <al>Hoofdstuk 2.7: Beleid en instrumenten in het algemeen</al>      <al>Hoofdstuk 2.8: Activiteitenprogram-ma's en marktonderzoek</al>      <al>Hoofdstuk 2.9: Voorlichting en promotie</al>      <al>Hoofdstuk 2.10: Internationale samenwerking</al>      <al>Landbouwattach&#xE9;s</al>      <al>Platform Know How Export landbouw en cultuurtechniek</al>      <al>Regeringscommissaris voor de Buitenlandse Agrarische     Aangelegenheden</al>      <al>Stuurgroep voor agribusinessprojecten</al>      <al>Deel 4. Agrarische exportbevordering</al>      <al>Handelingen van overige actoren</al>     <al>Minister van Buitenlandse Zaken</al>      <al>Minister van Economische Zaken</al>      <al>Publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties (PBO's)</al>      <al>Hoofdstuk 2.7: Beleid en instrumenten in het algemeen</al>      <al>Hoofdstuk 2.8: Activiteitenprogram-ma's en marktonderzoek</al>      <al>Hoofdstuk 2.9: Voorlichting en promotie </al></divisie><divisie><kop><label>Inleiding</label></kop><al>De voorliggende selectielijst geldt voor alle actoren onder de     archiefzorg van zowel de minister van LNV als Staatsbosbeheer. Elke actor     selecteert de neerslag van zijn handelen binnen het beleidsterrein Natuur- en     landschapsbeheer voortaan met deze lijst. Voor handelingen op andere     beleidsterreinen gelden andere selectielijsten.</al>      <al>Enkele in het oog springende kenmerken van een selectielijst zijn     de volgende.</al>      <lijst start="a" type="ndash"><li><al> De selectielijst vervangt de tot nu toe gebruikte     vernietigingslijsten en blijft in de huidige vorm maximaal twintig jaar     geldig.</al>      </li><li><al> De lijst geldt voor alle directies en diensten die bij dit     beleidsterrein betrokken zijn.</al>      </li><li><al> De lijst beschrijft geen documenten, maar handelingen.</al>      </li><li><al> De lijst geldt voor alle vormen van neerslag die resulteren uit     de beschreven handelingen: papieren documenten, elektronische bestanden,     audiovisuele producten enz.</al>      </li><li><al> De lijst noemt niet alleen de handelingen waarvan de neerslag     vernietigd kan worden, maar ook de handelingen waarvan de neerslag bewaard moet     blijven.</al>      <al>Hieronder volgen toelichtingen op respectievelijk de selectielijst,     het project Pivot/LNV en het achterliggende nieuwe selectiebeleid van de     rijksoverheid. </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Toelichting op de voorliggende selectielijst</nadruk></tussenkop><tussenkop><nadruk>Geldigheid van deze selectielijst</nadruk></tussenkop>           <al>Voor het ministerie van LNV is de selectielijst Agrarische     handelspolitiek en exportbevordering van toepassing voor:</al>      <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Handelingen van de actor `minister van LNV' (uitgevoerd door met     name de directies Internationale Zaken, Industrie en Handel en Kabinet)</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Handelingen van andere actoren onder de archiefzorg van LNV     (zoals de landbouwraden en -attach&#xE9;s).</al></li></lijst>      <al>Voor het Hoofdproductschap Akkerbouw (HPA) is deze selectielijst     van toepassing voor:</al>      <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Handelingen van de actor HPA.</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Handelingen van de actor `PBO's' voor zover verricht door het     HPA.</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Handelingen van de actor `PBO's' voor zover verricht door het     Productschap Aardappelen (PA), het Productschap Diervoeder (PD), het     Productschap Granen, Zaden en Peulvruchten (PGZP) en het Productschap Wijn     (PW)</al></li></lijst>      <al>Deze onder 3 genoemde actoren zijn onlangs omgevormd tot commissies     van het HPA, waardoor hun archief ressorteert onder de zorg van het HPA.</al>      <al>De overige zorgdragers waarvan in dit rapport handelingen zijn     opgenomen zijn de ministers van Economische Zaken, Buitenlandse Zaken en     Financi&#xEB;n en de Kamers van Koophandel te Amsterdam en Rotterdam. De     desbetreffende handelingen zijn nog niet vastgesteld</al>     <al>De vastgestelde selectielijst vormt de formele grondslag voor     bewerking van archiefbestanden tot vernietiging dan wel overbrenging naar de     Rijksarchiefdienst. Tevens wordt de lijst toegepast in het informatiebeheer van     enerzijds alle LNV-onderdelen die bij dit beleidsterrein betrokken zijn, en     anderzijds van het HPA.</al>      <al>De lijst heeft overigens geen betrekking op het interne     functioneren van de genoemde actoren; daarvoor worden     beleidsterreinoverstijgende onderzoeken toegepast naar de aandachtsgebieden     financi&#xEB;n, personeel, organisatie, huisvesting, informatievoorziening en     voorlichting.</al>      <al>De selectielijst treedt in werking twee dagen na publicatie in de     Staatscourant en blijft in de huidige vorm hoogstens 20 jaar geldig. </al>      <tussenkop><nadruk>Intrekking van bestaande vernietigingslijsten</nadruk></tussenkop>     <al>Bij vaststelling van deze selectielijst vervallen de volgende     categorie&#xEB;n uit de Algemene Vernietigingslijst van LNV (laatste wijziging:     Stcrt. 1999, 216):</al>      <lijst type="ndash"><li><al>categorie 21 (publicaties en voorlichting)</al>      </li><li><al>categorie 79 (rapporten buitenlandse economische     aangelegenheden)</al>      </li><li><al>categorie 86 (internationale tentoonstellingen)</al>      </li><li><al> categorie 92 (buitenlandse prijsvorming)</al>      </li><li><al>categorie 114 (congressen en conferenties)</al>      </li></lijst>      <al>Deze categorie&#xEB;n vervallen voor stukken met betrekking tot de     agrarische handelspolitiek en exportbevordering. </al><tussenkop><nadruk>Indeling van deze lijst</nadruk></tussenkop>     <al>De handelingen van de voornaamste actor op dit beleidsterrein, de     minister van LNV (inclusief taakvoorgangers) zijn samengebracht in deel 1 en     deel 3 van deze lijst. Daar zijn ze nader onderverdeeld volgens dezelfde     indeling als het gelijknamige rapport en met dezelfde nummering.</al>      <al>Bij elke handeling van de actor 'minister van LNV' is vermeld welke     organisatieonderdelen daarbij betrokken zijn. Hierbij worden de volgende     afkortingen gebruikt:</al>      <lijst type="ongemarkeerd"><li><al>IZ (directie Internationale Zaken), m.n. deel 1</al>      </li><li><al>I&amp;H (directie Industrie en Handel)</al>      </li><li><al>Kab. (directie Kabinet), m.n. deel 3</al>      </li><li><al>DLG (Dienst Landelijk Gebied)</al>      </li><li><al>HPA (Hoofdproductschap Akkerbouw)</al></li></lijst>      <al>N.B. Dit betreft handelingen die in mandaat worden verricht namens     de minister van LNV.</al>      <al>In deel 1 en 3 staan tevens de handelingen van andere actoren onder     de archiefzorg van LNV.</al>      <al>Het archief van ieder van die actoren valt onder de     beheersverantwoordelijkheid van een directie of dienst van LNV. Daarom is ook     hier bij elke handeling een afkorting opgenomen van een dienstonderdeel.</al>      <al>In deel 2 en deel 4 staan de handelingen van actoren buiten de     archiefzorg van LNV. Daarvan zijn vooralsnog alleen de handelingen van het     Hoofdproductschap Akkerbouw (HPA) vastgesteld.</al>      <al>Handelingen met een * worden momenteel nog verricht. </al>      <tussenkop><nadruk>Informatie over de actoren en de context van de beschreven     handelingen</nadruk></tussenkop>     <al>De actoren waarvan in deze lijst handelingen zijn opgenomen, worden     nader beschreven in het bijbehorende onderzoeksrapport. Daarin is tevens een     beschrijving opgenomen van de context van het beleidsterrein. </al><tussenkop><nadruk>Het formeel doorlopen traject van vaststelling</nadruk></tussenkop>           <al>Op 16 september 1999 heeft de directeur Facilitaire Dienst van het     ministerie van LNV, mede namens de voorzitter van de Akkerbouwproductschappen,     de ontwerp-selectielijst aangeboden aan de staatssecretaris van OC&amp;W, die     er vervolgens advies over heeft gevraagd aan de Raad voor Cultuur. De Raad     heeft tegelijk een verslag gekregen van het gevoerde driehoeksoverleg over de     waarderingen van de handelingen. Vanaf 28 september 1999 lag de     ontwerp-selectielijst gedurende acht weken ter publieke inzage bij de     registratiebalie van het Algemeen Rijksarchief en in de bibliotheken van het     ministerie van LNV, het Hoofdproductschap Akkerbouw, het ministerie van     OC&amp;W en de rijksarchieven in de provincie. De terinzagelegging was     aangekondigd in Staatscourant 185 van 27 september 1999.</al>      <al>Tijdens het bovengenoemde driehoeksoverleg was, op verzoek van de     Archiefcommissie van het Koninklijk Nederlands Historisch Genootschap, een op     het beleidsterrein deskundige historicus aanwezig. Van andere organisaties of     individuele burgers werd gedurende de terinzagelegging geen reactie     ontvangen.</al>      <al>De Bijzondere Commissie Archieven van de Raad voor Cultuur heeft de     ontwerp-selectielijst besproken tijdens de vergadering van 7 december 1999. Bij     de voorbereiding van het advies is het verslag van het driehoeksoverleg mede in     beschouwing genomen. Op 25 februari bracht de Raad advies uit aan de     Staatssecretaris van OC&amp;W (kenmerk arc-99.1669/2) dat behoudens enkele     tekstuele correcties geen aanleiding heeft gegeven tot wijziging van de     ontwerp-selectielijst. </al><tussenkop><nadruk>Pivot bij LNV</nadruk></tussenkop>           <al>De voorliggende selectielijst en het bijbehorende onderzoeksrapport     zijn producten van het projectteam Pivot/LNV. </al><tussenkop><nadruk>Het project</nadruk></tussenkop>           <al>Vooruitlopend op de nieuwe Archief-wet stelde de Rijksarchiefdienst     in 1991 Pivot in: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn. Het     project is gericht op de selectie van overheidsarchieven vanaf 1945, en gaat     uit van institutioneel onderzoek op alle beleidsterreinen waarbij het rijk     betrokken is. Pivot is een interdepartementaal project op basis van convenanten     tussen de Rijksarchiefdienst en alle ministeries en Hoge Colleges van Staat.     Het convenant voor LNV werd op 9 december 1992 gesloten tussen de     secretaris-generaal van LNV en de Algemene Rijksarchivaris.</al>      <al>Hoofdpunten van de gehanteerde methodiek van institutioneel     onderzoek:</al>      <lijst type="bol"><li><al> Een onderzoek richt zich niet op een organisatie, maar op de     volle breedte van een beleidsterrein.</al>      </li><li><al>De wet- en regelgeving die samenhangt met het beleidsterrein     staat in principe centraal als bron, aangevuld met literatuur en interviews met     beleidsambtenaren.</al>      </li><li><al> De zelfstandig handelende partijen worden aangeduid als     'actoren'.</al>      </li><li><al>Daden die gebaseerd zijn op een zelfstandige bevoegdheid van een     actor worden aangeduid als 'handelingen'.</al>      </li><li><al>De periode van onderzoek strekt zich in principe uit van 1945 tot     heden, hoewel ook relevante ontwikkelingen of wetgeving van voor 1945     beschreven worden. </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>De beleidsterreinen</nadruk></tussenkop>      <al>De LNV-beleidsterreinen zijn in het Pivot-project als volgt     gedefinieerd:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Landbouw: Agrarisch markt- en prijsbeleid en     voedselvoorziening, Gewasbescherming, Gezondheid en welzijn van dieren,     Grondprijsbeleid, Landbouwkwaliteitsbeleid, Land-bouwstructuurbeleid,     Landinrichting, Meststoffenbeleid, Pachtbeleid</al>      </li><li><al> Natuurbeheer: Flora en fauna, Natuur- en landschapsbeheer,     Relatienotabeleid</al>      </li><li><al>Visserij: Binnenvisserij, Zee- en kustvisserij</al>      </li><li><al>Overige LNV-beleidsterreinen: Agrarische handelspolitiek en     exportbevordering, Agrarisch onderwijs, Algemeen LNV-beleid, Bosbouw-beleid,     Openluchtrecreatie</al></li></lijst>      <al>Voor deze beleidsterreinen is LNV primair verantwoordelijk, en     daarom is afgesproken dat LNV de desbetreffende selectielijsten opstelt (en dan     ook voor de actoren buiten de eigen archiefzorg). De meeste van deze     selectielijsten zijn inmiddels afgerond (al dan niet formeel vastgesteld).</al>          <al>Staftaken zijn onderdeel van rijksbrede beleidsterreinen.     Hiervoor worden selectielijsten opgesteld door het ministerie dat het     desbetreffende rijksbeleid co&#xF6;rdineert.</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Rijksbrede beleidsterreinen: Financi&#xEB;n, Huisvesting,     Informatie-voorziening, Overheidspersoneel, Organisatie, Voorlichting</al>      </li></lijst><al>Relevant zijn ook nog bepaalde selectielijsten voor     beleidsterreinen buiten de primaire verantwoordelijkheid van LNV. Het gaat om     terreinen waarop een of meer LNV-actoren een inbreng leveren. Voor de neerslag     van die inbreng geldt de desbetreffende selectielijst. Voorbeelden:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Overige relevante beleidsterreinen: Buitenlands beleid, Sociale     voorzieningen, Staatsdeelnemingen, Politie-beleid, Waterstaat, Invoerrechten en     accijnzen, Arbeidsomstandigheden </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Inbreng van LNV-directies en diensten bij de totstandkoming       van de lijsten</nadruk></tussenkop><al/>      <al>Het team van Pivot/LNV onderzoekt alle LNV-beleidsterreinen in     nauwe samenwerking met de betrokken directies en diensten. De inbreng van de     organisatieonderdelen bestaat uit het geven van interviews, het toetsen van     concepten en het deelnemen aan overleg met de Rijksarchiefdienst. Deze inbreng     wordt geleverd door deskundigen inzake het beleidsterrein en inzake de     archiefvorming. </al><tussenkop><nadruk>Producten van Pivot</nadruk></tussenkop>      <lijst><li><li.nr>1. </li.nr><al>Rapport van institutioneel onderzoek (RIO)</al>      <al>Dit rapport bevat alle handelingen van de overheidsactoren binnen     het beschreven beleidsterrein, binnen de grenzen van de onderzochte periode.     Daarnaast bevat het relevante context-informatie over deze handelingen, zoals     een schets van de historische ontwikkelingen, een karakterisering van de     opgevoerde actoren, een aanduiding van de organisatorische ontwikkelingen     binnen het voornaamste betrokken ministerie en een opsomming van de     geraadpleegde wet- en regelgeving die geldt binnen het beleidsterrein. Na     vaststelling wordt het rapport gedrukt.</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Basisselectiedocument (BSD)</al>      <al>Een basisselectiedocument (BSD) bevat dezelfde handelingen van     dezelfde actoren als het bijbehorende rapport, maar dan gegroepeerd per actor.     'BSD' is overigens een informele term, in tegenstelling tot het offici&#xEB;le     begrip 'selectielijst' uit het Archiefbesluit.</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Selectielijst</al>      <al>Een selectielijst is het formeel vastgestelde gedeelte van een     BSD. De lijst geeft aan iedere handeling een `waardering': een keuze voor al     dan niet bewaren van de neerslag, met bij de V-handelingen een     vernietigingstermijn. Selectielijsten van LNV noemen bij iedere handeling     tevens de directies die daarbij betrokken zijn. De reikwijdte van een     selectielijst hangt samen met de zorgdragers die hem indienen. Wanneer alle     zorgdragers die voorkomen in een BSD tegelijk de selectielijst zouden indienen,     dan vallen BSD en selectielijst dus samen. </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Toepassing van de selectielijsten</nadruk></tussenkop>      <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Bewerking en overbrenging van de archieven tot 1985</al>      <al>Met de vastgestelde selectielijst vindt de selectie en bewerking     van de archiefbestanden plaats. De bestanden met cultuurhistorische waarde     worden overgebracht naar de Rijksarchiefdienst en de rest is vernietigbaar. Het     ministerie van LNV heeft met de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) een     raamconvenant afgesloten, op basis waarvan LNV archieven aan kan bieden ter     selectie en bewerking. Bij de bewerking en overbrenging voert de Facilitaire     Dienst de co&#xF6;rdinatie namens LNV, maar de desbetreffende directies en diensten     zijn opdrachtgever voor de bewerkingen, vanwege hun     archiefverantwoordelijkheid.</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Voorkoming van het ontstaan van nieuwe achterstanden in     overbrenging</al>      <al>De verantwoordelijkheid hiervoor ligt bij de directies en     diensten. Een essentieel element bij het voorkomen van nieuwe achterstanden is     de invoering van de selectielijsten in het informatiebeheer, zowel voor de     papieren documenten als voor elektronische bestanden en audiovisuele     materialen. De inbreng van de FD bestaat uit de ontwikkeling van een methodiek     voor invoering en de advisering over toepassing daarvan. </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Toepassing van de onderzoeksrapporten</nadruk></tussenkop><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Achtergrondinformatie voor beter beheer en selectie van     archief</al>      <al>De selectiebeslissingen worden gebaseerd op de     contextbeschrijving in het bijbehorende rapport. Die beschrijving kan verder     dienen als input voor een archiefstructuur die aansluit op de     beleidsprocessen.</al>      </li><li><li.nr>2. </li.nr><al>Informatiebron voor beleidsmedewerkers</al>      <al>Voor beleidsmedewerkers kunnen de rapporten dienen als     naslagwerk. Per beleidsterrein geven ze een compact overzicht van de geldende     wet- en regelgeving, de organisatie, de maatschappelijke context en de actoren     binnen en buiten LNV, en dat over een periode van ongeveer vijftig jaar. Uniek     is de specifieke combinatie van een brede invalshoek, een grote hoeveelheid     feitelijke gegevens en een objectieve analyse vanuit het perspectief van de     overheid. De nauwe samenwerking met materiedeskundigen van binnen en buiten het     ministerie verzekert de betrouwbaarheid van de rapporten. </al></li></lijst>      <tussenkop><nadruk>Toelichting op het nieuwe archiefselectiebeleid van de       rijksoverheid</nadruk></tussenkop>      <al>Het selectiebeleid van de rijksoverheid en dus ook van LNV is     enkele jaren geleden drastisch veranderd. Voorheen vond selectie plaats op     documentniveau aan de hand van vernietigingslijsten, en daarnaast kon     toestemming gevraagd worden voor incidentele vernietiging. Cultuur-historisch     waardevolle gedeelten van archieven moesten binnen 50 jaar overgebracht worden     naar de Rijksarchiefdienst. Na invoering van de nieuwe Archiefwet (1996) is de     selectiepraktijk als volgt veranderd:</al>      <lijst type="bol"><li><al>De termijn van overbrenging is verkort tot 20 jaar.</al>      </li><li><al> Ieder overheidsorgaan moet selectielijsten opstellen.</al>      </li><li><al> Een selectielijst beschrijft geen documenten, maar     handelingen.</al>      </li><li><al> Een selectielijst geldt voor alle vormen van neerslag die     resulteren uit de beschreven handelingen: papieren documenten, elektronische     bestanden en audiovisuele materialen.</al>      </li><li><al>&#xB7;Een selectielijst beperkt zich niet langer tot wat vernietigd     moet worden, maar noemt eveneens wat bewaard moet worden.</al>      </li><li><al> Een selectielijst beschrijft het complete overheidshandelen     binnen een heel beleidsterrein.</al>      </li><li><al>Incidentele vernietiging is niet meer mogelijk. </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Handelingen en hun cultuurhistorische waarde</nadruk></tussenkop>      <al>Tot voor kort bestonden er voor de archiefselectie alleen     negatieve criteria, want vernietigingslijsten gaven per overheidsinstelling     slechts aan welke bestanden niet in aanmerking kwamen voor overbrenging naar     een Rijksarchief. Deze criteria werden toegepast op documentniveau. Afgezien     van de bewerkelijkheid van deze microselectie bestonden de voornaamste nadelen     van deze werkwijze uit de onoverzichtelijkheid van datgene dat wel overgebracht     zou moeten worden, het gebrek aan inzicht in de grondslagen van het handelen     waaruit die bestanden resulteren, en het gebrek aan inzicht in de samenhang     tussen de taken van actoren die op eenzelfde beleidsterrein actief zijn.</al>      <al>Om deze bezwaren te ondervangen werd de methode institutioneel     onderzoek ontwikkeld, waarmee de beleidsontwikkelingen en het handelen van alle     relevante actoren over de hele bandbreedte van een beleidsterrein beschreven     worden. Op deze basis kan een effectievere (macro)selectie plaatsvinden aan de     hand van positieve criteria.</al>      <al>Een selectielijst beschrijft het handelen van overheidsactoren op     een bepaald beleidsterrein. De handelingen worden vervolgens beoordeeld op de     mate waarin ze cultuurhistorische waarden weerspiegelen. Zodoende kan de     Rijksarchiefdienst de gegevensbestanden overnemen die een reconstructie     mogelijk maken van het overheidshandelen op hoofdlijnen in relatie tot haar     omgeving.</al>      <al>De cultuurhistorische waarde van een handeling wordt bepaald aan     de hand van zes algemene criteria, die in het volgende schema genoemd worden.     Een handeling die voldoet aan een van de criteria wordt aangemerkt met B     (bewaren). De neerslag van die handeling wordt dan volgens de archiefwettelijke     normen van goede, geordende en toegankelijke staat overgebracht naar de     Rijksarchiefdienst. Daar blijven de archieven onder klimatologisch verantwoorde     condities voor onbepaalde tijd bewaard als onderdeel van het nationale     culturele erfgoed, openbaar voor raadpleging en historisch onderzoek.</al>      <al>De handelingen die niet voldoen aan een van de selectiecriteria     worden aangemerkt met V, wat staat voor vernietigen. De neerslag van ieder van     deze handelingen krijgt een vernietigingstermijn. De archiefvormende     organisatie bepaalt daarvan zelf de duur, die afhankelijk van de belangen van     verantwoording en bedrijfsvoering doorgaans uiteenloopt van 1 tot 20 jaar.</al>          <al>Wanneer een handeling geselecteerd wordt voor overbrenging naar     de Rijksarchiefdienst, dan wordt in principe de complete neerslag van die     handeling bewaard. Een reconstructie van het overheidshandelen zou immers niet     lukken wanneer alleen de eindproducten bewaard werden. Zo is van bv. regelingen     en beleidsnota's juist de totstandkomingsfase interessant, vanwege de     aanvankelijke bedoelingen, de discussies en de afgekeurde versies. </al><tussenkop><nadruk>Algemene selectiecriteria</nadruk></tussenkop>      <al>De cultuurhistorische waarde van handelingen wordt getoetst aan     de onderstaande algemene selectiecriteria. Wanneer een handeling aan een van de     onderstaande criteria voldoet, dan komt de neerslag ervan in aanmerking voor     overbrenging naar de Rijksarchiefdienst (B).</al>      <table frame="topbot"><tgroup cols="2" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colsep="0"/><colspec colname="col2" colnum="2"/><thead><row rowsep="1"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="1"><al><nadruk type="vet">Algemene selectiecriteria</nadruk></al></entry><entry colname="col2" rowsep="1"><al><nadruk type="vet"> Toelichting</nadruk></al></entry></row></thead><tbody><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>1. Handelingen die betrekking hebben op de voorbereiding en bepaling van het beleid op hoofdlijnen</al></entry><entry colname="col2" rowsep="0" valign="top"><al>Agendavorming, analyse van     informatie, beleidsadvisering,     beleidsvoorbereiding of -planning,     besluitvorming over de inhoud van beleid, terugkoppeling van beleid. Zowel de keuze als despecificatie van de doeleinden en instrumenten</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>2. Handelingen die betrekking hebben op de evaluatie van het beleid op hoofdlijnen</al></entry><entry colname="col2" rowsep="0"><al>Beschrijving en beoordeling     van de inhoud, het proces of de     effecten van beleid, toetsing van en toezicht op beleid.Niet perse leidend tot consequenties zoals bij terugkoppeling van beleid</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>3. Handelingen die betrekking hebben op de verantwoording aan andere actoren van de hoofdlijnen van het beleid</al></entry><entry colname="col2" rowsep="0" valign="top"><al>Ook verslaglegging ten     aanzien van de  beleidsmatige     hoofdlijnen</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>4. Handelingen die betrekking hebben op de (her)inrichting van organisaties belast met het beleid op hoofdlijnen</al></entry><entry colname="col2" rowsep="0" valign="top"><al> Instelling, wijziging,     opheffing en werkwijze van organen,     organisaties of on derdelen daarvan</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</al></entry><entry colname="col2" rowsep="0"><al>Onder beleidsuitvoering     wordt de toepassing verstaan van     instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op hoofdlijnen, voor zover die in direct verband staan met voor Nederland bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten </al></entry><entry colname="col2" rowsep="0" valign="top"><al>Zoals wanneer de     ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is     opgeheven en/of innoodsituaties</al></entry></row></tbody></tgroup></table>      <tussenkop><nadruk>Uitzondering op de algemene selectiecriteria</nadruk></tussenkop>                  <al>De neerslag van handelingen die als vernietigbaar zijn aangemerkt     kan soms worden uitgezonderd van vernietiging. Deze mogelijkheid gaat terug op     artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995. Het gaat om bestanden die     samenhangen met personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of     maatschappelijk belang. De toepassing van dit uitzonderingscriterium vindt     plaats gedurende de bewerking voor overbrenging en in overleg tussen de     zorgdrager, het Algemeen Rijksarchief en de bewerkers. </al></divisie><divisie><kop><label>Deel</label><nr>1</nr><titel>Agrarische handelspolitiek </titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet">Handelingen van actoren onder de archiefzorg van LNV     </nadruk></tussenkop><lijst type="bol"><li><al>         Minister van LNV </al></li></lijst>     <divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1.7:</nr><titel>Algemene handelingen</titel></kop><al>Algemene handelingen zijn handelingen die voorkomen op ieder     beleidsterrein en die geen formele grondslag hebben. Hieronder staan alleen de     algemene handelingen die van toepassing zijn op de agrarische handelspolitiek,     aangevuld met enkele andere handelingen die betrekking hebben op meerdere     hoofdstukken van deze selectielijst.</al>      <lijst><li><li.nr>(1 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen en evalueren van     het beleid inzake de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Product: O.a. Nota's betreffende de agrarische handelspolitiek     (1972 en 1973), rapport Planmatige aanpak veterinaire en zo&#xF6;technische     exportbelemmeringen (PAVE, 1996), nota Consumentenzorgen en Handel in     Agrarische Producten (1998), Aanpak exportbelemmeringen plantaardige producten     (AEPP)</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, I&amp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1, 2</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Betreft ook departementale standpunten, zoals laatstgenoemde     nota</al></li><li><al> In het kader van deze handeling wordt overleg gevoerd met het     georganiseerde bedrijfsleven</al></li><li><al>Voor bijdragen aan de rijksbegroting met betrekking tot de     agrarische handelspolitiek (zoals de memorie van toelichting) is de     selectielijst Beheer rijksbegroting LNV van toepassing</al></li></lijst>                  </li><li><li.nr>(2 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het instellen, instrueren en opheffen van commissies     en werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      </li><li><li.nr>(3 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het benoemen en ontslaan van leden van commissies en     werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      </li><li><li.nr>(6 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van interdepartementaal overleg ten     aanzien van de handelspolitiek en het opstellen van verslagen van de geleverde     inbreng</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: Het gaat hier om overleg waarvoor een andere minister     primair verantwoordelijk is (bijv. EZ). Niet te verwarren met verderop in dit     rapport voorkomende vergelijkbare handelingen, waarvan de neerslag wel bewaard     wordt, zoals 16, 17, 79, 84 en 87</al>      </li><li><li.nr>(7 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de     agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      </li><li><li.nr>(8 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen inzake de agrarische     handelspolitiek en het anderszins informeren van leden van of commissies uit     het parlement</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 2, 3</al>      </li><li><li.nr>(9 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het informeren van de Nationale Ombudsman en     parlementaire onderzoekscommissies naar aanleiding van klachten over de     gevolgen of de uitvoering van het beleid inzake de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Zie ook Pivot-rapport `Behoorlijk behandeld' over de Nationale     Ombudsman</al></li><li><al> Parlementair onderzoek gebeurt meestal door de Commissies voor     de Verzoekschriften</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(10 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van     beschikkingen inzake de agrarische handelspolitiek en het voeren van verweer in     beroepschriftprocedures voor administratiefrechtelijke organen</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, JZ</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      <al>Opmerking: Zie ook Pivot-rapport `Drie maal `s Raads recht' over     de Raad van State</al>      </li><li><li.nr>(11 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers,     bedrijven en instellingen inzake de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      </li><li><li.nr>(12 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het     terrein van de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5 (alleen de eindproducten; overige neerslag     vernietigen na 5 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(13 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verrichten van (wetenschappelijk) onderzoek inzake     de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1, 2 (alleen voor de stukken met betrekking tot de     voorbereiding van het onderzoek en de vaststelling van de eindrapporten;     overige neerslag vernietigen na 5 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(14 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het extern laten verrichten van (wetenschappelijk)     onderzoek inzake de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1, 2 (alleen voor de stukken met betrekking tot de     opdracht tot het onderzoek en de vaststelling van de eindrapporten; overige     neerslag vernietigen na 5 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(15 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven     en instellingen die actief zijn op het gebied van de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1.8:</nr><titel>Nationale agrarische handelspolitiek</titel></kop>                  <lijst><li><li.nr>(16)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van interdepartementaal overleg over     het importplan en het opstellen van verslagen over de geleverde inbreng</al>      <al>Periode: 1945-c. 1953</al>      <al>Bron: Verslag over de landbouw in 1947</al>      <al>Product: O.a. agrarische importplannen</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Onderdeel van de voorbereiding bestaat uit overleg met     het importerende agrarische bedrijfsleven</al>      </li><li><li.nr>(17)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van interdepartementaal overleg over     het exportplan en het opstellen van verslagen over de geleverde inbreng</al>      <al>Periode: 1945-c. 1953</al>      <al>Bron: Verslag over de landbouw in 1947</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Onderdeel van de voorbereiding bestaat uit overleg met     het exporterende agrarische bedrijfsleven</al>      </li><li><li.nr>(18 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van departementale     standpunten inzake de agrarische aspecten van internationale     handelsbesprekingen</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Als onderdeel van de voorbereiding wordt overleg     gevoerd met het agrarische bedrijfsleven</al>      </li><li><li.nr>(19 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van instructies van door LNV     geleide delegaties naar organen van internationale handelsorganisaties</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Interdepartementaal overleg vormt onderdeel van deze     handeling</al>      </li><li><li.nr>(20 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de departementale     inbreng in het overleg over de agrarische aspecten van internationale     handelsbesprekingen</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Opmerking: Deze verslagen staan los van de vergaderverslagen die     het co&#xF6;rdinerende ministerie maakt</al>      </li><li><li.nr>(21 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de Nederlandse inbreng     met betrekking tot agrarische aspecten in organen van internationale     handelsorganisaties</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Wanneer LNV de delegatie niet leidt, beperkt het     verslag zich tot de relevante agendapunten</al>      </li><li><li.nr>(22 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het ten behoeve van internationale organisaties     samenstellen van overzichten van de Nederlandse invoer, verwerking, consumptie,     doorvoer en uitvoer van landbouwproducten</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Multilaterale overeenkomsten</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 5 (alleen de eindproducten uit de periode tot     1955; overige neerslag vernietigen na 3 jaar)</al>      <al>Opmerking: Wordt deels uitgevoerd door Economische Zaken </al></li></lijst></divisie>           <divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>1.9:</nr><titel> Benelux</titel></kop>      <lijst><li><li.nr>(23 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten inzake de     agrarische aspecten van het Benelux-handelsbeleid en het voorbereiden van     interdepartementaal overleg daaromtrent</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Onderdeel van de voorbereiding bestaat uit overleg met     het agrarische bedrijfsleven</al>      </li><li><li.nr>(24 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van instructies van door LNV     geleide delegaties naar Benelux-vergaderingen over de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      </li><li><li.nr>(25 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de interdepartementale     voorbereiding van handelspolitieke besprekingen in Benelux-verband</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      </li><li><li.nr>(26 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van Benelux-vergaderingen     over de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B,1, 2 </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>1.10:</nr><titel>Productovereenkomsten</titel></kop><tussenkop><nadruk>Totstandkoming en beheer op internationaal niveau</nadruk></tussenkop><lijst><li><li.nr>(27 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als primair verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten en concept-instructies ten aanzien van de     afsluiting, wijziging, verlenging of intrekking van internationale     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> LNV treedt op als het gaat om cacao, graan, olijfolie,     rundvlees, suiker, thee en zuivel; Economische Zaken heeft in de overige     gevallen de eerste competentie</al></li><li><al>Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen en het bedrijfsleven</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(28 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging     of intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Voor LNV betreft dit o.a. de overeenkomsten voor     koffie en tropisch hout</al>      </li><li><li.nr>(30 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van gevoerde     onderhandelingen ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging of     intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 1, 2</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Ook EZ voert deze handeling uit</al></li><li><al> Wanneer een minister niet primair verantwoordelijk is, betreft     het eventuele verslag alleen de relevante agendapunten</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(31 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als eerst verantwoordelijke opstellen van     standpunten en instructies ten aanzien van het beheer van internationale     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Ook door EZ uitgevoerd</al></li><li><al> Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen en het bedrijfsleven</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(32 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van het beheer van internationale     productovereenkomsten en het goedkeuren van instructies dienaangaande</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Tevens uitgevoerd door Economische Zaken, Buitenlandse Zaken en     Financi&#xEB;n</al></li><li><al>Voor LNV alleen van toepassing op koffie en tropisch hout</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(33 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in uitvoerende organen     van internationale organisaties gevoerde onderhandelingen inzake het beheer van     productovereenkomsten</al>      <al>Periode; c. 1947-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Het gaat om organen zoals de Cacaoraad, de Koffieraad en de     Tarweraad met hun Uitvoerende Comit&#xE9;s</al></li><li><al>Wanneer een minister niet primair verantwoordelijk is, betreft     het eventuele verslag alleen de relevante agendapunten</al></li><li><al>Tevens door Economische Zaken uitgevoerd </al></li></lijst>            </li><li><tussenkop><nadruk>Nationale toepassing</nadruk></tussenkop>                                          </li></lijst><lijst><li><li.nr>(34 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het ten behoeve van internationale productorganisaties     samenstellen van overzichten van de Nederlandse invoer, verwerking, consumptie,     doorvoer en uitvoer van grondstoffen</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Grondslag: Internationale productovereenkomsten</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, IZ</al>      <al>Waardering: B, 5 (alleen voor de stukken uit de periode tot 1955;     overige neerslag vernietigen na 3 jaar)</al>      <al>Opmerking: Tevens uitgevoerd door Economische Zaken</al>      </li></lijst><al>Koffie</al>      <lijst><li><li.nr>(35)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Product: Invoerbesluiten koffie 1964 (Stb. 63) en 1976 (Stb.     1977, 229); In- en uitvoerbesluiten koffie 1969 (Stb. 321), 1981 (Stb. 356) en     1988 (Stb.480)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al>Mede betrokken ministers: Economische Zaken, Buitenlandse Zaken     (1964-1969) en Financi&#xEB;n (1976-1990)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(36)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ter implementatie van     In(- en uit)voerbesluiten koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: In(- en uit)voerbesluiten koffie</al>      <al>Product: Koffiebeschikkingen 1976 (Stcrt. 211), 1980 (Stcrt.     209), 1981 (Stcrt. 183) en 1987 (Stcrt. 74); Koffieregeling 1988 (Stcrt.     221)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: In overeenstemming met de minister van Financi&#xEB;n</al>      </li><li><li.nr>(38)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1976-1987</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: Invoerbeschikking koffie 1976 (Stcrt. 205), In- en     uitvoerbeschikking koffie 1980 (Stcrt. 210), In- en uitvoerregeling koffie 1987     (Stcrt. 251)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Deze voorzieningen lopen vooruit op bij KB vastgestelde In (-     en uit)voerbesluiten koffie en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art.     7 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> De Europese voorschriften zijn vastgelegd in Vo. 37/80 (PbEG L     6)</al></li><li><al>Mede betrokken ministeries: Economische Zaken en Financi&#xEB;n</al></li></lijst>                      </li><li><li.nr>(39)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen of intrekken van invoervergunningen voor     koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Invoerbesluit koffie 1964; In- en uitvoerbesluit     koffie 1969; Invoerbesluit koffie 1976, art.2; Koffiebeschikking 1976; In- en     uitvoerbesluit koffie 1981, art. 2; Koffiebeschikking 1981, art. 2; In- en     uitvoerbesluit koffie 1988, art. 2; Koffieregeling 1988, art. 2</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H (1964-1976), HPA (1976- )</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Deze handeling wordt sinds 1976 namens de minister     verricht door het Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten, dat de     vergunningen eveneens namens de minister aan voorschriften of beperkingen kan     binden</al>      </li><li><li.nr>(40)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van het model van invoervergunningen     voor koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Invoerbesluit koffie 1964, art. 5; In- en     uitvoerbesluit koffie 1969, art. 6; Invoerbesluit koffie 1976, art.2.2; In- en     uitvoerbesluit koffie 1981, art. 6; In- en uitvoerbesluit koffie 1988, art.     8</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Tussen 1976 en 1980 ging het om het model van     invoermeldingen</al>      </li><li><li.nr>(41)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen van vrijstelling of ontheffing van de     plicht tot het gebruik van vergunningen of certificaten bij de in- of uitvoer     van koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Invoerbesluit koffie 1964, art. 3; In- en     uitvoerbesluit koffie 1969, art. 4; In- en uitvoerbesluit koffie 1969, art. 4;     Invoerbesluit koffie 1976, art.5; In- en uitvoerbeschikking koffie 1980, art.     4; In- en uitvoerbesluit koffie 1981 art. 4; Koffiebeschikking 1981, art. 9;     In- en uitvoerbesluit koffie 1988, art. 6; Koffieregeling 1988, art. 9</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H (1964-1976), HPA (1976-1990)</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <al>- Ontheffing is mogelijk sinds 1969, en wordt sinds 1976 namens     de minister verleend door het Hoofdprodukt-schap voor Akkerbouwprodukten</al>      <al>- Met betrekking tot certificaten van toepassing sinds 1980</al>      </li><li><li.nr>(42)</li.nr>      <al>Handeling: Het bepalen welke gegevens verstrekt moeten worden bij     de aanvraag van een vergunning of ontheffing inzake de invoer van koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Invoerbesluit koffie 1964, art. 4; In- en     uitvoerbesluit koffie 1969, art. 5; Invoerbesluit koffie 1976, art. 6; In- en     uitvoerbesluit koffie 1981, art. 5; In- en uitvoerbesluit koffie 1988, art.     7</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Gegevens met betrekking tot ontheffingen sinds     1969</al>      </li><li><li.nr>(44)</li.nr>      <al>Handeling: Het geven van aanwijzingen aan het Hoofdproduktschap     voor Akkerbouwprodukten inzake de verlening van vergunningen en certificaten     voor de in- en uitvoer van koffie</al>      <al>Periode: 1976-1990</al>      <al>Grondslag: Koffiebeschikking 1976, art. 8; Koffiebeschikking     1981, art. 8; Koffieregeling 1988, art. 8</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Aanwijzingen inzake certificaten vanaf 1981</al>      </li><li><li.nr>(47)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de     toepasselijkheid van de In- en uitvoerbesluiten voor koffie</al>      <al>Periode: 1981-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluit koffie 1981 art. 10; In- en     uitvoerbesluit koffie 1988, art. 11</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Cacao</al>      </li><li><li.nr>(48)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1972-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Product: In- en uitvoerbesluiten cacao 1973 (Stb. 1974, 107) en     1982 (Stb. 283)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al>Mede betrokken ministers: Economische Zaken, Buitenlandse Zaken     (1972-1974) en Financi&#xEB;n (1980-1990)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(49)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1973-1981</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: In- en uitvoerbeschikkingen cacao 1973 (Stcrt. 179) en     1981 (Stcrt. 188)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Deze voorzieningen lopen vooruit op de bij KB vastgestelde In-     en uitvoerbesluiten cacao en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art. 7     van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> De Europese toepassingsvoorschriften van de Overeenkomst 1980     zijn vastgelegd in Vo. 2818/81 (PbEG L 279)</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: EZ en Financi&#xEB;n</al></li></lijst>                  </li><li><li.nr>(50)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ter implementatie van     In- en uitvoerbesluiten cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluiten cacao</al>      <al>Product: Cacaobeschikkingen 1973 (Stcrt. 186), 1981 (Stcrt. 187)     en 1982 (Stcrt. 176)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Sinds 1981 in overeenstemming met de minister van     Financi&#xEB;n</al>      </li><li><li.nr>(52)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen en intrekken van invoervergunningen voor     cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 2.1; In- en     uitvoerbesluit cacao 1973, art. 2.1; Cacaobeschikking 1973, art.2; In- en     uitvoerbeschikking cacao 1981, art. 2; Cacaobeschikking 1981, art. 2; In- en     uitvoerbesluit cacao 1982, art. 2; Cacaobeschikking 1982, art. 2</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten verleent     de vergunningen namens de minister en kan ze op dezelfde basis intrekken of     onderwerpen aan voorschriften of beperkingen</al>      </li><li><li.nr>(53)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen of intrekken van uitvoervergunningen voor     cacao</al>      <al>Periode: 1973-1981</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 3.1; In- en     uitvoerbesluit cacao 1973, art. 3.1; Cacaobeschikking 1973, art. 2</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten verleent     de vergunningen namens de minister en kan ze op dezelfde basis intrekken of     onderwerpen aan voorschriften of beperkingen</al>      </li><li><li.nr>(55)</li.nr>      <al>Handeling: Het aangeven van de gevallen waarin voor de in- of     uitvoer van cacao binnen de EG geen vergunning vereist is</al>      <al>Periode: 1973-1981</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1973, artt. 2.2 en     3.2; In- en uitvoerbesluit cacao 1973, artt. 2.2 en 3.2</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Het gaat hier om invoer uit overzeese gebiedsdelen van     EG-lidstaten of uitvoer naar zulke gebieden</al>      </li><li><li.nr>(56)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen en opleggen van heffingen op de invoer     van cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: Cacaobeschikking 1973, art. 8.6; In- en     uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 4 In- en uitvoerbesluit cacao 1973, art. 4;     In- en uitvoerbeschikking cacao 1981, art. 4; Cacaobeschikking 1981, art. 5.6;     In- en uitvoerbesluit cacao 1982, art. 4; Cacaobeschikking 1982, art. 5.6</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Van toepassing op de gevallen waarin nog niet eerder heffing is     betaald (zoals zou blijken uit een certificaat van bijdrage)</al></li><li><al>De voorzitter van het Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten     legt de heffingen op namens de minister</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(59)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen van vrijstelling of ontheffing van de     invoerheffingen op cacao, dan wel van de vergunningplicht ten aanzien van de     in- of uitvoer van cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: Cacaobeschikking 1973, art. 13; In- en     uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 5; In- en uitvoerbesluit cacao 1973, art.     5; In- en uitvoerbeschikking cacao 1981, art. 5; Cacaobeschikking 1981, art. 9;     In- en uitvoerbesluit cacao 1982, art. 5; Cacaobeschikking 1982, art. 9</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Ontheffingen moeten eerst aangevraagd worden en worden     namens de minister verleend door de voorzitter van het Hoofdproduktschap voor     Akkerbouwprodukten</al>      </li><li><li.nr>(60)</li.nr>      <al>Handeling: Het bepalen welke gegevens verstrekt moeten worden bij     het aanvragen van een in- of uitvoervergunning voor cacao of van een ontheffing     van invoerheffingen</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 6.1; In- en     uitvoerbesluit cacao 1973, art. 6.1; In- en uitvoerbeschikking cacao 1981, art.     6; In- en uitvoerbesluit cacao 1982, art. 6</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      </li><li><li.nr>(61)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van het model van in- of     uitvoervergunningen voor cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1973, art. 7.1; In- en     uitvoerbesluit cacao 1973, art. 7.1; In- en uitvoerbeschikking cacao 1981, art.     7; In- en uitvoerbesluit cacao 1982, art. 7</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Sinds 1981 alleen nog het model van de     invoervergunningen</al>      </li><li><li.nr>(62)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de     toepasselijkheid van het In- en uitvoerbesluit cacao 1973 op de tijdelijke     invoer of uitvoer van cacao</al>      <al>Periode: 1977-1981</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluit cacao 1973 (wijziging Stb. 1977,     651), art. 8c</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Deze toevoeging uit 1977 brengt het voordien     vergunningvrije veredelingsverkeer onder het regime van het besluit</al>      </li><li><li.nr>(63)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de toepassing van     de in- en uitvoervoorschriften voor cacao op de tijdelijke in- en uitvoer of de     doorvoer</al>      <al>Periode: 1981-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking cacao 1981, art. 11; In- en     uitvoerbesluit cacao 1982, art. 11</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li><li><li.nr>(64)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de     invoerheffingen op cacao</al>      <al>Periode: 1982-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluit cacao 1982, art. 4.1b</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Het betreft o.m. de verschuldigdheid en de manier van     berekenen en opleggen </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 1.11:</nr><titel>Gemeenschappelijke agrarische       handelspolitiek van de EG</titel></kop><tussenkop><nadruk>Overleg tussen de Commissie en de lidstaten</nadruk></tussenkop>            <al>Comit&#xE9; 113</al>      <lijst><li><li.nr>(65 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in Comit&#xE9; 113     besproken agendapunten die de agrarische handelspolitiek betreffen</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De hier bedoelde beperkte rapportages vanuit LNV-perspectief     moeten onderscheiden worden van de verslagen door de Nederlandse     delegatieleiding en van de offici&#xEB;le vergaderverslagen door het     Raadssecretariaat</al></li><li><al>De verslagen worden o.a. verspreid over de PBO's en de     landbouwbureaus. Indien nodig schrijft de vertegenwoordiger van LNV tevens een     notitie of stelt een dossier samen voor de minister</al></li></lijst>      </li></lijst>      <al>Beperkt Comit&#xE9; </al><al>Samenwerkingsovereenkomsten</al>      <lijst><li><li.nr>(66 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van overleg met betrekking tot de     agrarische handelspolitiek in het Beperkt Comit&#xE9;     Samenwerkingsovereenkomsten</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Periode: 1974-</al>      <al>Bron: Interview</al>      </li><li><li.nr>(67 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in het Beperkt Comit&#xE9;     Samenwerkingsovereenkomsten besproken agendapunten die de agrarische     handelspolitiek betreffen</al>      <al>Periode: 1974-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: De hier bedoelde beperkte rapportages vanuit     LNV-perspectief moeten onderscheiden worden van de verslagen door de     Nederlandse delegatieleiding en van de offici&#xEB;le vergaderverslagen door het     Raadssecretariaat</al></li></lijst>      <al>Werkgroep Proba</al>      <lijst><li><li.nr>(68 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als primair verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten en concept-instructies ten aanzien van overleg in de     EG-werkgroep Proba</al>      <al>Periode: 1981-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen en het bedrijfsleven</al></li><li><al>LNV treedt als zodanig op wanneer het gaat om cacao, graan,     olijfolie, rundvlees, suiker, tabak (sinds ca.1991), thee en zuivel;     Economische Zaken heeft in de overige gevallen de eerste competentie</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(69 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van overleg in de EG-werkgroep     Proba</al>      <al>Periode: 1981-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Voor LNV betreft dit o.a. de overeenkomsten voor     koffie en tropisch hout</al>      </li><li><li.nr>(70 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in de EG-werkgroep     Proba gevoerde besprekingen</al>      <al>Periode: 1981-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De primair betrokken minister zorgt voor verslaglegging door de     delegatieleiding, de mede betrokken minister kan voor departementaal gebruik     een verslag maken van de relevante agendapunten</al></li><li><al>Deze rapportages moeten onderscheiden worden van de     vergaderverslagen door het Raadssecretariaat en van mogelijke verslaglegging     door de PV-EU </al></li></lijst>      </li></lijst><tussenkop><nadruk>1.11.6 Besluitvorming door de Raad en voorbereiding       daarop</nadruk></tussenkop>      <al>Ontwikkeling van Commissievoorstellen</al>      <lijst><li><li.nr>(71 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van bijdragen aan expertgroepen van     de Europese Commissie met betrekking tot de agrarische handelspolitiek en het     opstellen van verslagen van de geleverde inbreng</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 32; Het recht van de EG en de decentrale     overheden in Nederland, p. 94</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Eerste stappen na indiening van een Commissievoorstel</al>      </li><li><li.nr>(72 *)</li.nr>      <al>Handeling:Het voorbereiden van overleg met betrekking tot de     agrarische handelspolitiek in de werkgroep BNC en het opstellen van     concept-fiches</al>      <al>Periode: 1989-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 101; Het recht van de EG en de decentrale     overheden in Nederland, p. 95-96</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 3 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Hieraan gaat overleg vooraf met mede betrokken departementen en     bedrijfsleven</al></li><li><al>De fiches (die niet voor elk voorstel worden opgesteld)     beschrijven de nationale implicaties van voorstel-len, mededelingen en     discussiedocumenten van de Europese Commissie. Ze worden vastgesteld in de     BNC</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(73 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van overleg met betrekking tot de     agrarische handelspolitiek in de werkgroep Interne Markt (WIM) en het opstellen     van verslagen van de geleverde inbreng</al>      <al>Periode: ca. 1990-</al>      <al>Bron: EU-handboek, p. 101</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      </li></lijst><al>Raadswerkgroepen</al>      <lijst><li><li.nr>(74 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van     EG-Raadswerkgroepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, pp. 101-102</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Bij dossiers waarvoor LNV primair verantwoordelijk is leidt de     handeling met name tot instructies en tussentijdse bijstelling van het     onderhandelingsstandpunt, in overleg met eventuele mede betrokken     departementen</al></li><li><al> Bij dossiers waarvoor LNV geen eerste verantwoordelijkheid     draagt leidt de handeling alleen tot departementale standpunten</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(75 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het afvaardigen van vertegenwoordigers naar     EG-Raadswerkgroepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      </li><li><li.nr>(76 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van vergaderingen van     EG-Raadswerkgroepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 77</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Wanneer LNV niet primair betrokken is bij een Raadswerkgroep,     betreft het eventuele verslag alleen de relevante agendapunten</al></li><li><al> Deze rapportages moeten onderscheiden worden van de offici&#xEB;le     vergaderverslagen door het Raadssecretariaat en van mogelijke verslaglegging     door de PV-EU</al></li></lijst>      </li></lijst>      <al>Groep Raden/Attach&#xE9;s</al>      <lijst><li><li.nr>(78 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc groepen     Raden/Attach&#xE9;s met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 78</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Bij dossiers waarvoor LNV primair verantwoordelijk is leidt de     handeling met name tot instructies en tussentijdse bijstelling van het     onderhandelingsstandpunt, in overleg met eventuele mede betrokken     departementen</al></li><li><al> Bij dossiers waarvoor LNV geen eerste verantwoordelijkheid     draagt leidt de handeling alleen tot departementale standpunten</al></li></lijst>            </li></lijst><al>Coreper en CSA</al>      <lijst><li><li.nr>(79 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van het Coreper of     het CSA met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, pp. 78 en 102</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Met betrekking tot het Coreper stelt de minister van LNV     concept-instructies op inzake dossiers waarvoor hij primair verantwoordelijk is     (en die vastgesteld worden in het Coreper-instructie-overleg). Daarnaast stelt     hij departementale standpunten op ten aanzien van Commissievoorstellen waarvoor     LNV mede verantwoordelijk is</al></li><li><al>De voorbereiding van CSA-vergaderingen gebeurt tot op heden     informeel binnen het ministerie van LNV</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(80 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de departementale     inbreng in het Coreper-instructie-overleg met betrekking tot de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Deze verslagen staan los van de vergaderverslagen die     Buitenlandse Zaken maakt</al>      </li><li><li.nr>(81 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de Nederlandse inbreng     in vergaderingen van het CSA met betrekking tot de agrarische     handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      </li></lijst><al>High Level Groep</al>      <lijst><li><li.nr>(82 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc High     Level groepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Bij dossiers waarvoor LNV primair verantwoordelijk is leidt de     handeling met name tot instructies en tussentijdse bijstelling van het     onderhandelingsstandpunt, in overleg met eventuele mede betrokken     departementen</al></li><li><al> Bij dossiers waarvoor LNV geen eerste verantwoordelijkheid     draagt leidt de handeling alleen tot departementale standpunten</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(83 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van ad hoc High Level     groepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 77</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Wanneer LNV niet primair betrokken is bij de High Level groep     betreft het verslag alleen de relevante agendapunten</al></li><li><al> Deze rapportages moeten onderscheiden worden van de     verslaglegging door de PV-EU en door het Raadssecretariaat</al></li></lijst>            </li></lijst><al>Raad</al>      <lijst><li><li.nr>(84 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden van CoCo-vergaderingen met betrekking     tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 103</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B,</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Bij dossiers waarvoor LNV primair verantwoordelijk is leidt de     handeling met name tot concept-instructies, die besproken worden in de CoCo en     vastgesteld in de ministerraad</al></li><li><al> Bij dossiers waarvoor LNV geen eerste verantwoordelijkheid     draagt leidt de handeling alleen tot departementale standpunten inzake door     andere ministers opgestelde concept-instructies</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(85 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de departementale     inbreng met betrekking tot de agrarische handelspolitiek in     CoCo-vergaderingen</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 104</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      </li><li><li.nr>(86 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van gevoerde     onderhandelingen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek in de     Raad</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Wanneer LNV als mede betrokken departement heeft deelgenomen     aan een vergadering van een andere Raad dan de Landbouwraad of de Visserijraad,     betreft het verslag alleen de relevante agendapunten</al></li><li><al> De hier bedoelde rapportages vanuit Nederlands perspectief     moeten onderscheiden worden van de vergaderverslagen door het     Raadssecretariaat</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(87 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten ten     aanzien van algemene en op langere termijn spelende zaken van EU-belang met     betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode:1993-</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Overleg hierover in de Co&#xF6;rdinatiecommissie op Hoog     Ambtelijk Niveau (CoCoHan) leidt tot algemene rapporten aan de betrokken     ministers</al>      </li><li><li.nr>(88 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van de departementale     inbreng met betrekking tot de agrarische handelspolitiek in     CoCoHan-vergaderingen</al>      <al>Periode: 1993-</al>      <al>Bron: EU-Handboek, p. 103</al>      <al>Dienstonderdeel: IZ, Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>            </li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al> College van Overleg voor de Voedselvoorziening en Buitenlandse     Agrarische Aangelegenheden</al><al>College voor de Buitenlandse Agrarische Aangelegenheden     (1946-1949)</al>      <al>College van Overleg voor de Voedselvoorziening en Buitenlandse     Agrarische Aangelegenheden(1949-1959)</al>      <al>N.B. Het archief van het eerstgenoemde college is al overgebracht     naar het Algemeen Rijksarchief, als onderdeel van het Recobaa-archief.</al><lijst><li><li.nr>(5)</li.nr>      <al>Handeling: Het adviseren van de minister van LNV of de     Regeringscommissaris voor de Buitenlandse Agrarische Aangelegenheden inzake de     agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1946-1959</al>      <al>Grondslag: Instellingsbeschikkingen (o.a. Stcrt. 1949, 71)</al>      <al>Waardering: B, 1</al></li></lijst></li></lijst>            <lijst start="a" type="bol"><li><al> Regeringscommissaris voor de Buitenlandse Agrarische     Aangelegenheden</al><al>N.B. Het archief van Recobaa is al overgebracht naar het Algemeen     Rijksarchief.</al><lijst><li><li.nr>(4)</li.nr>      <al>Handeling: Het adviseren van de minister van LNV inzake de     agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1946-1953</al>      <al>Bron: Staatsalmanakken</al>      <al>Waardering: B, 1 </al></li></lijst></li></lijst>            </divisie></divisie><divisie><kop><label>Deel</label><nr>2</nr><titel> Agrarische handelspolitiek</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet">Handelingen van overige Dienstonderdelen </nadruk></tussenkop><lijst start="a" type="bol"><li><al> Hoofdproduktschap voor Akkerbouwprodukten (HPA)</al><lijst><li><li.nr>(45)</li.nr>      <al>Handeling: Het afgeven van uitvoercertificaten voor koffie</al>      <al>Periode: 1980-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbeschikking koffie 1980, art. 3; In- en     uitvoerbesluit koffie 1981 art. 3; Koffiebeschikking 1981, art. 6; In- en     uitvoerbesluit koffie 1988, art. 4; Koffieregeling 1988, art. 6</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het gaat om certificaten van oorsprong, van heruitvoer     of van herverzending</al>      </li><li><li.nr>(54)</li.nr>      <al>Handeling: Het afgeven van certificaten waarmee de in- of uitvoer     van cacao vergunningvrij wordt</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: Cacaobeschikking 1973, art. 7; In- en     uitvoerbeschikking cacao 1981, art. 3; Cacaobeschikking 1981, art. 4; In- en     uitvoerbesluit cacao 1982, art. 3; Cacaobeschikking 1982, art. 4</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het kan gaan om certificaten van oorsprong, van     heruitvoer of voor invoer uit een niet deelnemend land en om export-,     splitsings-, vrijstellings- of vervangingscertificaten</al>      </li><li><li.nr>(57)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van de koers waartegen de     invoerheffing op cacao berekend wordt in Nederlandse valuta</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag: Cacaobeschikking 1973, art. 8.4; Cacaobeschikking     1981, art. 5.4; Cacaobeschikking 1982, art. 5.4</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: De bevoegdheid is formeel toegekend aan de voorzitter     van het HPA</al>      <al>(58)</al>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake het opleggen van     invoerheffingen op cacao</al>      <al>Periode: 1973-1990</al>      <al>Grondslag; Cacaobeschikking 1973, art. 8.7; Cacaobeschikking     1981, art. 5.7; Cacaobeschikking 1982, art. 5.7</al>      <al>Dienstonderdeel: HPA</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: De bevoegdheid is formeel toegekend aan de voorzitter     van het HPA</al>      </li></lijst></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al> Interdepartementale Raad voor de Handelspolitiek (IRHP)</al><lijst start="a"><li><li.nr>(29)</li.nr>      <al>Handeling: Het afronden van instructies voor onderhandelingen     over de afsluiting, wijziging, verlenging of intrekking van internationale     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerking: Formele vaststelling gebeurt in de ministerraad</al></li></lijst></li></lijst>            <lijst start="a" type="bol"><li><al>Kamers van Koophandel te Amsterdam en Rotterdam</al><lijst><li><li.nr>(43)</li.nr>      <al>Handeling: Het afgeven van uitvoercertificaten voor koffie</al>      <al>Periode: 1969-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluit koffie 1969, art. 3; In- en     uitvoerbesluit koffie 1981 art. 11.2; In- en</al>      <al>uitvoerbesluit koffie 1988, art.</al>      <al>12.2</al>      <al>Opmerking: Het gaat om certificaten van heruitvoer (1969-1976)     respectievelijk doorvoer (1981-1990)</al></li></lijst></li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al> Minister van Buitenlandse Zaken</al><lijst><li><li.nr>(28)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging     of intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      </li><li><li.nr>(32)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van het beheer van internationale     product-overeenkomsten en het goedkeuren van instructies dienaangaande</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerking: Tevens uitgevoerd door LNV, Economische Zaken en     Financi&#xEB;n</al>      </li><li><li.nr>(35)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1964-1969</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Product: Invoerbesluit koffie 1964 (Stb. 63); In- en     uitvoerbesluit koffie 1969 (Stb. 321)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV en Economische Zaken</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(48)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1972-1974</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Product: In- en uitvoerbesluit cacao 1973 (Stb. 1974, 107)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV, Economische Zaken en Financi&#xEB;n     (1980-1990)</al></li></lijst>      </li></lijst></li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al>Minister van Economische Zaken </al></li></lijst>                        <divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>1.8:</nr><titel> Nationale agrarische handelspolitiek</titel></kop><lijst start="a"><li><li.nr>(22)</li.nr>      <al>Handeling: Het ten behoeve van internationale organisaties     samenstellen van overzichten van de Nederlandse invoer, verwerking, consumptie,     doorvoer en uitvoer van landbouwproducten</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Multilaterale overeenkomsten</al>      <al>Opmerking: Wordt deels uitgevoerd door LNV </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 1.10:</nr><titel> Productovereenkomsten</titel></kop><tussenkop><nadruk>Totstandkoming en beheer op internationaal niveau</nadruk></tussenkop><lijst><li><li.nr>(27)</li.nr>      <al>Handeling: Het als primair verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten en concept-instructies ten aanzien van de     afsluiting, wijziging, verlenging of intrekking van internationale     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al>Economische Zaken heeft de eerste competentie wanneer het niet     gaat om cacao, graan, olijfolie, rundvlees, suiker, thee en zuivel</al></li><li><al> Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen (m.n. LNV) en het bedrijfsleven</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(28)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging     of intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>(30)</al>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van gevoerde     onderhandelingen ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging of     intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Ook LNV voert deze handeling uit</al></li><li><al>Wanneer een minister niet primair verantwoordelijk is, betreft     het eventuele verslag alleen de relevante agendapunten</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(31)</li.nr>      <al>Handeling: Het als eerst verantwoordelijke opstellen van     standpunten en instructies ten aanzien van het beheer van internationale     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al>Ook door LNV uitgevoerd</al></li><li><al>Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen en het bedrijfsleven</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(32)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van het beheer van internationale     productovereenkomsten en het goedkeuren van instructies dienaangaande</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerking: Tevens uitgevoerd door LNV, Buitenlandse Zaken en     Financi&#xEB;n</al>      </li><li><li.nr>(33)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in uitvoerende organen     van internationale organisaties gevoerde onderhandelingen inzake het beheer van     productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Het gaat om organen zoals de Cacaoraad, de Koffieraad en de     Tarweraad met hun Uitvoerende Comit&#xE9;s</al></li><li><al>Wanneer een minister niet primair verantwoordelijk is, betreft     het eventuele verslag alleen de relevante agendapunten</al></li><li><al> Tevens door LNV uitgevoerd </al></li></lijst>            </li></lijst><al><nadruk>Nationale toepassing</nadruk></al>                  <lijst><li><li.nr>(34)</li.nr>      <al>Handeling: Het ten behoeve van internationale productorganisaties     samenstellen van overzichten van de Nederlandse invoer, verwerking, consumptie,     doorvoer en uitvoer van grondstoffen</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Grondslag: Internationale product-overeenkomsten</al>      <al>Opmerking: Tevens uitgevoerd door LNV</al></li></lijst>      <al>Koffie</al>      <lijst><li><li.nr>(35)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Product: Invoerbesluiten koffie 1964 (Stb. 63) en 1976 (Stb.     1977, 229); In- en uitvoerbesluiten koffie 1969 (Stb. 321), 1981 (Stb. 356) en     1988 (Stb.480)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>- De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV, Buitenlandse Zaken (1964-1969)     en Financi&#xEB;n (1976-1990)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(38)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1976-1987</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: Invoerbeschikking koffie 1976 (Stcrt. 205), In- en     uitvoerbeschikking koffie 1980 (Stcrt. 210), In- en uitvoerregeling koffie 1987     (Stcrt. 251)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Deze voorzieningen lopen vooruit op bij KB vastgestelde In (-     en uit)voerbesluiten koffie en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art.     7 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> De Europese voorschriften zijn vastgelegd in Vo. 37/80 (PbEG L     6)</al></li><li><al> Mede betrokken ministeries: LNV en Financi&#xEB;n</al></li></lijst>                  </li><li><li.nr>(46)</li.nr>      <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de afgifte van     certificaten van doorvoer van koffie</al>      <al>Periode: 1981-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluit koffie 1981 art. 11.3; In- en     uitvoerbesluit koffie 1988, art. 12.3</al></li></lijst>      <al>Cacao</al>      <lijst><li><li.nr>(48)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1972-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Product: In- en uitvoerbesluiten cacao 1973 (Stb. 1974, 107) en     1982 (Stb. 283)</al>      <al>Opmerking:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV, Buitenlandse Zaken (1972-1974)     en Financi&#xEB;n (1980-1990)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(49)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1973-1981</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: In- en uitvoerbeschikkingen cacao 1973 (Stcrt. 179) en     1981 (Stcrt. 188)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>Deze voorzieningen lopen vooruit op de bij KB vastgestelde In-     en uitvoerbesluiten cacao en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art. 7     van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al>De Europese toepassingsvoorschriften van de Overeenkomst 1980     zijn vastgelegd in Vo. 2818/81 (PbEG L 279)</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV en Financi&#xEB;n </al></li></lijst>            </li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>1.11:</nr><titel> Gemeenschappelijke agrarische       handelspolitiek van de EG</titel></kop><tussenkop><nadruk>Overleg tussen de Commissie en de lidstaten</nadruk></tussenkop>                        <al>Werkgroep Proba</al>      <lijst><li><li.nr>(68)</li.nr>      <al>Handeling: Het als primair verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten en concept-instructies ten aanzien van overleg in de     EG-werkgroep Proba</al>      <al>Periode: 1981-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Betreft tevens het overleg met de andere betrokken     departementen en het bedrijfsleven</al></li><li><al>LNV treedt als zodanig op wanneer het gaat om cacao, graan,     olijfolie, rundvlees, suiker, tabak (sinds ca.1991), thee en zuivel;     Economische Zaken heeft in de overige gevallen de eerste competentie</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(69)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van overleg in de EG-werkgroep     Proba</al>      <al>Periode: 1981-</al>      </li><li><li.nr>(70)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van in de EG-werkgroep     Proba gevoerde besprekingen</al>      <al>Periode: 1981-</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> De primair betrokken minister zorgt voor verslaglegging door de     delegatieleiding, de mede betrokken minister kan voor departementaal gebruik     een verslag maken van de relevante agendapunten</al></li><li><al>Deze rapportages moeten onderscheiden worden van de     vergaderverslagen door het Raadssecretariaat en van mogelijke verslaglegging     door de PV-EU</al></li></lijst>            </li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al> Minister van Financi&#xEB;n </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 1.10:</nr><titel> Productovereenkomsten</titel></kop><al><nadruk>Totstandkoming en beheer op internationaal niveau</nadruk></al>                        <lijst><li><li.nr>(28)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van de afsluiting, wijziging, verlenging     of intrekking van internationale productovereenkomsten</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      </li><li><li.nr>(32)</li.nr>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van het beheer van internationale     product-overeenkomsten en het goedkeuren van instructies dienaangaande</al>      <al>Periode: c. 1947-</al>      <al>Opmerking: Tevens uitgevoerd door LNV, Economische Zaken en     Buitenlandse Zaken </al></li></lijst><al>Nationale toepassing</al>      <al>Koffie</al>      <lijst><li><li.nr>(35)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1976-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Product: Invoerbesluit koffie 1976 (Stb. 1977, 229); In- en     uitvoerbesluiten koffie 1981 (Stb. 356) en 1988 (Stb. 480)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV, Economische Zaken en     Buitenlandse Zaken (1964-1969)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(37)</li.nr>      <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van LNV inzake     nadere regels ter implementatie van In(- en uit)voerbesluiten koffie</al>      <al>Periode: 1964-1990</al>      <al>Grondslag: In(- en uit)voerbesluiten koffie</al>      <al>Product: Koffiebeschikkingen 1976 (Stcrt. 211), 1980 (Stcrt.     209), 1981 (Stcrt. 183) en 1987 (Stcrt. 74); Koffieregeling 1988 (Stcrt.     221)</al>      </li><li><li.nr>(38)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Koffie-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1976-1987</al>      <al>Grondslag: Internationale Koffie-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: Invoerbeschikking koffie 1976 (Stcrt. 205), In- en     uitvoerbeschikking koffie 1980 (Stcrt. 210), In- en uitvoerregeling koffie 1987     (Stcrt. 251)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Deze voorzieningen lopen vooruit op bij KB vastgestelde In (-     en uit)voerbesluiten koffie en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art.     7 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> De Europese voorschriften zijn vastgelegd in Vo. 37/80 (PbEG L     6)</al></li><li><al>Mede betrokken ministeries: LNV en Economische Zaken</al></li></lijst>            </li></lijst>      <al>Cacao</al>      <lijst><li><li.nr>(48)</li.nr>      <al>Handeling: Het ter vaststelling, wijziging of intrekking     voordragen van algemene maatregelen van bestuur ter implementatie van     Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1980-1990</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Product: In- en uitvoerbesluit 1982 (Stb. 283)</al>      <al>Opmerking:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De besluiten ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan artt.     2 en 4 van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> Mede betrokken ministers: LNV en Economische Zaken</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(49)</li.nr>      <al>Handeling: Het treffen van voorlopige voorzieningen ter     implementatie van Internationale Cacao-Overeenkomsten</al>      <al>Periode: 1973-1981</al>      <al>Grondslag: Internationale Cacao-Overeenkomsten;     EG-toepassingsvoorschriften</al>      <al>Product: In- en uitvoerbeschikkingen cacao 1973 (Stcrt. 179) en     1981 (Stcrt. 188)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst type="ndash"><li><al> Deze voorzieningen lopen vooruit op de bij KB vastgestelde In-     en uitvoerbesluiten cacao en ontlenen hun nationale rechtsgeldigheid aan art. 7     van de In- en uitvoerwet</al></li><li><al> De Europese toepassingsvoorschriften van de Overeenkomst 1980     zijn vastgelegd in Vo. 2818/81 (PbEG L 279)</al></li><li><al>Mede betrokken ministers: LNV en EZ</al></li></lijst>                  </li><li><li.nr>(51)</li.nr>      <al>Handeling: Het overeenstemmen met de minister van LNV inzake     nadere regels ter implementatie van In- en uitvoerbesluiten cacao</al>      <al>Periode: 1981-1990</al>      <al>Grondslag: In- en uitvoerbesluiten cacao</al>      <al>Product: Cacaobeschikkingen 1981 (Stcrt. 187) en 1982 (Stcrt.     176) </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 1.11:</nr><titel>Gemeenschappelijke agrarische       handelspolitiek van de EG</titel></kop><tussenkop><nadruk>Overleg tussen de Commissie en de lidstaten</nadruk></tussenkop>            <lijst><li><al>(69)</al>      <al>Handeling: Het als mede verantwoordelijke opstellen van     departementale standpunten ten aanzien van overleg in de EG-werkgroep     Proba</al>      <al>Periode: 1981-</al></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al> Permanente Vertegenwoordiger bij de EU (PV-EU)</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(77)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van vergaderingen van     EG-Raadswerkgroepen, ad hoc groepen Raden/Attach&#xE9;s, Coreper, CSA en High Level     groepen met betrekking tot de agrarische handelspolitiek</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Opmerking: Verslagen van Raadswerkgroepen worden alleen opgesteld     voorzover de PV-EU daarin vertegenwoordigd is </al></li></lijst></divisie>                  </divisie><divisie><kop><label>Deel</label><nr>3</nr><titel> Agrarische exportbevordering</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet"> Handelingen van actoren onder de archiefzorg van LNV </nadruk></tussenkop><lijst start="a" type="bol"><li><al> Minister van LNV </al></li></lijst><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 2.6: </nr><titel>Agrarische vertegenwoordiging in het       buitenland (AVB)</titel></kop><lijst><li><li.nr>(89 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van concept-taakomschrijvingen van     landbouwraden en -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      <al>Opmerking: Sinds 1974 bestaan de taakomschrijvingen uit een     algemeen deel en een deel met betrekking tot ontwikkelingssamenwerking</al>      </li><li><li.nr>(91 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het bij landbouwbureaus in het buitenland detacheren     van landbouwraden en -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: V, 5 jaar na einde detachering</al>      <al>Opmerking: Hiervoor is goedkeuring van de minister van     Buitenlandse Zaken nodig</al>      </li><li><li.nr>(93 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van instructies voor landbouwraden en     -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      </li><li><li.nr>(94 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voeren van overleg met de minister van     Buitenlandse Zaken inzake de mogelijke strijdigheid van een algemene aanwijzing     van een chef de poste met een instructie van de minister van LNV aan een     landbouwraad of -attach&#xE9;</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li><li><li.nr>(102 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van concept-jaarplannen van     landbouwraden en -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5 </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 2.7: </nr><titel>Beleid en instrumenten in het       algemeen</titel></kop><tussenkop><nadruk>Ontwikkeling en verantwoording van beleid</nadruk></tussenkop>                        <lijst><li><li.nr>(104 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden, vaststellen en evalueren van     beleidsstandpunten op het gebied van de agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: O.a. Notitie evaluatie exportbevorderingsbeleid (1986),     rapport Versterking internationale marktpositie agribusiness (VIMA, 1996),     landen- of regiobeleidsdocumenten</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Het kan zowel gaan om algemene beleidsstandpunten als om     doelstellingen die op een specifieke sector of regio zijn gericht</al></li><li><al>Voor bijdragen aan de rijksbegroting met betrekking tot de     agrarische exportbevordering (zoals de memorie van toelichting) is de     selectielijst</al></li></lijst>            <al>Beheer rijksbegroting LNV van toepassing</al>      </li><li><li.nr>(106 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het instellen, instrueren en opheffen van commissies     en werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: O.a instelling Stuurgroep voor agribusinessprojecten     (Stcrt. 1982, 160)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      </li><li><li.nr>(107 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het benoemen en ontslaan van leden van commissies en     werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      </li><li><li.nr>(108 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het deelnemen aan (het bestuur van) instellingen op     het gebied van de agrarische exportbevordering die niet als overheidsorgaan     aangemerkt kunnen worden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 3 jaar</al>      </li><li><li.nr>(109 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de     agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      </li><li><li.nr>(110 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen inzake de agrarische     exportbevordering en het anderszins informeren van leden van of commissies uit     het parlement</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      </li><li><li.nr>(111 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het informeren van de Nationale Ombudsman en     parlementaire onderzoekscommissies naar aanleiding van klachten over de     gevolgen of de uitvoering van het beleid inzake de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Zie ook Pivot-rapport `Behoorlijk behandeld' over de Nationale     Ombudsman</al></li><li><al>Parlementair onderzoek gebeurt meestal door de Commissies voor     de Verzoekschriften</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(112 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het met de minister van EZ afbakenen van de algemene     interdepartementale taakverdeling op het gebied van de exportbevordering</al>      <al>Periode: ca. 1975-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      <al>Opmerking: Afbakeningsbrieven hebben meestal betrekking op     meerdere beleidsterreinen</al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Ontwikkeling en toepassing van instrumenten</nadruk></tussenkop>      <al>Inbreng van de minister van LNV en de PBO's</al>      <lijst><li><li.nr>(113 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van     subsidieregelingen inzake de agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Subsidieregelingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De LNV-regelingen kunnen onder meer gericht zijn op markt- en     imago-onderzoek, promotie, demonstratieprojecten, agrarische exporttransacties     of (1966) export van uitgangsmateriaal naar ontwikkelingslanden</al></li><li><al>Tussentijdse evaluaties en eventuele herziening van     prioriteiten of criteria voor steunverlening maken deel uit van deze handeling,     ook wanneer de regeling ongewijzigd blijft</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(114 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven     en instellingen die actief zijn op het gebied van de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het kan hierbij gaan om de uitvoering van     subsidieregelingen en om het verlenen van subsidie op basis van de begroting,     zoals subsidies voor marktonderzoek (begrotingen 1960-1965). Ook subsidies aan     PBO's kunnen hieronder vallen</al>      </li><li><li.nr>(119 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van     beschikkingen inzake de agrarische exportbevordering en het voeren van verweer     in beroepschriftprocedures voor administratiefrechtelijke organen</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 3</al>      <al>Opmerking: Zie ook Pivot-rapport `Drie maal `s Raads recht' over     de Raad van State</al>      </li><li><li.nr>(120)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen van toeslagen op de uitvoer van     landbouwproducten naar nieuwe afzetmarkten</al>      <al>Periode: ca. 1963</al>      <al>Bron: Verslagen over de landbouw</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      </li></lijst><al>Grensgebied met het werkterrein van Economische Zaken en     Financi&#xEB;n</al>      <lijst><li><li.nr>(121 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van departementale     standpunten ten aanzien van de toepassing van exportbevorderende economische en     financi&#xEB;le instrumenten op agrarische bedrijven</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: Het gaat om instrumenten waarvoor andere ministers dan     die van LNV verantwoordelijk zijn</al>      </li><li><li.nr>(122 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Economische Zaken     over de toepassing van economische instrumenten op agrarische exporten</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen; Besluitenlijsten samenwerkingprojecten     LNV/EVD</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: Bijv. ten aanzien van EZ-subsidieregelingen, zoals de     Regeling stimulering exportactiviteiten 1984</al>      </li><li><li.nr>(123 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het adviseren van de minister van Financi&#xEB;n inzake de     toepassing van financi&#xEB;le instrumenten op agrarische exporten</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Economische Structuurnota</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: Het gaat bijv. om de verlening van     kredietverzekering</al>      </li><li><li.nr>(124 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het bijdragen aan de totstandkoming, vormgeving en     evaluatie van instrumenten van de ministers van Economische Zaken en Financi&#xEB;n     die mede van toepassing zijn op de agrarische export</al>      <al>Periode: ca. 1975-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Zo bewerkstelligde de minister van LNV een verruiming van de     mogelijkheden tot exportkredietverzekering. Daarvoor kwamen alleen     kapitaalgoederen in aanmerking, totdat de gehanteerde definitie door zijn     toedoen rond 1980 werd uitgebreid tot agrarisch uitgangsmate-riaal zoals fokvee     en pootaardappelen</al></li><li><al> Recente voorbeelden hebben betrekking op het programma     Oost-Europa (PSO) en Programma economische samenwerking projecten (PESP)</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(125 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het met EZ afstemmen van de exportbevorderende     instrumenten en activiteiten</al>      <al>Periode: ca. 1980-</al>      <al>Bronnen: HTK 1980-1981, 15 306, nrs. 6 en 14; briefwisseling over     taakverdeling</al>      <al>Product: O.a. Besluitenlijsten samenwerkingprojecten     LaVi/EVD</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, Kab.</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al>De eerste besluitenlijst, vastgesteld in 1985, preciseerde de     gezamenlijke organisatie en financiering van exportbevorderende activiteiten     met een agrarische component</al></li><li><al> Het kan bijvoorbeeld gaan om de afstemming van de     bijdrageregelingen voor beurzen vanuit de beide departementen </al></li></lijst>      </li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 2.8: </nr><titel>Activiteitenprogram-ma's en       marktonderzoek</titel></kop><lijst><li><li.nr>(126 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van de activiteiten die ten behoeve     van de agrarische exportbevordering uitgevoerd zullen worden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Activiteitenprogramma's LNV (sinds 1982),     actieplannen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li><li><li.nr>(127 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het uitvoeren van activiteiten ten behoeve van de     agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> In overleg met de PPO's en met inbreng van de AVB</al></li><li><al> Sinds 1982 op basis van activiteitenprogramma's, die overigens     na begin jaren negentig bijna niet meer door het ministerie zelf worden     uitgevoerd</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(128 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het (doen) analyseren van de structuur en     ontwikkelingen van buitenlandse markten in relatie tot Nederlandse agrarische     exportmogelijkheden</al>      <al>Periode: ca. 1947-</al>      <al>Bronnen: Begrotingen; Verslag over de landbouw in 1947</al>      <al>Product: Regio- en landenvisies, landenstrategie&#xEB;n,     sectormarktstudies (zoals The Impact of Deregulation on the Milk Agribusiness     System in Brazil, 1998), stagerapporten</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1, 2 (alleen voor de opdracht en het eindrapport;     rest van de neerslag V na 5 jaar)</al>      <al>Opmerking: Hierbij werkt het Haagse departement veelal samen met     de landbouwattach&#xE9;s</al>      </li><li><li.nr>(129 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het (doen) verrichten van onderzoek naar de     marktpositie en het buitenlandse imago van Nederlandse agrarische     producten</al>      <al>Periode: ca. 1950-</al>      <al>Bronnen: Begrotingen; Verslag over de landbouw in 1947</al>      <al>Product: O.a. stagerapporten</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 1, 2 (alleen voor de opdracht en het eindrapport;     rest van de neerslag V na 5 jaar) </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 2.9: </nr><titel>Voorlichting en promotie</titel></kop><lijst><li><li.nr>(132 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het ontwikkelen van voorlichtings- en     promotiemateriaal voor het buitenland</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen, Verslagen over de landbouw in Nederland</al>      <al>Product: Bijv. Agri-Holland, sectorbrochures</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5 (alleen voor een exemplaar van ieder eindproduct     (drukwerk, films e.d.); rest van de neerslag vernietigen na 5 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(133 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het samenstellen van voorlichtingsmateriaal over     exportbevorderingsactiviteiten van de overheid en ontwikkelingen op     buitenlandse markten</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Behalve de gedrukte (Export)activiteitenprogramma's zijn     er publicaties (geweest) zoals Landbouwwereldnieuws, Berichten Buitenland en     LBAktualiteiten</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5 (alleen voor een exemplaar van ieder eindproduct     (drukwerk, films e.d.); rest van de neerslag vernietigen na 5 jaar)</al>      <al>Opmerking: De handelsvoorlichting heeft onder meer betrekking op     de in het buitenland geldende kwaliteits- en etiketteringsvoorschriften en is     bedoeld voor Nederlandse agrarische exporteurs, voor de PBO's en voor intern     gebruik</al>      </li><li><li.nr>(134 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het informeren van het agrarische bedrijfsleven over     concrete exportmogelijkheden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: Deze handelsbemiddeling vindt vooral plaats door het     vanuit de landbouwbureaus informeren van het bedrijfsleven over     productaanvragen en tenders in het buitenland, en door het organiseren van     spreekdagen van landbouwattach&#xE9;s en aankoopmissies</al>      </li><li><li.nr>(136 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het deelnemen in de sponsoring van evenementen</al>      <al>Periode: 1979-</al>      <al>Bronnen: Stcrt. 1979, 155; Begroting 1983</al>      <al>Product: O.a. intentieverklaringen en overeenkomsten met de     Internationale Hippische Sportbond (FEI) voor de sponsoring van de Wereldbeker     voor Springruiters</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 30 jaar</al>      <al>Opmerking: Het landbouwbureau co&#xF6;rdineerde door het bedrijfsleven     georganiseerde extra activiteiten rondom de wedstrijden. Dit is het enige     voorbeeld van structurele sponsoring; incidentele sponsoring is sindsdien ook     nog wel voorgekomen</al>      </li><li><li.nr>(137 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het ten behoeve van de agrarische export (mede)     ontwikkelen van automatische marktinformatiesystemen</al>      <al>Periode: ca. 1982-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Bijv. EXMIS (Export Marketing Informatiesysteem),     Holland Trade System</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: V, na 2 jaar </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2.10:</nr><titel> Internationale samenwerking</titel></kop><lijst><li><li.nr>(138 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het sluiten, wijzigen en opzeggen van     kaderovereenkomsten voor economische en technische samenwerking met     staatshandellanden</al>      <al>Periode: ca. 1974-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Protocollen van overeenkomst. De protocollen van     internationale overeenkomsten waarbij een Nederlandse bewindspersoon aanwezig     is worden bewaard bij de directie Kabinet of bij het ministerie van     Buitenlandse Zaken, en wanneer het om een uitsluitend ambtelijke delegatie     gaat, beheert de directie Industrie en Handel de protocollen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li><li><li.nr>(139 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het instellen en opheffen van landbouwwerkgroepen</al>          <al>Periode: ca. 1974-</al>      <al>Grondslag: Kaderovereenkomsten voor economische en technische     samenwerking</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      <al>Opmerking: De voorzitter is bijna altijd de directeur Iamp;H;     voor China is er geen landbouwwerkgroep, maar een stuurgroep onder leiding van     de SG van LNV</al>      </li><li><li.nr>(140 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van standpunten en instructies voor     vergaderingen van landbouwwerkgroepen</al>      <al>Periode: ca. 1974-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Voorbereiding vindt plaats in overleg met het     betrokken bedrijfsleven</al>      </li><li><li.nr>(141 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van verslagen van vergaderingen van     landbouwwerkgroepen</al>      <al>Periode: ca. 1974</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab., Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al>Landbouwattach&#xE9;s</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(95 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het in het buitenland verstrekken van informatie over     de Nederlandse landbouw en visserij en het natuurbeheer</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      </li><li><li.nr>(96 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het bijstaan van het agrarisch bedrijfsleven bij hun     handelsactiviteiten op de buitenlandse markt</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Het gaat onder meer om het leggen van contacten met     buitenlandse overheden, het interveni&#xEB;ren om invoerbelemmeringen weg te nemen     en het informeren van het bedrijfsleven</al></li><li><al> De bijstand is in de loop der jaren toegespitst op het midden-     en kleinbedrijf</al></li></lijst>            </li><li><li.nr>(97 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van rapporten voor het ministerie van     LNV over buitenlandse ontwikkelingen binnen het eigen ambtsgebied</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Product: Jaar- en kwartaalverslagen, incidentele rapporten</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1 (alleen eindproducten bewaren; overige neerslag,     zoals documentatie, vernietigen na 10 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(98 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van rapporten aan de minister van LNV     over ontwikkelingen ten aanzien van internationale organisaties of verdragen     binnen het eigen ambtsgebied</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1 (alleen eindproducten bewaren; overige neerslag,     zoals documentatie, vernietigen na 10 jaar)</al>      </li><li><li.nr>(99 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van rapporten voor het ministerie van     LNV over ontwikkelingen in de voorbereiding van Raadsbesluiten of     uitvoeringsbesluiten van de Europese Commissie</al>      <al>Periode: 1958-</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 1 (alleen eindproducten bewaren; overige neerslag,     zoals documentatie, vernietigen na 5 jaar)</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> Alleen van toepassing voor landbouwattach&#xE9;s bij de PV-EU</al></li><li><al>Het kan gaan om de voortgang in EG-Raadswerkgroepen, ad hoc     groepen Raden/attach&#xE9;s, Coreper of High level groepen, dan wel in de comit&#xE9;s     die de Commissie terzijde staan</al></li><li><al> De verslaglegging vindt plaats vanuit LNV-perspectief en is dus     niet gelijk aan de verslagen door de PV-EU</al></li></lijst>                  </li><li><li.nr>(100 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden en bijwonen van internationale     besprekingen op enig beleidsterrein waarvoor de minister van LNV (mede)     verantwoordelijk is</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;;     LNV-instructies</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      <al>Opmerking: Deze handeling heeft dus betrekking op meerdere     beleidsterreinen</al>      </li><li><li.nr>(101 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van concept-jaarplannen</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Interview</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: V, na 10 jaar</al>      </li><li><li.nr>(103 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het opstellen van rapporten inzake de verrichte     werkzaamheden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Dienstonderdeel: Kab.</al>      <al>Waardering: B, 2 (alleen eindproducten bewaren; overige neerslag,     zoals documentatie, vernietigen na 5 jaar)</al></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al>Platform Know How Export landbouw en cultuurtechniek</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(131)</li.nr>      <al>Handeling: Het organiseren van symposia, tentoonstellingen e.d.     ten behoeve van de agrarische en cultuurtechnische export</al>      <al>Periode: ca. 1979-1995</al>      <al>Bron: Beantwoording Exportnota, vraag 24 (HTK 1983-1984, 18 206,     nr. 4)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H, DLG</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: De belangrijke punten uit dit platform komen ter     sprake in de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiegroep Know How Export</al></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al> Regeringscommissaris voor de Buitenlandse Agrarische     Aangelegenheden</al></li></lijst>      <al>N.B. Het archief van Recobaa is al overgebracht naar het Algemeen     Rijksarchief.</al>      <lijst><li><li.nr>(105)</li.nr>      <al>Handeling: Het adviseren van de minister van LNV inzake de     agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1946-1953</al>      <al>Bron: Staatsalmanakken</al>      <al>Waardering: B, 1</al></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al> Stuurgroep voor agribusinessprojecten</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(142)</li.nr>      <al>Handeling: Het identificeren van voorbeeldprojecten op het gebied     van de landbouw en de agro-industrie in de derde wereld of in     staatshandellanden</al>      <al>Periode: 1982-ca. 1991</al>      <al>Bron: Aankondiging instelling (Stcrt. 1982, 160)</al>      <al>Dienstonderdeel: Iamp;H</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: E.e.a. kan leiden tot het sluiten van een     kaderovereenkomst of de instelling van een landbouwwerkgroep </al></li></lijst></divisie>                                    </divisie><divisie><kop><label>Deel</label><nr>4</nr><titel>Agrarische exportbevordering</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet"> Handelingen van overige actoren </nadruk></tussenkop>      <lijst start="a" type="bol"><li><al>Minister van Buitenlandse Zaken</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(90)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van taakomschrijvingen van     landbouwraden en -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      <al>Product: Circulaires, bijv. III A-26 (1979)</al>      <al>Opmerking: De taakomschrijvingen zijn mede gebaseerd op     voorstellen van de landbouwattach&#xE9;s en bestaan sinds 1974 uit een algemeen deel     en een deel met betrekking tot ontwikkelingssamenwerking</al>      </li><li><li.nr>(92)</li.nr>      <al>Handeling: Het goedkeuren van detacheringsbeslissingen van de     minister van LNV ten aanzien van landbouw-raden en -attach&#xE9;s</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al>      </li><li><li.nr>(94)</li.nr>      <al>Handeling: Het voeren van overleg met de minister van LNV inzake     de mogelijke strijdigheid van een algemene aanwijzing van een chef de poste met     een instructie van de minister van LNV aan een landbouwraad of -attach&#xE9;</al>            <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Taakomschrijvingen van de landbouwattach&#xE9;</al></li></lijst>      <lijst start="a" type="bol"><li><al> Minister van Economische Zaken</al></li></lijst>      <lijst><li><li.nr>(112)</li.nr>      <al>Handeling: Het met de minister van LNV afbakenen van de algemene     interdepartementale taakverdeling op het gebied van de exportbevordering</al>      <al>Periode: ca. 1975-</al>      <al>Opmerking: Afbakeningsbrieven hebben meestal betrekking op     meerdere beleidsterreinen</al>      </li><li><li.nr>(125)</li.nr>      <al>Handeling: Het met de minister van LNV afstemmen van de     exportbevorderende instrumenten en activiteiten</al>      <al>Periode: ca. 1980-</al>      <al>Bronnen: HTK 1980-1981, 15 306, nrs. 6 en 14; briefwisseling over     taakverdeling</al>      <al>Product: O.a. Besluitenlijsten samenwerkingprojecten     LaVi/EVD</al>      <al>Opmerkingen:</al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash"><li><al> De eerste besluitenlijst, vastgesteld in 1985, preciseerde de     gezamenlijke organisatie en financiering van exportbevorderende activiteiten     met een agrarische component</al></li><li><al>Het kan bijvoorbeeld gaan om de afstemming van de     bijdrageregelingen voor beurzen vanuit de beide departementen</al></li></lijst>            </li></lijst><lijst start="a" type="bol"><li><al> Publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties (PBO's)</al></li></lijst>      <al>De onderstaande handelingen gelden nog niet voor alle PBO's.</al>          <al>Wel zijn ze vastgesteld voor de volgende actoren inclusief hun     taakvoorgangers:</al>      <lijst start="a" type="ndash"><li><al> Hoofdproductschap Akkerbouw (HPA)</al>                        </li><li><al>Productschap Aardappelen (PA)</al></li><li><al> Productschap Diervoeder (PD)</al></li><li><al>Productschap Granen, Zaden en Peulvruchten (PGZP)</al></li><li><al> Productschap Wijn (PW)</al></li></lijst>      <al>N.B. Het HPA heeft ook handelingen uitgevoerd namens de minister     van LNV. Zie daarvoor hoofdstuk 1.10 van deze lijst, onder actor minister van     LNV. </al><divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>2.7:</nr><titel>Beleid en instrumenten in het       algemeen</titel></kop><tussenkop><nadruk>Ontwikkeling en verantwoording van beleid</nadruk></tussenkop>            <lijst><li><li.nr>(104 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het voorbereiden, vaststellen en evalueren van     beleidsstandpunten op het gebied van de agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: B, 1</al>      <al>Opmerking: Het kan zowel gaan om algemene beleidsstandpunten als     om doelstellingen die op een specifieke sector of regio zijn gericht</al>      </li><li><li.nr>(106 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het instellen, instrueren en opheffen van commissies     en werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: B, 4</al>      </li><li><li.nr>(107 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het benoemen en ontslaan van leden van commissies en     werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      </li><li><li.nr>(108 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het deelnemen aan (het bestuur van) instellingen op     het gebied van de agrarische exportbevordering die niet als overheidsorgaan     aangemerkt kunnen worden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 3 jaar </al></li></lijst><tussenkop><nadruk>Ontwikkeling en toepassing van instrumenten</nadruk></tussenkop>      <lijst><li><li.nr>(113 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van     subsidieregelingen inzake de agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Product: Subsidieregelingen</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: Tussentijdse evaluaties en eventuele herziening van     prioriteiten of criteria voor steunverlening maken deel uit van deze handeling,     ook wanneer de regeling ongewijzigd blijft</al>      </li><li><li.nr>(114 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven     en instellingen die actief zijn op het gebied van de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: Het kan hierbij gaan om de uitvoering van     subsidieregelingen en om het verlenen van subsidie aan PPO's</al>      </li><li><li.nr>(115 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van financieringsregelingen ten     behoeve van de agrarische export</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Instellingswetten PBO's</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: De handeling omvat tevens de eventuele instelling van     een krediet- of garantiefonds en de financieringsvoorwaarden</al>      </li><li><li.nr>(116 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen van kredieten of garanties ten behoeve     van de agrarische export</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Verslagen voor de landbouw</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: De handeling omvat tevens de financi&#xEB;le     afwikkeling</al>      </li><li><li.nr>(117 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van heffingsregelingen ten behoeve van     de agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Instellingswetten</al>      <al>PBO's</al>      <al>Product: Heffingsverordeningen</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      <al>Opmerking: De heffingen kunnen benut worden voor alle in     aanmerking komende activiteiten: marktonderzoek, promotie, subsidie,     financieringsfondsen enz.</al>      </li><li><li.nr>(118 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het innen van heffingen ten behoeve van de agrarische     exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Grondslag: Heffingsverordeningen</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      </li><li><li.nr>(120 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het verlenen van toeslagen op de uitvoer van     landbouwproducten naar nieuwe afzetmarkten</al>      <al>Periode: ca. 1953-</al>      <al>Bron: Verslagen over de landbouw</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2.8: </nr><titel>Activiteitenprogramma's en       markt-onderzoek</titel></kop><lijst><li><li.nr>(126 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het vaststellen van de activiteiten die ten behoeve     van de agrarische exportbevordering uitgevoerd zullen worden</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: B, 5</al>      </li><li><li.nr>(127 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het uitvoeren van activiteiten ten behoeve van de     agrarische exportbevordering</al>      <al>Periode: 1945-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 5 jaar</al>      <al>Opmerking: In overleg met LNV</al>      </li><li><li.nr>(130 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het (doen) verrichten van onderzoek naar de     marktpositie van agrarische sectoren</al>      <al>Periode: ca. 1960-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: De onderzoeken zijn meestal gericht op een     product-sector </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><label>Hoofdstuk </label><nr>2.9:</nr><titel> Voorlichting en promotie</titel></kop><lijst><li><li.nr>(135 *)</li.nr>      <al>Handeling: Het goedkeuren van plannen voor collectieve     promotieacties in het buitenland</al>      <al>Periode: ca. 1955-</al>      <al>Bron: Begrotingen</al>      <al>Waardering: V, na 7 jaar</al>      <al>Opmerking: De plannen zijn voornamelijk gericht op de     West-Europese landen en worden opgesteld en uitgevoerd door de PPO's</al></li></lijst></divisie>            </divisie>                                                                                                    </bijlage></regeling> </wetgeving>
  	