<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007021" dtdversie="2.0" id="16809" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 17 november 1994 tot wijziging van het Burgerlijk
    Wetboek en enige andere wetten in verband met de opneming van
    bepalingen omtrent de overeenkomst tot het verrichten van
    handelingen op het gebied van de geneeskunst</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de rechtspositie van de pati&#xEB;nt te
            verduidelijken en te versterken, daarbij rekening houdend
            met de eigen verantwoordelijkheid van de hulpverlener voor
            zijn handelen als goed hulpverlener, en daartoe in het
            Burgerlijk Wetboek enige bepalingen op te nemen omtrent de
            overeenkomst tot het verrichten van handelingen op het
            gebied van de geneeskunst;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
    </kop>
    <al>De bescheiden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=454" compleet="nee">artikel 454 lid 3, van Boek 7 van het
        Burgerlijk Wetboek</extref>, die voorhanden zijn op het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007021&amp;artikel=V">artikel V lid
        1</intref> bedoelde tijdstip, kunnen nog gedurende vijftien jaren na dat
        tijdstip worden bewaard met het oog op mogelijke verstrekking
        overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=458" compleet="nee">artikel 458</extref>, tenzij de pati&#xEB;nt een verzoek doet
        als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=455" compleet="nee">artikel 455 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De artikelen van deze wet treden, behoudens het bepaalde in
            het tweede en derde lid, in werking op een bij koninklijk
            besluit te bepalen tijdstip.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Artikel 464 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek treedt in
            werking met ingang van de eerste kalendermaand na verloop
            van vijf jaren na het in het eerste lid bedoelde tijdstip,
            tenzij: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>bij algemene maatregel van bestuur voor daarin aan
                    te geven situaties, bedoeld in artikel 464, een
                    eerder of later tijdstip van inwerkingtreding is bepaald;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het betreft een situatie, bedoeld in artikel 464,
                    waarin door bijzondere omstandigheden een te sluiten
                    behandelingsovereenkomst nog niet tot stand is gekomen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het betreft handelingen omschreven in artikel 446
                    lid 5, die worden verricht in verband met een
                    beoogde arbeidsverhouding, een beoogde
                    burgerrechtelijke verzekering, dan wel de toelating
                    tot een opleiding.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Artikel 467 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek treedt op
            een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip in werking.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De artikelen 68-75 van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565" compleet="nee">Overgangswet nieuw Burgerlijk
            Wetboek</extref> zijn van toepassing.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>Op het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007021&amp;artikel=V">artikel V, eerste lid</intref>, bedoelde tijdstip worden de
        artikelen 1653 tot en met 1653<nadruk type="cur">x</nadruk> van
        het Burgerlijk Wetboek, zoals die bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007021&amp;artikel=I">artikel I</intref> zijn vastgesteld
        in titel 7 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek opgenomen als
        afdeling 5 van die titel onder het opschrift "De
        overeenkomst inzake geneeskundige behandeling", en vervalt
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007021&amp;artikel=I">artikel I</intref> voor het overige.</al>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Minister van Justitie brengt bij de opneming in Titel 7
            van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek de artikelen 1653 tot
            en met 1653<nadruk type="cur">x</nadruk> in een doorlopende
            nummering, aansluitend bij de nummering van die Titel, en
            brengt de verwijzingen in deze en andere wetsartikelen
            daarmede in overeenstemming. De Minister van Justitie brengt
            tevens de aanduiding van leden van artikelen in
            overeenstemming met die welke in Boek 7 gebruikelijk is. De
            tekst van de aldus gewijzigde wet wordt in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dal
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 november 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste december 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	