<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023407" dtdversie="2.0" id="392549" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Economische Zaken van 10 januari 2008, nr. WJZ 7156190, houdende regels betreffende vrijwillig telewerken ambtenaren EZ 2008 (Regeling vrijwillig telewerken ambtenaren EZ 2008)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012316&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Raamregeling Telewerken</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord het Departementaal Georganiseerd Overleg bij het Ministerie van Economische Zaken;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Minister: de Minister van Economische Zaken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>hoofd van dienst: het hoofd van het dienstonderdeel of de dienst waar de ambtenaar werkzaam is, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017133&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van het Besluit mandaat, volmacht en machtiging EZ 2004</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>telewerker: de ambtenaar aan wie het is toegestaan te telewerken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>afspraken: hetgeen daaronder wordt verstaan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012316&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Raamregeling Telewerken</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012316&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de Raamregeling Telewerken</extref> wordt ingediend met gebruikmaking van een formulier, overeenkomstig het model dat is opgenomen in de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023407&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In de aanvraag wordt in ieder geval vermeld:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de dagdelen waarop de ambtenaar wil telewerken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de redenen van de ambtenaar om te telewerken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De aanvraag kan uitsluitend worden toegewezen indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de ambtenaar voor het telewerken gebruik zal maken van een eigen computer en bijbehorende noodzakelijke apparatuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de werkplek in de woning voldoet aan de eisen gesteld bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De toestemming om te mogen telewerken wordt verleend voor een in onderling overleg af te spreken periode.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>In samenhang met de toewijzing van de aanvraag worden afspraken gemaakt over telewerken. Deze worden vastgelegd met gebruikmaking van een formulier, overeenkomstig het model dat is opgenomen in de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023407&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De telewerker ontvangt een onbelaste vergoeding van &#x20AC;&#xA0;25,00 per maand voor het gebruik van de eigen computer en bijbehorende noodzakelijk apparatuur.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De telewerker die met een of meer op naam gestelde, gedagtekende facturen kan aantonen dat hij kosten heeft gemaakt om de werkplek in de woning in te richten overeenkomstig de eisen gesteld bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>, kan daarvoor een vrije vergoeding ontvangen van maximaal &#x20AC;&#xA0;1815,12.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien er meerdere facturen zijn, dan worden deze gelijktijdig ingediend. De facturen zijn op de datum van indiening niet ouder dan een jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Om voor de vergoeding, bedoeld in het eerste lid, in aanmerking te komen dient de telewerker ten minste eenmaal per week gedurende de voor die dag gebruikelijke werktijd thuis te werken. De telewerker die een of meer halve dagen per week thuis werkt en op diezelfde dagen ook op kantoor werkt, komt niet in aanmerking voor de vergoeding.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De toestemming om te mogen telewerken vervalt na afloop van de periode die is overeengekomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het hoofd van dienst kan het besluit waarin toestemming is verleend om te mogen telewerken, intrekken indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>blijkt dat de telewerkplek, in tegenstelling tot de verklaring die de ambtenaar op het aanvraagformulier heeft ondertekend, niet voldoet aan de eisen gesteld bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de ambtenaar bij een tijdig aangekondigd onderzoek de Arbo-deskundige de toegang tot zijn woning weigert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de ambtenaar de afspraken over telewerken niet nakomt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de ambtenaar van functie verandert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de ambtenaar dit verzoekt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een functioneringsgesprek of beoordelingsgesprek daartoe aanleiding geven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het dienstbelang dit vordert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>wijzigingen in de technische infrastructuur dit vereisen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De ambtenaar is verplicht tot terugbetaling van de restwaarde van het aangeschafte meubilair, met een minimum van &#x20AC;&#xA0;25,00, dat is vergoed op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023407&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, bij be&#xEB;indiging van het telewerken als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023407&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of bij be&#xEB;indiging van het dienstverband.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De afschrijvingstermijn is vijf jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de be&#xEB;indiging van het dienstverband niet op verzoek van de ambtenaar is of niet aan hem te wijten is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De restwaarde wordt in twaalf maandelijkse termijnen ingehouden op het nettosalaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien de be&#xEB;indiging van het dienstverband op verzoek van de ambtenaar is of aan hem te wijten is, betaalt de ambtenaar de restwaarde terug binnen 1 maand na be&#xEB;indiging van het dienstverband.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop><al>De Regeling vrijwillig telewerken medewerkers EZ wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vrijwillig telewerken ambtenaren EZ 2008.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst met uitzondering van de bijlagen, die ter inzage worden gelegd bij de directie Personeel &amp; Organisatie van het Ministerie en de personeelsfunctionarissen van de dienstonderdelen van het Ministerie.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-01-10">10 januari 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.J.A. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Economische Zaken.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Economische Zaken.</redactie></al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	