<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020445" dtdversie="2.0" id="362319" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 20 oktober 2006 tot ontwerp van een algemene maatregel van bestuur
houdende regels ter uitvoering van de Wet geluidhinder

				(Besluit
geluidhinder)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij
de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau,
enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van
de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer van 25&#xA0;november 2005, nr. DJZ2005205709,
Directie Juridische Zaken, Afdeling Wetgeving;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=47" compleet="nee">47</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=64" compleet="nee">64</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=82" compleet="nee">82, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=85" compleet="nee">85,
eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=89" compleet="nee">89, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">90, derde en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=100b" compleet="nee">100b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=104" compleet="nee">104</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=105" compleet="nee">105</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=107" compleet="nee">107</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">110a, derde en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110c" compleet="nee">110c, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=113" compleet="nee">113</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=114" compleet="nee">114</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=114a" compleet="nee">114a, tweede
lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=174" compleet="nee">174 van de Wet geluidhinder</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
16&#xA0;februari 2006, no. W08.05.0544/V);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer van 13&#xA0;oktober 2006, nr. DJZ2006310259,
Directie Juridische Zaken, Afdeling
Wetgeving;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben
goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In dit
besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>etmaalwaarde van het equivalente geluidsniveau in
dB(A) met betrekking tot een spoorweg: hoogste van de volgende drie
waarden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>waarde van het equivalente geluidsniveau over de
periode 07.00&#x2013;19.00 uur (dag),</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>met 5 dB(A) verhoogde waarde van het equivalente
geluidsniveau over de periode 19.00&#x2013;23.00 uur
(avond),</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>met 10 dB(A) verhoogde
waarde van het equivalente geluidsniveau over de periode
23.00&#x2013;07.00 uur (nacht);</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>saneringsprogramma: programma van maatregelen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>spoorwegexploitant: beheerder als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de Spoorwegwet</extref>, rechthebbende als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, van de Spoorwegwet</extref> ten aanzien van lokale of
bijzondere spoorwegen, dan wel opdrachtgever tot aanleg, wijziging of
vervanging van een hoofd-, een lokale of bijzondere spoorweg als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Spoorwegwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>verblijfsruimten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>leslokalen en theorielokalen van
onderwijsgebouwen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>onderzoeks- en behandelingsruimten van
ziekenhuizen en verpleeghuizen;</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                           <al>onderzoeks-, behandelings-, recreatie-, en conversatieruimten, alsmede woon- en slaapruimten van verzorgingshuizen, psychiatrische inrichtingen en kinderdagverblijven;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>theorievaklokalen van
onderwijsgebouwen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                  <al>ruimten
voor pati&#xEB;ntenhuisvesting, alsmede recreatie- en
conversatieruimten van ziekenhuizen en
verpleeghuizen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>wet:
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">Wet geluidhinder</extref>;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>wijziging van een spoorweg: wijziging met betrekking tot een aanwezige spoorweg, die verandering brengt in de omstandigheden welke ingevolge de regels die gelden bij de vaststelling van de geluidsbelasting vanwege die spoorweg in acht genomen moeten worden en waarvan uit akoestisch onderzoek blijkt dat de berekende geluidsbelasting vanwege de spoorweg in het toekomstig maatgevende jaar zonder het treffen van maatregelen hoger zal zijn dan 63&#xA0;dB of, indien die berekende geluidsbelasting vanwege de spoorweg in het toekomstig maatgevende jaar 63&#xA0;dB of lager zal zijn maar hoger dan een in dit besluit aangegeven geluidsbelasting, uit het onderzoek blijkt dat de geluidsbelasting vanwege de spoorweg in het toekomstig maatgevende jaar zonder het treffen van maatregelen ten opzichte van de geluidsbelasting voorafgaand aan de wijziging zal toenemen met ten minste 3&#xA0;dB.</al>
                        </li></lijst></lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel f, wordt onder wijziging van een spoorweg in dit besluit en de daarop berustende bepalingen niet verstaan de afzonderlijke omstandigheid die bestaat uit:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een wijziging van de intensiteit, de verkeerssnelheid of een combinatie van beiden in het toekomstig maatgevende jaar van door Onze Minister te bepalen categorie&#xEB;n spoorvoertuigen op een bepaald spoorweggedeelte of een combinatie van spoorweggedeelten als gevolg waarvan de geluidemissie van de betreffende spoorgedeelten of de combinatie daarvan onafgerond niet meer dan 1,0&#xA0;dB toeneemt ten opzichte van de gemiddelde geluidemissie, bepaald volgens bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen regels, van de drie jaren voorafgaand aan de wijziging;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een horizontale verplaatsing van de spoorstaven over een afstand kleiner dan twee meter;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een verticale verplaatsing van de spoorstaven over een afstand kleiner dan &#xE9;&#xE9;n meter, dan wel</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>het ter vervanging aanbrengen van een baanconstructie, die, bepaald met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.8">artikel 4.8</intref>, niet meer geluid emitteert dan de te vervangen constructie.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1.2</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Als ander geluidsgevoelig gebouw als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de wet</extref> worden aangewezen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een onderwijsgebouw;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een ziekenhuis;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een verpleeghuis;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een verzorgingstehuis;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>een psychiatrische inrichting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>een kinderdagverblijf.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De aanwijzing als ander geluidsgevoelig gebouw in het eerste lid, onderdelen a tot en met f, geldt niet voor de delen van een gebouw die een andere bestemming hebben dan genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel d</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Als geluidsgevoelig terrein als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref> worden aangewezen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een standplaats als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e, van de Huisvestingswet</extref>, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een ligplaats in het water, bestemd om door een woonschip te worden ingenomen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In afwijking van het derde lid wordt, indien het bij koninklijke boodschap van 7&#xA0;december 2009 ingediende voorstel van wet tot wijziging van de Wet milieubeheer in verband met de invoering van geluidproductieplafonds en de overheveling van hoofdstuk&#xA0;IX van de Wet geluidhinder naar de Wet milieubeheer (modernisering instrumentarium geluidbeleid, geluidproductieplafonds) tot wet wordt verheven en in werking treedt, een ligplaats in het water, die op de datum van inwerkingtreding van dat wetsvoorstel in een gemeentelijke verordening is aangewezen om door een woonschip te worden ingenomen, voor de eerste toepassing na die datum van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=59" compleet="nee">artikelen 59</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=76" compleet="nee">76</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=76a" compleet="nee">76a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=77" compleet="nee">77 van de wet</extref> en van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref> niet aangemerkt als geluidsgevoelig terrein.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel f, wordt een kinderdagverblijf voor de toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022762" compleet="nee">Besluit algemene regels voor inrichtingen milieubeheer</extref> gedurende drie jaar na inwerkingtreding van dat lid niet aangemerkt als ander geluidsgevoelig gebouw.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In afwijking van het derde lid, onderdeel b, wordt een ligplaats in het water, bestemd om door een woonschip te worden ingenomen, voor de toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022762" compleet="nee">Besluit algemene regels voor inrichtingen milieubeheer</extref> gedurende drie jaar na inwerkingtreding van dat lid niet aangemerkt als geluidsgevoelig terrein.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel f, en het derde lid, onderdeel b, worden een kinderdagverblijf en een ligplaats in het water, bestemd om door een woonschip te worden ingenomen, die op het tijdstip van inwerkingtreding van die onderdelen als zodanig zijn bestemd en zijn gelegen binnen de bestaande zone van een industrieterrein, voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.14" compleet="nee">artikel 2.14, eerste lid, onderdeel c, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> gedurende drie jaar na inwerkingtreding van die onderdelen niet aangemerkt als ander geluidsgevoelig gebouw respectievelijk als geluidsgevoelig terrein.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1.3</nr>
                     </kop>
                     <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen worden de volgende gebouwen niet aangemerkt als woning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de wet</extref>:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een penitentiaire inrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel&#xA0;3, eerste lid, van de Penitentiaire inrichtingenwet</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een justiti&#xEB;le jeugdinrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel&#xA0;3a van de Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een inrichting voor verpleging van ter beschikking gestelden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37d" compleet="nee">artikel&#xA0;37d, eerste lid, van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.4</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een spoorweg die is aangegeven op de kaart, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=106" compleet="nee">artikel 106 van de wet</extref>, heeft een zone die zich uitstrekt vanaf de as van de spoorweg tot de breedte aan weerszijden van de spoorweg, gemeten vanuit de buitenste spoorstaaf, als aangegeven op die kaart.</al>
                     </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De ruimte boven en onder de spoorweg behoort tot
de zone, bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1.4a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een spoorweg die is aangegeven op de geluidplafondkaart, heeft een zone die zich uitstrekt vanaf de as van de spoorweg tot de breedte naast de spoorweg, gemeten vanuit de buitenste spoorstaaf, als aangegeven in onderstaande tabel, afhankelijk van de hoogte van het geluidproductieplafond op het betrokken referentiepunt.</al>
                        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                           <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="xml2">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="324*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="136*"/>
                              <thead valign="bottom">
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Hoogte geluidproductieplafond</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Breedte zone (in meters)</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </thead>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Kleiner dan 56 dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>100</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Gelijk aan of groter dan 56&#xA0;dB en kleiner dan 61&#xA0;dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>200</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Gelijk aan of groter dan 61&#xA0;dB en kleiner dan 66&#xA0;dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>300</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Gelijk aan of groter dan 66&#xA0;dB en kleiner dan 71&#xA0;dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>600</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Gelijk aan of groter dan 71&#xA0;dB en kleiner dan 74&#xA0;dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>900</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Gelijk aan of groter dan 74&#xA0;dB</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>1200</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup>
                        </table>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien zich langs een spoorweg als bedoeld in het eerste lid een zone bevindt met verschillende breedten, geldt voor de aansluiting van de verschillende zonedelen dat het breedste zonedeel over een afstand gelijk aan een derde van de breedte van dat zonedeel, gemeten vanaf het laatste referentiepunt, behorende bij het breedste zonedeel, nog langs de spoorweg doorloopt en met een loodlijn aansluit op de smallere zone.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Aan de uiteinden van een spoorweg als bedoeld in het eerste lid loopt de zone door over een afstand gelijk aan de breedte van de zone ter hoogte van het einde van de spoorweg. De zone loopt door langs een lijn die is gelegen in het verlengde van de spooras. Zij behoudt de breedte die zij had ter hoogte van het einde van de spoorweg.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien bij een deel van een spoorweg als bedoeld in het eerste lid een afschermende voorziening staat, die is opgenomen in het register, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11.25 van de Wet milieubeheer</extref>, is de breedte van de zone langs het deel en aan de kant van de spoorweg waar de voorziening staat, in afwijking van het eerste lid gelijk aan de breedte van het breedste zonedeel direct naast de uiteinden van de afschermende voorziening.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De ruimte onder en boven de spoorweg behoort tot de zone, bedoeld in het eerste lid.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.5</nr>
          </kop>
          <al>Indien
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110f" compleet="nee">artikel 110f van de wet</extref> van toepassing is, geeft het bevoegd gezag
slechts toepassing aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikelen 110a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110b" compleet="nee">110b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110c" compleet="nee">110c van de wet</extref>
voorzover de gecumuleerde geluidsbelastingen na de correctie op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110f" compleet="nee">artikel 110f van de wet</extref> niet leiden tot een naar zijn oordeel
onaanvaardbare geluidsbelasting.</al>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1.6</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij de bepaling van de geluidsbelasting vanwege een industrieterrein, vanwege een weg of vanwege een spoorweg, van de gevel van onderwijsgebouwen en kinderdagverblijven wordt de waarde van de geluidsbelasting over de periode 19.00&#x2013;23.00 uur (avond) of de periode 23.00&#x2013;07.00 uur (nacht) buiten beschouwing gelaten, voor zover deze gebouwen in de betrokken periode niet overeenkomstig hun bestemming worden gebruikt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De geluidsbelasting L<inf>night</inf> vanwege een industrieterrein, vanwege een weg of vanwege een spoorweg is niet van toepassing ten aanzien van de gevel van onderwijsgebouwen en kinderdagverblijven, voor zover deze gebouwen in de betrokken periode niet overeenkomstig hun bestemming worden gebruikt.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Industrieterreinen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting andere geluidsgevoelige gebouwen en
geluidsgevoelige terreinen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1</nr>
            </kop>
            <al>Behoudens
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=65" compleet="nee">artikelen 65</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=66" compleet="nee">66 van de wet</extref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=2.2">artikel 2.2</intref> is de ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting, vanwege het industrieterrein, van de
gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen binnen de zone van dat
industrieterrein en aan de grens van binnen de zone van dat
industrieterrein gelegen geluidsgevoelige terreinen 50
dB(A).</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.2</nr>
            </kop>
            <al>Een
krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=47" compleet="nee">artikelen 47, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=54" compleet="nee">54</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=59" compleet="nee">59 van de wet</extref> vast te
stellen hogere waarde dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=2.1">artikel 2.1</intref> genoemde waarde voor de ten
hoogst toelaatbare geluidsbelasting vanwege het industrieterrein, mag
niet hoger worden vastgesteld
dan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>60 dB(A) voor onderwijsgebouwen, ziekenhuizen of
verpleeghuizen;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>55 dB(A) voor verzorgingshuizen, psychiatrische inrichtingen en kinderdagverblijven;</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>55 dB(A) voor geluidsgevoelige
terreinen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting bij sanering</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.3</nr>
            </kop>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=63" compleet="nee">63 van de wet</extref> zijn met betrekking tot andere
geluidsgevoelige gebouwen van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande dat de met overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63, tweede
lid, van de wet</extref> door Onze Minister vast te stellen ten hoogste
toelaatbare waarde voor de geluidsbelasting, vanwege het
industrieterrein, niet hoger mag worden vastgesteld
dan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>65 dB(A) voor onderwijsgebouwen, ziekenhuizen of
verpleeghuizen, en</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>60 dB(A) voor verzorgingshuizen, psychiatrische inrichtingen en kinderdagverblijven.</al>
                        </li>
              
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Binnenwaarde</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.4</nr>
            </kop>
            <al>Indien
door de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=47" compleet="nee">artikelen 47, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=54" compleet="nee">54</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=59" compleet="nee">59</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=65" compleet="nee">65</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=66" compleet="nee">66
van de wet</extref> voor de gevel van &#xE9;&#xE9;n of meer in aanbouw
zijnde of aanwezige gebouwen binnen een zone rond een industrieterrein
een hogere geluidsbelasting dan 50 dB(A) als toelaatbaar is aangemerkt,
treffen burgemeester en wethouders met betrekking tot de geluidwering
van die gevel maatregelen om te bevorderen dat de geluidsbelasting,
vanwege het
industrieterrein,</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>binnen de verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel
1.1, onderdeel e, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, 30 dB(A) niet
te boven zal gaan, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>binnen de
verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder 4&#xB0;
en 5&#xB0;</intref>, 35 dB(A) niet te boven zal
gaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5</nr>
            </kop>
            <al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Artikel 111b, eerste lid, aanhef en onder a, van de wet</extref> is met betrekking tot
andere geluidsgevoelige gebouwen van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande dat de met overeenkomstige toepassing van artikel 111b, eerste
lid, aanhef en onder a, van de wet door burgemeester en wethouders te
treffen maatregelen bevorderen, dat de geluidsbelasting, vanwege het
industrieterrein,</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>binnen de verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel
1.1, onderdeel e, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, 35 dB(A) niet
te boven zal gaan, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>binnen de
verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder 4&#xB0;
en 5&#xB0;</intref>, 40 dB(A) niet te boven zal
gaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Wegen</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Aanleg van
een weg, nieuw te bouwen nog niet geprojecteerde andere
geluidsgevoelige gebouwen en nieuwe nog niet geprojecteerde
geluidsgevoelige terreinen</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3.1</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In geval van aanleg van een weg is de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege die weg, van de gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen en aan de grens van geluidsgevoelige terreinen binnen de zone van die weg, 48&#xA0;dB.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het eerste lid is van
overeenkomstige toepassing op nog niet aanwezige andere geluidgevoelige
gebouwen en geluidsgevoelige terreinen, indien deze worden
geprojecteerd binnen de zone van een
weg.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3.2</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=85" compleet="nee">artikel 85 van de wet</extref> vast te stellen hogere waarde dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.1">artikel&#xA0;3.1</intref> genoemde waarde voor de ten hoogst toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een weg, mag niet hoger worden vastgesteld dan:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>58 dB voor andere geluidsgevoelige gebouwen in buitenstedelijk gebied;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>63 dB voor andere geluidsgevoelige gebouwen in stedelijk gebied;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>53 dB voor geluidsgevoelige terreinen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing
op nog niet aanwezige andere geluidsgevoelige gebouwen en
geluidsgevoelige terreinen indien deze worden geprojecteerd binnen de
zone van een weg, met dien verstande dat de waarde niet hoger mag
worden vastgesteld dan 53 dB voor andere geluidsgevoelige gebouwen in buitenstedelijk
gebied.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3.1.2</nr>
              <titel status="officieel">Reconstructie
van een weg</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3.3</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Behoudens het tweede en derde lid is in geval
van reconstructie van een weg de ten hoogste toelaatbare
geluidsbelasting vanwege die weg, van de gevel van andere
geluidsgevoelige gebouwen binnen de zone van die weg 48
dB.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien eerder bij of krachtens
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">wet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041" compleet="nee">Experimentenwet Stad en Milieu</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466" compleet="nee">Interimwet
stad-en-milieubenadering</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015158" compleet="nee">Spoedwet wegverbreding</extref> een hogere waarde
voor de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege de te
reconstrueren weg, van de gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen
binnen de zone van die weg, is vastgesteld dan 48 dB en de heersende
waarde hoger is dan 48 dB, geldt de laagste van de volgende twee
waarden als de ten hoogste
toelaatbare:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de heersende waarde;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de eerder vastgestelde
waarde.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de weg
op 1&#xA0;januari 2007 aanwezig, in aanleg of geprojecteerd was en
niet eerder een hogere waarde voor de ten hoogste toelaatbare
geluidsbelasting vanwege die weg is vastgesteld dan 48 dB, en de
heersende waarde hoger is dan 48 dB, geldt als de ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting vanwege de te reconstrueren weg, van de
gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen binnen de zone die op
1&#xA0;januari 2007 aanwezig, in aanbouw of geprojecteerd waren de
heersende waarde.</al>
              </lid>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het eerste tot en met derde lid is van overeenkomstige toepassing aan de grens van geluidsgevoelige terreinen.</al>
                     </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3.4</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Voor de ten hoogste toelaatbare
geluidsbelasting van de gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen kan
een hogere dan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.3">artikel 3.3, eerste tot en met derde lid</intref>,
geldende waarde worden vastgesteld, met dien verstande dat de verhoging
5 dB niet te boven mag gaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien voor het betrokken andere geluidsgevoelige
gebouw eerder bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">wet</extref> een hogere waarde voor de ten
hoogste toelaatbare geluidsbelasting is vastgesteld of indien de
heersende waarde 53 dB niet te boven gaat, wordt de krachtens het
eerste lid vast te stellen waarde niet hoger vastgesteld
dan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                           <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                           <al>58 dB voor andere geluidsgevoelige gebouwen in buitenstedelijk gebied;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                           <al>63 dB voor andere geluidsgevoelige gebouwen in stedelijk gebied.</al>
                        </li>
                  
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor andere dan de in het tweede lid bedoelde andere geluidsgevoelige gebouwen wordt de krachtens het eerste lid vast te stellen waarde niet hoger vastgesteld dan 68&#xA0;dB.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>In afwijking van
het tweede en derde lid wordt de krachtens het eerste lid vast te
stellen waarde voor andere geluidsgevoelige gebouwen met betrekking
waartoe eerder bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">wet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041" compleet="nee">Experimentenwet
Stad en Milieu</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466" compleet="nee">Interimwet stad-en-milieubenadering</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015158" compleet="nee">Spoedwet
wegverbreding</extref> een hogere waarde is vastgesteld dan de krachtens het
eerste tot en met derde lid ten hoogste toelaatbare waarde, niet hoger
vastgesteld dan die eerder vastgestelde waarde.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Voor de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting
aan de grens van geluidsgevoelige terreinen, kan een hogere dan de
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.3">artikel 3.3, vierde juncto eerste tot en met derde lid</intref>,
geldende waarde worden vastgesteld, met dien verstande
dat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de verhoging 5 dB niet te boven mag gaan,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de waarde niet hoger mag worden vastgesteld dan 53&#xA0;dB.</al>
                        </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3.1.3</nr>
              <titel status="officieel">Sanering</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3.5</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Onze Minister kan voor de ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een weg, van de gevels van
woningen binnen de zone van die weg een hogere dan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90,
tweede lid, van de wet</extref> genoemde waarde vaststellen in gevallen waarin
toepassing van maatregelen, gericht op het terugbrengen van de
geluidsbelasting tot die waarde, onvoldoende doeltreffend zal zijn dan
wel overwegende bezwaren ontmoet van stedenbouwkundige,
verkeerskundige, landschappelijke of financi&#xEB;le
aard.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Onze Minister kan voor de
ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een weg, van de
gevels van woningen binnen de zone van die weg een hogere dan de in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, derde lid, van de wet</extref> genoemde waarde vaststellen, in
gevallen
waarin:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>toepassing van maatregelen die strekken tot
vermindering van het geluid, veroorzaakt door het verkeer op de weg
niet mogelijk is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>toepassing van
maatregelen die strekken tot vermindering van de geluidsoverdracht van
de weg naar de betrokken woningen niet mogelijk is of duurder zal zijn
dan de maximale bijdrage die volgens bijlage A, tabellen 3 en 4, van de
Subsidieregeling sanering verkeerslawaai voor een woning mogelijk
is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het onttrekken aan de bestemming
van de betrokken woningen binnen het bedrag, bedoeld in onderdeel b,
niet mogelijk is, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>koppeling van
het treffen van maatregelen aan andere activiteiten niet kan leiden tot
het terugbrengen van de geluidsbelasting, vanwege de weg, tot de in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, derde lid, van de wet</extref> genoemde waarde binnen het bedrag,
bedoeld in onderdeel b.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110f" compleet="nee">artikel 110f, eerste lid, van de wet</extref> van
toepassing is, geeft Onze Minister slechts toepassing aan het eerste of
tweede lid voor zover de gecumuleerde geluidsbelastingen na correctie
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110f" compleet="nee">artikel 110f, derde lid, van de wet</extref>, niet leiden tot een
naar zijn oordeel onaanvaardbare
geluidsbelasting.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3.6</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=89" compleet="nee">artikelen 89</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">90</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=98" compleet="nee">98 van de wet</extref> zijn met betrekking tot andere geluidsgevoelige gebouwen van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het op te stellen saneringsprogramma maatregelen bevat die de geluidsbelasting vanwege de weg zoveel mogelijk beperken tot 48&#xA0;dB op de gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen en om zo nodig te voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.10">artikel 3.10, tweede lid</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de met overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, tweede lid, van de wet</extref> door Onze Minister vast te stellen ten hoogste toelaatbare waarde voor de geluidsbelasting, vanwege de weg, niet hoger mag worden vastgesteld dan:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>68 dB voor onderwijsgebouwen, ziekenhuizen of verpleeghuizen, en</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>58 dB voor verzorgingshuizen, psychiatrische inrichtingen en kinderdagverblijven.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Met betrekking tot andere geluidsgevoelige gebouwen is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.5">artikel 3.5, eerste en derde lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Procedure
sanering</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een saneringsprogramma als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel
89, eerste lid, van de wet</extref> kan uitsluitend maatregelen bevatten die
strekken
tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vermindering van het geluid, veroorzaakt door het
verkeer op de weg;</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>vermindering van de geluidsoverdracht van de weg naar de betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het aanbrengen
van geluidwerende maatregelen aan de betrokken woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen, of</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>onttrekking aan de bestemming van een of meer van de betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen.</al>
                        </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Maatregelen als bedoeld in het eerste lid, onder
b, onder c, onderscheidenlijk onder d, komen eerst in aanmerking voor
opneming in het saneringsprogramma, voor zover de toepassing van de in
het eerste lid, onder a, onder a en b, onderscheidenlijk onder a, b en
c genoemde maatregelen onvoldoende doeltreffend zal zijn dan wel
overwegende bezwaren ontmoet van stedenbouwkundige, verkeerskundige,
landschappelijke of financi&#xEB;le
aard.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een saneringsprogramma als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel
89, eerste lid, van de wet</extref>
bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de resultaten van het akoestisch onderzoek op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88, eerste lid, van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een of meer kaarten met bijbehorende verklaring
als bedoeld in het vierde lid, een lijst met de adressen van de
betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen alsmede de naam en de
verkeersfunctie van de weg waarvan de geluidsbelasting wordt
ondervonden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een beschrijving van de
maatregelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.7">artikel 3.7, eerste lid, aanhef, en onder a
en b</intref>, die naar het oordeel van burgemeester en wethouders in aanmerking
komen, en van het effect van deze maatregelen op de geluidsbelasting,
vanwege de weg, van de gevel van de betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voor zover toepassing van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.7">artikel 3.7,
eerste lid, aanhef en onder a en b</intref>, bedoelde &#x2013;&#xA0;in het
saneringsprogramma opgenomen&#xA0;&#x2013; maatregelen niet leidt tot
beperking van de geluidsbelasting, vanwege de weg van de gevel van
woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen tot 48 dB, een beschrijving van de bezwaren van
stedenbouwkundige, verkeerskundige, landschappelijke of
financi&#xEB;le aard tegen de toepassing van verdergaande maatregelen
en voorzover van toepassing de te treffen maatregelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>zo nodig een verklaring dat door middel van
maatregelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.7">artikel 3.7, eerste lid, onder c</intref>, zal worden
voldaan aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=111b" compleet="nee">artikel 111b, derde lid, van de wet</extref>, onderscheidenlijk
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.10">artikel 3.10</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>voor zover van
toepassing, een beschrijving van de maatregelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.7">artikel
3.7, eerste lid, onder d</intref>, alsmede een onderbouwing van deze
keuze;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>voor zover van de in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.7">artikel 3.7, eerste lid</intref>, bedoelde alfabetische rangorde van maatregelen
is afgeweken, een beschrijving van de redenen waarom is
afgeweken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>een beschrijving van de
mogelijkheden om de uitvoering van de te treffen maatregelen te
faseren, in welk geval bij een combinatie van maatregelen de volgorde
wordt aangegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>een beschrijving
van de mogelijkheden om uit een oogpunt van doelmatigheid en
kostenbeheersing de te treffen maatregelen al dan niet gezamenlijk uit
te voeren met andere werken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>de
resultaten van het onderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110f" compleet="nee">artikel 110f, eerste lid, van
de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>een indicatie van de kosten
van de te treffen maatregelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al>het
tijdstip waarop met de uitvoering van de maatregelen kan worden
begonnen, alsmede de verwachte duur van de uitvoering van de
maatregelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
aanvulling op de in het het eerste lid bedoelde informatie, bevat een
saneringsprogramma, dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98 van de wet</extref> wordt
vastgesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de resultaten van het akoestisch onderzoek op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77 van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
beschrijving van de invloed van de uitvoering van de reconstructie op
de aard en omvang van de voorgestelde maatregelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een indicatie van de verdeling van de kosten van
de te treffen maatregelen over de maatregelen samenhangend met de
sanering en de maatregelen ten gevolge van de reconstructie van de
weg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het tijdstip waarop naar
verwachting met de uitvoering van de reconstructie kan worden begonnen,
alsmede de verwachte duur van de uitvoering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>indien de maatregelen niet gelijktijdig met de
uitvoering van de reconstructie zullen worden uitgevoerd, het tijdstip
waarop met de uitvoering van de maatregelen zal worden begonnen,
alsmede de verwachte duur van de uitvoering
ervan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De kaart of de
kaarten, bedoeld in het eerste lid, onder b, geven in elk geval
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de zone langs de weg of wegen en de ligging van de betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bronmaatregelen of overdrachtsmaatregelen,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor zover hiervan sprake is, de
ligging van de betrokken woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen binnen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een geluidszone rond een
industrieterrein,</al>
                    </li>
                    
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een geluidszone langs een
spoorweg,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een andere
geluidszone, of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een
met het oog op de geluidsbelasting vastgesteld beperkingengebied als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.17" compleet="nee">artikel 10.17 van de Wet
luchtvaart</extref>.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
kaart of kaarten, bedoeld in het derde lid, worden ingericht met
inachtneming van de volgende
voorschriften:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de kaarten worden getekend op een duidelijke
ondergrond;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de begrenzing van het
gebied waarop het plan betrekking heeft, wordt met een duidelijke lijn
op de kaarten aangegeven;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de kaarten
worden vervaardigd op een schaal van ten minste 1 op 10 000,
tenzij de omvang van het gebied of de aard van het plan een andere
schaal noodzakelijk maakt;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>uit de
kaarten moet blijken de aansluiting van het in het plan begrepen gebied
aan het daaromheen gelegen gebied;</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>voor zover in het plan gronden zijn begrepen
waarvan de bestemming in de naaste toekomst voor verwezenlijking in
aanmerking komt, worden deze gedeelten vervat in &#xE9;&#xE9;n of
meer kaarten op een schaal van ten minste 1 op 2500, waarop voorts de
kadastrale grenzen, sectie en nummers van de in deze gedeelten van het
plan begrepen percelen zijn aangegeven;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>indien een bestemmingsplan uit meerdere kaarten
bestaat, moet uit een overzichtskaart de aansluiting van de kaarten
onderling en de aansluiting aan het daaromheen gelegen gebied
blijken;</al></li><li> <li.nr>g.</li.nr><al>op de kaarten worden de
schaal en de noordpijl aangegeven;</al></li><li>
<li.nr>h.</li.nr><al>op de kaarten worden de bestaande gebouwen en de
namen van de belangrijkste wegen, straten en waterwegen
aangegeven.</al></li></lijst> <al>De kaarten moeten
op duidelijke en overzichtelijke wijze worden uitgevoerd. Zij moeten
voorts van duurzaam materiaal vervaardigd worden en goed
vermenigvuldigbaar
zijn.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.9</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister stelt bij ministeri&#xEB;le regeling nadere regels vast met
betrekking tot de vormgeving en inrichting van een saneringsprogramma
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89, eerste lid, van de
wet</extref>.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Binnenwaarden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=85" compleet="nee">artikel 85 van de
wet</extref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.4">artikel 3.4</intref> met betrekking tot een gevel van een in aanbouw
zijnd of aanwezig ander geluidsgevoelig gebouw een hogere
geluidsbelasting dan 48 dB vanwege de weg als de ten hoogste
toelaatbare is vastgesteld, treffen burgemeester en wethouders
behoudens het derde lid met betrekking tot de geluidwering van die
gevel maatregelen om te bevorderen dat de geluidsbelasting, vanwege die
weg,</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>binnen de verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel
1.1, onderdeel e, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, 28 dB niet te
boven zal gaan, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>binnen de
verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder 4&#xB0;
en 5&#xB0;</intref>, 33 dB niet te boven zal
gaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien met
betrekking tot de gevels van andere geluidsgevoelige gebouwen waarvan
de geluidsbelasting vanwege de weg op 1&#xA0;maart 1986 hoger was dan
55 dB(A), met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.4">artikel 3.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.6">artikel 3.6</intref>, juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel
90 van de wet</extref> een hogere geluidsbelasting dan 48 dB, vanwege de weg als
de ten hoogste toelaatbare is vastgesteld, treffen burgemeester en
wethouders met betrekking tot de geluidwering van die gevels
maatregelen om te bevorderen dat de geluidsbelasting, vanwege die
weg,</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>binnen verblijfsruimten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel
1.1, eerste lid, onderdeel e, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, 38
dB niet te boven zal gaan, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>binnen
verblijfsruimten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, eerste lid, onderdeel e,
onder 4&#xB0; en 5&#xB0;</intref>, 43 dB niet te boven zal
gaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Spoorwegen</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Aanleg of
wijziging van een spoorweg en maatregelen met betrekking tot zones
langs spoorwegen</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Bestemmingsplan of omgevingsvergunning waarbij van het bestemmingsplan
wordt
afgeweken</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.1</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Bij de vaststelling of herziening van een
bestemmingsplan of
van een wijzigings- of
uitwerkingsplan dat geheel of gedeeltelijk betrekking heeft op gronden,
behorende tot een zone als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>, worden ter zake van
de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg waarlangs de zone ligt, van de
gevel van woningen, andere geluidsgevoelige gebouwen en aan de grens
van geluidsgevoelige terreinen binnen die zone, de waarden in acht
genomen die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikelen 4.9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">4.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref> juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">4.13</intref> als de
ten hoogste toelaatbare worden aangemerkt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>In afwijking van het eerste lid worden bij de
vaststelling of herziening van een bestemmingsplan of
van een wijzigings- of
uitwerkingsplan hogere waarden in
acht genomen, voor
zover:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.10">artikelen 4.10 tot en met
4.12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref> juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref>, voor de vaststelling of herziening van
het bestemmingsplan zodanige waarden zijn vastgesteld, dan
wel</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>zodanige waarden noodzakelijk
zijn als gevolg van een vaststelling of herziening van het plan in
afwijking van het ontwerp, zoals dit ter inzage heeft gelegen, welke
waarden redelijkerwijs met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.10">artikelen 4.10 tot en met
4.12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref> juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref>, zullen worden
vastgesteld.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Tenzij
bij de vaststelling of herziening van een bestemmingsplan of
van een wijzigings- of
uitwerkingsplan als bedoeld
in het eerste lid wordt voorzien in de wijziging van een spoorweg,
blijft dit artikel buiten toepassing, indien op het tijdstip van die
vaststelling of herziening de spoorweg reeds aanwezig of in aanleg is,
met betrekking tot de daarbij in het plan opgenomen woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen en geluidsgevoelige terreinen die op dat
tijdstip reeds aanwezig of in aanbouw zijn.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Voorschriften als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.37" compleet="nee">artikel 3.37 van de Wet ruimtelijke
ordening</extref> kunnen mede worden gegeven met inachtneming
van de ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikelen 4.9 tot en met 4.15</intref> geldende
waarden.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.2</nr>
              </kop>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.1">Artikel
4.1, eerste en tweede lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op het verlenen van een omgevingsvergunning
waarbij van het bestemmingsplan wordt afgeweken met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.12" compleet="nee">artikel 2.12, eerste lid, onder a, onder 2&#xB0; en 3&#xB0;, van de Wet
algemene bepalingen omgevingsrecht</extref>,
die geheel of gedeeltelijk betrekking
heeft op gronden behorende tot een zone als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.3</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Bij het voorbereiden van de vaststelling of
herziening van een bestemmingsplan of
van een wijzigings- of
uitwerkingsplan dat geheel of gedeeltelijk
betrekking heeft op gronden behorende tot een zone als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref> of bij de voorbereiding van een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.2">artikel 4.2</intref>, wordt vanwege burgemeester en wethouders, onderscheidenlijk gedeputeerde staten of Onze
Minister
een akoestisch onderzoek ingesteld
naar:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de geluidsbelasting die door woningen, andere
geluidsgevoelige gebouwen of geluidsgevoelige terreinen binnen de
toekomstige zone vanwege de spoorweg zou worden ondervonden, zonder de
invloed van maatregelen die de geluidsbelasting beperken;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de doeltreffendheid van de in aanmerking komende
maatregelen om te voorkomen dat de in de toekomst vanwege de spoorweg
optredende geluidsbelasting van de onder a bedoelde objecten de waarden
die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikelen 4.9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">4.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref>, juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">4.13</intref> als de ten
hoogste toelaatbaar worden aangemerkt, te boven zou
gaan.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien wordt
overwogen toepassing te geven aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.10">artikelen 4.10 tot en met 4.12</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref> juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> heeft het akoestisch onderzoek tevens
betrekking op de doeltreffendheid van de maatregelen om te voldoen aan
de vast te stellen hogere waarden voor de ten hoogste toelaatbare
geluidsbelasting.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de
vaststelling of herziening van het bestemmingsplan of
van een wijzigings- of
uitwerkingsplan of de
vergunning bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.2">artikel
4.2</intref>, betrekking heeft op een
wijziging van een spoorweg, wordt tevens akoestisch onderzoek ingesteld
naar de heersende waarde.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.1.2</nr>
              <titel status="officieel">Aanleg of
wijziging van een spoorweg buiten toepassing van de procedures, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;paragraaf=4.1.1">&#xA7;&#xA0;4.1.1</intref></titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.4</nr>
              </kop>
              <al>Tot aanleg
of wijziging van een spoorweg, anders dan op grondslag van een
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.3">4.3</intref> vastgesteld of herzien
bestemmingsplan of een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.2">artikel
4.2</intref>, wordt, indien binnen de aanwezige of toekomstige zone, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, woningen,
andere geluidsgevoelige gebouwen of geluidsgevoelige terreinen
aanwezig, in aanbouw of geprojecteerd zijn, niet overgegaan dan in
overeenstemming met een vergunning van burgemeester en wethouders
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.6">artikel 4.6, eerste lid</intref>, genomen naar aanleiding van een door
de spoorwegexploitant aan burgemeester en wethouders gedane mededeling
van zijn voornemen en na een overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.5">artikel 4.5</intref> ingesteld
onderzoek.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.5</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Vanwege de spoorwegexploitant wordt binnen de
toekomstige zone van de spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, een akoestisch onderzoek ingesteld van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.3">artikel 4.3</intref> omschreven strekking.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De resultaten van het ingestelde onderzoek worden
door de spoorwegexploitant aan burgemeester en wethouders overgelegd,
tezamen met een beschrijving van de maatregelen die naar zijn oordeel
nodig zijn voor het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.6">artikel 4.6</intref> omschreven
doel.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.6</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Binnen drie maanden nadat de resultaten van
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.5">artikel 4.5</intref> bedoelde onderzoek zijn verkregen, nemen
burgemeester en wethouders een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.4">artikel 4.4</intref>,
bepalende welke maatregelen nodig zijn om te voorkomen dat de
geluidsbelasting die de spoorweg binnen de zone, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, zal veroorzaken, de
waarden die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikelen 4.9 tot en met 4.15</intref> als ten hoogste
toelaatbaar worden aangemerkt, te boven zou gaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het besluit wordt in afschrift aan de
spoorwegexploitant toegezonden.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.1.3</nr>
              <titel status="officieel">Gekoppelde
sanering</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.7</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Tot wijziging van een spoorweg met betrekking waartoe een melding is gedaan als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18, eerste lid</intref>, wordt niet overgegaan dan nadat Onze Minister met betrekking tot de in die bepaling bedoelde woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, uitvoering heeft gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.23">artikel 4.23, tweede en derde lid</intref>.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Onze Minister stelt in
een geval als bedoeld in het eerste lid met in achtneming van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikelen 4.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> ook voor de gevel van andere dan de in dat lid
bedoelde woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen en aan de grens
van andere dan de in dat lid bedoelde geluidsgevoelige terreinen binnen
de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, de ten hoogste toelaatbare waarde van de
geluidsbelasting vanwege de spoorweg vast.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Onze Minister stelt in een geval als bedoeld in
het tweede lid tevens voor elk van de daarvoor in aanmerking komende
gevallen maatregelen vast die strekken tot het terugbrengen van de
geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, van de gevel van de betrokken
woningen, andere geluidsgevoelige gebouwen, onderscheidenlijk aan de
grens van geluidsgevoelige terreinen, tot de bij
het besluit, bedoeld in het tweede lid, vastgestelde
waarde.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>In geval van het eerste,
tweede en derde lid zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikelen 110a, zevende lid, van de wet</extref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.4">4.4 tot en met 4.6</intref> niet van
toepassing.</al>
              </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid, indien toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.26">artikel 4.26</intref>:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18</intref> niet van toepassing, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>worden in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.23">artikel 4.23, tweede en derde lid</intref>, de in die leden bedoelde maatregelen en ten hoogste toelaatbare waarden vastgesteld als onderdeel van een trac&#xE9;besluit, en blijft in het tweede lid de zinsnede &#xAB;na ontvangst van zodanig saneringsprogramma&#xBB; buiten toepassing.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.1.4</nr>
              <titel status="officieel">Wijze van
aanleg van spoorwegen</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.8</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Bij aanleg of vervanging van een spoorweg of
een gedeelte van een spoorweg draagt de spoorwegexploitant ervoor zorg
dat de geluidsemissie vanwege de nieuwe baanconstructie niet hoger
wordt dan van een overeenkomstige spoorbaan waarvan de constructie
bestaat uit langgelast spoor op houten dwarsliggers.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Op verzoek van de spoorwegexploitant kan Onze
Minister
ontheffing verlenen van het eerste lid, indien toepassing van dat lid
stuit op overwegende bezwaren van technische of financi&#xEB;le
aard.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Aanleg van
een spoorweg of nieuw te bouwen woningen, andere geluidsgevoelige
gebouwen en nieuwe geluidsgevoelige
terreinen</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4.9</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.10">artikel 4.10</intref> is de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een spoorweg, van de gevel van woningen 55 dB, in geval van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aanleg van deze spoorweg, voor zover de woningen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>nog niet geprojecteerde woningen, voor zover de woningen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.11">artikel 4.11</intref> is de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een spoorweg, van de gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen 53&#xA0;dB, in geval van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aanleg van deze spoorweg, voor zover de andere geluidsgevoelige gebouwen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>nog niet geprojecteerde andere geluidsgevoelige gebouwen, voor zover de andere geluidsgevoelige gebouwen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.12">artikel 4.12</intref> is de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege een spoorweg, aan de grens van geluidsgevoelige terreinen 55&#xA0;dB, in geval van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aanleg van deze spoorweg, voor zover de geluidsgevoelige terreinen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>nog niet geprojecteerde geluidsgevoelige terreinen, voor zover de geluidsgevoelige terreinen zijn gelegen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.10</nr>
              </kop>
              <al>Voor de
ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting vanwege een spoorweg, van de
gevel van woningen kan een hogere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikel 4.9, eerste lid</intref>,
genoemde waarde worden vastgesteld, met dien verstande dat deze waarde
68 dB niet te boven mag gaan.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.11</nr>
              </kop>
              <al>Voor de
ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting vanwege een spoorweg, van de
gevel van andere geluidsgevoelige gebouwen kan een hogere dan de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikel 4.9, tweede lid</intref>, genoemde waarde worden vastgesteld, met dien
verstande dat deze waarde 68 dB niet te boven mag
gaan.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.12</nr>
              </kop>
              <al>Voor de
ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting vanwege een spoorweg aan de
grens van geluidsgevoelige terreinen kan een hogere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.9">artikel 4.9, derde lid</intref>, genoemde waarde worden vastgesteld, met dien verstande
dat deze waarde 63 dB niet te boven mag
gaan.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Wijziging
van een spoorweg</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.13</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Behoudens het tweede en derde lid is de ten
hoogste toelaatbare geluidsbelasting vanwege een te wijzigen spoorweg
van de gevel van woningen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, 55
dB.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien eerder bij of krachtens
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">wet</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466" compleet="nee">Interimwet stad-en-milieubenadering</extref> een hogere waarde voor
de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege de te wijzigen
spoorweg, van de gevel van woningen is vastgesteld dan 55 dB en de
heersende geluidsbelasting hoger is dan 55 dB, geldt de laagste van de
volgende twee waarden als de ten hoogste
toelaatbare:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de waarde van de geluidsbelasting op het tijdstip
waarop met de wijziging een aanvang wordt gemaakt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de eerder vastgestelde
waarde.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien niet
eerder bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227" compleet="nee">wet</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466" compleet="nee">Interimwet
stad-en-milieubenadering</extref> een hogere waarde voor de ten hoogste
toelaatbare geluidsbelasting vanwege de te wijzigen spoorweg van de
gevel van woningen binnen de zone van die spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, is vastgesteld dan
55 dB en de heersende geluidsbelasting hoger is dan 55 dB, geldt als de
ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege de te wijzigen
spoorweg, van de gevel van die woningen de laagste van de volgende
waarden:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de waarde van de geluidsbelasting op 1 juli
1987;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de waarde van de
geluidsbelasting op het tijdstip waarop met de wijziging een aanvang
wordt gemaakt.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.14</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Voor de ten hoogste toelaatbare
geluidsbelasting vanwege een spoorweg van de gevel van woningen kan een
hogere waarde dan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikel 4.13</intref> geldende waarde worden
vastgesteld, met dien verstande dat deze waarde 71 dB niet te boven mag
gaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien reeds eerder een
hogere waarde voor de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting is
vastgesteld dan de in het eerste lid bedoelde waarde, dan is de in dat
lid bedoelde waarde, die eerder vastgestelde
waarde.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.15</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikelen 4.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> zijn van
overeenkomstige toepassing op andere geluidsgevoelige gebouwen, met
dien verstande dat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikel 4.13</intref> in plaats van &#xAB;55 dB&#xBB;
telkens wordt gelezen: 53 dB.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikelen 4.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> zijn van overeenkomstige toepassing aan de grens
van geluidsgevoelige terreinen, met dien verstande dat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">artikel 4.14,
eerste lid</intref>, in plaats van &#xAB;71 dB&#xBB; wordt gelezen: 63
dB.</al>
              </lid>
              
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4.2.3</nr>
              <titel status="officieel">Sanering</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4.16</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Bij besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.23">artikel 4.23,
tweede lid</intref>, wordt de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting, vanwege
een spoorweg, van de gevel van woningen, andere geluidsgevoelige
gebouwen en aan de grens van geluidsgevoelige terreinen vastgesteld,
met dien verstande dat deze waarde behoudens het tweede en derde lid
voor zover het betreft woningen en geluidsgevoelige terreinen, de
waarde 63 dB en voor zover het betreft andere geluidsgevoelige gebouwen
de waarde 58 dB, niet te boven mag gaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien overwegende bezwaren bestaan van
stedenbouwkundige, verkeerskundige, landschappelijke of
financi&#xEB;le aard tegen de toepassing van maatregelen gericht op
het terugbrengen van de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, van de
gevel van de woningen, andere geluidsgevoelige gebouwen of aan de grens
van geluidsgevoelige terreinen, kan bij een besluit als bedoeld in het
eerste lid een hogere waarde dan de in dat lid bedoelde waarden worden
vastgesteld, met dien verstande dat deze waarde 71 dB voor woningen en
geluidsgevoelige terreinen, onderscheidenlijk 66 dB voor andere
geluidsgevoelige gebouwen, niet te boven mag gaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Onze Minister kan bij een besluit als bedoeld in
het eerste lid een hogere dan de in het tweede lid bedoelde waarde
vaststellen, in gevallen
waarin:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>toepassing van maatregelen die strekken tot
vermindering van het geluid, veroorzaakt door het verkeer op de
spoorweg niet mogelijk is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>toepassing van maatregelen die strekken tot
vermindering van de geluidsoverdracht van de spoorweg naar de betrokken
woningen niet mogelijk is of duurder zal zijn dan de maximale bijdrage
die volgens bijlage A, tabellen 3 en 4, van de Subsidieregeling
sanering verkeerslawaai voor een woning mogelijk
is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het onttrekken aan de bestemming
van de betrokken woningen binnen het bedrag, bedoeld in onderdeel b,
niet mogelijk is, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>koppeling van
het treffen van maatregelen aan andere activiteiten niet kan leiden tot
het terugbrengen van de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, tot de
in het tweede lid of dit lid genoemde waarde binnen het bedrag, bedoeld
in onderdeel
b.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
            <titel status="officieel">Saneringsprogramma</titel>
          </kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Behoudens het derde lid stellen burgemeester
en wethouders met inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.20">artikelen 4.20 tot en met 4.23</intref>
een programma van maatregelen op, die naar hun oordeel in aanmerking
komen om de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, van de gevel van de voor 1&#xA0;januari 2007 aan Onze Minister gemelde woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen, zoveel mogelijk te beperken tot 55&#xA0;dB en om zo nodig te
voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.25">artikel 4.25</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In een
geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.7">artikel 4.7</intref> wordt vanwege de spoorwegexploitant
een akoestisch onderzoek ingesteld van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.3">artikel 4.3</intref> omschreven
strekking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In een geval als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.7">artikel 4.7</intref> stelt de spoorwegexploitant een
saneringsprogramma op, met dien verstande dat dit saneringsprogramma
tevens de resultaten van het in het tweede lid bedoelde akoestisch
onderzoek bevat en mede betrekking heeft op andere binnen de zone van de spoorweg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, gelegen woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een saneringsprogramma als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel
4.18</intref> kan uitsluitend de volgende maatregelen
bevatten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geluidreducerende maatregelen aan een
spoorweg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>maatregelen die de
geluidsoverdracht van een spoorweg naar woningen en andere
geluidsgevoelige gebouwen
verminderen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>geluidwerende
maatregelen aan de gevel van de betrokken woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>onttrekking aan de bestemming van
&#xE9;&#xE9;n of meer van de betrokken
woningen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Maatregelen
als bedoeld in het eerste lid, onder b, onder c, onderscheidenlijk
onder d, komen eerst in aanmerking voor opneming in het
saneringsprogramma, voor zover de toepassing van de in het eerste lid,
onder a, genoemde maatregelen, onderscheidenlijk de in het eerste lid,
onder a en b, dan wel onder a, b en c, genoemde maatregelen onvoldoende
doeltreffend zal zijn, dan wel overwegende bezwaren ontmoeten van
stedenbouwkundige, verkeerskundige, landschappelijke of
financi&#xEB;le aard.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.20</nr>
            </kop>
            <al>Op de
voorbereiding van een saneringsprogramma als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18</intref> is
de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> geregelde
procedure van toepassing.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een saneringsprogramma als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel
4.18</intref>
bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de resultaten van het akoestisch onderzoek dat is voorafgegaan aan de melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18, eerste lid</intref>, of van het akoestisch onderzoek, bedoeld in artikel 4.18, tweede lid;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een of meer kaarten met
bijbehorende verklaring als bedoeld in het tweede lid, een lijst met
adressen van de betrokken woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen, alsmede het trajectnummer van het
spoorweggedeelte of de combinatie van spoorweggedeelten, waarvan de
geluidsbelasting wordt ondervonden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een beschrijving van de maatregelen, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.19">artikel 4.19, eerste lid, onder a en b</intref>, die in aanmerking komen, en van
het effect van de maatregelen op de geluidsbelasting in het maatgevende
jaar, vanwege de spoorweg, van de gevel van betrokken woningen en
andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voor zover toepassing van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.19">artikel 4.19, eerste lid, onder a en b</intref>, bedoelde
&#x2013;&#xA0;in het saneringsprogramma opgenomen&#xA0;&#x2013;
maatregelen niet leidt tot beperking van de geluidsbelasting, vanwege
de spoorweg, tot 55 dB, een beschrijving van de bezwaren van
stedenbouwkundige, verkeerskundige, landschappelijke of
financi&#xEB;le aard tegen de toepassing van verdergaande
maatregelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>zo nodig een verklaring
dat door middel van geluidwerende maatregelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.19">artikel
4.19, eerste lid, onder c</intref>, zal worden voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.25">artikel
4.25</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>voor zover van toepassing, een
beschrijving van de maatregelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.19">artikel 4.19, eerste lid,
onder d</intref>, alsmede een onderbouwing van de keuze;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>voor zover met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.19">artikel 4.19, tweede
lid</intref>, naar het oordeel van burgemeester en wethouders of de
spoorwegexploitant andere dan meer primaire maatregelen in aanmerking
komen, een beschrijving van de redenen daarvoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>een beschrijving van de mogelijkheden om uit een
oogpunt van doelmatigheid en kostenbeheersing de te treffen maatregelen
al dan niet gezamenlijk uit te voeren met andere werken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>een
globale indicatie van de geluidsbelasting, vanwege andere
geluidsbronnen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=40" compleet="nee">artikelen 40</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=52" compleet="nee">52</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=74" compleet="nee">74</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=108" compleet="nee">108 van de wet</extref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref> of vanwege het luchthavenluchtverkeer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1
van de Wet luchtvaart</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>een globale indicatie van de kosten van de te
treffen maatregelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>het tijdstip
waarop met de uitvoering van de maatregelen kan worden begonnen,
alsmede de verwachte duur van de uitvoering van de
maatregelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De kaart
of kaarten, bedoeld in het eerste lid, onder b, geven in elk geval
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de zone, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>, langs de spoorweg of spoorwegen en de ligging van de betrokken woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bronmaatregelen of overdrachtsmaatregelen,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor zover hiervan sprake is, de
ligging van de betrokken woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen
binnen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een geluidszone rond een
industrieterrein;</al>
                    </li>
                    
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een geluidszone langs een
weg;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een andere geluidszone,
of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een
met het oog op de geluidsbelasting vastgesteld beperkingengebied als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.17" compleet="nee">artikel 10.17 van de Wet
luchtvaart</extref>.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.8">Artikel
3.8, vierde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.22</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister stelt bij ministeri&#xEB;le regeling nadere regels vast met
betrekking tot de vormgeving en inrichting van een saneringsprogramma
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Burgemeester en wethouders, onderscheidenlijk
de spoorwegexploitant leggen het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.18">artikel 4.18</intref> opgestelde
saneringsprogramma onverwijld voor aan Onze Minister en zenden
tegelijkertijd, indien van toepassing, een afschrift van dit
saneringsprogramma aan de spoorwegexploitant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister stelt na ontvangst van zodanig
saneringsprogramma, met inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.16">artikel 4.16</intref> de ten hoogste
toelaatbare waarde van de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, van de
gevel van de woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen vast
waarop het saneringsprogramma betrekking heeft. Onze Minister doet van
zijn besluit mededeling aan burgemeester en wethouders en de
spoorwegexploitant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze Minister
stelt ten aanzien van elk van de daarvoor in aanmerking komende
gevallen maatregelen vast die strekken tot het terugbrengen van de
geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, van de gevel van de betrokken
woningen en andere geluidsgevoelige gebouwen, tot het bij het besluit,
bedoeld in het tweede lid, vastgestelde waarde. De maatregelen strekken
tevens, afhankelijk van de hoogte van deze waarde, tot het terugbrengen
van de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, binnen de woning of het
andere geluidsgevoelige gebouw tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.25">artikel 4.25</intref> bedoelde
waarde.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4.4</nr>
            <titel status="officieel">Binnenwaarde</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.10">artikelen 4.10</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">4.13</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref> met betrekking tot een gevel van een in aanbouw zijnde of
aanwezige woning een hogere geluidsbelasting dan 55 dB vanwege de weg
als de ten hoogste toelaatbare is vastgesteld, treffen burgemeester en
wethouders met betrekking tot de geluidwering van die gevel maatregelen
om te bevorderen dat de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, binnen
de woning bij gesloten ramen 35 dB niet te boven zal
gaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de geluidsbelasting
van de gevel van een woning op 1 juli 1987 hoger was dan 65 dB(A)
onderscheidenlijk van de gevel van een ander geluidsgevoelig gebouw
hoger was dan 60 dB(A) en voor die woning of dat ander geluidsgevoelig
gebouw eerder een hogere waarde voor de geluidsbelasting is vastgesteld
bij of krachtens de wet en met betrekking tot de woning toepassing is
gegeven aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.13">artikelen 4.13</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.14">4.14</intref>, treffen burgemeester en
wethouders, in afwijking van het eerste lid, met betrekking tot de
geluidwering van de gevels van de betrokken woning maatregelen om te
bevorderen dat de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, binnen de
woning bij gesloten ramen ten hoogste de waarde bedraagt die ten tijde
van de vaststelling van de eerste hogere waarde ten hoogste toelaatbaar
was.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het tweede lid is van
overeenkomstige toepassing voor woningen waarbij maatregelen aan de
gevel zijn getroffen ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004739&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, zesde lid, van het
Subsidiebesluit openbare lichamen milieubeheer</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.11">artikelen 4.11</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.15">4.15</intref> met betrekking tot een gevel van een in aanbouw zijnd of aanwezig
ander geluidsgevoelig gebouw een hogere geluidsbelasting dan 53 dB als
de ten hoogste toelaatbare is vastgesteld, treffen burgemeester en
wethouders met betrekking tot de geluidwering van die gevel maatregelen
om te bevorderen dat de geluidsbelasting, vanwege de spoorweg, bij
gesloten
ramen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>binnen de verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel
1.1, onderdeel e, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, 28 dB niet te
boven zal gaan, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>binnen de
verblijfsruimten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder 4&#xB0;
en 5&#xB0;</intref>, 33 dB niet te boven zal
gaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien Onze Minister toepassing heeft gegeven
aan het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.16">artikel 4.16, tweede of derde lid</intref>, treffen burgemeester en
wethouders de in het tweede lid beschreven maatregelen,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ten minste &#xE9;&#xE9;n geluidsgevoelige
ruimte binnen een woning, onderscheidenlijk ten minste
&#xE9;&#xE9;n verblijfsruimte als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel
e, onder 4&#xB0; en 5&#xB0;</intref>, binnen een ander geluidsgevoelig
gebouw een geluidsbelasting ondervindt van meer dan 43 dB,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ten minste &#xE9;&#xE9;n
verblijfsruimte als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder
1&#xB0; tot en met 3&#xB0;</intref>, binnen een ander geluidsgevoelig gebouw
een geluidsbelasting ondervindt van meer dan 38
dB.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De maatregelen
ter uitvoering van het eerste lid hebben betrekking op de geluidwering
van de gevel en bevorderen dat de geluidsbelasting bij gesloten
ramen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in het eerste lid, onder a, bedoelde geval in
geluidsgevoelige ruimten binnen de woning, onderscheidenlijk in
verblijfsruimten als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel e, onder
4&#xB0; en 5&#xB0;</intref>, binnen het andere geluidsgevoelige gebouw, 38
dB, dan wel een door burgemeester en wethouders doelmatig geoordeelde
hogere waarde van ten hoogste 43 dB, niet te boven zal
gaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in het eerste lid, onder b,
bedoelde geval in verblijfsruimten als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.1">artikel 1.1,
onderdeel e, onder 4&#xB0; en 5&#xB0;</intref>, binnen het andere
geluidsgevoelige gebouw 33 dB, dan wel een door burgemeester en
wethouders geoordeelde hogere waarde van ten hoogste 38 dB, niet te
boven zal
gaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
      <afdeling status="goed">                     <kop>
                        <label>Afdeling</label>
                        <nr status="officieel">4.5</nr>
                        <titel status="officieel">De aanleg of wijziging van een spoorweg met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006147" compleet="nee">Trac&#xE9;wet</extref></titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">4.26</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien de aanleg of wijziging van een spoorweg waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006147" compleet="nee">Trac&#xE9;wet</extref> van toepassing is, leidt tot aanleg, reconstructie of wijziging van een weg of spoorweg, en daartoe binnen het trac&#xE9; een hogere waarde vereist is voor de ten hoogste toelaatbare geluidsbelasting vanwege die weg of spoorweg, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=104a" compleet="nee">artikel 104a, eerste, vierde en vijfde lid, van de wet</extref> van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat in het eerste lid in plaats van &#xAB;zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=79" compleet="nee">artikelen 79</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=99" compleet="nee">99, eerste lid,</extref>&#xBB; wordt gelezen: is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.4">artikel 4.4</intref> van het Besluit geluidhinder.</al>
                     </artikel>
                  </afdeling></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verzoek om
een hogere waarde als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a, derde lid van de
wet</extref></titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a,
derde lid, van de wet</extref> kan met betrekking tot een zone rond een
industrieterrein worden gedaan
door:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene die het beheer voert over het
industrieterrein waarvoor de hogere waarde verzocht
wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bestuur van de Kamer van
Koophandel en Fabrieken van het gebied waarin het industrieterrein
gesitueerd is of wordt, waarvoor de hogere waarde verzocht
wordt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het geval
van een industrieterrein van regionaal belang dat is aangewezen bij
provinciale milieuverordening, kan een verzoek als bedoeld in het
eerste lid tevens worden gedaan
door:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>burgemeester en wethouders van de gemeente waarin
de woningen, de andere geluidsgevoelige gebouwen of geluidsgevoelige
terreinen gesitueerd zijn of worden, waarvoor de hogere waarde verzocht
wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>burgemeester en wethouders
van de gemeente waarin het industrieterrein gesitueerd is of wordt,
waarvoor de hogere waarde verzocht
wordt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
          </kop>
          <al>Een
verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a, derde lid, van de wet</extref> kan met
betrekking tot een zone langs een weg worden gedaan door de
wegaanlegger, of indien het verzoek gedaan wordt in het kader van de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.4">artikel 3.4</intref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=79" compleet="nee">artikelen 79</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=99" compleet="nee">99 van de wet</extref>, of
&#x2013;&#xA0;indien het betreft de aanleg of reconstructie van een rijksweg die niet op de geluidplafondkaart is aangegeven&#xA0;&#x2013; in het kader van de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76,
eerste lid, van de wet</extref>, door de
wegbeheerder.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Behoudens bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.7">artikel 4.7</intref> kan
een verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a, derde lid, van de wet</extref> met
betrekking tot een zone langs een spoorweg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref> en, voor zover het de aanleg van nog niet geprojecteerde woningen, andere geluidsgevoelige gebouwen en geluidsgevoelige terreinen betreft, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>, worden gedaan
door:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>burgemeester en wethouders van de gemeente waarin
de woningen, de andere geluidsgevoelige gebouwen of de geluidsgevoelige
terreinen gesitueerd zijn of worden, waarvoor de hogere waarde verzocht
wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>burgemeester en wethouders
van de gemeente waarin de spoorweg gesitueerd is of wordt, waarvoor de
hogere waarde verzocht wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
spoorwegexploitant, indien het betreft de aanleg of wijziging van een
spoorweg.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.7">artikel 4.7</intref> wordt een verzoek als bedoeld in het eerste
lid gedaan door de
spoorwegexploitant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het verzoek om een hogere waarde als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a, derde lid, van de wet</extref> en het ontwerp van een verzoek
bevatten ten
minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzochte hogere waarde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de redenen die aan het verzoek ten grondslag
liggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de resultaten van het
akoestisch onderzoek, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=42" compleet="nee">artikelen 42</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=77" compleet="nee">77</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=80" compleet="nee">80 van de wet</extref>,
onderscheidenlijk in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.3">artikelen 4.3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.5">4.5</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een verklaring dat maatregelen zullen worden
getroffen indien de geluidsbelasting vanwege het industrieterrein,
vanwege de weg of vanwege de spoorweg, binnen de woning of andere
geluidsgevoelige gebouwen bij gesloten ramen meer bedraagt dan de
waarde, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=111b" compleet="nee">artikelen 111b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=112" compleet="nee">112 van de wet</extref>,
onderscheidenlijk in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=2.4">artikelen 2.4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=2.5">2.5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.10">3.10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.24">4.24</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.25">4.25</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verzoek
gaat vergezeld van een of meer kaarten met bijbehorende verklaring. Met betrekking tot deze kaart of kaarten is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=3.8">artikel 3.8, vierde
lid</intref>, van overeenkomstige
toepassing. De kaart of kaarten geven bovendien de ligging
weer van aanwezige of toekomstige geluidszones als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=40" compleet="nee">artikelen 40</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=52" compleet="nee">52</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=74" compleet="nee">74</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=108" compleet="nee">108 van de wet</extref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=1.4a">artikel 1.4a</intref>, alsmede de met het oog op
de geluidsbelasting vastgestelde beperkingengebieden als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.17" compleet="nee">artikel 10.17 van de Wet luchtvaart</extref> en de in die zones
of beperkingengebieden voorkomende gebieden, aangewezen overeenkomstig
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, tweede lid, onder b, van de Wet milieubeheer</extref>, voor zover
de woningen, andere geluidsgevoelige gebouwen of geluidsgevoelige
terreinen waarop het verzoek betrekking heeft, binnen zodanige zones of
gebieden zijn of worden
gesitueerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Degene die op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel 110a van de wet</extref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.16">artikel 4.16</intref> bevoegd is tot het
vaststellen van een hogere waarde kan van de verzoeker nadere
toelichting, tekeningen en kaarten verlangen, indien hij deze
noodzakelijk acht voor de beoordeling van het
verzoek.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.5</nr>
          </kop>
          <al>Bij het
ambtshalve vaststellen van een hogere waarde als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=110a" compleet="nee">artikel
110a, derde lid, van de wet</extref> is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, eerste en tweede lid</intref>, van
overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Bepalingen
inzake de medewerking van eigenaren en bewoners aan het treffen van
maatregelen aan de gevel</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
          </kop>
          <al>Dit
hoofdstuk is van toepassing op woningen of andere geluidsgevoelige
gebouwen die voor het van overheidswege aanbrengen van geluidwerende
voorzieningen in aanmerking worden
genomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag kan burgemeester en
wethouders van de gemeente of gemeenten waarin de woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen zijn gelegen, verzoeken met betrekking tot
die woningen of gebouwen in elk geval de volgende gegevens te
verstrekken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>namen en adressen van eigenaren en
bewoners;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kadastrale
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gegevens uit de
registratie tot de onroerende-zaakbelasting die de bestemming van de
woning betreffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>tekeningen van
woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verstrekte
bouwvergunningen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag kan burgemeester en wethouders van de gemeente of
gemeenten waarin de woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen zijn
gelegen, voorts verzoeken met betrekking tot die woningen of gebouwen
de gegevens te verstrekken waaruit blijkt
of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verwachting bestaat dat zij binnen vijf jaar na
de door het bevoegd gezag aangegeven datum zullen worden onteigend of
dat de bewoning of het gebruik om andere redenen binnen die termijn zal
worden gestaakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zij niet voor
permanente bewoning bestemd zijn of daar niet voor worden
gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van andere
geluidsgevoelige gebouwen, zij niet als zodanig bestemd zijn of zij daar niet voor worden gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>zij behoren tot de categorie&#xEB;n woonwagens of woonschepen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.3</nr>
          </kop>
          <al>De
eigenaren en bewoners van de woningen of andere geluidsgevoelige
gebouwen worden schriftelijk op de hoogste gesteld dat van
overheidswege wordt overwogen geluidwerende voorzieningen aan te
brengen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de eigenaren en bewoners van de woningen
of andere geluidsgevoelige gebouwen wordt verzocht binnen drie weken na
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.3">artikel 6.3</intref> bedoelde schriftelijke mededeling, schriftelijk
toestemming te verlenen tot het uitvoeren van een akoestisch en
bouwtechnisch onderzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
in het eerste lid bedoelde toestemming niet volledig, niet binnen de
gestelde termijn of niet voor de gehele woning of het ander
geluidsgevoelige gebouw is verleend, wordt de betreffende eigenaren en
bewoners schriftelijk meegedeeld dat geen akoestisch en bouwtechnisch
onderzoek kan worden uitgevoerd, tenzij deze schriftelijke toestemming
binnen twee weken alsnog wordt verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien ook de in het tweede lid bedoelde
toestemming niet volledig, niet binnen de gestelde termijn of niet voor
de gehele woning of het andere geluidsgevoelige gebouw is verleend,
wordt de betreffende eigenaren en bewoners schriftelijk meegedeeld dat
geen geluidwerende voorzieningen worden
aangebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.5</nr>
          </kop>
          <al>Indien de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.4">artikel 6.4, eerste of tweede lid</intref>, bedoelde toestemming is verleend,
stelt het bevoegd gezag een akoestisch en bouwtechnisch onderzoek in.
Het onderzoek resulteert in ieder geval
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een opgave van de geluidsgevoelige
ruimten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een inventarisatie van de
benodigde bouwtechnische gegevens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een opgave van de benodigde geluidwerende
voorzieningen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een raming van de
kosten voor de overheid, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een
raming van de eventuele kosten voor de
eigenaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De eigenaren van de woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen ten aanzien waarvan uit het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.5">artikel 6.5</intref>
bedoelde onderzoek blijkt dat de volgende extra voorzieningen moeten
worden getroffen, worden hiervan door het bevoegd gezag schriftelijk op
de hoogte
gesteld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>extra voorzieningen met betrekking tot het in
overeenstemming brengen van de woning met de geluidweringvoorschriften
ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379" compleet="nee">Woningwet 1962</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181" compleet="nee">Woningwet</extref>;</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>extra
voorzieningen met betrekking tot het in overeenstemming brengen van de
woning met de technische voorschriften van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030461&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk&#xA0;3 van het Bouwbesluit 2012</extref>, voor zover het betreft geluidsgevoelige ruimten of de
bereikbaarheid daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>extra
voorzieningen met betrekking tot het in overeenstemming brengen van het
andere geluidsgevoelige gebouw met de technische voorschriften van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030461&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk&#xA0;3 van het Bouwbesluit 2012</extref>, voor zover het betreft
geluidsgevoelige ruimten of de bereikbaarheid daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorzieningen met betrekking tot het opheffen van
gebreken en van achterstallig onderhoud.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de betreffende eigenaren wordt verzocht binnen
drie weken na ontvangst van deze schriftelijke mededeling, schriftelijk
te verklaren dat zij zich verplichten, om binnen een door het bevoegd
gezag gestelde termijn, voorafgaand aan het aanbrengen van de
geluidwerende voorzieningen de extra voorzieningen, bedoeld in het
eerste lid, aan te brengen, tenzij toepassing wordt gevraagd van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.7">artikel 6.7, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
in het tweede lid bedoelde schriftelijke verklaring niet volledig, niet
binnen de gestelde termijn of niet voor de gehele woning is verleend,
wordt de betreffende eigenaren schriftelijk meegedeeld dat geen
geluidwerende voorzieningen worden aangebracht, tenzij de schriftelijke
verklaring binnen twee weken alsnog wordt afgegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de verklaring ook binnen de in het derde
lid gestelde termijn niet volledig, niet binnen de gestelde termijn of
niet voor de gehele woning is afgegeven, wordt de betreffende eigenaren
schriftelijk meegedeeld dat geen geluidwerende voorzieningen worden
aangebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij het afgeven van de verklaring, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6</intref>, kan de eigenaar verzoeken dat het treffen van de extra
voorzieningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6, eerste lid</intref>, en het van
overheidswege aanbrengen van geluidwerende voorzieningen, gelijktijdig
plaatsvindt. Aan dit verzoek wordt gevolg gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij toepassing van het eerste lid blijven de
kosten van het aanbrengen van de extra voorzieningen, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6, eerste lid</intref>, voor rekening van de betreffende
eigenaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De eigenaren van de woningen of andere
geluidsgevoelige gebouwen, die op basis van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.5">artikel 6.5</intref> bedoelde
akoestisch en bouwtechnisch onderzoek voor het van overheidswege
aanbrengen van geluidwerende voorzieningen in aanmerking komen,
ontvangen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een aanbod met betrekking tot de aan te brengen
geluidwerende voorzieningen en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien toepassing wordt gevraagd van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6,
eerste lid</intref>, een voorstel voor een overeenkomst met betrekking tot het
aanbrengen van de extra voorzieningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6, eerste
lid</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tevens wordt de
betreffende eigenaren meegedeeld wanneer de geluidwerende voorzieningen
naar verwachting zullen worden aangebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien geen toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.7">artikel 6.7, eerste lid</intref>, wordt het aanbod, bedoeld in het eerste lid, onder a,
gedaan onder de voorwaarde dat de extra voorzieningen door de eigenaar
worden aangebracht binnen de door het bevoegd gezag gestelde termijn,
voorafgaand aan het aanbrengen van de geluidwerende
voorzieningen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De eigenaren van de
woningen of andere geluidsgevoelige gebouwen, die op basis van het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.5">artikel 6.5</intref> bedoelde akoestisch en bouwtechnisch onderzoek voor het van
overheidswege aanbrengen van geluidwerende voorzieningen niet in
aanmerking komen, worden hiervan schriftelijk op de hoogte
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de eigenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.8">artikel 6.8,
eerste lid</intref>, wordt verzocht binnen drie weken na ontvangst van het
aanbod en, indien van toepassing, de overeenkomst, door middel van
ondertekening schriftelijk te verklaren
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zij voor alle geluidsgevoelige ruimten waar het
aanbod betrekking op heeft, instemmen met de voorgestelde geluidwerende
voorzieningen en toestemming geven tot het aanbrengen van de
voorgestelde geluidwerende voorzieningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zij zich verbinden tot het aanbrengen van de extra
voorzieningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.6">artikel 6.6, eerste lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien toepassing is verzocht van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=6.7">artikel 6.7,
eerste lid</intref>, zij zich verbinden tot het betalen van de kosten die
verband houden met het gelijktijdig aanbrengen van de extra
voorzieningen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
de in het eerste lid bedoelde ondertekening niet binnen de gestelde
termijn heeft plaatsgevonden, wordt de betreffende eigenaren
schriftelijk meegedeeld dat geen geluidwerende voorzieningen worden
aangebracht, tenzij de ondertekening binnen twee weken na ontvangst van
deze mededeling alsnog plaatsvindt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de verklaring ook niet binnen de in het
tweede lid gestelde termijn heeft plaatsgevonden, wordt de betreffende
eigenaren schriftelijk meegedeeld dat geen geluidwerende voorzieningen
worden aangebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.10</nr>
          </kop>
          <al>Na
ontvangst van het ondertekende aanbod en, indien van toepassing, de
ondertekende overeenkomst, besluit het bevoegd gezag tot het aanbrengen
van de geluidwerende voorzieningen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en
slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7.1</nr>
          </kop>
          <al>Een
melding krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004137&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van het Besluit geluidhinder
spoorwegen</extref> zoals dat luidde voor het tijdstip van inwerkingtreding van
dit besluit geldt als melding krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020445&amp;artikel=4.17">artikel 4.17, eerste lid</intref>, van
dit besluit.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7.2</nr>
          </kop>
          <al>Ingetrokken
worden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003508" compleet="nee">Besluit grenswaarden binnen zones rond
industrieterreinen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003459" compleet="nee">Besluit
grenswaarden binnen zones langs wegen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004137" compleet="nee">Besluit geluidhinder spoorwegen</extref>,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009370" compleet="nee">Saneringsbesluit geluidhinder
wegverkeer 1998</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7.3</nr>
          </kop>
          <al>Dit
besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7.4</nr>
          </kop>
          <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit
geluidhinder.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>
					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="20 oktober 2006">20
oktober 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Volkshuisvesting, Ruimtelijk Ordening en
Milieubeheer
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>P. L. B.
A. van</voornaam>
          <achternaam>Geel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-11-07">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk>
november 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	