<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013642" dtdversie="2.0" id="62109" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 25 april 2002, houdende regels voor de bewaring, het
    beheer en de verstrekking van gegevens van donoren bij kunstmatige
    donorbevruchting (Wet donorgegevens kunstmatige bevruchting)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            gewenst is regels te stellen voor de bewaring, het beheer en
            de verstrekking van gegevens van donoren bij kunstmatige donorbevruchting;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Ministers: Onze Ministers van Justitie en van
                Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Stichting: de Stichting donorgegevens kunstmatige bevruchting;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>kunstmatige donorbevruchting: het beroeps-of
                bedrijfsmatig verrichten van handelingen, gericht op het
                anders dan op natuurlijke wijze tot stand komen van een
                zwangerschap met gebruikmaking van:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>zaad van een ander dan de echtgenoot,
                        geregistreerde partner of andere levensgezel van
                        de vrouw of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>een eicel van een andere vrouw;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>donor: degene die zaad of een eicel heeft afgestaan ten
                behoeve van kunstmatige donorbevruchting.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Bewaring en verstrekking van gegevens
            van de donor</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De natuurlijke persoon of rechtspersoon die kunstmatige
            donorbevruchting verricht of doet verrichten, is verplicht
            de volgende gegevens van een donor te verzamelen en binnen
            een door de Stichting bij reglement te bepalen termijn aan
            deze ter beschikking te stellen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>medische gegevens die van belang kunnen zijn voor de
                    gezonde ontwikkeling van het kind, zoals bij
                    algemene maatregel van bestuur bepaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>fysieke kenmerken, opleiding en beroep alsmede
                    gegevens omtrent de sociale achtergrond en een
                    aantal persoonlijke kenmerken; een en ander zoals
                    bij algemene maatregel van bestuur nader bepaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geslachtsnaam, voornamen, geboortedatum en woonplaats.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij is tevens verplicht de geslachtsnaam, de voornamen, de
            geboortedatum en de woonplaats van de vrouw bij wie
            kunstmatige donorbevruchting heeft plaatsgevonden te
            registreren en aan de Stichting ter beschikking te stellen,
            alsmede de tijdstippen waarop de donorbevruchtingen hebben plaatsgevonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De gegevens bedoeld in het eerste lid, onder b, mogen
            afzonderlijk of in combinatie niet herleidbaar zijn tot de
            individuele donor.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De verplichtingen, bedoeld in het eerste en het tweede lid,
            gelden niet of vervallen, zodra komt vast te staan dat de
            bevruchting niet tot de geboorte van een kind heeft geleid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
    <lidnr status="officieel">1</lidnr>
    <al>De Stichting verstrekt de bij haar berustende gegevens van
      de betrokken donor:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
      <li>
        <li.nr>a.</li.nr>
        <al>aan de huisarts van degene die is verwekt door en
          ten gevolge van kunstmatige donorbevruchting, op
          zijn verzoek, voor zover het betreft de medische
          gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>;</al>
      </li>
      <li>
        <li.nr>b.</li.nr>
        <al>aan degene die weet of vermoedt dat hij is verwekt
          door en ten gevolge van kunstmatige donorbevruchting
          en die de leeftijd van twaalf jaren heeft bereikt,
          op zijn verzoek, voor zover het betreft de gegevens,
          bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>;</al>
      </li>
      <li>
        <li.nr>c.</li.nr>
        <al>aan de ouders of een van hen van het kind dat door
          en tengevolge van kunstmatige donorbevruchting is
          verwekt, op hun verzoek, indien het kind de leeftijd
          van twaalf jaren nog niet heeft bereikt en voor
          zover het betreft de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2,
          eerste lid, onder b</intref>.</al>
      </li>
    </lijst>
  </lid>
  <lid>
    <lidnr status="officieel">2</lidnr>
    <al>De persoonsidentificerende gegevens van de donor worden aan degene die weet of vermoedt dat hij is verwekt door en ten gevolge van kunstmatige donorbevruchting en die de leeftijd van zestien jaren heeft bereikt, op zijn verzoek verstrekt, nadat de donor daarmee schriftelijk heeft ingestemd. </al>
  <al>Verstrekking blijft, indien de donor daarmee niet instemt,
            uitsluitend achterwege indien, in aanmerking genomen de
            gevolgen die niet-verstrekking voor de verzoeker zou kunnen
            hebben, zwaarwegende belangen van de donor meebrengen dat
            verstrekking niet behoort plaats te vinden.</al></lid>
  <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de donor is overleden dan wel onvindbaar is, wordt de
            instemming, bedoeld in het tweede lid, geacht te zijn
            geweigerd, tenzij de echtgenoot, geregistreerde partner of
            andere levensgezel dan wel, bij het ontbreken van een van
            hen, een bloedverwant in de eerste of tweede graad,
            schriftelijk instemt met de verstrekking van de
            persoonsidentificerende gegevens. Na een weigering in te
            stemmen worden de in de eerste volzin bedoelde personen in
            de gelegenheid gesteld de belangen van de donor bij
            niet-verstrekking naar voren te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het bestuur van de Stichting stelt de donor onverwijld
            schriftelijk in kennis van een voorgenomen verstrekking van
            zijn persoonsgegevens, alsmede van de gronden waarop dit
            voornemen berust. Binnen dertig dagen na de dag van
            verzending van de kennisgeving kan de donor tegen de
            voorgenomen verstrekking bezwaar maken bij de Stichting.
            Verstrekking geschiedt niet dan nadat de beslissing op het
            bezwaar onherroepelijk is geworden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">Artikel 6:5, eerste lid, aanhef
                en onderdeel a, van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is niet van toepassing ten
            aanzien van de donor.</al>
    </lid>
  <lid>
    <lidnr status="officieel">6</lidnr>
    <al>Van een verstrekking van gegevens van de donor aan een
      minderjarige die de leeftijd van zestien jaren nog niet             heeft
      bereikt, worden de ouders op de hoogte gesteld. Aan de
      minderjarige wordt hiervan mededeling gedaan. Op verzoek van
      beide ouders of van een van hen worden deze gegevens             eveneens
      aan hen verstrekt.</al>
  </lid>
  <lid>
    <lidnr status="officieel">7</lidnr>
    <al>De Stichting draagt zorg voor deskundige begeleiding bij de
      verstrekking van de gegevens, bedoeld in het eerste lid             onder
      b en in het tweede lid.</al>
  </lid>
  <lid>
    <lidnr status="officieel">8</lidnr>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt bepaald welke
      bescheiden een verzoek tot verstrekking van gegevens van de
      donor moeten vergezellen.</al>
  </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">3a</nr>
                  </kop>
                  <al>Op verzoek van de ouder van het kind dat door en
tengevolge van kunstmatige donorbevruchting is verwekt, verstrekt de
Stichting een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=227" compleet="nee">artikel 227, vierde lid, van
Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, waarin de persoonsidentificerende
gegevens van de donor niet worden
opgenomen.</al>
               </artikel></paragraaf>
            <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr>3</nr> 
	 <titel>De Stichting donorgegevens kunstmatige
		bevruchting</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De Stichting heeft tot taak:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel
			 2</intref>, te bewaren en te beheren en deze op verzoek te verstrekken
			 overeenkomstig de bepalingen bij of krachtens de wet gesteld; de Stichting
			 stelt ter uitvoering van deze taak bij reglement regels;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>bij reglement te bepalen op welke wijze en op welk moment de
			 gegevens, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, aan de Stichting worden
			 verstrekt en op welke wijze deze gegevens door de Stichting aan een persoon als
			 bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=3">artikel 3</intref> worden verstrekt;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>voorlichting te verschaffen, voor zover de onder a en b omschreven
			 taken van de Stichting dat vereisen, alsmede zorg te dragen voor de begeleiding
			 bij de verstrekking van deze gegevens.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Degenen op wie de verplichtingen, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, rusten, zijn verplicht de
		reglementen van de Stichting na te leven.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bestuur van de Stichting bestaat uit een voorzitter en
            zes leden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voorzitter en de leden van het bestuur worden door Onze
            Ministers benoemd en ontslagen. Drie van de leden worden
            benoemd uit degenen die kunstmatige bevruchting beroepsmatig
            toepassen of daarbij nauw betrokken zijn. Ten minste &#xE9;&#xE9;n van
            deze drie leden is tevens deskundig op psychosociaal
            terrein. Van de overige drie leden is er &#xE9;&#xE9;n jurist, &#xE9;&#xE9;n
            ethicus en &#xE9;&#xE9;n deskundig op paedagogisch terrein.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De voorzitter en de leden van het bestuur ontvangen een
            vacatiegeld alsmede een vergoeding van reis- en
            verblijfkosten, een en ander overeenkomstig bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen regels.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De reglementen alsmede wijzigingen in deze reglementen of in
            de statuten van de Stichting behoeven de goedkeuring van
            Onze Ministers. Goedkeuring kan worden geweigerd wegens
            strijd met het recht of het algemeen belang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het bestuur van de Stichting kan niet besluiten tot
            ontbinding van de Stichting.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf
4.1.3.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op de
goedkeuring, bedoeld in het eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Degenen op wie een verplichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2</intref> rust
        alsmede de meerderjarige verzoekers die een verzoek tot
        verstrekking van andere dan de medische gegevens, bedoeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>, indienen, zijn aan de Stichting
        per groep van gegevens die op &#xE9;&#xE9;n donor betrekking hebben
        onderscheidenlijk per verzoek tot verstrekking een bij reglement
        vast te stellen bedrag verschuldigd. De hoogte van deze bedragen
        is afgestemd op ten hoogste de kosten verbonden aan de
        uitoefening van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=4">artikel 4</intref> aan de Stichting
        opgedragen taken.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>De Stichting draagt zorg voor een zorgvuldige bewaring van de
        gegevens van de donor gedurende ten minste tachtig jaren te
        rekenen van de dag waarop zij deze gegevens ontvangt.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <al>De gemeentebesturen verschaffen de Stichting kosteloos alle
        inlichtingen en verstrekken kosteloos alle afschriften en
        uittreksels uit hun registers die de Stichting ter uitvoering
        van haar taak van hen vraagt.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Naleving en strafbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport aangewezen
            ambtenaren van het Staatstoezicht op de volksgezondheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met een hechtenis van ten hoogste zes maanden of een boete
            van de derde categorie wordt gestraft degene die handelt in
            strijd met een verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid strafbaar gestelde feit is een overtreding.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De op het tijdstip waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=4">artikel 4</intref> in werking treedt bij
            natuurlijke personen of rechtspersonen aanwezige gegevens,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, worden op dat tijdstip aan de
            Stichting overdragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Tot de volledige inwerkingtreding van de wet kan de donor
            die voorafgaande aan de volledige inwerkingtreding daarvan
            zaadcellen of eicellen heeft afgestaan, tegenover de
            Stichting op schrift verklaren dat de op hem betrekking
            hebbende gegevens inzake geslachtsnaam, voornamen,
            geboortedatum en woonplaats niet worden verstrekt aan degene
            die weet of vermoedt dat hij is verwekt door en ten gevolge
            van kunstmatige bevruchting of aan diens ouders, indien een
            verzoek daartoe wordt gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het tweede lid bedoelde gegevens omtrent een donor die
            een verklaring als bedoeld in het tweede lid niet heeft
            afgelegd worden niet verstrekt aan degene die weet of
            vermoedt dat hij is verwekt door en ten gevolge van
            kunstmatige bevruchting of aan diens ouders dan met
            instemming van de donor.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Medische gegevens worden verstrekt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=3">artikel 3,
            eerste lid, onder a</intref>. Gegevens omtrent fysieke kenmerken,
            opleiding en beroep, alsmede gegevens omtrent de sociale
            achtergrond en omtrent persoonlijke kenmerken, worden
            verstrekt overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=2">artikelen 2, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=3">3,
            eerste lid, onder b en c, en zesde en zevende lid</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Uiterlijk op de dag voor die waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=4">artikel 4 van deze wet</intref> in
        werking treedt, verlijden Onze Ministers een akte voor een
        notaris, waarbij de Stichting wordt opgericht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan luiden met uitzondering van
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013642&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid, tweede volzin, en derde tot en met vijfde
        lid</intref>, welke bepalingen in werking treden met ingang van de eerste
        kalendermaand na verloop van twee jaren na de datum van uitgifte
        van het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet donorgegevens kunstmatige bevruchting.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 april 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">achtentwintigste</nadruk> mei 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	