<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002058" dtdversie="2.0" id="35799" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 januari 1950, tot toepassing ten aanzien van het
    bedrijfsleven van de artikelen 80 en 152 tot en met 154 van de
    Grondwet </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef><wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is ten aanzien van het bedrijfsleven toepassing te
            geven aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen 80</extref> en
                152 tot en met
                154 van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref>; </considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al></afkondiging></aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de Sociaal-Economische Raad </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Van de zetel en de taak </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een Sociaal-Economische Raad, hierna genoemd Raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Raad heeft zijn zetel te 's-Gravenhage. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De Raad is rechtspersoon. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <adres><adresregel type="onbepaald"/></adres>
    <al>De Raad heeft, onverminderd de hem bij de vijfde titel van dit
        hoofdstuk opgedragen adviserende functie, tot taak een het
        algemeen belang dienende werkzaamheid van het bedrijfsleven te
        bevorderen, alsmede het belang van het bedrijfsleven en de
        daartoe behorende personen te behartigen. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Van de samenstelling en inrichting </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad heeft een voorzitter, een dagelijks bestuur, een
        algemeen secretaris en, bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, een of
        meer commissies uit zijn midden. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Van de Raad </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad bestaat uit ten minste dertig en ten hoogste vijf en
            veertig leden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van de leden worden ten minste twee derden benoemd door de
            door Ons aan te wijzen organisaties van ondernemers en van
            werknemers en de overige door Ons. Voor aanwijzing komen
            slechts in aanmerking naar Ons oordeel algemeen erkende
            centrale en andere representatieve organisaties van
            ondernemers en naar Ons oordeel algemeen erkende centrale
            organisaties van werknemers. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor elk lid kan tevens een plaatsvervanger worden benoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Door organisaties van werknemers worden evenveel leden
            benoemd als door organisaties van ondernemers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Door Ons wordt bepaald:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het aantal leden van de Raad; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het aantal leden, dat elke door Ons aangewezen
                    organisatie kan benoemen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent de benoeming van de leden en hun plaatsvervangers.</al>
              </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De Raad wordt gehoord, alvorens Ons een voordracht tot
            aanwijzing van een organisatie, als bedoeld in het tweede
            lid, of tot een besluit, als bedoeld in het vijfde lid,
            wordt gedaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Lid of plaatsvervangend lid van de Raad kunnen alleen zijn
            zij die niet van de verkiesbaarheid
            bij krachtens wettelijk voorschrift uitgeschreven
            verkiezingen zijn ontzet, noch van de uitoefening van het
            kiesrecht bij zodanige verkiezingen zijn uitgesloten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van het lidmaatschap zijn uitgesloten zij, die zijn ontzet
            van het recht ambten of bepaalde ambten te bekleden, dan wel
            bepaalde beroepen of functies uit te oefenen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden
            gesteld omtrent de onverenigbaarheid van het lidmaatschap
            van de Raad met andere werkzaamheden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Binnen twee maanden na afkondiging van een algemene
            maatregel van bestuur, als bedoeld bij het voorgaande lid,
            wordt aan de Staten-Generaal een voorstel gedaan om deze bij
            de wet te bekrachtigen. Indien het voorstel wordt
            teruggenomen of door een van de Kamers van de
            Staten-Generaal verworpen, wordt de algemene maatregel van
            bestuur terstond ingetrokken. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        ter verzekering van de naleving van het bepaalde in artikel 5 en
        de krachtens artikel 6 gestelde regelen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De leden van de Raad en hun plaatsvervangers treden om de
            twee jaren tegelijk af en kunnen terstond opnieuw worden
            benoemd. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De leden van de Raad en hun plaatsvervangers kunnen te
            allen tijde ontslag bekomen door een schriftelijke
            kennisgeving aan de voorzitter van de Raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Hij, die tot lid of plaatsvervangend lid is benoemd ter
            vervulling van een tussentijds opengevallen plaats, treedt
            af op het tijdstip, waarop degeen, in wiens plaats hij is
            benoemd, had moeten aftreden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <al>De leden van de Raad en hun plaatsvervangers kunnen een
        vergoeding genieten volgens regelen, door de Raad bij
        verordening te stellen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <al>De leden van de Raad en hun plaatsvervangers zijn verplicht tot
        geheimhouding van alle zaken- en bedrijfsgeheimen, welke zij in
        hun hoedanigheid vernemen, en voorts van alle aangelegenheden,
        ten aanzien waarvan de Raad of de voorzitter geheimhouding heeft
        opgelegd, of waarvan zij het vertrouwelijke karakter moeten
        begrijpen. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Van de voorzitter </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorzitter wordt door Ons uit de leden van de Raad
            benoemd en kan door Ons worden geschorst en ontslagen. De
            Raad wordt gehoord, alvorens Ons een voordracht tot
            benoeming of ontslag wordt gedaan. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzitter heeft twee plaatsvervangers, die door de Raad
            uit zijn midden worden benoemd en door deze kunnen worden
            geschorst en ontslagen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De benoeming van de plaatsvervangende voorzitters geschiedt
            in dier voege, dat uit elk van de groepen: leden, benoemd
            door organisaties van ondernemers, leden, benoemd door
            organisaties van werknemers, en overige leden, met
            uitzondering van de groep, waaruit de voorzitter is benoemd,
            een hunner wordt benoemd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De benoeming van de voorzitter en de plaatsvervangende
            voorzitters geschiedt telkens voor ten hoogste twee jaren.
            Zij zijn terstond weder benoembaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzitter en de plaatsvervangende voorzitters kunnen te
            allen tijde als zodanig ontslag bekomen door een
            schriftelijke kennisgeving aan Ons, onderscheidenlijk aan de
            voorzitter. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> zijn ten aanzien van de voorzitter en de
        plaatsvervangende voorzitters van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Van het dagelijks bestuur </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het volgende lid benoemt de Raad
            uit zijn midden de leden van het dagelijks bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzitter van de Raad is lid en voorzitter, de
            plaatsvervangende voorzitters zijn lid van het dagelijks
            bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur wordt zodanig samengesteld, dat het
            een afspiegeling vormt van de samenstelling van de Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> zijn ten aanzien van het dagelijks bestuur
        van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Van het secretariaat </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad heeft een secretariaat, dat bestaat uit een algemeen
            secretaris, een of meer secretarissen en ander personeel. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De algemeen secretaris en de secretarissen worden in dienst
            genomen en kunnen worden ontslagen door de Raad. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
personeel is in dienst op grond van een arbeidsovereenkomst naar
burgerlijk
recht.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De algemeen secretaris en de secretarissen kunnen noch zelf
            een onderneming drijven, noch in dienst zijn van een
            natuurlijke of rechtspersoon, die een onderneming drijft,
            noch enige andere functie ten behoeve van zulk een
            natuurlijke of rechtspersoon vervullen, tenzij naar het oordeel van de Raad daardoor een goede vervulling van
hun functie niet wordt belemmerd. Onder onderneming
            wordt mede verstaan een bedrijf, waarmede niet wordt beoogd
            het maken van winst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen
            worden gesteld omtrent de onverenigbaarheid van een functie
            bij het secretariaat met andere werkzaamheden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden
            gesteld ter verzekering van de naleving van het bepaalde in
            het eerste lid en de krachtens het tweede lid gestelde
            regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">Artikel 10</intref> is ten aanzien van het personeel van het secretariaat
        van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Van de commissies uit het midden van
            de Raad </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad is bevoegd voor bepaalde onderwerpen commissies uit
            zijn midden in te stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> zijn ten aanzien van deze commissies
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Van de werkwijze </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad vergadert niet, indien blijkens de presentielijst niet
        meer dan de helft van de zitting hebbende leden is opgekomen.
        Nadat tweemaal tot een vergadering is opgeroepen, zonder dat
        meer dan de helft van de zitting hebbende leden is opgekomen,
        wordt de daarna uitgeschreven vergadering gehouden, ongeacht het
        aantal opgekomen leden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <al>De leden van de Raad zijn niet gerechtelijk vervolgbaar voor
        hetgeen zij in de vergaderingen hebben gezegd of aan haar
        schriftelijk hebben overgelegd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <al>De leden van de Raad stemmen zonder last of ruggespraak. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <al>De leden van de Raad onthouden zich van medestemmen over zaken,
        die hun, hun echtgenoten of hun geregistreerde partners of hun
        bloed- of aanverwanten tot de derde graad ingesloten,
        persoonlijk aangaan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Over zaken wordt mondeling en bij hoofdelijke oproeping,
            over personen bij gesloten en ongetekende briefjes gestemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien bij het nemen van een besluit over een zaak geen der
            leden stemming vraagt, wordt het voorstel geacht te zijn
            aangenomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een stemming is nietig, indien niet meer dan de helft van
            het aantal zitting hebbende leden, die zich niet van
            medestemmen moeten onthouden, aan de stemming heeft
            deelgenomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij stemming over personen worden leden, die blanco
            briefjes hebben ingeleverd, voor de toepassing van dit
            artikel geacht aan de stemming te hebben deelgenomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In geval van een nietige stemming vindt in een volgende
            vergadering herstemming plaats. Deze is geldig, ongeacht het
            aantal leden, dat er aan heeft deelgenomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een stemming, gehouden in een vergadering, als bedoeld in
            de tweede volzin van artikel 20, is geldig, ongeacht het
            aantal leden, dat aan de stemming heeft deelgenomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder lid kan &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de vaststelling van een verordening is een meerderheid
            van twee derden, voor het tot stand komen van een ander
            besluit de volstrekte meerderheid van de uitgebrachte
            stemmen vereist. Blanco stemmen worden geacht niet te zijn
            uitgebracht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij staking van stemmen in een voltallige vergadering wordt,
            indien het zaken betreft, het voorstel geacht niet te zijn
            aangenomen, en beslist, indien het personen betreft, het
            lot. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij staking van stemmen in een andere dan een voltallige
            vergadering wordt het nemen van een besluit tot een volgende
            vergadering uitgesteld, waarin de beraadslagingen kunnen
            worden heropend. Indien de stemmen dan opnieuw staken, is
            het voorgaande lid van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze
Ministers zijn bevoegd de door
            de Raad en de commissies uit zijn midden te houden
            vergaderingen bij te wonen en zich daarin door een of meer
            door hen aan te wijzen personen te doen bijstaan, dan wel
            zich daarin door een of meer zodanige personen te doen
            vertegenwoordigen. Zowel zij als hun vertegenwoordigers
            hebben in deze vergaderingen een raadgevende stem. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan Onze
Ministers wordt tijdig
            kennis gegeven van de in dat lid bedoelde vergaderingen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=20">artikelen 20 tot en met 27</intref> zijn van overeenkomstige
        toepassing ten aanzien van het dagelijks bestuur. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad vraagt de adviezen, welke hij voor de vervulling van
        zijn taak nodig acht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad kan bij verordening nadere regelen stellen betreffende
        zijn werkwijze. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Van de vervulling van de taak </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad maakt ten aanzien van de onderwerpen, waarvan de
            regeling of nadere regeling bij de wet aan hem is
            overgelaten, de verordeningen, die hij ter vervulling van
            zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven taak nodig oordeelt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij deze verordeningen kunnen overtredingen van het bij of
            krachtens haar bepaalde worden aangewezen als strafbare
            feiten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    
    <al>De wet bepaalt, voor wie de verordeningen, bedoeld in artikel
        32, eerste lid, bindende regelen kunnen inhouden. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad kan met betrekking tot de vervulling van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=2">artikel
        2</intref> omschreven taak, bij verordening zijn bevoegdheden - met
        uitzondering van de bevoegdheid tot het maken van verordeningen
        en die tot het vaststellen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=52">artikel 52, derde lid</intref>, van
        het bedrag der inkomsten en uitgaven -, delegeren aan de
        voorzitter, het dagelijks bestuur of een commissie uit zijn
        midden.  </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad verleent de bij of krachtens een wet tot uitvoering
        daarvan gevorderde medewerking. Tot de gevorderde medewerking
        kan mede behoren het stellen van nadere regelen bij verordening. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    
    <al>Tenzij het voorschrift, waarbij de medewerking wordt ingeroepen,
        anders bepaalt, kan de Raad bij verordening zijn bevoegdheden,
        voortvloeiend uit de gevorderde medewerking, met uitzondering
        van het stellen van nadere regelen bij verordening, delegeren
        aan een commissie uit zijn midden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tenzij naar zijn oordeel dringende redenen zich daartegen
            verzetten, geeft de Raad kennis van de ontwerpen van
            verordeningen welke algemeen bindende regelen inhouden, in het vanwege de Raad uitgegeven
Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie en geeft hij gedurende vier weken gelegenheid
daartegen schriftelijk bedenkingen aan te voeren. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Over de vaststelling van verordeningen beraadslaagt en
            beslist de Raad in het openbaar. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Verordeningen
van de Raad als bedoeld in het eerste lid en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=47">artikel 47</intref>, worden
bekendgemaakt in het vanwege de Raad op een algemeen toegankelijke
wijze uit te geven Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie. Het
Verordeningenblad kan elektronisch worden uitgegeven. Na de
elektronische uitgifte blijft het Verordeningenblad elektronisch op een
algemeen toegankelijke wijze beschikbaar. Bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur worden omtrent het bepaalde in de tweede en derde
volzin nadere regels gesteld. Indien de verordeningen goedkeuring
behoeven, geschiedt de bekendmaking niet dan nadat deze is verleend.
Het besluit waarbij de goedkeuring is verleend wordt bij de
bekendmaking vermeld. De verordeningen treden, indien zij niet anders
bepalen, in werking met ingang van de dag na die van de
bekendmaking.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Verordeningen als bedoeld in het eerste lid behoeven de
            goedkeuring van Onze betrokken Ministers. </al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien
elektronische uitgifte van het Verordeningenblad op de in het derde lid
voorziene wijze geheel of gedeeltelijk onmogelijk is, voorziet de Raad
in een vervangende uitgave.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Voor het
inzien van een overeenkomstig het derde of vijfde lid bekendgemaakte
verordening worden geen kosten in rekening
gebracht.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">38a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
teksten van verordeningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=38">artikel 38, eerste lid</intref>, zijn
in geconsolideerde vorm voor een ieder beschikbaar door middel van een
bij algemene maatregel van bestuur aangewezen algemeen toegankelijk
elektronisch medium.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
geconsolideerde tekst van een verordening die op grond van het eerste
lid beschikbaar is gesteld, blijft beschikbaar indien de verordening na
de beschikbaarstelling is gewijzigd of ingetrokken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties kan regels
stellen over de wijze waarop de in het eerste lid bedoelde teksten
beschikbaar worden gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen categorie&#xEB;n van
verordeningen worden aangewezen, waarop het eerste lid niet van
toepassing
is.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    
    <al>De voorzitter vertegenwoordigt de Raad in en buiten rechte. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <al>De Raad dient desgevraagd Onze
Ministers van bericht over alle aangelegenheden de
        Raad betreffende. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Van de adviezen van de Raad </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad adviseert op schriftelijk verzoek van Onze Ministers of
        van een van beide Kamers der Staten-Generaal en kan Onze
        Ministers uit eigen beweging adviseren over de uitvoering van
        deze wet en andere aangelegenheden van sociale of economische
        aard. Indien Onze Ministers de Raad advies vragen, geven zij
        daarbij aan binnen welke termijn het advies wordt verwacht.
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=20" compleet="nee">Artikel 20, tweede, vijfde en zesde lid</extref>, alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, van de Kaderwet
        adviescolleges</extref> is voor de toepassing van deze
        titel niet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad kan commissies, waarin ook personen buiten de Raad
            zitting kunnen hebben, instellen ter voorbereiding van door
            hem uit te brengen adviezen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=28">28</intref> zijn ten aanzien van deze
            commissies van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159" compleet="nee">Kaderwet
            adviescolleges</extref> stelt de Raad, op verzoek
            van Onze betrokken Ministers, commissies ter behandeling van
            bepaalde onderwerpen in. De samenstelling van deze
            commissies, waarin ook personen buiten de Raad zitting
            kunnen hebben, geschiedt in overleg met Onze Ministers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Raad legt desgevraagd bij zijn advies dat van een
            overeenkomstig het voorgaande lid ingestelde commissie over. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien Onze betrokken Ministers het advies van een zodanige
            commissie hebben gevraagd, brengt zij dit rechtstreeks aan
            hen uit. Van het advies wordt kennis gegeven aan de Raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=28">28</intref> zijn ten aanzien van deze
            commissies van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad kan de commissies, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=42">artikelen 42</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=43">43</intref>,
        machtigen namens hem van advies te dienen. Zodanige machtiging
        wordt niet verleend voor een op verzoek van een Onzer Ministers
        uit te brengen advies, waarvan deze bepaaldelijk heeft verzocht,
        dat het door de Raad zelf wordt uitgebracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De adviezen van de Raad en zijn commissies worden opgesteld
            overeenkomstig het gevoelen van de meerderheid der
            vergadering. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In de adviezen wordt van afwijkende gevoelens van de
            minderheid desverlangd melding gemaakt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De leden zijn bevoegd minderheidsnota&#x2019;s bij het advies te
            voegen, indien het daarin uitgesproken gevoelen is verdedigd
            in de vergadering, waarin het uit te brengen advies werd
            behandeld. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">Van de geldmiddelen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Van de begroting </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur biedt jaarlijks voor 1 October aan de
            Raad een begroting der inkomsten en uitgaven in het komende
            kalenderjaar aan, vergezeld van de nodige toelichting en
            bescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De begroting wordt, zodra zij is aangeboden, ten kantore
            van het secretariaat voor een ieder ter lezing nedergelegd
            en, tegen betaling der kosten, algemeen verkrijgbaar
            gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van de nederlegging en verkrijgbaarstelling geschiedt
            openbare kennisgeving, welke tenminste twee weken voorafgaat
            aan de behandeling der begroting in de Raad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    
    <al>De begroting wordt bij verordening vastgesteld door de Raad en
        behoeft de goedkeuring van Onze Minister van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De door de Raad vastgestelde begroting wordt Onze Minister
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid voor 15 November ter
            goedkeuring aangeboden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien zij niet voor de aanvang van het jaar, waarvoor zij
            moet dienen, is goedgekeurd, kan de Raad door Onze Minister
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid worden gemachtigd
            uitgaven te doen uit die posten, alsmede die inkomsten te
            innen, waartegen bij Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid geen bedenking bestaat. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de Raad weigert de hem bij de wet opgelegde uitgaven
            op de begroting te brengen, geschiedt dit door Onze Minister
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien in dat geval de geraamde inkomsten niet toereikend
            zijn en de Raad weigert nieuwe middelen tot dekking voor te
            dragen, worden de overige niet bij de wet aan de Raad
            opgelegde uitgaven door Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid in zodanige reden verminderd, dat tussen de
            inkomsten en uitgaven evenwicht is. </al>
    </lid>
</artikel>
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Van het beheer en de rekening en
            verantwoording </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    <al>Het dagelijks bestuur beheert het vermogen en de inkomsten en
        uitgaven van de Raad, met dien verstande, dat de Raad ter zake
        bij verordening regelen kan stellen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur doet aan de Raad rekening en
            verantwoording van het beheer over het afgelopen
            kalenderjaar, onder overlegging van de rekening der
            inkomsten en uitgaven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De rekening wordt, met alle daarbij behorende bescheiden en
            met vermelding van hetgeen het dagelijks bestuur tot zijn
            verantwoording dienstig acht, aan de Raad overgelegd binnen
            zes maanden na afloop van het jaar, waarop zij betrekking
            heeft. Zij wordt ten kantore van het secretariaat voor een
            ieder ter lezing nedergelegd en, tegen betaling der kosten,
            algemeen verkrijgbaar gesteld. Van de nederlegging en
            verkrijgbaarstelling geschiedt openbare kennisgeving, welke
            ten minste twee weken voorafgaat aan de beraadslagingen,
            bedoeld in het derde lid. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De Raad onderzoekt de rekening en stelt het bedrag der
            inkomsten en uitgaven vast. De beraadslagingen en de
            stemming geschieden in het openbaar. De leden van het
            dagelijks bestuur kunnen bij de beraadslagingen tegenwoordig
            zijn, doch onthouden zich van medestemmen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het besluit van de Raad behoeft de instemming van Onze
            Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De instemming van Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid strekt, voor zover het de inkomsten en
            uitgaven betreft waarmee is ingestemd, tot d&#xE9;charge van het
            dagelijks bestuur, behoudens in geval van later gebleken
            valsheid in bewijsstukken of andere onregelmatigheden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad is verplicht aan Onze Minister van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid en de door hem aangewezen deskundigen alle door
        hen met betrekking tot de inkomsten en uitgaven gevraagde
        inlichtingen te verstrekken en desgevraagd inzage in de boeken
        te geven. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Van de inkomsten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
middelen tot dekking van de bij de begroting toegestane uitgaven worden
verkregen door opslagen te heffen op bedragen, welke krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel
49 van de Handelsregisterwet 2007</extref> verschuldigd
zijn.</al>
                     </lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen op
voordracht van Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
categorie&#xEB;n van ondernemingen of rechtspersonen worden
aangewezen waarvoor het eerste lid, niet
geldt.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
Raad stelt jaarlijks bij verordening het aantal opslagen, als bedoeld
in het voorgaande artikel, eerste lid, vast. De Kamers van Koophandel
en Fabrieken innen deze opslagen voor de Raad tegelijk met en op
dezelfde wijze als de haar krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49 van de
Handelsregisterwet 2007</extref> verschuldigde bedragen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
verordening, bedoeld in het eerste lid, behoeft de goedkeuring van Onze
Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel">Van het toezicht op de Raad </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een verordening of een ander besluit van de Raad Onze
            goedkeuring of die van Onze betrokken ministers behoeft, kan
            de goedkeuring worden onthouden wegens strijd met het recht
            of het algemeen belang. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het niet tijdig bekendmaken van een besluit omtrent
            goedkeuring of een besluit tot verdaging van goedkeuring
            heeft niet tot gevolg dat een besluit tot goedkeuring geacht
            wordt te zijn genomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    
    <al>De besluiten van de Raad, de voorzitter, het dagelijks bestuur
        en de commissies uit het midden van de Raad kunnen bij
        koninklijk besluit worden vernietigd.  </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    
    <al>Het koninklijk besluit tot vernietiging of tot schorsing, dan
        wel tot verlenging of opheffing van een schorsing wordt in het
        Staatsblad geplaatst. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    
    
<lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Raad
brengt jaarlijks voor 1 april aan Onze Ministers verslag uit omtrent
zijn werkzaamheden en die van de commissies, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=19">artikelen
19</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=42">42</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=43">43</intref>, in het afgelopen kalenderjaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Gelijktijdig
brengt de Raad verslag uit van zijn bevindingen bij de uitoefening van
het hem bij het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;hoofdstuk=Tweede">tweede hoofdstuk</intref> opgedragen
toezicht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Beide
verslagen worden, tegen betaling van de kosten, algemeen verkrijgbaar
gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
Raad houdt de verslagen gedurende ten minste twee jaren op
elektronische wijze ter
inzage.</al>
                     </lid></artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de bedrijfslichamen </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Van de instelling en de taak </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor twee of meer groepen van ondernemingen, die in het
            bedrijfsleven een verschillende functie vervullen ten
            aanzien van bepaalde produkten of groepen van produkten,
            kunnen openbare lichamen worden ingesteld,
            hoofdproduktschappen of produktschappen genaamd. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor ondernemingen, die in het bedrijfsleven een gelijke of
            verwante functie vervullen, kunnen openbare lichamen worden
            ingesteld, hoofdbedrijfschappen of bedrijfschappen genaamd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder onderneming wordt mede verstaan een bedrijf, waarmede
            niet wordt beoogd het maken van winst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Hoofdprodukt-, produkt-, hoofdbedrijf- en bedrijfschappen
            kunnen in deze wet en in andere wetten, alsmede in de daarop
            berustende bepalingen, gezamenlijk worden aangeduid als:
            bedrijfslichamen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    
    <al>De instelling van een bedrijfslichaam geschiedt, op voordracht
        van Onze betrokken Ministers, bij algemene maatregel van bestuur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens indien de Raad eigener beweging advies heeft
            uitgebracht wordt hij in de gelegenheid gesteld over het
            voornemen van Onze betrokken Ministers tot het bevorderen
            van de instelling van een bedrijfslichaam of tot wijziging van een
instellingsbesluit van advies te
            dienen binnen een door hen te bepalen termijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voordat hij advies uitbrengt inzake een instellingsbesluit
            of een wijziging daarvan, hoort de Raad de naar zijn oordeel
            representatieve organisaties van de betrokken ondernemers en
            van de betrokken werknemers. Ten minste acht weken voor het
            uitbrengen van zijn advies geeft de Raad van zijn voornemen
            daartoe openbaar kennis.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij zijn
advisering over de instelling van een bedrijfslichaam of over de
wijziging van de werkingssfeer van een bedrijfslichaam geeft de Raad
aan of daarvoor naar zijn oordeel voldoende draagvlak bestaat onder de
betrokken ondernemers.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
ten aanzien van de wijze van advisering door de Raad als bedoeld in het
derde
lid.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
bedrijfslichaam onderzoekt, door middel van een representatieve
steekproef, elke vier jaar of er voldoende draagvlak voor hem bestaat
onder de ondernemers die onder zijn werkingssfeer vallen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
bedrijfslichaam brengt de resultaten van het onderzoek en de conclusies
die het daaraan verbindt, ter kennis van de Raad, die deze, vergezeld
van zijn advies stuurt aan Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, in voorkomend geval in
overeenstemming met Onze andere betrokken Minister of Ministers kan,
indien de resultaten van het onderzoek naar zijn oordeel daartoe
aanleiding geven, bepalen dat het onderzoek binnen twee jaar wordt
herhaald. Het tweede lid is op dit herhaalde onderzoek van
toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De Raad
houdt toezicht op de uitvoering van de in dit artikel bedoelde
onderzoeken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld over de uitvoering van het in dit artikel bedoelde onderzoek,
de wijze van openbaarmaking van de resultaten en van de conclusies die
daaraan worden verbonden en de wijze waarop de Raad daarop toezicht
houdt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
voordracht voor een krachtens het vijfde lid vast te stellen algemene
maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken nadat het
ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is
overgelegd.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De opheffing van een bedrijfslichaam geschiedt, op
            voordracht van Onze betrokken Ministers, bij algemene
            maatregel van bestuur. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=68">Artikel 68, eerste en
tweede lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een algemene maatregel van bestuur, houdende opheffing van
            een bedrijfslichaam, houdt tevens de voorzieningen in, die
            in verband met de opheffing nodig zijn. Deze voorzieningen
            kunnen ook het vermogen van het opgeheven lichaam betreffen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70A</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien bij de instelling van een bedrijfslichaam een
            bestaand bedrijfslichaam opnieuw wordt ingesteld dan wel
            meer bestaande bedrijfslichamen worden samengevoegd, wordt
            in het instellingsbesluit, dan wel in een besluit tot
            opheffing van de bestaande bedrijfslichamen geregeld:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>welke bedrijfslichamen worden opgeheven en welke
                    regelingen tot instelling van een bedrijfslichaam
                    worden ingetrokken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>welke verordeningen van de bestaande
                    bedrijfslichamen dan wel van een lichaam als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110">artikel 110</intref> van kracht blijven en tot welk tijdstip;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de overgang van personeel van de bestaande
                    bedrijfslichamen naar het nieuwe bedrijfslichaam en
                    de rechtspositie daarvan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de overgang van rechten, verplichtingen,
                    vermogensbestanddelen en archiefbescheiden van de
                    bestaande bedrijfslichamen naar het nieuwe bedrijfslichaam;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>op welke wijze wettelijke procedures en
                    rechtsgedingen, waarbij de bestaande
                    bedrijfslichamen zijn betrokken, worden afgehandeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de toerekening van besluiten, genomen door de
                    bestaande bedrijfslichamen, aan het nieuwe bedrijfslichaam;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>welke medebewindstaken van de bestaande
                    bedrijfslichamen door het nieuwe bedrijfslichaam
                    worden uitgeoefend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien een bedrijfslichaam wordt ingesteld of opgeheven en
            daarbij registerzaken overgaan, moet de overgang van die
            registerzaken onverwijld worden ingeschreven in de openbare
            registers, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek 3
                van het Burgerlijk Wetboek</extref>.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">Artikel 24, eerste lid, van Boek
                3 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is niet
            van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    
    <al>De bedrijfslichamen hebben tot taak een het algemeen belang
        dienende bedrijfsuitoefening door de ondernemingen, waarvoor zij
        zijn ingesteld, te bevorderen, alsmede het gemeenschappelijk
        belang van die ondernemingen en van de daarbij betrokken
        personen te behartigen. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Van de samenstelling en inrichting </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bedrijfslichamen hebben een bestuur, een voorzitter en
            een dagelijks bestuur, alsmede, bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=88">artikel
            88</intref>, een of meer commissies uit het midden van het bestuur
            en, bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=88a">artikel 88<nadruk type="cur">a,</nadruk></intref> een of meer andere organen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Waar in deze wet sprake is van de organen van de
            bedrijfslichamen, worden de in het voorgaande lid genoemde
            organen bedoeld. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Van het bestuur </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">73</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Van het bestuur van een bedrijfslichaam worden door
            organisaties van ondernemers evenveel leden benoemd als door
            organisaties van werknemers, tenzij bij het
            instellingsbesluit vanwege bijzondere omstandigheden anders
            is bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het instellingsbesluit bepaalt hoeveel bestuursleden door
            organisaties van ondernemers en hoeveel bestuursleden door
            organisaties van werknemers benoemd kunnen worden, met dien
            verstande dat het totale aantal bestuursleden ten minste zes
            bedraagt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">74</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad wijst tijdig voor de aanvang van een nieuwe
            zittingsperiode van het bestuur van een bedrijfslichaam bij
            besluit de organisaties van ondernemers en van werknemers
            aan, die gerechtigd zijn tot het benoemen van de leden van
            dat bestuur onder bepaling van het aantal leden, dat per
            organisatie benoemd kan worden. Voor die aanwijzing komen
            slechts in aanmerking naar het oordeel van de Raad
            representatieve organisaties van de betrokken ondernemers en
            werknemers, welke verenigingen met volledige
            rechtsbevoegdheid dienen te zijn; de Raad stelt bij
            verordening regels inzake de representativiteit. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aangewezen organisaties zijn bevoegd voor elk
            bestuurslid dat zij benoemen tevens een plaatsvervanger te
            benoemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De Raad kan bij verordening regelen vaststellen omtrent de
            aanvaarding door de bestuursleden en hun plaatsvervangers
            van hun functie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een verordening als bedoeld in het eerste en het derde lid
            behoeft de goedkeuring van Onze betrokken Ministers.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">75</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Lid of plaatsvervangend lid van het bestuur van een
            bedrijfslichaam kunnen alleen zijn zij die niet van de verkiesbaarheid bij krachtens
            wettelijk voorschrift uitgeschreven verkiezingen zijn
            ontzet, noch van de uitoefening van het kiesrecht bij
            zodanige verkiezingen zijn uitgesloten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=5">artikelen 5, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> zijn ten deze van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">76</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tenzij het instellingsbesluit anders bepaalt treden de
            bestuursleden en hun plaatsvervangers om de twee jaren
            tegelijk af. Zij kunnen terstond opnieuw worden benoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De bestuursleden en hun plaatsvervangers kunnen te allen
            tijde ontslag bekomen door een schriftelijke kennisgeving
            aan het bestuur van het betrokken lichaam. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Hij, die tot bestuurslid of plaatsvervangend bestuurslid is
            benoemd ter vervulling van een tussentijds opengevallen
            plaats, treedt af op het tijdstip, waarop degeen, in wiens
            plaats hij is benoemd, had moeten aftreden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">77</nr>
    </kop>
    <al>De bestuursleden van een bedrijfslichaam en hun plaatsvervangers
        kunnen ten laste van dat lichaam een vergoeding genieten volgens
        regelen, door het bestuur van dat lichaam bij verordening te
        stellen. Zodanige verordening behoeft de goedkeuring van de
        Raad. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Van de voorzitter </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">78</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorzitter van een bedrijfslichaam wordt bij koninklijk
            besluit, al dan niet uit het bestuur, benoemd, geschorst en
            ontslagen. Het bestuur van het betrokken bedrijfslichaam
            wordt in de gelegenheid gesteld van zijn oordeel terzake te
            doen blijken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De benoeming van de voorzitter geschiedt telkens voor de
            duur van de zittingsperiode van het bestuur dan wel voor het
            resterende deel van die duur. Hij kan terstond weer opnieuw
            worden benoemd.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bestuur van een bedrijfslichaam kan uit zijn midden een
            of meer plaatsvervangende voorzitters benoemen. Zij kunnen
            door het bestuur worden geschorst en ontslagen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De plaatsvervangende voorzitters kunnen te allen tijde als
            zodanig ontslag bekomen door een schriftelijke kennisgeving
            aan de voorzitter. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">81</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">10</intref> zijn ten aanzien van de voorzitter
        van een bedrijfslichaam en zijn plaatsvervangers van
        overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">82</nr>
    </kop>
    
    <al>De voorzitter van een bedrijfslichaam is voorzitter van het
        bestuur. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter van een bedrijfslichaam en zijn plaatsvervangers
        kunnen ten laste van dat lichaam een vergoeding genieten volgens
        regelen, door het bestuur van dat lichaam bij verordening te
        stellen. Zodanige verordening behoeft de goedkeuring van de
        Raad. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Van het dagelijks bestuur </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid benoemt het bestuur
            uit zijn midden het dagelijks bestuur. Het bestuur is
            bevoegd uit zijn midden voor elk lid van het dagelijks
            bestuur een plaatsvervanger te benoemen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzitter van het bestuur is tevens voorzitter van het
            dagelijks bestuur. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur wordt zodanig samengesteld, dat het
            een afspiegeling vormt van het bestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77">77</intref> zijn ten aanzien van het dagelijks bestuur
        van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Van het secretariaat </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">86</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bedrijfslichamen hebben een secretariaat, dat bestaat uit
            een of meer secretarissen en ander personeel. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De secretarissen worden in dienst genomen en kunnen worden
            ontslagen door het bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
personeel is in dienst op grond van een arbeidsovereenkomst naar
burgerlijk
recht.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=17">17</intref> zijn ten aanzien van het personeel van het
        secretariaat van de bedrijfslichamen van overeenkomstige
        toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Van de commissies uit het midden van
            het bestuur en van de andere organen, bedoeld in artikel 72,
            eerste lid </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bestuur van een bedrijfslichaam is bevoegd voor bepaalde
            onderwerpen commissies uit zijn midden in te stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77">77</intref> zijn ten aanzien van deze commissies
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">88a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij het instellingsbesluit kunnen ook andere organen van het
            lichaam worden ingesteld. Daarbij wordt tevens hun
            samenstelling geregeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=74">74</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77">77</intref> zijn ten aanzien van deze organen van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Van de werkwijze der organen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=20">artikelen 20 tot en met 25</intref> zijn van overeenkomstige
            toepassing ten aanzien van het bestuur en het dagelijks
            bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=26">artikelen 26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=27">27</intref> zijn van overeenkomstige toepassing
            ten aanzien van het bestuur en het dagelijks bestuur,
            behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=90">artikel 90</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De voorzitter heeft, indien hij niet lid van het bestuur
            is, in de vergaderingen van het bestuur en het dagelijks
            bestuur alleen een raadgevende stem. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">90</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het aantal leden van het bestuur van een
            bedrijfslichaam, benoemd door organisaties van werknemers,
            niet gelijk is aan dat, benoemd door organisaties van
            ondernemers, brengt in vergaderingen van het bestuur en van
            het dagelijks bestuur elk lid, behorende tot de kleinste van
            vorenbedoelde groepen van leden, bij stemming over besluiten
            als bedoeld bij de  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=80">artikelen 80</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=83">83</intref>, de begroting en sociale aangelegenheden - de vraag, of
            een aangelegenheid een sociale aangelegenheid is, daaronder
            begrepen - een aantal stemmen uit, gelijk aan het getal der
            zitting hebbende leden behorende tot de andere groep,
            gedeeld door het getal dier leden behorende tot zijn groep. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien bij toepassing van het voorgaande lid over de vraag,
            of een aangelegenheid een sociale aangelegenheid is, de
            stemmen staken en tevens de leden, benoemd door organisaties
            van ondernemers, een standpunt innemen, tegengesteld aan
            dat, ingenomen door de leden, benoemd door organisaties van
            werknemers, legt de voorzitter onverwijld het vraagpunt ter
            beslissing aan de Raad voor. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien het bestuur van een bedrijfslichaam is samengesteld,
            zoals in het eerste lid is voorzien, wordt ingeval van
            stemming over het ontwerp van een verordening, ten aanzien
            waarvan het eerste lid geen toepassing vindt, het voorstel
            geacht te zijn verworpen, indien de stemmen van de door de
            organisaties van ondernemers of door de organisaties van
            werknemers benoemde leden alle daartegen zijn uitgebracht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">91</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze betrokken Ministers zijn bevoegd zich in de door het
            bestuur van een bedrijfslichaam te houden vergaderingen door
            een of meer door hen aan te wijzen personen te doen
            vertegenwoordigen. Deze vertegenwoordigers hebben in deze
            vergaderingen een raadgevende stem. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Raad is bevoegd zich in de door het bestuur van een
            bedrijfslichaam te houden vergaderingen te laten
            vertegenwoordigen door een door hem aan te wijzen persoon. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan vertegenwoordigers als bedoeld in het eerste en tweede
            lid wordt tijdig kennis gegeven van vergaderingen als
            bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">92</nr>
    </kop>
    
    <al>Het bestuur van een bedrijfslichaam kan bij verordening nadere
        regelen stellen betreffende zijn werkwijze en die van de andere
        organen van dat lichaam en van het secretariaat. </al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">92a</nr>
    </kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Met het
oog op het waarborgen van een goed bestuur draagt een bedrijfslichaam
zorg voor een zodanige organisatie en werkwijze, dat voldoende aandacht
is geschonken aan democratische besluitvorming, transparante
onderbouwing van vergoedingen en heffingen, integer handelen, publieke
en transparante verantwoording, toegankelijke klachtenbehandeling en
adequaat toezicht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur op voordracht van Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid kunnen nadere regels worden gesteld
met het oog op het waarborgen van een goed bestuur van een
bedrijfslichaam.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur op voordracht van Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid wordt bepaald dat een goed bestuur van
een bedrijfslichaam als bedoeld in het eerste lid in ieder geval is
gewaarborgd als wordt voldaan aan bij die algemene maatregel van
bestuur aan te wijzen principes van een goed bestuur.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De Raad
houdt toezicht op de uitvoering van het eerste lid door de
bedrijfslichamen en kan over de wijze waarop het toezicht wordt
uitgeoefend bij verordening regels stellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
voordracht voor een krachtens het tweede en derde lid vast te stellen
algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken
nadat het ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is
overgelegd.</al>
                     </lid></artikel></titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Van de vervulling van de taak </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>93</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van een bedrijfslichaam maakt de verordeningen
            die het ter vervulling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71">artikel 71</intref> omschreven taak
            nodig oordeelt ten aanzien van de onderwerpen, die krachtens
            het tweede lid door dat lichaam geregeld of nader geregeld
            kunnen worden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een bedrijfslichaam is, met inachtneming van de bij het
            instellingsbesluit terzake gestelde regels, bevoegd tot de
            regeling of nadere regeling van een of meer der volgende
            onderwerpen of onderdelen daarvan, voorzover</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>die onderwerpen of onderdelen niet bij het
                    instellingsbesluit aan die bevoegdheid zijn
                    onttrokken en</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de regeling daarvan niet bij of krachtens de wet
                    uitsluitend aan anderen is overgelaten, te weten:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>registratie van ondernemingen en daarin
                            werkzaam personeel, en &#x2013; voorzover
                            noodzakelijk voor de vervulling van de taak
                            van het bedrijfslichaam &#x2013; verstrekking van
                            gegevens en inzage in boeken en bescheiden
                            en bezichtiging van de onderneming;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voortbrenging, de afzet, de verdeling en
                            de aanwending van goederen, waaronder mede
                            begrepen de opslag en de be- en verwerking
                            van goederen, en het verlenen van diensten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bevordering van professionele bedrijfsvoering;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de lonen en andere arbeidsvoorwaarden;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>onderzoek op sociaal, economisch en
                            technisch terrein;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>arbeidsmarktvoorzieningen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>fondsen en andere instellingen in het belang
                            der bedrijfsgenoten.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Verordeningen, betreffende onderwerpen, als bedoeld in het
            voorgaande lid, onder a,  houden waarborgen in tegen
            misbruik van de ingevolge die verordeningen te verstrekken
            gegevens. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De vestiging, uitbreiding en stillegging van ondernemingen
            worden niet aangemerkt als onderwerpen in de zin van het
            tweede lid. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Geen verordening mag aan gezonde mededinging in de weg
            staan. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>94</nr>
    </kop>
    
    <al>De verordeningen, bedoeld in artikel 93, eerste lid, behoeven de
        goedkeuring van de Raad, tenzij bij het instellingsbesluit
        anders is bepaald. Zij gaan vergezeld van een toelichting,
        waarin de beweegredenen voor het opstellen van de verordening
        zijn verwoord.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">95</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan het bestuur van een bedrijfslichaam behoren, met
            betrekking tot de vervulling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71">artikel 71</intref> omschreven
            taak, alle bevoegdheden, die niet bij deze of een andere wet
            aan een ander orgaan van het lichaam zijn opgedragen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het bestuur kan bij verordening zijn bevoegdheden delegeren
            aan een ander orgaan van het lichaam. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Niet
gedelegeerd wordt de bevoegdheid tot het vaststellen van verordeningen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93">artikel 93, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">artikel 126, eerste lid</intref>, noch die tot
het vaststellen van nadere voorschriften omtrent bij zo'n verordening geregelde
onderwerpen, noch die tot het vaststellen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=124">artikel 124, derde lid</intref>,
van het bedrag der inkomsten en uitgaven. Ten aanzien
            van het maken van verordeningen kan slechts worden
            gemandateerd de bevoegdheid tot het geven van nadere
            voorschriften terzake van bij een verordening daartoe
            uitdrukkelijk aangewezen onderwerpen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">96</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De organen van een bedrijfslichaam verlenen de bij of
            krachtens een wet of bij een verordening van de Raad
            gevorderde medewerking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De organen van een produktschap verlenen de bij een
            verordening van het bestuur van een hoofdproduktschap tot
            uitvoering daarvan gevorderde medewerking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De organen van een bedrijfschap verlenen de bij een
            verordening van het bestuur van een hoofdproduktschap, een
            produktschap of een hoofdbedrijfschap tot uitvoering daarvan
            gevorderde medewerking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Verordeningen als bedoeld in het tweede en derde lid,
            vorderen slechts medewerking voor zover deze betrekking
            heeft op de vervulling van de taak van het medewerking
            vorderende lichaam ten aanzien van ondernemingen, waarvoor
            ook het lichaam, van welks orgaan de medewerking wordt
            gevorderd, is ingesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">97</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tot de van het bestuur van een bedrijfslichaam gevorderde
            medewerking, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=96">artikel 96</intref>, kan mede behoren het
            stellen van nadere regelen bij verordening. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verordeningen, bedoeld in het eerste lid, behoeven,
            tenzij anders is bepaald, indien de medewerking is
            gevorderd:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij een verordening van de Raad, diens goedkeuring; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij een verordening van het bestuur van een
                    hoofdproduct-, een produkt- of een
                    hoofdbedrijfschap, de goedkeuring van dat bestuur. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">98</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tenzij het voorschrift, waarbij de medewerking wordt
            ingeroepen, anders bepaalt, kan het bestuur van een
            bedrijfslichaam bij verordening zijn bevoegdheden,
            voortvloeiend uit de gevorderde medewerking, delegeren aan
            een ander orgaan van dat lichaam. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De bevoegdheid tot het stellen van nadere regelen bij
            verordening, voortvloeiend uit de gevorderde medewerking,
            kan niet worden gedelegeerd, tenzij het voorschrift, waarbij
            de medewerking wordt ingeroepen, anders bepaalt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">99</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het orgaan van een bedrijfslichaam, dat tot
            medewerking is geroepen, deze niet of niet behoorlijk
            verleent, wordt daarin voorzien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het betreft medewerking, gevorderd bij of
                    krachtens een wet, door Onze betrokken Minister; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de overige gevallen door de Raad. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorziening geschiedt op kosten van het nalatige
            bedrijfslichaam. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">100</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tenzij naar zijn oordeel dringende redenen zich daartegen
            verzetten, geeft het bestuur van een bedrijfslichaam kennis
            van de ontwerpen van verordeningen, welke voor personen, als
            bedoeld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=102">artikel 102</intref>, bindende regelen inhouden, in het vanwege de Raad
uitgegeven Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie en geeft het gedurende vier
weken gelegenheid daartegen schriftelijk bedenkingen aan te voeren. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Over de vaststelling van verordeningen beraadslaagt en
            beslist het bestuur in het openbaar. </al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Verordeningen,
waarvan het ontwerp niet overeenkomstig het eerste lid openbaar is
gemaakt, behoeven de goedkeuring van Onze Minister wie het aangaat, in
voorkomend geval in overeenstemming met Onze andere betrokken Minister
of Ministers.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij algemene
maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld omtrent de
betrokkenheid van een of meer van Onze Ministers bij de onderwerpen of
economische sectoren waarop bepaalde verordeningen betrekking
hebben.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">101</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bepalingen in verordeningen van het bestuur van een
            bedrijfslichaam, welke in strijd zijn met een verordening
            van de Raad, houden van rechtswege op te gelden op het
            tijdstip, waarop deze strijdigheid ontstaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bepalingen in verordeningen van het bestuur van een
            bedrijfschap, welke in strijd zijn met een verordening van
            het bestuur van een hoofdbedrijfschap, een produktschap of
            een hoofdproduktschap, houden van rechtswege op te gelden op
            het tijdstip, waarop deze strijdigheid ontstaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bepalingen in verordeningen van het bestuur van een
            hoofdbedrijfschap, welke in strijd zijn met een verordening
            van het bestuur van een hoofdproduktschap of een
            produktschap, houden van rechtswege op te gelden op het
            tijdstip, waarop deze strijdigheid ontstaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bepalingen in verordeningen van het bestuur van een
            produktschap, welke in strijd zijn met een verordening van
            het bestuur van een hoofdproduktschap, houden van rechtswege
            op te gelden op het tijdstip, waarop deze strijdigheid
            ontstaat. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">102</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verordeningen van het bestuur van een bedrijfslichaam
            kunnen bindende regelen inhouden voor natuurlijke en
            rechtspersonen, die de ondernemingen, waarvoor het lichaam
            is ingesteld, drijven, alsmede voor de personen, werkzaam
            bij die ondernemingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het instellingsbesluit bepaalt, of en in hoeverre
            verordeningen van het bestuur van dat lichaam bindende
            regelen kunnen inhouden voor andere natuurlijke en
            rechtspersonen, voorzover deze handelingen verrichten die
            bedrijfsmatig in de ondernemingen, waarvoor het lichaam is
            ingesteld, plegen te worden verricht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">103</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een beding in een arbeidsovereenkomst in strijd is
            met een voor de partijen bij deze overeenkomst bindende
            bepaling van een verordening van het bestuur van een
            bedrijfslichaam, geldt tussen partijen in plaats van zodanig
            beding de bepaling der verordening. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij gebreke van bedingen in een arbeidsovereenkomst omtrent
            aangelegenheden, geregeld in voor de partijen bij deze
            overeenkomst bindende bepalingen van een verordening van het
            bestuur van een bedrijfslichaam, gelden tussen partijen die
            bepalingen van de verordening. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in de voorgaande leden vindt overeenkomstige
            toepassing ten aanzien van aannemingen van werk,
            overeenkomsten tot het verrichten van enkele diensten,
            agentuurovereenkomsten en collectieve arbeidsovereenkomsten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">104</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tenzij het instellingsbesluit anders bepaalt, kunnen bij
            verordening overtredingen van die verordening worden
            aangewezen als</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>feiten waarvoor een tuchtrechtelijke maatregel kan
                    worden opgelegd, dan wel</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>strafbare feiten, behoudens indien het betreft
                    overtredingen van voorschriften terzake van arbeids-
                    en rusttijden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Aanwijzing als strafbaar feit kan slechts plaatsvinden,
            indien dat nodig is voor de bescherming van de door de
            betrokken bepaling beschermde belangen. Verordeningen
            waarbij een aanwijzing als strafbaar feit plaatsvindt
            behoeven de goedkeuring van Onze Minister
wie het aangaat, in voorkomend geval in overeenstemming met Onze andere
betrokken Minister of
Ministers.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Met het
toezicht op de naleving van een verordening zijn belast de bij besluit
van het bedrijfslichaam aangewezen personen. Dat besluit behoeft de
goedkeuring van Onze Minister wie het aangaat, in voorkomend geval in
overeenstemming met Onze andere betrokken Minister of
Ministers.</al><al>Onze Minister wie het aangaat, in
voorkomend geval in overeenstemming met Onze andere betrokken Minister
of Ministers, kan het bedrijfslichaam een aanwijzing geven omtrent het
aanwijzen van toezichthouders en de wijze waarop het toezicht wordt
uitgeoefend.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Met betrekking
tot het tweede en derde lid is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">artikel 100, vierde lid</intref>, van
overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
                    <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                    <al>Het recht om een tuchtrechtelijke maatregel te vorderen verjaart in twee
jaren. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=71" compleet="nee">artikelen 71, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=72" compleet="nee">72, van het Wetboek van Strafrecht</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">106</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Verordeningen
van het bestuur van een bedrijfslichaam die voor personen als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=102">artikel 102</intref> bindende regelen inhouden, besluiten als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104">artikel 104, derde lid</intref>, en een verordening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=119">artikel 119</intref>
worden bekendgemaakt in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=38">artikel 38, derde lid</intref>. Indien de verordeningen de
goedkeuring van een of meer van Onze
Ministers, de Raad of het bestuur van
een hoofdproductschap, een productschap of een hoofdbedrijfschap
behoeven, geschiedt de bekendmaking niet dan nadat deze is verleend.
Het besluit waarbij de goedkeuring is verleend wordt bij de
bekendmaking vermeld. De verordeningen treden, indien zij niet anders
bepalen, in werking met ingang van de dag na die van de
bekendmaking.</al>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor het
inzien van een overeenkomstig het eerste lid bekendgemaakte verordening
worden geen kosten in rekening
gebracht.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het bestuur heroverweegt de bestaansgrond van een
            verordening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93">artikel 93, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">artikel 126, eerste lid</intref>, elke vier
            jaar na inwerkingtreding daarvan en brengt omtrent zijn
            besluit verslag uit aan Onze Minister wie het
aangaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">106a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
teksten van verordeningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=106">artikel 106, eerste lid</intref>, zijn
in geconsolideerde vorm voor een ieder beschikbaar door middel van een
bij algemene maatregel van bestuur aangewezen algemeen toegankelijk
elektronisch medium.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
geconsolideerde tekst van een verordening die op grond van het eerste
lid beschikbaar is gesteld, blijft beschikbaar indien de verordening na
de beschikbaarstelling is gewijzigd of ingetrokken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties kan regels
stellen over de wijze waarop de in het eerste lid bedoelde teksten
beschikbaar worden gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen categorie&#xEB;n van
verordeningen worden aangewezen, waarop het eerste lid niet van
toepassing
is.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">107</nr>
    </kop>
    
    <al>De voorzitter van een bedrijfslichaam vertegenwoordigt dat
        lichaam in en buiten rechte. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">108</nr>
    </kop>
    <al>Bedrijfslichamen kunnen zowel ten opzichte van elkaar als ten
        opzichte van de Raad en van derden een adviserende functie
        vervullen. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Van de voorzieningen tot
            gemeenschappelijke behartiging van belangen van
            bedrijfslichamen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">109</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De besturen van twee of meer bedrijfslichamen kunnen tezamen
            een voorziening treffen ter gemeenschappelijke behartiging
            van belangen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorziening houdt bepalingen in omtrent haar wijziging,
            haar verlenging, indien zij voor een bepaalde tijd is
            getroffen, en haar opheffing. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De voorziening behoeft, evenals haar wijziging en
            opheffing, de goedkeuring van de Raad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">110</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij een voorziening, door de besturen van de betrokken
        bedrijfslichamen bij verordening getroffen, kan een
        rechtspersoonlijkheid bezittend lichaam worden ingesteld.
        Daarbij worden tevens de samenstelling, inrichting, werkwijze,
        geldmiddelen en bevoegdheden van het lichaam en zijn organen
        geregeld. De verordening behoeft de goedkeuring van Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid, in voorkomend geval in overeenstemming met Onze andere
betrokken Minister of Ministers. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">Artikel 100, vierde lid</intref>, is van
overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">111</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien bij een voorziening een lichaam is ingesteld, wordt
            door de besturen van de betrokken bedrijfslichamen in de Staatscourant
            bekendgemaakt, dat zodanige voorziening is getroffen.
            Hierbij wordt vermeld:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het belang, ter behartiging waarvan de voorziening
                    is getroffen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>welke bedrijfslichamen eraan deelnemen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een overeenkomstige bekendmaking wordt gedaan, indien de
            voorziening wordt gewijzigd, verlengd of opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ieder kan een gewaarmerkt afschrift van de goedgekeurde
            voorziening te allen tijde kosteloos inzien ten kantore van
            het secretariaat van de Raad en daarvan, tegen betaling der
            kosten, afschrift of uittreksel verkrijgen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">112</nr>
    </kop>
    
    <al>De bevoegdheden van een lichaam, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110">artikel 110</intref>,
        kunnen geen andere zijn dan die van de betrokken
        bedrijfslichamen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">113</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien bij een verordening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110">artikel 110</intref> een lichaam is ingesteld,
kan bij die verordening aan het bestuur van dat lichaam uitsluitend mandaat
worden verleend van de bevoegdheid van de deelnemende bedrijfslichamen om
bij een verordening als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93">artikelen 93, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">126, eerste
lid</intref>, regelen te stellen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">114</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een lichaam, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110">artikel 110</intref> zijn
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=21">21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=23">23</intref> van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de vergaderingen van een orgaan van een
            lichaam, met het maken van verordeningen belast, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=91">artikel
            91</intref> van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">115</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien het bestuur van een bedrijfslichaam het treffen van een
        voorziening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=109">artikel 109, eerste lid</intref>, wenselijk
        acht en het bestuur van het bedrijfslichaam waarmee het die
        voorziening wil treffen zijn medewerking niet verleent, kan het
        eerstbedoelde bestuur de Raad verzoeken zodanige voorziening op
        te leggen. Het legt met het verzoek het ontwerp van een
        voorziening over. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">116</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad hoort de besturen van de betrokken bedrijfslichamen
            over de ontworpen voorziening. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de Raad de wenselijkheid overweegt andere
            bedrijfslichamen in de samenwerking te betrekken, hoort hij
            ook de besturen daarvan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">117</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=115">artikel 115</intref> opgelegde voorziening
        zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=109">artikelen 109 tot en met 114</intref> van overeenkomstige
        toepassing. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">Van de geldmiddelen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Van de begroting </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">118</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur van een bedrijfslichaam biedt het
            bestuur jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober een begroting der inkomsten
            en uitgaven van dat lichaam voor het komende kalenderjaar
            aan, vergezeld van de nodige toelichting en bescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De begroting wordt, zodra zij is aangeboden, ten kantore
            van het secretariaat voor een ieder ter lezing nedergelegd
            en, tegen betaling der kosten, algemeen verkrijgbaar
            gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van de nederlegging en verkrijgbaarstelling geschiedt
            openbare kennisgeving, welke tenminste twee weken voorafgaat
            aan de behandeling der begroting door het bestuur. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">119</nr>
    </kop>
    
    <al>De begroting wordt bij verordening vastgesteld door het bestuur
        en behoeft de goedkeuring van de Raad. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">120</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De door het bestuur vastgestelde begroting wordt v&#xF3;&#xF3;r 15
            November aan de Raad ter goedkeuring aangeboden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien zij niet v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het jaar, waarvoor zij
            moet dienen, is goedgekeurd, kan de Raad het betrokken
            lichaam machtigen uitgaven te doen uit die posten, alsmede
            die inkomsten te innen, waartegen de Raad geen bedenking
            heeft. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">121</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het bestuur weigert de door de wet aan het lichaam
            opgelegde uitgaven op de begroting te brengen, geschiedt dit
            door de Raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien in dat geval de geraamde inkomsten van het lichaam
            niet toereikend zijn en het bestuur weigert nieuwe middelen
            tot dekking voor te dragen, vermindert de Raad de overige
            niet bij de wet aan het lichaam opgelegde uitgaven in
            zodanige reden, dat tussen de inkomsten en uitgaven van dat
            lichaam evenwicht is. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">122</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad kan bij verordening regelen stellen omtrent de
        inrichting van de begroting van de bedrijfslichamen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">122a</nr>
    </kop>
    <al>De Raad kan ten aanzien van de eerste begroting der inkomsten en
        uitgaven van een bedrijfslichaam regelen stellen, welke afwijken
        van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=118">artikelen 118, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=120">120</intref>. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Van het beheer en de rekening en
            verantwoording </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">123</nr>
    </kop>
    
    <al>Het dagelijks bestuur beheert het vermogen en de inkomsten en
        uitgaven van het bedrijfslichaam, met dien verstande, dat het
        bestuur ter zake bij verordening regelen kan stellen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">124</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het dagelijks bestuur doet aan het bestuur rekening en
            verantwoording van het beheer over het afgelopen
            kalenderjaar, onder overlegging van de rekening der
            inkomsten en uitgaven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De rekening wordt, met alle daarbij behorende bescheiden en
            met vermelding van hetgeen het dagelijks bestuur tot zijn
            verantwoording dienstig acht, aan het bestuur overgelegd
            binnen zes maanden na afloop van het jaar, waarop zij
            betrekking heeft. Zij wordt ten kantore van het secretariaat
            voor een ieder ter lezing nedergelegd en, tegen betaling der
            kosten, algemeen verkrijgbaar gesteld. Van de nederlegging
            en verkrijgbaarstelling geschiedt openbare kennisgeving,
            welke ten minste twee weken voorafgaat aan de
            beraadslagingen, bedoeld in het derde lid. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het bestuur onderzoekt de rekening en stelt het bedrag der
            inkomsten en uitgaven vast. De beraadslagingen en de
            stemming geschieden in het openbaar. De leden van het
            dagelijks bestuur kunnen bij de beraadslagingen tegenwoordig
            zijn, doch onthouden zich van medestemmen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het besluit van het bestuur behoeft de instemming van de
            Raad, tenzij bij het instellingsbesluit een andere
            voorziening is getroffen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De instemming strekt, voor zover het de inkomsten en
            uitgaven betreft waarmee is ingestemd, tot d&#xE9;charge van het
            dagelijks bestuur,  behoudens in geval van later gebleken
            valsheid in bewijsstukken of andere onregelmatigheden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">125</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Raad kan bij verordening regelen stellen omtrent het
            beheer van de financi&#xEB;n, de lonen en andere vergoedingen van
            het personeel en de vorming van fondsen daaronder begrepen,
            van de bedrijfslichamen, onverminderd de bevoegdheid van de
            besturen van deze lichamen ter zake bij verordening regelen
            of nadere regelen te stellen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De organen van het bedrijfslichaam zijn verplicht aan de
            Raad en de door hem aangewezen deskundigen alle door hen met
            betrekking tot de inkomsten en uitgaven gevraagde
            inlichtingen te verstrekken en desgevraagd inzage in de
            boeken te geven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>125a</nr></kop><al>De Raad kan ten aanzien van de eerste verantwoording en de
        eerste rekening der inkomsten en uitgaven van een
        bedrijfslichaam regelen stellen, welke afwijken van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=124">artikel 124,
        eerste lid, en de eerste volzin van het tweede lid</intref>. </al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Van de inkomsten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">126</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bedrijfslichamen kunnen bij verordening aan degenen, die de
            ondernemingen, waarvoor zij zijn ingesteld, drijven,
            heffingen opleggen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bovendien kunnen zij voor door het betrokken lichaam
            verrichte werkzaamheden bij verordening retributies heffen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het instellingsbesluit kan regelen stellen omtrent de op te
            leggen heffingen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Verordeningen
als bedoeld in het eerste lid behoeven tevens de goedkeuring van Onze
betrokken Minister wie het aangaat, in voorkomend geval in
overeenstemming met Onze andere betrokken Minister of Ministers
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>zij
dienen ter afzonderlijke financiering van een specifiek, bij die
verordening aangegeven doel,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het ontwerp van
de verordening niet overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">artikel 100, eerste lid</intref>, is
bekendgemaakt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">Artikel 100,
vierde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In aanvulling op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=89">artikel 89, tweede lid</intref>, is
            voor een verordening als bedoeld in het vorige lid,
            voorzover het betreft een verordening die geen sociale
            aangelegenheid betreft, zulks vastgesteld op overeenkomstige
            wijze als bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=90">artikel 90</intref>, een meerderheid van twee
            derden van de uitgebrachte stemmen van leden benoemd door de
            organisaties van
ondernemers vereist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Bedrijfslichamen kunnen op heffingen als bedoeld in het
            eerste lid,
niet tevens zijnde heffingen ter afzonderlijke financiering van een
specifiek doel als bedoeld in het vierde lid, volgens bij verordening te stellen regelen aan de
            leden van organisaties van ondernemers welke verenigingen
            met volledige rechtsbevoegdheid zijn, een aftrek toestaan
            tot een deel van het bedrag, dat zij als contributie aan
            deze organisaties hebben betaald. Deze aftrek kan niet meer
            dan de helft van de heffing bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Verordeningen als bedoeld in het eerste, tweede en zesde lid
            behoeven de goedkeuring van de Raad.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het zesde lid is, over het kalenderjaar waarin de wet van
29 december 2008, houdende wijziging van de Wet op de
bedrijfsorganisatie in verband met verdere modernisering van het
stelsel van de publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie in werking treedt
en vervolgens over de drie daaropvolgende kalenderjaren, een aftrek
toegestaan op heffingen ter afzonderlijke financiering van een
specifiek doel als bedoeld in het vierde lid. Deze aftrek kan over de
bedoelde kalenderjaren ten hoogste achtereenvolgens 50, 40, 30 en 10
procent van de betrokken heffing
bedragen.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">127</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorzitter van een bedrijfslichaam kan de aan het lichaam
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">artikel 126, eerste en tweede lid</intref>, verschuldigde
            bedragen, verhoogd met de op de invordering vallende kosten,
            bij dwangbevel, invorderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Geen invordering geschiedt dan nadat de schuldenaar
            schriftelijk is aangemaand om binnen een daarbij te stellen
            termijn van ten minste tien dagen alsnog aan zijn
            verplichting te voldoen. De aanmaning bevat de aanzegging,
            dat het verschuldigde bedrag, voor zover dit binnen de
            gestelde termijn niet wordt betaald, overeenkomstig het
            eerste lid van dit artikel zal worden ingevorderd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het dwangbevel levert een executoriale titel op, die met
            toepassing van de voorschriften van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> kan worden
            tenuitvoergelegd. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Verzet door de debiteur tegen de tenuitvoerlegging van een
            dwangbevel wordt ingesteld door dagvaarding van het
            betrokken bedrijfslichaam voor de rechtbank van het
            arrondissement, binnen hetwelk zijn woonplaats is gelegen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het verzet stuit de aanvang of de voortzetting van de
            tenuitvoerlegging niet, behoudens de bevoegdheid van de
            ge&#xEB;xecuteerde, die het verzet heeft gedaan, om hieromtrent
            een voorziening bij voorraad uit te lokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het verzet kan niet worden gegrond op de bewering, dat de
            heffing of de retributie ten onrechte is opgelegd
            onderscheidenlijk geheven, dat het bedrag van de heffing of
            retributie onjuist is bepaald, of dat het bericht, dat de
            heffing is opgelegd of de retributie is geheven, dan wel de
            aanmaning tot betaling van de heffing of van de retributie
            niet is ontvangen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
</paragraaf>
</titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Van het toezicht op de
            bedrijfslichamen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">128</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een verordening of een ander besluit van een orgaan
            van een bedrijfslichaam de goedkeuring van Onze betrokken
            ministers of van de Raad behoeft, kan de goedkeuring door
            Onze ministers worden onthouden wegens strijd met het recht
            of het algemeen belang en door de Raad wegens strijd met het
            recht of de belangen, waarvan hem bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=2">artikel 2</intref> de
            behartiging is opgedragen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het niet tijdig bekendmaken van een besluit omtrent
            goedkeuring of een besluit tot verdaging van goedkeuring
            heeft niet tot gevolg dat een besluit tot goedkeuring geacht
            wordt te zijn genomen. </al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
melding is of zal worden gedaan aan de Commissie van de Europese
Gemeenschappen onderscheidenlijk aan de Wereldhandelsorganisatie in
verband met daartoe strekkende verplichtingen gesteld bij of krachtens
het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap of op basis van
overeenkomsten gesloten in het kader van de Wereldhandelsorganisatie,
wordt het besluit omtrent goedkeuring binnen dertien weken na ontvangst
van goedkeuring door de Commissie van de Europese Gemeenschappen
onderscheidenlijk Wereldhandelsorganisatie dan wel het verstrijken van
de desbetreffende meldingstermijn, bekend gemaakt aan het
bestuursorgaan dat het aan goedkeuring onderworpen besluit heeft
genomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">artikel 126, vierde lid, onderdeel a</intref>, behoeft een
verordening geen goedkeuring van Onze Minister wie het aangaat, in
voorkomend geval in overeenstemming met Onze andere betrokken Minister
of Ministers, indien de betrokken verordening een voortzetting vormt
van een in voorafgaande jaren reeds goedgekeurde verordening en er in
de betrokken verordening geen wijzigingen plaatsvinden met betrekking
tot het tarief, de grondslag of de besteding van de heffing die niet
passen binnen de kaders van een ten aanzien van de eerdere verordening
door de Commissie van de Europese Gemeenschappen genomen besluit met
betrekking tot een steunmaatregel als bedoeld in artikel 88, derde lid,
van het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">128a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Verordeningen of besluiten van
bedrijfslichamen die op of na 1 juli 1999 maar voor het tijdstip van
inwerkingtreding van dit artikel op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">artikel 100, derde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104">104, tweede of derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">126, vierde lid</intref>, zijn goedgekeurd door
Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Onze Minister van
Economische Zaken of Onze Minister van Landbouw, Natuur en
Voedselkwaliteit, maar niet door Onze genoemde Ministers gezamenlijk
dan wel door een of twee van hen mede namens de anderen, zijn in
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=100">artikel 100, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104">104, tweede of derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126">126,
vierde lid</intref>, zoals deze artikelen luidden voorafgaand aan de
inwerkingtreding van dit artikel, niet onverbindend op de enkele grond
dat niet al Onze genoemde Ministers bij de goedkeuring zijn betrokken
geweest.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het
eerste lid blijven de gevolgen van een voor de datum van
inwerkingtreding van dit artikel gedane onherroepelijke rechterlijke
uitspraak, waarbij verordeningen of besluiten van bedrijfslichamen
onverbindend zijn verklaard op de grond bedoeld in het eerste lid, ten
aanzien van partijen in de procedure waarop die uitspraak betrekking
heeft in
stand.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>129</nr>
    </kop>
    
    <al>De Raad maakt een beslissing over een vraagpunt als bedoeld in
        artikel 90, tweede lid, bekend binnen acht weken na de dag
        waarop het vraagpunt hem ter beslissing is voorgelegd. Hij kan
        de beslissing bij binnen die tijd te nemen besluit verdagen. </al>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">132</nr>
    </kop>
    
    <al>Ten aanzien van de goedkeuring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=97">artikel 97, tweede
        lid, onder b</intref>, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=128">artikel 128</intref> van overeenkomstige toepassing, met
        dien verstande dat de goedkeuring door het bestuur van een
        hoofdprodukt-, een produkt- of een hoofdbedrijfschap kan worden
        onthouden wegens strijd met het recht of de belangen, waarvan de
        behartiging hem in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71">artikel 71</intref> is opgedragen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">133</nr>
    </kop>
    
    <al>De besluiten van de organen van bedrijfslichamen kunnen bij
        koninklijk besluit worden vernietigd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">134</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een koninklijk besluit tot vernietiging of tot schorsing,
            dan wel tot verlenging of opheffing van een schorsing wordt
            in het Staatsblad geplaatst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De Raad wordt gehoord, alvorens Ons een voordracht tot
            vernietiging wordt gedaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">136</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=128">artikelen 128</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=133">133</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=134">134</intref> zijn ten aanzien van lichamen als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110">artikel 110</intref> van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">137</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een bedrijfslichaam stelt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 april een verslag
            op van de werkzaamheden, het gevoerde beleid in het algemeen
            en de werkwijze in het bijzonder in het afgelopen
            kalenderjaar. Het verslag wordt aan de Raad en aan Onze
            betrokken Ministers toegezonden en, tegen betaling der
            kosten, algemeen verkrijgbaar gesteld. Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid zendt
            een exemplaar van het verslag aan de Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een bedrijfslichaam verstrekt desgevraagd aan de Raad en aan
            Onze betrokken Ministers de voor de uitoefening van hun taak
            benodigde inlichtingen. Dezen kunnen inzage vorderen van
            zakelijke gegevens en bescheiden, voorzover dat voor de
            vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig is.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">137a</nr>
    </kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Raad
stelt jaarlijks voor 1 oktober een plan vast waarin inzicht wordt
gegeven in de voorgenomen wijze van uitoefening van het toezicht op de
bedrijfslichamen voor het komende kalenderjaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het plan,
bedoeld in het eerste lid, behoeft de instemming van Onze betrokken
Ministers.</al>
                     </lid></artikel></titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">138</nr></kop><al>Voor oprichting van of deelneming in andere rechtspersonen behoeven de Raad en de bedrijfslichamen de toestemming van Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">139</nr></kop><al>Onze betrokken Ministers zenden telkens na vier jaar aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en doelmatigheid van het functioneren van de bedrijfslichamen.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">140</nr>
    </kop>
    <al>Het beroep tegen besluiten en handelingen van de Raad, de
        bedrijfslichamen en de lichamen, ingesteld ter
        gemeenschappelijke behartiging van belangen, bedoeld in artikel
        110, wordt door de wet geregeld. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">162</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        ter bevordering van een goede uitvoering van deze wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">163</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet op de
        bedrijfsorganisatie. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>164</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze wet treedt met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=142">artikelen 142 tot en
            met 144</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=145">145, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=146">146 tot en met 159</intref> in werking
            met ingang van de dag na die harer afkondiging. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De tijdstippen van inwerkingtreding van de in het
            voorgaande lid genoemde artikelen, dan wel van onderdelen
            daarvan, worden telkens door Ons bepaald, met dien
            verstande, dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=145">artikelen 145, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=146">146</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=147">147</intref> niet
            later in werking treden dan onderscheidenlijk vier, vijf en
            zeven jaren na de inwerkingtreding van deze wet en dat de
            tijdstippen voor onderdelen der vervallende regelingen en
            voor delen van het bedrijfsleven verschillend kunnen zijn. </al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum=""> 27 Januari 1950. </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President,</functie>
        <functie>Minister van Algemene Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>W. DREES. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN DEN BRINK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Economische Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>W. C. L. VAN DER GRINTEN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. M. JOEKES. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Visserij en
            Voedselvoorziening a.i., </functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN DEN BRINK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>WIJERS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken </functie>
        <naam>
            <achternaam>TEULINGS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>TH. RUTTEN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>P. LIEFTINCK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog, </functie>
        <naam>
            <achternaam>SCHOKKING. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine, </functie>
        <naam>
            <achternaam>SCHOKKING. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. IN 'T VELD. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>D. G. W. SPITZEN </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de veertiende  Februari  1950. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>WIJERS. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	