<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018345" id="324959" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling vrijstelling overdrachtsbelasting voor investeringen in
    stedelijke herstructurering</intitule><regeling><aanhef><wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie><considerans><considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste
            lid, onderdeel n, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling geeft uitvoering aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid,
            onderdeel n, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze regeling verstaat onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740" compleet="nee">Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>herstructureringsgebied:
gebied waarin een activiteit plaatsvindt in het kader van stedelijke
vernieuwing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel p, van de
Woningwet</extref>;</al>
                     </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>toegelaten instelling: een instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel
                70, eerste lid, van de Woningwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>fonds: een in Nederland gevestigde landelijk werkende
                toegelaten instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70, eerste lid, van
                de Woningwet</extref>, die geen winstoogmerk heeft, die hoofdzakelijk tot
                doel heeft de aankoop van woningen van toegelaten instellingen
                die daadwerkelijk uitvoering geven aan stedelijke
                herstructurering en de verkoop van deze woningen aan natuurlijke
                personen, en die als zodanig is aangewezen door de Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>investeren: de feitelijke besteding door de toegelaten
                instelling van middelen ten behoeve van de stedelijke
                herstructurering in een herstructureringsgebied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De vrijstelling is van toepassing indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de buiten een herstructureringsgebied gelegen woningen door het
              fonds worden verkregen van een toegelaten instelling die
              onroerende zaken in eigendom heeft in een herstructureringsgebied;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de toegelaten instelling de bij de verkoop van woningen
              verkregen middelen binnen zeven kalenderjaren na afloop van het
              kalenderjaar waarin de woningen zijn verkregen door het fonds,
              investeert; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het fonds binnen acht maanden na afloop van elk kalenderjaar aan
              de belastingdienst een door een accountant gewaarmerkt overzicht
              verstrekt waaruit de investeringen in herstructureringsgebieden in
              het kader van de uitvoering van deze regeling blijken.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De belasting die door toepassing van deze regeling niet is geheven,
          is alsnog verschuldigd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voorzover niet wordt aangetoond dat de bij de verkoop van
              woningen verkregen middelen binnen zeven kalenderjaren na afloop
              van het kalenderjaar waarin de woningen zijn verkregen door het
              fonds, zijn ge&#xEF;nvesteerd; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien gegronde twijfel bestaat dat de middelen die bij de
              verkoop van woningen aan het fonds verkregen zijn, binnen zeven
              kalenderjaren na afloop van het kalenderjaar waarin de woningen
              verkocht zijn aan het fonds, ge&#xEF;nvesteerd zullen worden.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin zij is geplaatst en werkt
            terug tot en met 1&#xA0;januari 2005.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vrijstelling
            overdrachtsbelasting voor investeringen in stedelijke herstructurering.</al></lid></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar><ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
          <naam><voornaam>J.G.</voornaam><achternaam>Wijn</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	