<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022635" dtdversie="2.0" id="384829" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregels van de Minister van Economische Zaken, van 5&#xA0;oktober 2007, nr. WJZ 7105478, houdende vaststelling van de beleidsregels bestuurlijke boeten S&amp;O-afdrachtvermindering</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de Wet vermindering afdracht loonbelasting en premie voor de volksverzekeringen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">(Definities)</titel>
        </kop>
        <al>In deze beleidsregels wordt verstaan onder wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746" compleet="nee">Wet vermindering afdracht loonbelasting en premie voor de volksverzekeringen</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">(Toepassing vierde tranche Awb)</titel>
        </kop>
        <al>Bij het vaststellen van een bestuurlijke boete op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste of tweede lid, van de wet</extref>, zijn de bepalingen van het bij koninklijke boodschap van 22&#xA0;juli 2004 ingediende voorstel van wet tot aanvulling van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> (Vierde tranche <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>) van overeenkomstige toepassing, zolang dit voorstel nog niet tot wet is verheven en in werking is getreden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">(Verwijtbaarheid)</titel>
        </kop>
        <al>Bij het vaststellen van een bestuurlijke boete op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste of tweede lid, van de wet</extref>, wordt betrokken in hoeverre de overtreding verwijtbaar of ernstig verwijtbaar is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">(Boeten)</titel>
        </kop>
        <al>Bestuurlijke boeten worden, tenzij zij rechtstreeks zijn afgeleid van een percentage, afgerond op hele bedragen van &#x20AC;&#xA0;100.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">(Boeten nihil)</titel>
        </kop>
        <al>De bestuurlijke boete wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, eerste lid</extref>, en van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, onder a, van de wet</extref>, wordt op nihil vastgesteld indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>er sprake is van lichte verwijtbaarheid, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de minister de S&amp;O-inhoudingsplichtige in de periode vijf jaar voorafgaande aan de vaststelling van de bestuurlijke boete niet eerder een bestuurlijke boete heeft opgelegd wegens overtreding van de desbetreffende bepaling.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">(Mededeling <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=24" compleet="nee">art. 24, tweede en derde lid</extref>)</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij het vaststellen van een bestuurlijke boete wegens het niet doen van de mededeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, tweede lid, van de wet</extref>, wordt voor de vraag of er sprake is van &#x2018;geringe ernst&#x2019; in ieder geval in aanmerking genomen of de S&amp;O-inhoudingsplichtige feitelijk S&amp;O-afdrachtvermindering heeft toegepast op basis van de S&amp;O-verklaring met betrekking waartoe hij de mededeling niet heeft gedaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij het vaststellen van een bestuurlijke boete wegens het te laat doen van de mededeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, derde lid, van de wet</extref>, wordt voor de vraag of er sprake is van &#x2018;geringe ernst&#x2019; in ieder geval in aanmerking genomen of</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de termijnoverschrijding beperkt is gebleven tot maximaal twee maanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de S&amp;O-inhoudingsplichtige feitelijk S&amp;O-afdrachtvermindering heeft toegepast op basis van de S&amp;O-verklaring met betrekking waartoe hij de mededeling te laat heeft gedaan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de SO-inhoudingsplichtige de mededeling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, tweede lid, van de wet</extref>, heeft gedaan v&#xF3;&#xF3;rdat aan hem bekend is gemaakt dat het voornemen bestaat om over te gaan tot het vaststellen van een bestuurlijke boete, wordt de bestuurlijke boete vastgesteld wegens het te laat doen van de mededeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">(Onjuiste opgave <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=25" compleet="nee">art. 25, tweede lid, onderdeel a</extref>)</titel>
        </kop>
        <al>Indien bij het vaststellen van een bestuurlijke boete wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007746&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, onder a, van de wet</extref>, blijkt dat de S&amp;O-inhoudingsplichtige ten tijde van die aanvraag niet voornemens was S&amp;O-werk uit te voeren wordt deze overtreding verondersteld ernstig verwijtbaarheid te zijn.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">(Inwerkingtreding)</titel>
        </kop>
        <al>Deze beleidsregels treden in werking met ingang van de tweede dag na  de dagtekening van de Staatscourant waarin zij worden geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">(Citeertitel)</titel>
        </kop>
        <al>Deze beleidsregels worden aangehaald als: Beleidsregels bestuurlijke boeten S&amp;O-afdrachtvermindering.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze beleidsregels zullen met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-10-05">5 oktober 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.J.A. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	