<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014190" id="291309" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Productschap Granen, Zaden en Peulvruchten van 7
    november 2002, houdende vaststelling bestemmingsheffing ten behoeve van de
    teelt van inlandse tarwe in Nederland voor het jaar 2003
    (Heffingsverordening GZP inlandse tarwe jaar 2003)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Productschap Granen, Zaden en Peulvruchten;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet
        op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 eerste en vierde lid van de Wet op de
        bedrijfsorganisatie</extref> en de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">6</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">7 van de
        Instellingsverordening akkerbouwproductschappen 1997</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Deze verordening verstaat onder:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colwidth="1.73*"/><colspec colname="Col2" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col3" colwidth="3.30*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>productschap</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>:</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Productschap Granen, Zaden en Peulvruchten;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>secretaris</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>:</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>secretaris van het productschap;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ondernemer</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>:</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>natuurlijke- of rechtspersoon die een onderneming drijft
                      waarvoor het productschap is ingesteld.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer is verplicht over de hoeveelheden inlandse tarwe,
              welke hij in het jaar 2003 verwerkt of in loon laat verwerken tot
              producten, welke al dan niet na verdere be- of verwerking voor
              menselijke consumptie kunnen dienen, met uitzondering van de
              hoeveelheden, welke hij in opdracht en voor rekening van telers
              verwerkt, aan het productschap een heffing te betalen van &#x20AC; 0,45
              per 1.000 kg tarwe.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De onderneming is verplicht binnen 10 dagen na afloop van ieder
              kwartaal door middel van een hiertoe dienend opgavenformulier aan
              het productschap naar waarheid gegevens te verstrekken ten behoeve
              van de vaststelling van de heffing, bedoeld in het eerste lid. De
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Verordening Algemene Bepalingen GZP 1980</extref> is hierbij van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ook wanneer in een bepaalde periode geen activiteiten hebben
              plaatsgevonden dient een opgave te worden gedaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De ingevolge deze verordening ge&#xEF;nde heffingen zijn bestemd voor
            het fonds wetenschappelijk onderzoek en voorlichting inlandse granen
            ter financiering van werkzaamheden, welke zijn gericht op de
            verbetering van de graanteelt in Nederland.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Hoofdproductschap Akkerbouw wordt gemachtigd de
              verschuldigde heffingsbedragen in rekening te brengen, in te
              vorderen, in ontvangst te nemen en daarvoor kwijting te verlenen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ingevolge deze verordening verschuldigde heffingsbedragen
              zijn verschuldigd uiterlijk op de achtste dag volgend op die
              waarop zij door of vanwege het productschap in rekening zijn
              gebracht, dan wel, indien de secretaris van het productschap zulks
              verlangt, voor een door deze te bepalen datum.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de ondernemer de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014190&amp;artikel=2">artikel 2</intref> niet,
              niet tijdig of naar het oordeel van de secretaris niet volledig
              heeft verstrekt, is de secretaris bevoegd namens het bestuur de
              verschuldigde heffing voor het betreffende jaar ambtshalve bij
              aanslag vast te stellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de heffingsplichtige binnen 21 dagen na ontvangst van de
              heffingsaanslag bedoeld in het eerste lid, alsnog de gevraagde
              gegevens verstrekt wordt de aanvankelijk vastgestelde hef&#xED;ing
              ingetrokken en een nieuwe heffing vastgesteld op basis van de door
              hem verstrekte gegevens.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer legt indien de secretaris daarom verzoekt, een
              door een accountant afgegeven verklaring over, waaruit blijkt de
              totale hoeveelheid inlandse tarve welke door hem is verwerkt of in
              loon is verwerkt tot producten welke al dan niet na verdere be- of
              verwerking voor menselijke consumptie kunnen dienen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ondernemer is verplicht alle medewerking te verlenen aan de
              controle door of namens het productschap van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014190&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
              bedoelde opgave.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Aan de ondernemer die niet of niet geheel binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014190&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
            gestelde termijn heeft betaald, kan door het productschap de
            wettelijke interest over het niet betaalde bedrag in rekening worden
            gebracht, te berekenen vanaf de dag waarop de betaling uiterlijk
            dient te zijn verricht ingevolge de aanmaning bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel
            127, tweede lid, van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2003.
            Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze verordening wordt geplaatst, wordt
            uitgegeven na 1 januari 2003, treedt zij in werking met ingang van
            de tweede dag na de dagtekening van dat Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt terug tot en met 1 januari 2003, met
            uitzondering van de toepassing van de Verordening Algemene
            Bepalingen 1980.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Heffingsverordening GZP
            inlandse tarwe jaar 2003.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="20021107">7 november 2002</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J.H.M.</voornaam><achternaam>Kienhuis</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie><naam><voornaam>M.</voornaam><achternaam>Elema</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische
              Raad bij besluit van 18 december 2002 en door de Minister van
              Landbouw, Natuurbeheer en Visserij bij beschikking van 16 januari
              2003, nr. TRCJ2/2002/12493.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	