<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025221" dtdversie="2.0" id="410689" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer, 15&#xA0;januari 2009, nr. RB/2008123259, na overleg met de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, tot het verlenen van mandaat, volmacht en machtiging voor de uitvoering van de Saneringsregeling asbestwegen derde fase (Besluit mandaat, volmacht en machtiging Dienst Landelijk Gebied Saneringsregeling asbestwegen derde fase)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien de schriftelijke instemming van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit van 11&#xA0;december 2008 met kenmerk DLG 2008/62769;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Aan de directeur van de Dienst Landelijk Gebied wordt mandaat, volmacht en machtiging verleend tot het nemen van besluiten respectievelijk het verrichten van handelingen in het kader van de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021724" compleet="nee">Saneringsregeling asbestwegen derde fase</extref>, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021724&amp;paragraaf=3" compleet="nee">paragraaf 3</extref> van die regeling.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan de directeur van de Dienst Landelijk Gebied wordt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>mandaat verleend tot het nemen van besluiten op bezwaar tegen besluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, voor zover het besluit waartegen het bezwaar zich richt, niet door hem in mandaat is genomen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>machtiging verleend tot het verrichten van alle voorbereidende werkzaamheden of handelingen met betrekking tot het nemen van besluiten op bezwaar als bedoeld onder a;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>machtiging verleend tot het voeren van beroepsprocedures over besluiten als bedoeld onder a.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De directeur van de Dienst Landelijk Gebied kan met betrekking tot zijn bevoegdheden, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=2">2</intref>, ondermandaat, volmacht en machtiging verlenen aan &#xE9;&#xE9;n of meer onder hem ressorterende functionarissen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Indien uitvoering wordt gegeven aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=2">2</intref> luidt de ondertekening:</al>
        <al>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</al>
        <al>voor deze:</al>
        <al>de directeur van de Dienst Landelijk Gebied</al>
        <al>(gevolgd door de handtekening en de naam)</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Indien uitvoering wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025221&amp;artikel=3">artikel 3</intref> luidt de ondertekening:</al>
        <al>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</al>
        <al>voor deze:</al>
        <al>de directeur van de Dienst Landelijk Gebied,</al>
        <al>op last:</al>
        <al>(gevolgd door de functieaanduiding, de handtekening en de naam van de betrokken functionaris aan wie ondermandaat is verleend)</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit mandaat, volmacht en machtiging Dienst Landelijk Gebied Saneringsregeling asbestwegen derde fase.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-01-15">15 januari 2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Cramer</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	