<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016944" id="288429" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 30 juni 2004 tot wijziging van onder meer de Wet op het
    primair onderwijs, de Wet op de expertisecentra, de Wet op het voortgezet
    onderwijs, de Wet educatie en beroepsonderwijs en de Wet op het hoger
    onderwijs en wetenschappelijk onderzoek, ter waarborging van de bekwaamheid
    tot het uitoefenen van beroepen in het onderwijs  (Wet op de beroepen in het onderwijs)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het voor de
          kwaliteit van het onderwijs, voor de kwalificatiestructuur en voor een
          moderne en open arbeidsorganisatie op het gebied van het primair en
          voortgezet onderwijs alsmede op het gebied van de educatie en het
          beroepsonderwijs wenselijk is, bekwaamheidseisen voor
          onderwijsgevenden vast te stellen, mogelijk te maken dat dergelijke
          eisen eveneens worden vastgesteld voor nauw met het onderwijs
          verbonden leidinggevende en ondersteunende werkzaamheden en te
          bevorderen dat de betrokkenen hun bekwaamheid onderhouden;</considerans.al>
        <considerans.al>dat het tevens noodzakelijk is, de onderwerpen uit de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469" compleet="nee">Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet onderwijs</extref> te
          regelen in de desbetreffende onderwijswetten;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>I</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>II</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>III</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het voortgezet onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>IV</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet educatie en beroepsonderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>V</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>VI</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Overgangswet W.V.O.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>VII</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet tegemoetkoming onderwijsbijdrage en schoolkosten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>VIII</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het onderwijstoezicht.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>X</nr>
          
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Strafrecht.</redactie></al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XI</nr>
          <titel>Overgangsrecht bestaande bewijzen van bekwaamheid en bestaande bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Degene die op het tijdstip van inwerkingtreding van de bekwaamheidseisen
voor leraren en docenten in het bezit is van een bewijs van bekwaamheid tot
het geven van onderwijs, beroepsonderwijs of educatie ingevolge de wettelijke
voorschriften zoals luidend op de dag voor dat tijdstip van inwerkingtreding,
wordt bij inwerkingtreding van die eisen aangemerkt als aan de van toepassing
zijnde bekwaamheidseisen te voldoen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels van overgangsrechtelijke
aard worden vastgesteld ten aanzien van degenen die op het tijdstip van inwerkingtreding
van de bekwaamheidseisen voor leraren en docenten, ingevolge de wettelijke
voorschriften zoals luidend op de dag voor dat tijdstip van inwerkingtreding
bevoegd zouden zijn tot het geven van onderwijs, beroepsonderwijs of educatie
zonder in het bezit te zijn van een bewijs van bekwaamheid daarvoor.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing ten aanzien
van werkzaamheden van onderwijskundig-leidinggevende aard of onderwijsondersteunende
werkzaamheden, voor zover daarvoor bekwaamheidseisen zijn vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XII</nr>
          <titel>Overgangsrecht geven van godsdienstonderwijs of levensbeschouwelijk vormingsonderwijs en verrichten van onderwijsondersteunende werkzaamheden daarvoor</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Degene die op het tijdstip van inwerkingtreding van bekwaamheidseisen
die betrekking hebben op het geven van godsdienstonderwijs of levensbeschouwelijk
vormingsonderwijs voor het geven van dat onderwijs is benoemd of tewerkgesteld
zonder benoeming, alsmede degene die eerder al voor het geven van dat onderwijs
benoemd is geweest of tewerkgesteld zonder benoeming, wordt bij inwerkingtreding
van die eisen aangemerkt als daaraan te voldoen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Degene die binnen een periode van 5 jaren gerekend vanaf het tijdstip
van inwerkingtreding van de in het eerste lid bedoelde bekwaamheidseisen voor
de eerste maal wordt benoemd of tewerkgesteld zonder benoeming voor het geven
van godsdienstonderwijs of levensbeschouwelijk vormingsonderwijs, dient binnen
een periode van 5&#xA0;jaren gerekend vanaf het tijdstip van die eerste benoeming
of die eerste tewerkstelling zonder benoeming, te voldoen aan deze bekwaamheidseisen om belast te kunnen blijven worden met de desbetreffende werkzaamheden.
Bij algemene maatregel van bestuur kan in afwijking van de eerste volzin de
periode van 5 jaren gerekend vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van de
in het eerste lid bedoelde bekwaamheidseisen worden verlengd met in een die
maatregel te bepalen periode indien dat noodzakelijk is voor een goede invoering
van die bekwaamheidseisen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing op degene
die:</al>
          <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>onderwijsondersteunende werkzaamheden ten behoeve van godsdienstonderwijs
of levensbeschouwelijk vormingsonderwijs verricht, voor zover voor die werkzaamheden
bekwaamheidseisen zijn vastgesteld.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>is aangewezen, eerder was aangewezen onderscheidenlijk voor de eerste
maal wordt aangewezen voor het geven van godsdienstonderwijs of levensbeschouwelijk
vormingsonderwijs op openbare scholen.</al></li></lijst>
          
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels vastgesteld ter uitvoering
van het eerste tot en met derde lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XIII</nr>
          <titel>Omzetting geschiktheidsverklaringen</titel>
        </kop>
        <al>Op de dag voor inwerkingtreding van deze wet nog geldige geschiktheidsverklaringen,
afgegeven op grond van de Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet
onderwijs, gelden vanaf die inwerkingtreding als te zijn afgegeven op grond
van artikel 176b van de Wet op het primair onderwijs, artikel 162e van de
Wet op de expertisecentra, dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=118k" compleet="nee">artikel 118k van de Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>, indien deze verklaringen vanaf dat tijdstip geldig zouden zijn
geweest.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XIV</nr>
          <titel>Omzetting melding zij-instroom</titel>
        </kop>
        <al>Een gedane melding onder overlegging van een plan van aanpak als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van de Interimwet zij-instroom leraren primair en
voortgezet onderwijs</extref> geldt als te zijn gedaan op grond van artikel 176g, eerste
lid, van de Wet op het primair onderwijs, artikel 162j, eerste lid, van de
Wet op de expertisecentra, dan wel artikel 118p, eerste lid, van de Wet op
het voortgezet onderwijs met ingang van het tijdstip van inwerkingtreding
van deze artikelen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XV</nr>
          <titel>Toezending overzicht geschiktheidsverklaringen en bekwaamheidsonderzoeken</titel>
        </kop>
        <al>Ten aanzien van onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469" compleet="nee">Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet
onderwijs</extref> afgegeven geschiktheidsverklaringen en bekwaamheidsonderzoeken blijft
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, tweede lid, van die wet</extref> van toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">XVI</nr> 
	 <titel status="officieel">Omzetting bevoegdheid geschiktheidsonderzoek zij-instroom</titel> 
  </kop> 
   
<al>Instellingen voor hoger onderwijs die bij
inwerkingtreding van dit artikel bevoegd zijn tot het verrichten van
het geschiktheidsonderzoek als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469" compleet="nee">Interimwet zij-instroom leraren
	 primair en voortgezet onderwijs</extref> worden aangemerkt als
instellingen met een erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=176e" compleet="nee">artikel 176e van de Wet op het
	 primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=162h" compleet="nee">162h van de Wet op de
	 expertisecentra</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=118n" compleet="nee">118n van de Wet op het voortgezet
	 onderwijs</extref>.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XVII</nr>
          <titel status="officieel">Titulatuur zij-instromers Interimwet zij-instroom leraren primair en
voortgezet onderwijs</titel>
        </kop>
        <al>Tot het voeren van een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7a.5" compleet="nee">artikel 7a.5 van de Wet op het hoger onderwijs
en wetenschappelijk onderzoek</extref> genoemde titel is eveneens gerechtigd degene
aan wie op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469" compleet="nee">Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet
onderwijs</extref> vanaf&#xA0;1&#xA0;september 2002 het getuigschrift van met goed
gevolg afgesloten bekwaamheidsonderzoek is uitgereikt.</al>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XVIII</nr><titel status="officieel">Intrekking Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet onderwijs</titel></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011469" compleet="nee">Interimwet zij-instroom leraren primair en voortgezet onderwijs</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XIX</nr>
          <titel>Evaluatie</titel>
        </kop>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap zendt, in overeenstemming
met Onze Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, binnen vijf jaar
na de inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over
de doeltreffendheid en de effecten van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref>, de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie
en beroepsonderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet, in de praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XX</nr>
          <titel>Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan
verschillend kan worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>XXI</nr>
          <titel>Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op de beroepen in het onderwijs.</al>
      </artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="30 juni 2004">30 juni 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. A. van der </voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit 
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>C. P.</voornaam>
          <achternaam>Veerman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-07-20">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk>
          juli 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	