<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027689" dtdversie="2.0" id="435369" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Beschikking
rendementen gesubsidieerde woningbouw, mei
2010</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister voor Wonen, Wijken en
Integratie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">gelet
op artikel 17, vierde lid, van de Beschikking geldelijke steun
huurwoningen 1975, en artikel 18, vierde lid, van de Regeling
geldelijke steun huurwoningen in proefgemeenten normkostensysteem 1986,
en gelet op artikel 31 onderdeel i., op artikel 56, tweede lid, op
artikel 57, eerste lid, en op artikel 58, derde lid, van de Regeling
geldelijke steun huurwoningen normkostensysteem 1988, en voorts gelet
op artikel 17, tweede lid, van de Beschikking geldelijke steun eigen
woningen 1984 alsmede gelet op artikel 28b van de Regeling geldelijke
steun voorzieningen aan huurwoningen
1987;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor
woningen en voor woongebouwen met een bijzonder karakter, waarvoor een
jaarlijkse bijdrage en een bijdrage ineens dan wel een bijdrage ineens
op voet van de Beschikking geldelijke steun huurwoningen 1975, de
Regeling geldelijke steun huurwoningen in proefgemeenten
normkostensysteem 1986, of de Regeling geldelijke steun huurwoningen
normkostensysteem 1988 werden verstrekt, bedraagt het rendement in de
maand mei 2010, dat voor de berekening van de dynamische kostprijshuur
bij de aanvang van elk nieuw tijdvak van 10 jaren wordt aangehouden,
3,75
procent.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Voor
de bepaling van de hoogte van de jaarlijkse bijdrage op voet van de
berekeningsmethodiek conform de Regeling geldelijke steun huurwoningen
normkostensysteem 1988, met betrekking tot welk de gemeente de datum,
bedoeld in artikel 31, onderdeel i. van die regeling, stelt op 16 mei
2010, doch niet later dan 15 juni 2010 bedraagt het gemiddelde
verschil, bedoeld in artikel 57, eerste lid, van die regeling 1,229
procent.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Voor
de woningen, ten aanzien waarvan de toelatingsbeschikking voor
1&#xA0;januari 1992 is afgegeven en waarvan in het tijdvak aanvangende
met 16&#xA0;mei 2010 en eindigende met 15&#xA0;juni 2010 de
notari&#xEB;le akte tot levering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89, boek 3, van
het Burgerlijk Wetboek</extref>, is verleden, bedraagt het rentepercentage dat
voor de toepassing van artikel 17, tweede lid, van de Beschikking
geldelijke steun eigen woningen 1984 in aanmerking wordt genomen, 4,50
procent.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Het
in artikel 28b van de Regeling geldelijke steun voorzieningen aan
huurwoningen 1987 bedoelde opslagpercentage is gelijk aan het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027689&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze beschikking genoemde percentage en is geldig voor de
genoemde
periode.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-05-17">17 mei
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> voor <organisatie afkorting="WWI">Wonen, Wijken en Integratie,</organisatie>
        <deze>voor deze:</deze>
        <functie>de algemeen directeur van Agentschap NL,</functie>
        <deze>op
last:</deze>
        <naam>
          <voornaam>G.
den</voornaam>
          <achternaam>Oude,</achternaam>
        </naam>
        <functie>Opdrachtmanager.</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        
        <titel status="officieel">Onderwerp: Rendementen
gesubsidieerde woningbouw, mei 2010</titel>
      </kop>
      <al>De rendementen gesubsidieerde woningbouw
zoals die in mei 2010 worden gepubliceerd zijn, conform de circulaire
MG 91-49 van 13&#xA0;december 1991, alleen van toepassing op
beschikkingen die v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1992 zijn
afgegeven.</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>I.</li.nr>
          <al>
            <nadruk type="vet">Regeling
geldelijke steun huurwoningen 1975 / NKS'86 / NKS'88 /
RGSVH'87</nadruk>
          </al>
          <al>Voor woningen en voor woongebouwen met een
bijzonder karakter, waarvoor een jaarlijkse bijdrage en een bijdrage
ineens dan wel een bijdrage ineens op voet van de Beschikking
geldelijke steun huurwoningen 1975, of de Regeling geldelijke steun
huurwoningen in proefgemeenten normkostensysteem 1986, danwel de
Regeling geldelijke steun huurwoningen normkostensysteem 1988, is
verstrekt, bedraagt het rendement in de maand mei 2010 dat voor de
berekening van de dynamische kostprijshuur bij de aanvang van enig
tijdvak van 10 jaren wordt aangehouden 3,75 procent.</al>
          <al>Het
opslagpercentage voor de periode 16&#xA0;mei 2010 t/m 15&#xA0;juni 2010
bedraagt 1,229 procent. Dit opslagpercentage geldt ook voor de Regeling
geldelijke steun voorzieningen aan huurwoningen 1987 bij de berekening
van het rendement ten behoeve van de vaststelling looptijd jaarlijkse
bijdrage.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>II.</li.nr>
          <al>
            <nadruk type="vet">Beschikking
geldelijke steun eigen woningen 1984</nadruk>
          </al>
          <al>Als
v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1992 een toelatingsbeschikking is
afgegeven op voet van deze regeling, bedraagt voor het tijdvak van
16&#xA0;mei 2010 t/m 15&#xA0;juni 2010 het rentepercentage dat in
aanmerking wordt genomen voor het berekenen van het aantal jaren
waarover de jaarlijkse bijdrage wordt verstrekt, 4,50 procent. Dit
percentage wordt ook gebruikt bij de uitvoering van de rijksrekenrente
toets.</al>
          <al>De jaarlijkse bijdrage, voor woningen waarvan de
contante waarde na 30 jaren is of wordt vastgesteld op
&#x20AC;&#xA0;18.604,99 en waarvoor het transport van de notari&#xEB;le
akte zal plaatsvinden in de bovengenoemde periode, is vastgesteld op
&#x20AC;&#xA0;1.633,61.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>III.</li.nr>
          <al>
            <nadruk type="vet">Vermenigvuldigingsfactoren</nadruk>
          </al>
          <al>Aanvang
exploitatiejaar: april 2010</al>
          <al>Onderhouds- en algemene beheers- en
administratiekosten: 0,9991</al>
          <al>Belastingen: 1,0060</al>
          <al>Premie
voor storm- en brandverzekering: 1,0291</al>
          <al>Huurderving:
1,0250</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>IV.</li.nr>
          <al>
            <nadruk type="vet">Wellicht
ten overvloede bericht ik u dat alle bovengenoemde informatie onder
voorbehoud dient te worden gehanteerd, tot de definitieve MG-circulaire
is
verschenen.</nadruk>
          </al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	