<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016667" id="285389" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Klachtenregeling politietaken Koninklijke Marechaussee/krijgsmacht 2004</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Defensie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63, eerste
            lid, van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>beheerder: de Minister van Defensie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>ambtenaar: militair van de Koninklijke Marechaussee dan wel van
              enig ander onderdeel van de krijgsmacht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>klacht: een schriftelijke dan wel mondelinge uiting van
              ongenoegen over een gedraging van een ambtenaar bij de uitvoering
              van een in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299" compleet="nee">Politiewet 1993</extref> omschreven taak;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>klager: de indiener van een klacht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>commissie: de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>klachtco&#xF6;rdinator: de functionaris, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667&amp;artikel=4">artikel&#xA0;4</intref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr> 2</nr>
          <titel>Verantwoordelijkheid beheerder</titel>
        </kop>
        <al>De beheerder is verantwoordelijk voor de behandeling, de registratie
          en de publicatie van klachten over ambtenaren van de Koninklijke
          Marechaussee dan wel van enige ander onderdeel van de krijgsmacht in
          de uitoefening van de taken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel&#xA0;6, eerste lid</extref>,
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel&#xA0;59, eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel&#xA0;60, eerste lid, van de Politiewet 1993</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Klachtencommissie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Er is een &#x2018;Klachtencommissie politietaken Koninklijke
            Marechaussee/krijgsmacht&#x2019; die bestaat uit een oneven aantal, doch
            ten minste uit drie, onafhankelijke leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De leden worden voor een periode van drie jaar door de Minister
            van Defensie benoemd. De leden zijn eenmaal opnieuw te benoemen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>De beheerder wijst een secretaris aan. De secretaris is geen lid
            van de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>De commissie is belast met de behandeling van en de advisering aan
            de beheerder over klachten die niet door middel van overleg met de
            klager of door middel van bemiddeling worden afgehandeld. De
            commissie kan de beheerder gevraagd of ongevraagd advies geven over
            de behandeling van andere klachten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>5</lidnr>
          <al>In het geval een advies strekt tot het niet in behandeling nemen
            van een klacht in verband met het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A8" compleet="nee">eerste of het
            tweede lid van artikel&#xA0;9:8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, kan de
            commissie de advisering opdragen aan haar voorzitter.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>6</lidnr>
          <al>De commissie stelt in een huishoudelijk reglement nadere regels
            vast omtrent haar werkwijze.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Klachtco&#xF6;rdinator</titel>
        </kop>
        <al>De beheerder wijst een ambtenaar aan die in de functie van
          klachtco&#xF6;rdinator is belast met de co&#xF6;rdinatie van de
          klachtbehandeling en met de registratie van alle ontvangen klachten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Indiening klacht</titel>
        </kop>
        <al>Klachten die mondeling worden ingediend en niet terstond tot
          tevredenheid van de klager kunnen worden afgedaan, worden door de
          ambtenaar die de klager te woord staat op diens verzoek op schrift
          gesteld en, na ondertekening door de klager, doorgeleid naar de beheerder.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Ontvangstbevestiging klaagschrift</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De klachtco&#xF6;rdinator zorgt ervoor dat de indiener van een
            klaagschrift dan wel degene wiens mondeling ingediende klacht op
            schrift is gesteld, binnen een week na ontvangst daarvan bij de
            beheerder een ontvangstbevestiging en informatie over de procedure
            van klachtbehandeling wordt toegezonden. Indien een klacht om advies
            aan de commissie wordt voorgelegd, deelt de beheerder dit zo spoedig
            mogelijk mee aan de klager.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Indien een klaagschrift niet voldoet aan de eisen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A4" compleet="nee">artikel&#xA0;9:4,
            tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> of indien het
            klaagschrift met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A4" compleet="nee">artikel&#xA0;9:4, derde lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref> dient te worden vertaald, wordt de klager
            in de gelegenheid gesteld om binnen twee weken na de
            ontvangstbevestiging het verzuim te herstellen dan wel om voor een
            vertaling te zorgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Indien de klager binnen genoemde termijn van twee weken niet
            overgaat tot herstel van het verzuim of tot de indiening van een
            vertaling, kan de beheerder besluiten de klacht buiten behandeling
            te laten. De klager wordt daarover binnen twee weken na het
            verstrijken van de hiervoor bedoelde termijn van twee weken
            ge&#xEF;nformeerd. Daarbij wordt hij gewezen op de mogelijkheid om
            vervolgens een klacht in te dienen bij de Nationale ombudsman.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Mededeling inzake niet in behandeling nemen klacht</titel>
        </kop>
        <al>Indien een klacht in verband met het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A8" compleet="nee">eerste of het
          tweede lid van artikel&#xA0;9:8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> niet voor
          behandeling in aanmerking komt, doet de beheerder de klager daarover
          uiterlijk binnen vier weken na ontvangst van het klaagschrift
          schriftelijk en gemotiveerd mededeling. De klager wordt daarbij
          gewezen op de mogelijkheid om vervolgens een klacht in te dienen bij
          de Nationale ombudsman.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>8</nr>
          <titel>Advisering door burgemeester en hoofdofficier van justitie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Indien van toepassing worden de burgemeester, de hoofdofficier van
            justitie van de regio binnen welke de gemeente is gelegen waar de
            gedraging waarover wordt geklaagd heeft plaatsgevonden en de
            hoofdofficier van justitie te Arnhem in de gelegenheid gesteld om
            over de klacht advies uit te brengen en ontvangen zij van de
            klachtco&#xF6;rdinator desgewenst een kopie van de stukken die op de
            klacht betrekking hebben.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De beheerder stelt de burgemeester en de hoofdofficier een termijn
            waarbinnen zij over de klacht advies kunnen uitbrengen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>9</nr>
          <titel>Klachtbehandeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Binnen twee weken na de ontvangst van een klacht wordt overleg
            gevoerd met de klager. Dit overleg dient er onder andere toe om vast
            te stellen of de klacht door middel van bemiddeling kan worden
            afgehandeld, en om vast te stellen in hoeverre de klacht voor
            verdere behandeling in aanmerking komt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Van het voeren van overleg, als in het vorige lid, bedoeld, kan
            worden afgezien indien de beheerder van oordeel is dat zulks in het
            desbetreffende geval niet zinvol is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Indien overleg of bemiddeling leidt tot een oplossing waarmee de
            klager tevreden is, wordt de klacht niet verder behandeld. De klager
            en degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, worden
            schriftelijk ge&#xEF;nformeerd over de be&#xEB;indiging van de klachtbehandeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>In de gevallen waarin overleg met de klager of bemiddeling niet
            leidt tot tevredenstelling van de klager, wordt de behandeling van
            de klacht voortgezet met inachtneming van de bepalingen van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=9.2" compleet="nee">afdelingen 9.2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=9.3" compleet="nee">9.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>5</lidnr>
          <al>Bij de voortgezette behandeling van de klacht wordt recht gedaan
            aan het beginsel van hoor en wederhoor; de klager en degene op wiens
            gedraging de klacht betrekking heeft, worden ge&#xEF;nformeerd over
            elkaars standpunt en krijgen de gelegenheid daar op te reageren.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>10</nr>
          <titel>Verdaging</titel>
        </kop>
        <al>Indien de beheerder er niet in slaagt een klacht binnen tien weken
          of, indien de klacht ter behandeling en advisering aan de commissie is
          voorgelegd, binnen veertien weken na ontvangst van het klaagschrift,
          af te doen, draagt hij er zorg voor dat de klager en degene op wiens
          gedraging de klacht betrekking heeft v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de van
          toepassing zijnde termijn een mededeling van verdaging wordt gezonden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>11</nr>
          <titel>Oordeel beheerder</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De beheerder geeft in zijn afdoeningsbrief een gemotiveerd oordeel
            over de gegrondheid van de klacht. Hij zendt een kopie van zijn
            brief in ieder geval aan de klager, aan degene op wiens gedraging de
            klacht betrekking heeft, alsmede aan de commissie, voor zover die de
            klacht heeft behandeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Indien de burgemeester en/of de hoofdofficier van justitie gebruik
            hebben gemaakt van de gelegenheid over de klacht advies uit te
            brengen, zendt de beheerder ook aan hen een kopie van zijn afdoeningsbrief.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Bij het toezenden van zijn afdoeningsbrief aan de klager, wijst de
            beheerder deze op de mogelijkheid vervolgens een klacht in te dienen
            bij de Nationale ombudsman.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>12</nr>
          <titel>Registratie van.klachten</titel>
        </kop>
        <al>De klachtco&#xF6;rdinator zorgt er namens de beheerder voor dat iedere
          klacht wordt geregistreerd. Bij de registratie worden gegevens
          opgenomen over de aard van de gedraging waarover is geklaagd, over de
          wijze van indiening en van behandeling van de klacht, over de
          doorlooptijd, en &#x2013; indien van toepassing &#x2013; over het oordeel van de
          beheerder over eventueel genomen maatregelen naar aanleiding van de
          klacht. Voor zover de commissie over de klacht heeft geadviseerd,
          wordt ook dit advies in de registratie opgenomen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>13</nr>
          <titel>Publicatie</titel>
        </kop>
        <al>De beheerder draagt er zorg voor dat de in het vorige artikel
          bedoelde geregistreerde gegevens jaarlijks op overzichtelijke en
          geanonimiseerde wijze worden gepubliceerd. Deze publicatie gaat
          vergezeld van een toelichting, waarin wordt aangegeven in hoeverre
          bepaalde klachten wijzen op structurele tekortkomingen in het
          functioneren van de ambtenaren van de Koninklijke Marechaussee of van
          enig ander onderdeel van de krijgsmacht, en waarin wordt ingegaan op
          eventuele maatregelen om gesignaleerde knelpunten op te lossen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>14</nr>
          <titel>Machtiging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Aan de bevelhebber van de Koninklijke Marechaussee wordt
            machtiging verleend tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de afdoening van klachten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, onder&#xA0;c</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het aanwijzen van een klachtco&#xF6;rdinator als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, onder&#xA0;f</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het doen van de publicatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667&amp;artikel=13">artikel&#xA0;13</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De bevelhebber van de Koninklijke Marechaussee maakt geen gebruik
            van de machtiging, bedoeld in het eerste lid, onderdeel&#xA0;a, indien
            hij bij de gedraging waarop de klacht betrekking heeft rechtstreeks
            is betrokken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>15</nr>
          <titel>Intrekking oude klachtenregeling</titel>
        </kop>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008874" compleet="nee">regeling van de Minister van Defensie van 20&#xA0;augustus 1997
          (nr.&#xA0;C97/41197002059), houdende een klachtenregeling politietaken
          Koninklijke marechaussee/krijgsmacht</extref> (Stcrt.&#xA0;162), wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Datum inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt
          terug tot en met 1&#xA0;maart 2004.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr>17</nr>
          <titel>Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Klachtenregeling politietaken
          Koninklijke Marechaussee/krijgsmacht 2004.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2004-04-29">29 april 2004</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening> De <functie>Minister</functie>
          van <organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>H.G.J.</voornaam>
            <achternaam>Kamp</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	