<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013753" dtdversie="2.0" id="75109" xml:lang="nl" soort="AMvB">
    
    <intitule>Besluit van 7 juni 2002, houdende bepalingen met betrekking
    tot voorzieningen voor ministers en staatssecretarissen
    (Voorzieningenbesluit ministers en staatssecretarissen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 8 maart 2002,
            directoraat-generaal Constitutionele Zaken en
            Koninkrijksrelaties, directie Constitutionele Zaken en
            Wetgeving, nr. CW02/U61907;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006286&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede en derde lid,
                van de Wet rechtspositie ministers en staatssecretarissen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 12 april
            2002, nr. W04.02.0121/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 29&#xA0;mei 2002,
            directoraat-generaal Constitutionele Zaken en
            Koninkrijksrelaties, directie Constitutionele Zaken en
            Wetgeving, nr. CW02/U73895;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>jaarlijkse bezoldiging: het twaalfvoud van de
                bezoldiging in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006286&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van
                    de Wet rechtspositie ministers en
                staatssecretarissen</extref>, vermeerderd met de
                aanspraak op de vakantie-uitkering;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>gezinsleden: de echtgenoot, levenspartner of
                geregistreerde partner van een minister of
                staatssecretaris en de kinderen, stief- en pleegkinderen
                van hemzelf, zijn echtgenoot, levenspartner of
                geregistreerde partner, voor zover zij met hem samenwonen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>ministerie: ministerie waar een minister of
                staatssecretaris werkzaam is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>BTW: belasting over de toegevoegde waarde (omzetbelasting);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>BPM: belasting van personenauto's en motorrijwielen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>ROB: prijs van reparatie, onderhoud en banden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ministers en staatssecretarissen die in verband met de
            vervulling van hun ambt zijn verhuisd, ontvangen een
            verhuiskostenvergoeding indien zij zich met de verhuizing
            binnen een afstand van 25 kilometer van het ministerie
            hebben gevestigd en de afstand tussen de oude woning en het
            ministerie ten minste 50 kilometer bedroeg;</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De verhuiskostenvergoeding bestaat uit:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten verbonden aan het vervoer
                    van de betrokkene en zijn gezinsleden naar de nieuwe
                    woning, welk bedrag zo nodig wordt vermeerderd met
                    een bedrag voor reis- en verblijfkosten, welke de
                    betrokkene en eventueel een of meer van diens
                    gezinsleden vooraf hebben gemaakt ter bezichtiging
                    van woonruimte;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten van vervoer van de bagage
                    en van de inboedel van de betrokkene naar de nieuwe
                    woning, waaronder begrepen de kosten van het in- en uitpakken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een bedrag voor alle andere direct uit de verhuizing
                    voortvloeiende kosten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het bedrag, bedoeld in het tweede lid, onder c, wordt
            vastgesteld op tien procent van de jaarlijkse bezoldiging op
            de dag waarop de nieuwe woning wordt betrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan ministers en staatssecretarissen die niet zijn verhuisd
            en van wie de woning zich op een afstand van ten minste 50
            kilometer van het ministerie bevindt, wordt op hun verzoek
            voor de duur van de vervulling van hun ambt een
            gemeubileerde verblijfsvoorziening binnen een afstand van 25
            kilometer van het ministerie ter beschikking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Aan
ministers en staatssecretarissen die een gemeubileerde
verblijfsvoorziening als bedoeld in het eerste lid ter beschikking is
gesteld, worden in verband met de verblijfsvoorziening verstrekt dan
wel de kosten vergoed
van:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>huur
van een parkeerplaats, voor zover deze onderdeel uitmaakt van de ter
beschikking gestelde
verblijfsvoorziening;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>beveiliging
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>informatie- en
communicatievoorzieningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=5">artikel
5</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>gemeentelijke
belastingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;hoofdstuk=XV" compleet="nee">hoofdstuk XV van de Gemeentewet</extref> en
waterschapsbelastingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005108&amp;artikel=123" compleet="nee">artikel 123, eerste lid,
onderdeel a, van de
Waterschapswet</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>abonnement
voor ontvangst van radio en
televisie;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>abonnement
voor een krant;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>gas,
licht, water;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>wassen
en
strijken;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>schoonmaak.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
plaats van de in het eerste en tweede lid bedoelde voorziening kunnen
bewindslieden die niet zijn verhuisd en van wie de woning zich op een
afstand van ten minste 50 kilometer van het ministerie bevindt en die
op het tijdstip van benoeming reeds een gemeubileerde
verblijfsvoorziening binnen een afstand van 25 kilometer van het
ministerie in eigendom hebben, aanspraak maken op een bedrag ter
vergoeding voor verblijfkosten waarvan de hoogte afhankelijk is van de
afstand van de woonplaats of deel van de woonplaats van de betrokkene
tot het gebouw van het betreffende
ministerie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
hoogte van het in het derde lid bedoelde bedrag wordt als volgt
berekend:</al>
                        <al>50 kilometer: 40 *
X</al>
                        <al>75 kilometer: 85 *
X</al>
                        <al>150 kilometer en meer: 140 *
X</al>
                        <al>waarbij X gelijk is aan de het voor
dienstreizen van het burgerlijk rijkspersoneel geldende bedrag voor
vergoeding wegens verblijfskosten in verband met logies. De vergoeding,
behorend bij afstanden, afgerond op hele kilometers, tussen de in
bovenstaand schema genoemde afstanden, wordt berekend naar
evenredigheid met het verschil tussen de in het schema aangegeven
vergoedingen bij de naast hogere en naast lagere afstand. Het bedrag
van de vergoeding wordt afgerond op hele
euro&#x2019;s.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Een
verstrekking als bedoeld in het eerste of tweede lid of een vergoeding
als bedoeld in het tweede of derde lid wordt in aanmerking genomen als
eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref>.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ten behoeve van ministers en staatssecretarissen en hun
        gezinsleden worden passende beveiligingsmaatregelen getroffen.</al></lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien
dit om veiligheidsredenen noodzakelijk wordt geoordeeld, wordt aan
ministers en staatssecretarissen een gemeubileerde verblijfsvoorziening
ter beschikking
gesteld.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=3">Artikel
3, tweede en vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Aan ministers en staatssecretarissen worden informatie- en
        communicatievoorzieningen en lectuur, daarbij inbegrepen de
        hiervoor benodigde aansluitingen en abonnementen, ter
        beschikking gesteld voor de duur van de vervulling van hun ambt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>In het geval van binnenlandse en buitenlandse dienstreizen
        worden de noodzakelijke faciliteiten ter beschikking gesteld ten
        behoeve van vervoer en verblijf voor ministers en
        staatssecretarissen en voor degenen die hen vergezellen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">6a</nr>
                  </kop>
                  <al>Ministers en staatssecretarissen hebben recht op
de vergoeding van gemaakte kosten voor verlies, diefstal of
beschadiging van voor de dienstreis meegenomen noodzakelijke bagage tot
ten hoogste het bedrag vastgesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006842&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid,
van het Reisbesluit buitenland</extref>.</al>
               </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">7</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Ministers en staatssecretarissen hebben voor de duur van de vervulling
		van hun ambt een dienstauto met chauffeur ter beschikking.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De prijs per
kilometer van de dienstauto bedraagt niet meer dan &#x20AC;
0,60
exclusief BTW, berekend op de grondslag van een gebruiksduur van twee
jaar en 60.000 gereden kilometers per jaar.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Het
bedrag, genoemd in het tweede lid, wordt per 1 januari van elk jaar bij
ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd overeenkomstig de procentuele
wijziging van het prijsindexcijfer jaargemiddelde operationele
autolease inclusief brandstof, zoals door het Centraal Bureau voor de
Statistiek gepubliceerd, over het tweede kalenderjaar voorafgaand aan
genoemde datum ten opzichte van hetzelfde indexcijfer over het jaar
daaraan
voorafgaand.</al>
                  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De prijs per kilometer wordt berekend aan de hand van de formule</al> 
	 <al>(((n / (l/12)) + o + f + g + h + p) / m) + i</al> 
	 <al>waarin:</al> 
	 <al>n = (((a-c)/1,19) + (b/1,19) + c) &#x2013; (d/1,19)</al> 
	 <al>afschrijving over looptijd (inclusief BPM en exclusief BTW);</al> 
	 <al>o = ((d/1,19) x e) + ((n/2) x e)</al> 
	 <al>rente per jaar;</al> 
	 <al>p = ((k/1,19) x (m/100) x j)</al> 
	 <al>brandstofkosten per jaar;</al> 
	 <al>en:</al> 
	 <al>a = consumentenprijs inclusief accessoires af fabriek (inclusief BPM en
		BTW);</al> 
	 <al>b = consumentenprijs van accessoires achteraf en/of door derden
		(inclusief BTW);</al> 
	 <al>c = totale BPM;</al> 
	 <al>d = totale marktconforme restwaarde inclusief BTW en BPM;</al> 
	 <al>e = rentetarief in procenten;</al> 
	 <al>f = administratiekosten inclusief management fee per jaar doch
		exclusief BTW (of interne kosten ingeval niet wordt uitbesteed);</al> 
	 <al>g = houderschapsbelasting per jaar;</al> 
	 <al>h = het in het kader van het omslagstelsel door het Bureau Schade
		Afwikkeling vastgestelde bedrag;</al> 
	 <al>i = ROB exclusief BTW;</al> 
	 <al>j = brandstofverbruik in liters per 100 kilometer;</al> 
	 <al>k = tarief bij brandstofsoort inclusief BTW;</al> 
	 <al>l = looptijd in maanden;</al> 
	 <al>m = jaarkilometrage.</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>De dienstauto
wordt slechts in gebruik genomen nadat is vastgesteld dat aan de
voorschriften van het tweede tot en met vierde lid is voldaan, tenzij
afwijking van deze voorschriften noodzakelijk is om redenen van
veiligheid of wegens een individuele werkplekanalyse, verricht of
getoetst door een deskundige persoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste
lid, van de Arbeidsomstandighedenwet</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">Artikel 14, tweede lid,
onderdelen b en c, van de Arbeidsomstandighedenwet</extref> is in het tweede
geval van overeenkomstige
toepassing.</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ministers en staatssecretarissen ontvangen een maandelijkse
        vergoeding voor de door hen verschuldigde
loonbelasting
        over het gebruik van de dienstauto. De vergoeding wordt berekend
        aan de hand van de formule</al>
    <al>     CAT x P/100 x T/100</al>
    <al>M =  ----------------------------------</al>
    <al>                      12</al>
    <al>waarin:</al>
    <al>M = het bedrag van de vergoeding;</al>
    <al>CAT = de catalogusprijs van de dienstauto, met inbegrip van BTW
        en BPM, verminderd met het deel
van de catalogusprijs, met inbegrip van BTW en BPM, dat toerekenbaar is
aan buitengewone
beveiligingsmaatregelen;</al>
    <al>P = het toepasselijke percentage, genoemd
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=13bis" compleet="nee">artikel 13bis, eerste lid, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref>.</al>
    <al>T = het hoogste van de in de tarieftabel van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=20a" compleet="nee">artikel 20a, eerste lid, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref> opgenomen percentages.</al></lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Aangewezen
als een eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>
wordt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste
lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het tot het
belastbare loon in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting 1964</extref> van de
minister of staatssecretaris behorend voordeel ter zake van de
dienstauto toerekenbaar aan buitengewone
beveiligingsmaatregelen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Aan ministers en staatssecretarissen worden de overige
        voorzieningen ter beschikking gesteld die noodzakelijk zijn voor
        het vervullen van hun ambt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">10</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Ministers en staatssecretarissen ontvangen een maandelijkse vergoeding
		voor de kosten van voorzieningen die voor hun eigen rekening komen en door hen
		mede worden aangewend ten behoeve van de vervulling van hun ambt.</al> 
  </lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste lid, bedraagt</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor Onze Minister-President, Minister van Algemene Zaken &#x20AC;
657,27;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor Onze Minister van Buitenlandse Zaken &#x20AC;
657,27;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>voor een andere Minister &#x20AC;
328,63;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>voor een Staatssecretaris &#x20AC;
273,50.</al></li></lijst></lid> 
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste lid, wordt aangewezen
als een eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref>.</al>
                  </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De in het tweede lid genoemde bedragen worden per 1 januari van elk
		jaar bij ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd voor zover de consumentenprijsindex,
		geldend voor de maand september van het voorafgaande jaar, daartoe aanleiding
		geeft.</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Ministers en staatssecretarissen ontvangen een vergoeding voor
        de door hen gemaakte kosten van voorzieningen die niet voor hun
        eigen rekening komen en die aantoonbaar door hen zijn aangewend
        voor de vervulling van hun ambt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het besluit van 22 september
            1977, houdende regeling van de vergoeding aan ambtenaren van
            kosten verbonden aan het gebruik van de
            priv&#xE9;-telefoonaansluiting voor dienstdoeleinden. </redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Reisbesluit binnenland.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Reisbesluit buitenland.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002556" compleet="nee">Het Verhuis- en
            verblijfkostenbesluit Ministers en
        Staatssecretarissen</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005514" compleet="nee">besluit van 15&#xA0;mei 1992, houdende
            vergoeding voor ministers en staatssecretarissen voor de
            kosten die aan de vervulling van het ambt zijn
        verbonden</extref> (Stb. 255) worden ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">15a</nr>
                  </kop>
                  <al>Bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=39c" compleet="nee">artikel 39c van de Wet op de
loonbelasting
1964</extref>:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>wordt
de vergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, vermenigvuldigd met
100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met
het getal van het hoogste tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">kolom IV van artikel 2.10
van de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>blijven de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=3">artikelen 3, vijfde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=8">8, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=10">10, derde lid</intref>, buiten
toepassing;
en</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>worden de
bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, vermenigvuldigd met 100/P,
waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met het
getal van het hoogste tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">kolom IV van artikel 2.10 van
de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>;</al>
                     </li>
                  <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>wordt
de vergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013753&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, vermenigvuldigd met
100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met
het getal van het hoogste tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">kolom IV van artikel 2.10
van de Wet inkomstenbelasting
2010</extref>.</al>
                        </li></lijst>
               </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst en
        werkt terug tot en met 1&#xA0;januari 2001.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Voorzieningenbesluit ministers
        en staatssecretarissen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">7 juni 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. G. de Vries </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zestiende</nadruk> juli 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	