<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006920" dtdversie="2.0" id="26279" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 15 september 1994, tot uitvoering van artikel 2,
    eerste lid, van de Tabakswet</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van 22 november 1993,
            GVC/ADT 93.3650, mede namens Onze Minister van Economische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.
            89/622/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 13
            november 1989 betreffende de onderlinge aanpassing van de
            wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen van de
            Lid-Staten inzake de etikettering van tabaksproducten
                (<nadruk type="cur">Pb EG</nadruk> L 359), alsmede op
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004302&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de
            Tabakswet</extref> en artikel II van de
            Wijzigingswet 1988 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969" compleet="nee">Warenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Adviescommissie
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969" compleet="nee">Warenwet</extref> van 18
            september 1991, no. 14443/04;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 28 maart
            1994, nr. W13.93.0771);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 25 augustus 1994,
            GVC/ADT 944441, uitgebracht mede namens Onze Minister van
            Economische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Op alle verpakkingseenheden van tabaksproducten worden, met
		uitzondering van tabak voor oraal gebruik en andere niet voor roken bestemde
		tabaksproducten, de volgende waarschuwingen aangebracht:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>&#xE9;&#xE9;n van de volgende algemene waarschuwingen:</al> 
		  <al>Roken is dodelijk Roken brengt u en anderen rondom u ernstige
			 schade toe</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>&#xE9;&#xE9;n van de volgende bijkomende waarschuwingen:</al> 
		  <al>Rokers sterven jonger</al> 
		  <al>Roken veroorzaakt verstopping van de bloedvaten,</al> 
		  <al>hartaanvallen en beroertes</al> 
		  <al>Roken veroorzaakt dodelijke longkanker</al> 
		  <al>Roken tijdens de zwangerschap is slecht voor uw baby</al> 
		  <al>Bescherm kinderen: laat hen niet uw rook inademen</al> 
		  <al>Uw arts of uw apotheker kan u helpen te stoppen met roken</al> 
		  <al>Roken werkt zeer verslavend; begin er niet mee</al> 
		  <al>Stoppen met roken vermindert het risico op dodelijke hart- en
			 longziekten</al> 
		  <al>Roken kan leiden tot een langzame, pijnlijke dood</al> 
		  <al>Zoek hulp om te stoppen met roken: 0900&#x2013;9390 (&#x20AC; 0,10/min)
			 of www.stoppen-met-roken.nl of raadpleeg uw arts of apotheker</al> 
		  <al>Roken kan de bloedsomloop verminderen en veroorzaakt
			 impotentie</al> 
		  <al>Roken veroudert uw huid</al> 
		  <al>Roken kan het sperma beschadigen en vermindert de
			 vruchtbaarheid</al> 
		  <al>Tabaksrook bevat benzeen, nitrosaminen, formaldehyde en
			 waterstofcyanide</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Op alle verpakkingseenheden van niet voor roken bestemde
		tabaksproducten wordt de volgende waarschuwing aangebracht:</al> 
	 <al>Dit tabaksproduct kan uw gezondheid schaden en is verslavend</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Op alle sigarettenpakjes worden voorts vermeld:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het nicotinegehalte, aangeduid met het woord nicotine, in tienden
			 van een milligram per sigaret;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het teergehalte, aangeduid met het woord teer, in milligrammen per
			 sigaret;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het koolmonoxidegehalte, aangeduid met het woord koolmonoxide, in
			 milligrammen per sigaret.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Op alle verpakkingseenheden van shag worden voorts vermeld:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het nicotinegehalte, aangeduid met het woord &#xAB;nicotine&#xBB;, in tienden
			 van een milligram per shagje van 750 milligram;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het teergehalte, aangeduid met het woord &#xAB;teer&#xBB;, in milligrammen
			 per shagje van 750 milligram.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel a</intref>, bedoelde
            waarschuwingen wisselen elkaar op zodanige wijze af dat zij
            regelmatig voorkomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel b</intref>, bedoelde
            waarschuwingen wisselen elkaar eveneens op zodanige wijze af
            dat zij regelmatig voorkomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel a</intref>,
            bedoelde waarschuwingen worden aangebracht op de voorkant
            van de verpakkingseenheid en op elke in de detailverkoop
            gebruikte buitenverpakking, behalve op cellofaanverpakkingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel b</intref>, bedoelde
            waarschuwingen worden aangebracht op de achterkant van de
            verpakkingseenheid en op elke in de detailverkoop gebruikte
            buitenverpakking, behalve op cellofaanverpakkingen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Bij regeling van Onze Minister worden methoden van onderzoek
        aangewezen, die bij uitsluiting beslissend zijn voor de
        vaststelling of met betrekking tot een sigaret of een shagje aan
        de in dit besluit gestelde eisen ter zake van de gehaltes aan
        teer, nicotine of koolmonoxide is voldaan.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De waarschuwingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,
            onderdeel a</intref>, en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, beslaan minstens
            30% van de buitenvoorkant van het betreffende oppervlak van
            de verpakkingseenheid waarop zij worden aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De waarschuwingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,
            onderdeel b</intref>, beslaan minstens 40% van de buitenachterkant
            van het betreffende oppervlak van de verpakkingseenheid
            waarop zij worden aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op verpakkingseenheden die bestemd zijn voor andere
            producten dan sigaretten en waarvan de buitenvoorkant groter
            is dan 75 cm<sup>2</sup> beslaan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste en
            tweede lid</intref>, bedoelde waarschuwingen ten minste 22,5
            cm<sup>2</sup> van de voorkant en van de achterkant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De vermeldingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, worden in
            het Nederlands gedrukt op &#xE9;&#xE9;n zijkant van het
            sigarettenpakje en beslaan minstens 10% van het betreffende oppervlak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De vermeldingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, vierde lid</intref>, worden in
            het Nederlands gedrukt op dezelfde kant van de
            verpakkingseenheid als de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,
            onderdeel b</intref>, bedoelde waarschuwingen en beslaan minstens 2&#xBD;%
            van het betreffende oppervlak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1</intref> vereiste waarschuwingen en
            vermeldingen van de gehaltes aan teer, nicotine en
            koolmonoxide worden aangebracht:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in zwarte vetgedrukte Helvetica-letters op een witte
                    achtergrond, met een zodanige puntgrootte dat de
                    tekst een zo groot mogelijk deel van de daarvoor
                    bestemde ruimte beslaat, zonder aan leesbaarheid in
                    te boeten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in kleine letters, behalve de eerste letter van de boodschap;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gecentreerd op het voor de tekst bestemde oppervlak
                    en evenwijdig met de bovenrand van het pakje;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006920&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>,
                    bedoelde producten, omgeven door een ministens 3 mm
                    en hoogstens 4 mm brede zwarte rand die geen
                    belemmering vormt voor de leesbaarheid van de
                    waarschuwingen of vermeldingen;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>e. in het Nederlands.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen omtrent de
            voorschriften, bedoeld in het vijfde en zesde lid, nadere technische
            specificaties worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>De in dit artikel voorgeschreven opschriften worden niet op
            de fiscale zegels van de verpakkingseenheden aangebracht.
            Zij zijn niet verwijderbaar of uitwisbaar en zijn in geen
            geval door andere aanduidingen of afbeeldingen bedekt of
            onderbroken, dan wel bij het openen van het pakje
            onduidelijk gemaakt of onderbroken. Bij andere
            tabaksproducten dan sigaretten mogen de teksten met behulp
            van stickers worden aangebracht, mits deze niet kunnen
            worden verwijderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>Ter wille van de identificatie en traceerbaarheid wordt het
            tabaksproduct op passende wijze gemerkt door vermelding van
            het partijnummer of een gelijkwaardige vermelding op de
            verpakkingseenheid, zodat plaats en tijd van productie
            kunnen worden vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit is tot 30 september 2002 niet van toepassing op
        tabaksproducten die rechtmatig zijn vervaardigd of in de handel
        zijn gebracht in een andere lidstaat van de Europese Unie, dan
        wel rechtmatig zijn vervaardigd in een staat die partij is bij
        de overeenkomst inzake de Europese Economische Ruimte.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Verpakkingseenheden van sigaretten en shag die v&#xF3;&#xF3;r 1 mei
            2002 zijn vervaardigd en niet voldoen aan de in dit besluit
            gestelde eisen, mogen bedrijfsmatig worden verstrekt of
            daartoe aanwezig zijn tot 1 mei 2003.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verpakkingseenheden van andere tabaksproducten dan
            sigaretten en shag die v&#xF3;&#xF3;r 30 september 2002 zijn
            vervaardigd en niet voldoen aan de in dit besluit gestelde
            eisen, mogen bedrijfsmatig worden verstrekt of daartoe
            aanwezig zijn tot 30 september 2004.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Shag die v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2002 is vervaardigd en niet voldoet aan
            de in dit besluit gestelde eisen, mag bedrijfsmatig worden
            verstrekt of daartoe aanwezig zijn tot 1 mei 2003.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Aanduidingenbesluit tabaksproducten.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">15 september 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. J. Wijers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde oktober 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	