<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023117" dtdversie="2.0" id="389649" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Economische Zaken van 11&#xA0;december 2007, nr. WJZ 7119637, houdende vaststelling van bepalingen ter zake van de voorbereiding op buitengewone omstandigheden in de sector telecommunicatie (Regeling voorbereiding buitengewone omstandigheden sector telecommunicatie 2007)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Minister: Minister van Economische Zaken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>aanbieder: een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, tweede lid, van de wet</extref> aangewezen aanbieder van een openbaar telecommunicatienetwerk, van een openbare telecommunicatiedienst of van een huurlijn.</al>
          </li>
          
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        
        
      <al>Een aanbieder neemt met betrekking tot de voorbereiding van het verzorgen van elektronisch transport van gegevens in buitengewone omstandigheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.2" compleet="nee">artikel 14.2 van de wet</extref> de volgende organisatorische en personele maatregelen en treft de volgende bijzondere voorzieningen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het beschikbaar hebben van ter zake kundige personen die:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>als contactpersoon optreden om de aanwijzingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.4" compleet="nee">artikel 14.4, eerste lid, van de wet</extref>, uit te voeren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>deelnemen aan door de Minister aan te wijzen organisaties, overlegstructuren en oefeningen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>op aanwijzing van de Minister ter uitvoering van verplichtingen voortvloeiend uit het op 4&#xA0;april 1949 te Washington tot stand gekomen Noord-Atlantisch Verdrag (Stb. J 355) expertise leveren inzake de aanleg en instandhouding van openbare telecommunicatienetwerken en openbare telecommunicatiediensten;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het beschikken over een voorziening waarbij ingeval van congestie in zijn openbaar telecommunicatienetwerk door de Minister aan te wijzen nummers gebruik kunnen blijven maken van zijn openbaar telecommunicatienetwerk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>zorgdragen voor een doeltreffende beveiliging van de door de Minister aan te wijzen vitale bedrijfsonderdelen of objecten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Een aanbieder is verplicht de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, eerste lid, van de wet</extref> bedoelde voorbereiding en de daarover te verstrekken informatie te beveiligen tegen kennisneming door onbevoegden, alsmede geheimhouding te betrachten met betrekking tot deze voorbereiding en de te verstrekken informatie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanbieder verstrekt de Minister jaarlijks voor 1 april een rapportage over de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, eerste lid, van de wet</extref> bedoelde voorbereiding in het afgelopen kalenderjaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De rapportage, bedoeld in het eerste lid, omvat in ieder geval een beschrijving van de wijze waarop een aanbieder de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, eerste lid, van de wet</extref> bedoelde maatregelen en voorzieningen in zijn organisatie heeft ge&#xEF;mplementeerd, in het bijzonder waar het gaat om de continu&#xEF;teitsplanning en het crisismanagement.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onverminderd het eerste en tweede lid verstrekt een aanbieder de Minister gedurende het kalenderjaar op diens verzoek informatie over de voorbereiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De informatie, bedoeld in het derde lid, wordt door een aanbieder verstrekt op een door de Minister aan te geven wijze.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De kosten van de uitvoering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=14.6" compleet="nee">artikel 14.6, derde lid, van de wet</extref> komen ten laste van een aanbieder tenzij de Minister in bijzondere gevallen anders bepaalt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010454" compleet="nee">Regeling voorbereiding buitengewone omstandigheden Telecommunicatiewet</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling voorbereiding buitengewone omstandigheden sector telecommunicatie 2007.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-12-11">11 december 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>F.</voornaam>
          <achternaam>Heemskerk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	