<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015792" id="296699" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Productschap Pluimvee en Eieren van 23 oktober
    2003, houdende vaststelling van een bestemmingsheffing ten behoeve van het
    financieringsfonds van met M.g. besmette ouderdieren leg- en vleesrassen
    kippen voor het jaar 2004 (Heffingsverordening financieringsfonds ruiming
    van met M.g. besmette ouderdieren leg- en vleesrassen kippen (PPE) 2004)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126 van de Wet op de
          Bedrijfsorganisatie</extref> en de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 5</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">9 van de
          Instellingsverordening Productschap Pluimvee en Eieren 1998-I</extref>;             </considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Titel</label><nr>I</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Deze verordening neemt over de terminologie van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Verordening
            Instelling Financieringsfonds ten behoeve van het ruimen van met
            M.g. besmette ouderdieren leg- en vleesrassen kippen</extref> en verstaat
            verder onder:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colnum="2" colwidth="2.37*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>productschap:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>het Productschap Pluimvee en Eieren;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>bestuur:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>het bestuur van het productschap;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>voorzitter:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de voorzitter van het productschap;</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>ondernemer:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>de natuurlijke of rechtspersoon die een onderneming
                      drijft waarvoor het productschap is ingesteld;</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>vermeerderingsbedrijf:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>inrichting die zich toelegt op de productie van
                      broedeieren, bestemd voor de productie van gebruikspluimvee;</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>gebruikspluimvee:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>pluimvee van 72 uur en ouder, dat wordt opgefokt of
                      gehouden voor de productie van vlees of consumptie-eieren;</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>opfokbedrijf:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>inrichting die zich toelegt op het opfokken van kuikens
                      van kippen tot geslachtsrijpe ouderdieren;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>kuikens:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>kuikens van kippen van 72 uur en ouder;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>moederdieren:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>vrouwelijke ouderdieren bestemd voor de productie van
                      broedeieren ter verkrijging van gebruikspluimvee;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>KIP:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>Koppel Informatiesysteem Pluimvee.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Titel</label><nr>II</nr><titel>Heffingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Over het kalenderjaar 2004 is de ondernemer die een
              vermeerderingsbedrijf en/of een opfokbedrijf uitoefent aan het
              productschap een heffing verschuldigd, bestemd tot storting in het
              Financieringsfonds ten behoeve van het ruimen van met M.g.
              besmette ouderdieren leg- en vleesrassen kippen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde heffing bedraagt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wat tot geslachtsrijpe moederdieren op te fokken kuikens op
                  opfokbedrijven betreft &#x20AC; 0,04153 per kuiken,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wat leg - en vleesrassen kippen op de
                  vermeerderingsbedrijven betreft &#x20AC; 0,14324 per moederdier,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien de functie van opfok - en vermeerderingsbedrijf
                  binnen &#xE9;&#xE9;n bedrijf wordt uitgeoefend, het onder a genoemde
                  bedrag per op te fokken kuiken en het onder b genoemde bedrag
                  wanneer de moederdieren 20 weken oud zijn.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De door een ondernemer ingevolge deze verordening verschuldigde
              heffingsbedragen worden door het productschap vastgesteld aan de
              hand van de aan het productschap ten dienste staande gegevens
              zoals deze worden ontleend aan het KIP.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het geval de aan het KIP ontleende gegevens naar oordeel van
              het productschap onjuist of onvolledig zijn en het productschap
              hem daarvan op de hoogt heeft gesteld, is de ondernemer gehouden
              om maandelijks, uiterlijk 10 dagen na het verstrijken van een
              kalendermaand, door middel van invulling en ondertekening van een
              hem door het productschap verstrekt opgavenformulier, naar
              waarheid opgave te doen van die bedrijfsgegevens waarvan de opgave
              in dat formulier wordt verlangd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De heffing die aan de ondernemer wordt opgelegd kan in
              voorkomend geval worden aangemerkt als voorlopige aanslag. Na
              afloop van het kalenderjaar wordt dan de heffing definitief
              opgelegd, zo nodig onder verrekening van het verschuldigde bedrag
              en het bij voorlopige aanslag opgelegde bedrag.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Iedere ondernemer is verplicht van dag tot dag een zodanige
              administratie te voeren, dat de gegevens, benodigd voor de
              vaststelling van de heffing, te allen tijde op een eenvoudige
              wijze kunnen worden gekend.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het bestuur kan bij uitvoeringsbesluit minimumeisen te stellen
              waaraan de door de ondernemer te voeren administratie dient te voldoen.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>In het geval aan een ondernemer de verplichting uit het tweede
              lid is opgelegd en de ondernemer niet of niet naar behoren heeft
              voldaan aan deze op hem rustende verplichting, waaronder begrepen
              het verstrekken van onvolledige of onjuiste gegevens, kan te
              zijnen aanzien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015792&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven heffing ambtshalve door
              het productschap worden vastgesteld aan de hand van aan het
              productschap ten dienste staande gegevens, zo nodig door middel
              van een schatting.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Een ingevolge deze verordening verschuldigd heffingsbedrag dient
            uiterlijk binnen 14 dagen nadat dit bedrag aan de betrokken
            ondernemer in rekening is gebracht, aan het productschap te worden voldaan.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondernemer, die enige door hem uit hoofde van deze
              verordening verschuldigde heffing niet tijdig of niet volledig
              heeft betaald na bij aangetekend schrijven te zijn aangemaand om
              binnen een termijn van 10 dagen de heffing te voldoen, is aan het
              productschap de heffing verschuldigd, verhoogd met de op de
              invordering vallende kosten, waaronder begrepen de wettelijke rente.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde rente wordt berekend vanaf de dag
              waarop de in dat lid genoemde termijn is verstreken tot aan de dag
              van de algehele voldoening.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Titel</label><nr>III</nr><titel>Algemene bepalingen en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op overtreding van het bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015792&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bepaalde
              worden tuchtrechtelijke maatregelen gesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De tuchtrechtelijke maatregelen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een berisping, die bestaat uit een schriftelijk of mondeling
                  vermaan tot de ondernemer, in verband met het begane feit;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een geldboete van ten hoogste &#x20AC; 4500 ,- welke geheel of
                  gedeeltelijk voorwaardelijk kan worden opgelegd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>openbaarmaking van de tuchtbeschikking op kosten van de veroordeelde.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De door het productschap uit hoofde van deze verordening
              verkregen gegevens worden in handen gesteld van de voorzitter. De
              gegevens worden, behoudens aan het secretariaat van het
              productschap, niet bekendgemaakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter kan, in afwijking van het bepaalde in het eerste
              lid, besluiten tot bekendmaking van getotaliseerde gegevens
              omtrent groepen van ondernemingen, doch nimmer op zodanige wijze
              dat daaruit gegevens omtrent een bepaalde onderneming kunnen
              worden afgeleid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De voorzitter kan, namens het bestuur, in bepaalde gevallen
            ontheffing verlenen van de bepalingen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015792&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015792&amp;artikel=3">3, tweede
            en vierde lid</intref>, van deze verordening. Een ontheffing kan onder
            beperkingen worden verleend. Aan een ontheffing kunnen voorschriften
            worden verbonden. Een verleende ontheffing kan te allen tijde door
            de voorzitter, namens het bestuur, worden ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2004.
            Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze
            verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 1 januari 2004,
            treedt zij in werking met ingang van de dag na dagtekening van dat
            Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt zij terug tot en met
            1 januari 2004, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015792&amp;artikel=6">artikel 6</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Heffingsverordening
            financieringsfonds ruiming van met M.g. besmette ouderdieren leg- en
            vleesrassen kippen (PPE) 2004.</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Zoetermeer</plaats><datum isodatum="20031023">23 oktober 2003</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J.J.</voornaam><achternaam>Ramekers</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>Ch.M. den</voornaam><achternaam>Hoed</achternaam></naam><functie>plv. secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 17 december 2003 en door de Minister van Landbouw,
          Natuur en Voedselkwaliteit bij beschikking van 6 januari 2004, nr. TRCJZ/2003/9663.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	