<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017975" id="316659" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 28 januari 2005, houdende nieuwe regels inzake de
    financiering van de rechtspraak in verband met het invoeren van een
    baten-lastenstelsel en het verrekenen van productieverschillen      (Besluit
    financiering rechtspraak 2005)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie van 7
          december 2004, Directie Wetgeving, nr. 5323045/04/06;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=97" compleet="nee">artikelen 97, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=98" compleet="nee">98, vierde lid, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 6
          januari 2005, nr. W03.04.0591/I);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Justitie van 21 januari 2005, Directie Wetgeving nr. 5331152/05/6;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke organisatie</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>zaak: een door een gerecht te behandelen of afgehandelde
                gerechtelijke procedure;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>productie: het totaal aantal behandelde of afgedane zaken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>landelijke prijzen: de naar productgroep gedifferentieerde
                bedragen per zaak die worden gebruikt voor de vaststelling van
                de productiegerelateerde bijdrage aan de rechtspraak;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>lokale prijzen: de naar productgroep en gerecht
                gedifferentieerde bedragen die worden gebruikt voor de
                vaststelling van de productiegerelateerde bijdrage aan een gerecht;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>zaakscategorie: een deel van de productie dat binnen een
                gerechtscategorie op gelijksoortige wijze wordt behandeld;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>productgroep: een aantal samenhangende zaakscategorie&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>gerechtscategorie&#xEB;n:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de rechtbanken;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de gerechtshoven;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>het College van Beroep voor het bedrijfsleven;</al></li><li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>de Centrale Raad van Beroep.</al></li></lijst></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Ondersteunende systemen en modellen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een systeem van productiemeting voor de rechtspraak. Dit
              systeem houdt in het meten van het aantal behandelde of afgedane
              zaken per gerechtscategorie en daarbinnen per afzonderlijk gerecht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De meting gebeurt op het niveau van afzonderlijke
              zaakscategorie&#xEB;n, geclusterd in productgroepen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad beheert de aan de indeling in productgroepen en
              zaakscategorie&#xEB;n ten grondslag liggende definities en modellen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Belangrijke wijzigingen in de indeling in productgroepen en
              zaakscategorie&#xEB;n, alsmede de onderliggende definities en modellen
              behoeven de instemming van Onze Minister.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een systeem van prijsmeting voor de rechtspraak. Dit
              systeem houdt in het toerekenen van kosten aan aantallen
              behandelde of afgedane zaken voor alle gerechten gezamenlijk en
              daaruit eenduidig afgeleid de gerechten afzonderlijk.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De meting gebeurt op het niveau van de afzonderlijke productgroepen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad beheert de aan de prijsmeting ten grondslag liggende
              definities en modellen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Belangrijke wijzigingen in de definities en modellen behoeven de
              instemming van Onze Minister.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een werklastmetingssysteem voor de rechtspraak. Dit
              systeem houdt in het meten van de werklast van het personeel bij
              de gerechten gemoeid met de productie door middel van periodieke tijdschrijfonderzoeken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De meting gebeurt op het niveau van de afzonderlijke zaakscategorie&#xEB;n.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad beheert de aan de werklastmeting ten grondslag liggende
              methode van periodieke tijdschrijfonderzoeken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Raad doet de opzet van de tijdschrijfonderzoeken alsmede de
              wijze waarop de onderzoeken worden uitgevoerd toetsen door een
              externe, onafhankelijke deskundige.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad houdt aanvullend op de tijdschrijfonderzoeken in het
              kader van de werklastmeting periodiek vergelijkende onderzoeken
              naar gerealiseerde prijsverschillen tussen gerechten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op verzoek van Onze Minister dan wel eigener beweging houdt de
              Raad gerichte diepteonderzoeken naar specifieke elementen van de
              gerealiseerde prijs per zaak.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad stelt een commissie in die de Raad adviseert over
              wijzigingen in de productie-, prijs- en werklastmetingssystemen
              alsmede de opzet van de vergelijkende en diepteonderzoeken,
              bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 5</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De commissie bestaat uit vertegenwoordigers van de gerechten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een vertegenwoordiger van het Ministerie van Justitie neemt als
              waarnemer deel aan de overleggen van de commissie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad en de gerechten ontwikkelen en beheren een
              kwaliteitssysteem. Aan de hand van het systeem wordt de kwaliteit
              van de rechterlijke organisatie en meer in het bijzonder het
              rechterlijke functioneren gemeten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad doet de opzet van het kwaliteitssysteem toetsen door een
              externe, onafhankelijke deskundige.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister ontwikkelt en beheert een prognosemodel voor de
              instroom van zaken. Het model heeft als doel tot objectief
              gefundeerde uitspraken te komen over de te verwachten instroom van
              zaken bij de gerechten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ontwikkeling en het beheer van het prognosemodel gebeuren in
              overleg met de Raad.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister doet de opzet van het prognosemodel toetsen door
              een externe, onafhankelijke deskundige.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Bijdragetoekenning door Onze Minister aan de Raad</titel></kop><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>1</nr><titel>Algemeen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De jaarlijks aan de Raad toe te kennen bijdrage ten behoeve van
              de activiteiten van de Raad en de gerechten gezamenlijk is gelijk
              aan het bedrag dat ten behoeve van de Raad is opgenomen in de voor
              het desbetreffende begrotingsjaar vastgestelde begroting van het
              Ministerie van Justitie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De aan de Raad toe te kennen bijdrage bestaat uit de volgende onderdelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een productiegerelateerde bijdrage;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een bijdrage voor gerechtskosten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een bijdrage voor overige uitgaven.</al></li></lijst></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>2</nr><titel>De aan de Raad toe te kennen bijdrage</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De productiegerelateerde bijdrage wordt bepaald door de voor het
              desbetreffende jaar geldende landelijke prijzen te
              vermenigvuldigen met het aantal in de begroting van het Ministerie
              van Justitie opgenomen zaken per productgroep.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De landelijke prijzen worden voor drie opeenvolgende jaren
                vastgesteld en opgenomen in de begroting van het Ministerie van Justitie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De prijzen zijn gebaseerd op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de in het verleden gerealiseerde prijs per productgroep;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>veranderingen in de verhouding van de aantallen zaken per
                    zaakscategorie binnen de productgroep;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de uitkomsten van de werklastmeting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=4">artikel 4</intref>,
                    en de aanvullende onderzoeken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>overwegingen van kwaliteit op basis van informatie uit het
                    kwaliteitssysteem, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=7">artikel 7</intref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>overwegingen van doelmatigheid.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Jaarlijks worden de prijzen aangepast in verband met algemene
                loon- en prijsontwikkelingen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad baseert in zijn begrotingsvoorstel voor het
                uitvoeringsjaar en de vier daaropvolgende jaren de raming van
                het aantal zaken per productgroep op de verwachte instroom van
                zaken in het begrotingsjaar, de werkvoorraad aan het begin van
                het uitvoeringsjaar en de gewenste werkvoorraad aan het eind van
                het jaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad hanteert het prognosemodel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, voor
                de raming van de verwachte instroom van zaken. Indien hij voor
                zijn begrotingsvoorstel afwijkt van door het prognosemodel
                gegenereerde gegevens, worden de redenen daarvoor opgenomen in
                het voorstel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad corrigeert, in voorkomend geval, de raming van de
                verwachte instroom voor de effecten van wijzigingen in het
                systeem van de rechtspraak.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bijdrage voor gerechtskosten wordt bepaald door de
                gerechtskosten per zaak te vermenigvuldigen met het aantal in de
                begroting van het Ministerie van Justitie opgenomen civiele en
                bestuursrechtelijke zaken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onder gerechtskosten per zaak wordt verstaan: de gerealiseerde
                gerechtskosten in civiele en bestuursrechtelijke zaken in het
                meest recente aan het begrotingsjaar voorafgaande jaar gedeeld
                door het aantal afgehandelde civiele en bestuursrechtelijke
                zaken in het desbetreffende begrotingsjaar.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien het in het eerste lid bedoelde bedrag niet toereikend
                is, stelt Onze Minister aanvullende financi&#xEB;le middelen ter
                beschikking van de Raad teneinde de met de gerechtskosten
                gemoeide uitgaven van de gerechten te bekostigen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bijdrage voor overige uitgaven is gelijk aan het bedrag dat
                hiervoor is opgenomen in de begroting van het Ministerie van Justitie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad neemt in zijn begrotingsvoorstel een plan op met
                daarin een raming van de overige uitgaven voor het
                desbetreffende begrotingsjaar, een omschrijving van de
                activiteiten en de daarmee nagestreefde concrete doelstellingen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In de raming worden incidentele en structurele kosten
                zichtbaar gemaakt.</al></lid></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>3</nr><titel>Aan de bijdragetoekenning te verbinden voorschriften</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>De door Onze Minister aan de jaarlijkse bijdragetoekenning te
              verbinden voorschriften kunnen slechts betrekking hebben op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de door de gerechten gezamenlijk te realiseren
                  zaaksaantallen per productgroep;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>te realiseren doelstellingen zoals opgenomen in het in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=15">artikel 15</intref> bedoelde plan;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het realiseren van in arbeidsvoorwaardenoverleg gemaakte afspraken.</al></li></lijst></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>4</nr><titel>Vermogen en verrekening van productieverschillen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het eigen vermogen van de rechtspraak wordt bepaald door de
                som te nemen van de eigen vermogens van de gerechten en onder de
                Raad ressorterende diensten, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=36">artikelen 36</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=39">39,
                tweede lid</intref>, en het eigen vermogen van de Raad zelf, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=18">artikel 18</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In de balans kunnen onder het eigen vermogen van de
                rechtspraak slechts worden opgenomen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een exploitatiereserve;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een verplichte reserve, dat wil zeggen een reserve als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=365" compleet="nee">artikel 2:365 BW, tweede lid, in samenhang met
                    het eerste lid, onderdeel b, van dat artikel</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=390" compleet="nee">artikel
                    2:390 BW</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het onverdeelde resultaat.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het totaal van de exploitatiereserve en het onverdeeld
                resultaat van de rechtspraak bedraagt ten hoogste 5% van de
                gemiddelde jaarlijkse baten van de rechtspraak, berekend over de
                laatste drie jaar.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het eigen vermogen van de rechtspraak is minimaal nul.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een positief exploitatieresultaat van de rechtspraak komt tot
                de in het derde lid bedoelde grens ten goede aan de
                exploitatiereserve van de rechtspraak. Het meerdere keert de
                Raad uit aan Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Een negatief exploitatieresultaat van de rechtspraak komt ten
                laste van de exploitatiereserve van de rechtspraak. In het
                uitzonderlijke geval dat dit leidt tot een negatief vermogen
                wordt dit aangezuiverd door Onze Minister en vindt overleg
                plaats over te nemen maatregelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=21">artikel 21</intref>.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Voor het tegen een financi&#xEB;le vergoeding verrichten van
                activiteiten die niet in een wettelijke regeling aan de
                rechtspraak zijn opgedragen voor anderen dan Onze Minister,
                behoeft de Raad de instemming van Onze Minister.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad heeft een eigen vermogen bestaande uit een
                exploitatiereserve, een verplichte reserve en het onverdeeld resultaat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De exploitatiereserve van de Raad is bestemd om risico&#x2019;s in de
                bedrijfsvoering van de rechtspraak als geheel op te vangen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister kan met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikel 17, derde lid</intref>,
                om niet een toevoeging doen aan de exploitatiereserve van de
                Raad ten einde het eigen vermogen van de Raad te versterken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het is de Raad niet toegestaan bijdragen in de vorm van een
                lening te aanvaarden van anderen dan Onze Minister van
                Financi&#xEB;n. Bijdragen van anderen worden toegevoegd aan de
                exploitatiereserve van de Raad.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad beheert een egalisatierekening voor de rechtspraak.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De egalisatierekening is bestemd om verschillen tussen de
                overeengekomen en gerealiseerde productie te verrekenen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De egalisatierekening maakt deel uit van de balans van de Raad.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De gelden op de egalisatierekening worden zonder rente
                aangehouden op een rekening-courant bij de Rijkshoofdboekhouding
                van het Ministerie van Financi&#xEB;n.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een positieve verrekening ten laste van de egalisatierekening
                kan niet meer zijn dan het totaal beschikbare bedrag op de rekening</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aan de Raad ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=11">artikel 11</intref> toegekende
                productiegerelateerde bijdrage wordt verhoogd dan wel verlaagd
                indien de gerechten meer dan wel minder zaken per productgroep
                hebben afgedaan dan in de begroting van het Ministerie van
                Justitie was opgenomen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bedrag van de verhoging dan wel verlaging wordt bepaald
                door het aantal zaken per productgroep dat meer dan wel minder
                is afgedaan te vermenigvuldigen met een prijs die gelijk is aan
                70% van de voor het desbetreffende jaar geldende prijs per productgroep.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een in het eerste lid bedoelde verhoging van de
                productiegerelateerde bijdrage wordt tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikel 17, derde
                lid</intref>, bedoelde grens als bate opgenomen in de staat van baten en
                lasten van de Raad en de gerechten en komt ten laste van de
                egalisatierekening van de rechtspraak. Is de verhoging groter,
                dan wordt voor het meerdere de egalisatierekening niet belast.
                De verhoging is maximaal het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=19">artikel 19,
                vijfde lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een in het eerste lid bedoelde verlaging van de
                productiegerelateerde bijdrage wordt als last opgenomen in de
                staat van baten en lasten van de Raad en de gerechten en komt
                ten goede aan de egalisatierekening van de rechtspraak.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>Bij een dreigend exploitatieverlies dat leidt tot een negatief
              vermogen van de rechtspraak, een exploitatiewinst die uitkomt
              komen boven de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikel 17, derde lid</intref>, bedoelde grens dan wel
              een ingrijpende wijziging van omstandigheden met aantoonbare
              gevolgen voor de productie, overleggen Onze Minister en de Raad
              over te nemen maatregelen en passen zo nodig, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikel
              17, vijfde lid, tweede volzin</intref>, de productieaantallen van de
              rechtspraak en de landelijke prijzen aan.</al></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>5</nr><titel>Informatievoorziening</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad verstrekt Onze Minister de voor de uitoefening van
                zijn taak met betrekking tot de financiering van de rechtspraak
                benodigde informatie. Daartoe behoren in elk geval:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>gegevens over de productiegerelateerde bijdrage,
                    gerechtskosten en overige uitgaven als bedoeld in de
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=15">15, tweede en derde lid</intref>.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>prijsgegevens, waaronder de uitkomsten van de
                    werklastmeting en vergelijkende en diepteonderzoeken, en
                    gegevens over de kwaliteit als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=12">artikel 12, derde lid</intref>.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gegevens over zaaksaantallen, de instroom van zaken en
                    werkvoorraden genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=13">artikel 13</intref>.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>balansgegevens waaronder gegevens over het eigen vermogen
                    en de egalisatierekening als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikelen 17 tot
                    en met 19</intref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister en de Raad maken in een informatieprotocol
                nadere afspraken over de ten behoeve van de financiering te
                verstrekken informatie.</al></lid></artikel></afdeling></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Bijdragetoekenning door de Raad aan de gerechten</titel></kop><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>1</nr><titel>Splitsing bijdrage minister in delen centraal en gerechten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>De Raad splitst de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=11">artikel 11</intref> bedoelde productiegerelateerde
              bijdrage van Onze Minister in de volgende delen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een productiegerelateerde bijdrage voor de gerechten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een bijdrage aan de gerechten voor huisvesting;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een bijdrage aan de gerechten voor specifieke uitgaven;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>centraal door de Raad te beheren uitgaven.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>De Raad splitst de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=15">artikel 15</intref> bedoelde bijdrage van Onze
              Minister voor overige uitgaven in de volgende delen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een bijdrage aan de gerechten voor overige uitgaven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>centraal door de Raad te beheren overige uitgaven.</al></li></lijst></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>2</nr><titel>De aan het gerercht toe te kennen bijdrage</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>De door de Raad aan het gerecht toe te kennen bijdrage bestaat
              uit de volgende onderdelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een productiegerelateerde bijdrage;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een bijdrage voor gerechtskosten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een bijdrage voor huisvesting;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een bijdrage voor specifieke uitgaven;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een bijdrage voor overige uitgaven.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad bepaalt de productiegerelateerde bijdrage aan het
                gerecht door de voor het desbetreffende jaar geldende lokale
                prijzen te vermenigvuldigen met de met het gerecht
                overeengekomen aantal zaken per productgroep.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onder het in het eerste lid bedoelde overeengekomen aantal
                zaken wordt verstaan het aantal af te handelen zaken van het
                gerecht zelf vermeerderd met het aantal af te handelen zaken als
                nevenzittingsplaats voor een ander gerecht, verminderd met het
                aantal af te handelen zaken die in een nevenzittingsplaats
                buiten het eigen rechtsgebied worden afgehandeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad stelt de lokale prijzen vast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad kan de prijzen voor de afzonderlijke gerechten
                verschillend vaststellen op grond van de uitkomsten van de
                werklastmeting en de vergelijkende onderzoeken, bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=5">5</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde differentiatie in de prijzen kan
                alleen betrekking hebben op factoren die de gerechten niet
                kunnen be&#xEF;nvloeden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad verdeelt het bedrag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=10">artikel 10, onder b</intref>,
                bedoelde component gerechtskosten over de gerechten
                overeenkomstig het aantal civiele en bestuursrechtelijke zaken
                dat in het begrotingsjaar zal worden afgehandeld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op verzoek van het bestuur van een gerecht stelt de Raad
                aanvullende financi&#xEB;le middelen ter beschikking teneinde de met
                de gerechtskosten in civiele en bestuursrechterlijke zaken
                gemoeide uitgaven van het desbetreffende gerecht te bekostigen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><al>De Raad verdeelt het bedrag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=23">artikel 23, onder b</intref>,
              bedoelde component huisvesting over de gerechten op grond van
              ramingen van de gerechten ter zake.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van een gerecht kan de Raad verzoeken om
                toekenning van aanvullende financi&#xEB;le middelen ten behoeve van
                specifiek omschreven activiteiten die zijn gericht op de
                verbetering van de organisatie of de werkwijze van het gerecht,
                of op bevordering van de juridische kwaliteit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het verzoek gaat in elk geval vergezeld van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een projectplan, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een begroting, tenzij deze voor de berekening van het
                    bedrag niet van belang is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Door de Raad toegekende verzoeken komen ten laste van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=23">artikel 23, onder c</intref>, bedoelde component specifieke uitgaven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>De Raad verdeelt het bedrag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=24">artikel 24, onder a</intref>,
              bedoelde component overige uitgaven over de gerechten op grond van
              ramingen van de gerechten ter zake.</al></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>3</nr><titel>Aan de bijdragetoekenning te verbinden voorschriften</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>De aan de toekenning van de jaarlijkse bijdrage door de Raad te
              verbinden voorschriften kunnen slechts betrekking hebben op de in
              het desbetreffende jaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>te realiseren zaaksaantallen, onderscheiden naar zaakscategorie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>met de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=25">artikelen 25, onder c, d en e</intref>, bedoelde
                  bijdragen te realiseren doelen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het realiseren van in arbeidsvoorwaardenoverleg gemaakte afspraken.</al></li></lijst></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>4</nr><titel>Overige voorschriften</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><al>Het bestuur van het gerecht is verplicht medewerking te verlenen
              aan de metingen en onderzoeken, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en
              met 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=7">7</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>34</nr></kop><al>Het bestuur van het gerecht kan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=28">artikel 28</intref> aan het
              gerecht toegekende bijdrage voor gerechtskosten in civiele en
              bestuursrechtelijke zaken uitsluitend voor deze kosten aanwenden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>35</nr></kop><al>Het bestuur van het gerecht verstrekt aan de Raad:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid</intref>, genoemde gegevens;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de gegevens die de Raad nodig heeft om aan de afspraken in
                  het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>, bedoelde informatieprotocol te voldoen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>informatie over aantallen en categorie&#xEB;n van af te handelen
                  zaken van het gerecht en aantallen en categorie&#xEB;n van af te
                  handelen zaken als nevenzittingsplaats voor een ander gerecht,
                  alsmede aantallen en categorie&#xEB;n van zaken die in een
                  nevenzittingsplaats buiten het rechtsgebied worden behandeld.</al></li></lijst></artikel></afdeling><afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>5</nr><titel>Vermogen en verrekening productieverschillen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>36</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het gerecht heeft een eigen vermogen bestaande uit een
                exploitatiereserve, een verplichte reserve en het onverdeeld resultaat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De exploitatiereserve is bestemd om risico&#x2019;s in de
                bedrijfsvoering van het gerecht op te vangen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het totaal van de exploitatiereserve en het onverdeeld
                resultaat van het gerecht bedraagt ten hoogste 5% van de
                gemiddelde jaarlijkse baten, berekend over de laatste drie jaar.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het eigen vermogen van het gerecht is minimaal nul.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De Raad kan met inachtneming van het bepaalde in het derde lid
                om niet een toevoeging doen aan de exploitatiereserve van het
                gerecht ten einde het eigen vermogen van het gerecht te versterken.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het is het gerecht niet toegestaan bijdragen in de vorm van
                een lening te aanvaarden van anderen dan Onze Minister van
                Financi&#xEB;n. Aanvragen worden ingediend via de Raad. Bijdragen van
                anderen leiden altijd tot een toevoeging aan de
                exploitatiereserve van het gerecht.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Een positief exploitatieresultaat van het gerecht komt tot de
                in het derde lid bedoelde grens ten goede aan de
                exploitatiereserve. Het meerdere wordt toegevoegd aan het
                vermogen van de Raad.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Een negatief exploitatieresultaat van het gerecht komt ten
                laste van het exploitatiereserve. In het uitzonderlijke geval
                dat dit leidt tot een negatief vermogen wordt dit aangezuiverd
                door de Raad en vindt overleg plaats over te nemen maatregelen
                als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=38">artikel 38</intref>.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Voor het tegen een financi&#xEB;le vergoeding verrichten van
                activiteiten die niet in een wettelijke regeling aan het gerecht
                zijn opgedragen voor anderen dan de rechtspraak zelf of Onze
                Minister, behoeft het bestuur van het gerecht de instemming van
                de Raad.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aan het gerecht ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=26">artikel 26</intref> toegekende
                productiegerelateerde bijdrage wordt verhoogd dan wel verlaagd,
                indien het gerecht meer dan wel minder zaken per productgroep
                heeft afgedaan dan met de Raad voor dat jaar is overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bedrag van de verhoging dan wel verlaging wordt bepaald
                door het aantal zaken per productgroep dat meer dan wel minder
                is afgedaan te vermenigvuldigen met een prijs die gelijk is aan
                70% van het voor het desbetreffende jaar geldende gemiddelde van
                de prijs per productgroep, die de Raad voor de afzonderlijke
                gerechten hanteert.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een in het tweede lid bedoelde verhoging van de
                productiegerelateerde bijdrage wordt als bate opgenomen in de
                staat van baten en lasten en komt ten laste van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=19">artikel 19</intref>
                bedoelde egalisatierekening van de rechtspraak. Indien voor de
                rechtspraak sprake is van een verrekening die hoger ligt dan het
                bedrag dat op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=19">artikel 19, vijfde lid</intref>, beschikbaar is,
                bedraagt de verhoging voor elk afzonderlijk gerecht een aan de
                krachtens het tweede lid berekende verhogingen evenredig deel
                van het beschikbare bedrag op de egalisatierekening.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een in het tweede lid bedoelde verlaging van de
                productiegerelateerde bijdrage wordt als last opgenomen in de
                staat van baten en lasten van het gerecht en komt ten goede aan
                de egalisatierekening van de rechtspraak.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><al>Bij een dreigend exploitatieverlies dat leidt tot een negatief
              vermogen voor een gerecht, een exploitatiewinst die uitkomt boven
              de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=36">artikel 36, derde lid</intref>, bedoelde grens dan wel bij een
              ingrijpende wijziging van omstandigheden met aantoonbare gevolgen
              voor de productie, overlegt de Raad met het betreffende gerecht
              over te nemen maatregelen en passen zij zonodig, onverminderd
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=36">artikel 36, zevende lid, tweede volzin</intref>, de gemaakte afspraken over
              productieaantallen en de lokale prijzen aan.</al></artikel></afdeling></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>39</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het met ingang van het jaar 2005 door de Raad, de gerechten en
              onder de Raad ressorterende diensten toe te passen
              begrotingsstelsel is het baten-lastenstelsel.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de Raad, de gerechten en onder de Raad ressorterende
              diensten zijn van overeenkomstige toepassing:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>hoofdstuk 6 van de Regeling departementale
                  begrotingsadministratie 1997;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de Regeling leen- en depositofaciliteiten agentschappen
                  2003, met dien verstande dat de Raad mede ten behoeve van de
                  gerechten en de onder de Raad ressorterende diensten aanvragen doet.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>40</nr></kop><al>Voor onder de Raad ressorterende diensten is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=36">artikel 36</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>41</nr></kop><al>De door de gerechten te maken gerechtskosten in strafzaken komen
            ten laste van het College van procureurs-generaal.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>42</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister geeft jaarlijks aan de Raad aan welke andere
              regels in acht moeten worden genomen bij de voorbereiding en de
              inrichting van het begrotingsvoorstel van de Raad.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister en de Raad maken in een begrotingsprotocol nadere
              afspraken over de in de begrotingsvoorbereiding,
              begrotingsuitvoering en begrotingsverantwoording te volgen werkwijze.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013886" compleet="nee">Besluit financiering rechtspraak</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit opleiding rechterlijke ambtenaren.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>45</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit uitoefening rechtspositionele
            bevoegdheden gerechtsambtenaren en ambtenaren bureau Raad voor de
            rechtspraak.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
              van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst en
              werkt terug tot en met 1 februari 2004.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de financiering van de rechtspraak in het jaar 2004 blijft
              het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013886" compleet="nee">Besluit financiering rechtspraak</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor het opstellen van een openingsbalans per 1 januari 2005
              zijn de artikelen 2 en 3 van de regeling Vermogensvoorschriften
              baten-lastendiensten 2001 van overeenkomstige toepassing voor de
              Raad, de gerechten en onder de Raad ressorterende diensten.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=17">artikel 17, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017975&amp;artikel=36">artikel 36, derde lid</intref>, bedoelde
              grens van 5% wordt voor het jaar 2006 berekend aan de hand van de
              baten 2005. Voor het jaar 2007 aan de hand van de gemiddelde
              jaarlijkse baten van 2005 en 2006.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>47</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit financiering rechtspraak 2005.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="28 januari 2005">28 januari 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Justitie
          </functie>,
        <naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-02-10">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk>
          februari 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            </functie>,
          <naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	