<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026926" dtdversie="2.0" id="427739" soort="zbo">
  
  <intitule>Plusregeling
Fonds voor Cultuurparticipatie [vastgesteld door het Bestuur van de
Stichting Fonds voor Cultuurparticipatie op 9 december
2009]</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Stichting Fonds voor
Cultuurparticipatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 lid 4 van de Wet op het specifiek
cultuurbeleid</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Met goedkeuring van de
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 15 december
2009;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Ondersteuningsmogelijkheden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
Fonds voor Cultuurparticipatie ondersteunt de volgende
activiteiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>Projecten
die in de vrije tijd en uit liefhebberij worden uitgevoerd:</al>
              <al>Het fonds ondersteunt openbaar toegankelijke activiteiten in de
vrije tijd die bijdragen aan de toename en ontwikkeling van actieve
participatie op het gebied van kunsten, erfgoed en media. Prioriteit
gaat uit naar projecten waarbij de subsidie direct ten goede komt aan
de ontwikkeling van de betrokken
amateurs.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Projecten die een
cultuureducatieve doelstelling hebben:</al>
              <al>Het fonds ondersteunt
cultuureducatieve projecten die zijn gericht op het kennisnemen van en
actief deelnemen aan cultuur. Het gaat zowel om schoolgebonden
activiteiten als openbaar toegankelijke educatieve projecten die in de
vrije tijd plaatsvinden. Ook ondersteunt het fonds projecten voor
ontwikkeling van bijzonder talent. Daarnaast zijn aanvragen welkom
waarbij de Canon van Nederland als uitgangspunt wordt
gebruikt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Projecten die nieuwe
verbindingen leggen met volkscultuur:</al>
              <al>Het fonds ondersteunt
openbaar toegankelijke projecten waarbij actieve cultuurparticipatie
centraal staat en die een bredere bekendheid over en (her)waardering
voor volkscultuur bewerkstelligen. De wijze waarop volkscultuur een
plek krijgt binnen de hedendaagse culturele context staat bij de
beoordeling van het project centraal.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor elk van de drie in het
vorige lid genoemde activiteiten geldt dat deze ook voor subsidie in
aanmerking komen wanneer het project waarvoor subsidie wordt
aangevraagd zich (gedeeltelijk) richt op internationale samenwerking of
uitwisseling; mits het project een bijdrage levert aan de ontwikkeling
van amateurkunst, cultuureducatie en volkscultuur in
Nederland.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Ontvankelijkheid en
indieningtermijn</titel>
        </kop>
        <al>Aanvragen kunnen uiterlijk drie
maanden voor aanvang van het project worden ingediend met het daarvoor
op de website te downloaden aanvraagformulier. Een aanvraag bevat in
ieder geval een ondertekend en volledig ingevuld aanvraagformulier,
waaronder: een inhoudelijk plan en een begroting met toelichting. De
aanvraag dient losbladig te worden ingediend. De aanvrager is
verantwoordelijk voor een juiste en volledige informatieverstrekking op
grond waarvan het bestuur van het fonds redelijkerwijs tot een besluit
kan
komen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Vereisten
voor aanvragers</titel>
        </kop>
        <al>Het fonds kan subsidie beschikbaar
stellen voor plannen die worden gerealiseerd door in het Koninkrijk der
Nederlanden gevestigde rechtspersonen zonder winstoogmerk met een
culturele doelstelling.</al>
        <al>Geen aanvraag kunnen
indienen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>uitgeverijen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>landelijke
omroepen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>professionele
instellingen waarvan het toezicht op het doelmatig en verantwoord
functioneren onvoldoende
is</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>aanvragers die afspraken
voortvloeiende uit een eerdere subsidieverplichting met een
(rechtsvoorganger van) het fonds niet goed hebben
nageleefd</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Uitgesloten van
ondersteuning</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten
met een overwegend receptieve
doelstelling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten op het
gebied van de media met een overwegend journalistieke en informatieve
invulling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die
primair gericht zijn op het realiseren van een beeld of geluid
registratie van bijvoorbeeld concerten en
voorstellingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die
primair gericht zijn op of plaatsvinden binnen het kunstvakonderwijs
met inbegrip van de mbo-kunstopleidingen en de particuliere
opleidingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die tot
doel hebben subsidie te verwerven voor investeringen in
bedrijfsmiddelen of bouwkundige voorzieningen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die primair gericht zijn op het
realiseren van reguliere scholingsactiviteiten voor
professionals;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die in
het kader van de basisinfrastructuur rechtstreeks door de rijks of
lokale overheid danwel het NFPK+ zijn gefinancierd met
cultuurmiddelen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die
redelijkerwijs gefinancierd kunnen worden uit het reguliere
taakstellingbudget van
aanvragers;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>projecten die zijn
ingediend zonder gebruikmaking van het daarvoor onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026926&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
bedoelde aanvraagformulier; danwel waarvan de omvang meer dan het, in
het aanvraagformulier vermeldde, toegestane aantal pagina&#x2019;s
bestrijkt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Beslissing op de
aanvraag</titel>
        </kop>
        <al>Het bestuur van het fonds kan een
subsidieaanvraag ter advisering voorleggen aan een adviescommissie. In
geval de aanvraag kennelijk niet-ontvankelijk dan wel kennelijk
ongegrond is, kan het bestuur van het fonds besluiten de aanvraag
onmiddellijk af te wijzen zonder nader onderzoek. Uiterlijk binnen 3
maanden na indiening van de aanvraag, stelt het bestuur van het fonds
de aanvrager schriftelijk van zijn besluit in kennis. Indien niet
binnen de gestelde termijn op de aanvraag kan worden beslist, stelt het
bestuur van het fonds de aanvrager daarvan in kennis en noemt hij de
termijn waarbinnen de beslissing tegemoet kan worden gezien.Voor
aanvragen ingediend tussen 15&#xA0;juni en 15&#xA0;augustus van het
subsidiejaar geldt dat de besluittermijn vanwege de vakantieperiode met
5 weken wordt verlengd.Tijdens de behandeling van een aanvraag wordt
over de voortgang daarvan geen inhoudelijke informatie
verstrekt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a)</li.nr>
            <al><nadruk type="cur">actieve
participatie:</nadruk>  het project levert vanuit &#xA0;een
landelijk perspectief een bijdrage aan de vergroting, verbreding en
ontwikkeling van de actieve deelname aan cultuur door alle
bevolkingsgroepen binnen het Koninkrijk der Nederlanden. Daarbij geldt
dat het project en de gekozen methode goed dienen aan te sluiten bij de
gekozen doelgroep(en). Prioriteit gaat uit naar projecten die leiden
tot vergroting van de diversiteit. Indien het project zich beperkt tot
het enkel genereren van bezoekers voor een tentoonstelling, festival of
voorstelling wordt aan het actieve participatie criterium niet voldaan;
en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b)</li.nr>
            <al><nadruk type="cur">onderscheidend
karakter:</nadruk>  het project onderscheidt zich vanuit
&#xA0;een landelijk perspectief door inhoud, opzet en uitvoering van
reeds eerder gerealiseerde vormen van amateurkunst, cultuureducatie en
volkscultuur.Het project kenmerkt zich daarnaast door een innovatief,
bijzonder of voorbeeldstellend karakter of gerichtheid op duurzame
verankering;
en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c)</li.nr>
            <al><nadruk type="cur">kwaliteit:</nadruk> 
de kwaliteit van een project wordt beoordeeld op de volgende criteria:
een gedegenartistieke en/of inhoudelijke invulling, een haalbaar
organisatorisch plan voorzien van een redelijke begroting en een
doordachte en realistische doelgroepbenadering. Daarnaast moeten de
aanvraag en de betrokken instelling(en) het vertrouwen wekken dat het
eindresultaat succesrijk zal
zijn.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Hoogte
en duur van de
bijdrage</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1)</li.nr>
            <al>hoogte:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Bij
het vaststellen van de hoogte van de bijdrage worden alleen variabele
projectkosten in aanmerking genomen die relevant zijn in het licht van
de in de aanhef van deze regeling verwoorde doelstelling. Lasten die op
enigerlei wijze tot de normale exploitatiekosten kunnen worden
gerekend, zoals bijvoorbeeld uniformen, atelierinrichting,
filmcamera&#x2019;s, muziekinstrumenten en investeringen die niet
direct op de realisatie van de activiteit zijn gericht komen niet voor
ondersteuning in
aanmerking.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het fonds
ondersteunt maximaal 50 procent van de variabele projectkosten met dien
verstande dat het aandeel van het fonds in de variabele projectkosten
minimaal &#x20AC;&#xA0;5.000,&#x2013; en maximaal
&#x20AC;&#xA0;100.000,&#x2013; is behoudens uitzonderlijke
gevallen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>In de begroting
bestaat een redelijke verhouding tussen het aangevraagde bedrag en de
bijdrage van andere
financiers.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De post onvoorzien
mag maximaal 5% van de totale projectbegroting
bedragen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2)</li.nr>
            <al>duur:</al>
            <al>Projecten
kunnen binnen de plusregeling worden ondersteund voor een
aaneengesloten periode van &#xE9;&#xE9;n dag tot maximaal twee
jaar.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieplafond</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
totale beschikbare bedrag dat het bestuur van het fonds voor projecten
in het kader van deze regeling kan verdelen bedraagt tot en met 2012
&#x20AC;&#xA0;4.400.000,&#x2013; per jaar, onder voorbehoud van
verstrekking van deze middelen door de Minister van Onderwijs, Cultuur
en Wetenschap. Het bestuur van het fonds bepaalt op welke wijze het
beschikbare bedrag wordt verdeeld over de disciplines: kunsten, media
en erfgoed.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als
de middelen die het Fonds voor Cultuurparticipatie in het kader van
deze regeling heeft bestemd voor projectsubsidies zijn uitgeput, kan
een aanvraag zonder nader onderzoek vanwege het bereiken van het
subsidieplafond worden
afgewezen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
bestuur van het Fonds kan overgaan tot het verhogen van het
subsidieplafond als bedoeld in het eerste
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het bestuur
van het Fonds kan bedragen als bedoeld in het eerste lid, die niet zijn
benut
herverdelen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Verdeelsleutel</titel>
        </kop>
        <al>Het
beschikbare bedrag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026926&amp;artikel=8">artikel 8</intref> wordt verdeeld op volgorde
van ontvangst van de aanvragen, met inachtneming van het bepaalde in
deze regeling, met dien verstande dat, wanneer de aanvrager krachtens
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> in de gelegenheid is
gesteld de aanvraag aan te vullen, de dag waarop de aanvulling is
ontvangen, als datum van ontvangst van de aanvraag geldt. Voor zover de
verlening van subsidie voor aanvragen, die op dezelfde dag zijn
ontvangen, het subsidieplafond, genoemd in artikel 8, wordt
overschreden, wordt de onderlinge rangschikking van de aanvragen
vastgesteld aan de hand van de criteria in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026926&amp;artikel=6">artikel 6</intref>. Daarbij geldt dat
de aanvraag die het beste scoort op het criterium kwaliteit, als eerste
wordt
gehonoreerd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
alle gevallen waarin de wet, de statuten, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026366" compleet="nee">huishoudelijk reglement</extref>,
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026928" compleet="nee">algemeen reglement</extref> of deze regeling niet voorziet, beslist het
bestuur van het
fonds.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze
regeling is een deelreglement van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026928" compleet="nee">Algemeen reglement van De
Stichting Fonds voor
Cultuurparticipatie</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
andere regelingen en overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026335" compleet="nee">Overgangsregeling Amateurkunst 2009</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026339" compleet="nee">Overgangsregeling
Cultuureducatie 2009</extref> worden daags na publicatie van de Plusregeling
Fonds voor Cultuurparticipatie in de Staatscourant ingetrokken. Alle
subsidieaanvragen die voor het moment van inwerkingtreding van deze
regeling zijn ontvangen, met inbegrip van daarop ingestelde bezwaar- en
beroepprocedures, worden afgehandeld volgens de op dat moment geldende
bepalingen, tenzij toepassing van onderhavige regeling gunstiger
is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag na uitgifte van
de Staatscourant waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Plusregeling Fonds voor
Cultuurparticipatie</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>Het
<functie>bestuur van Stichting Fonds voor Cultuurparticipatie</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.J.K.</voornaam>
          <achternaam>Knol</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	