<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018040" id="322049" soort="wet"><intitule>Wet van 19 februari 2005, houdende een nieuwe regeling voor het
    toelaten van rassen, het in de handel brengen van teeltmateriaal en het
    verlenen van kwekersrecht     (Zaaizaad- en plantgoedwet 2005)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Alzo Wij in overweging genomen hebben,
          dat het wenselijk is een nieuwe regeling voor het toelaten van
          plantenrassen, het in de handel brengen van teeltmateriaal en het
          verlenen van kwekersrecht vast te stellen, mede gelet op het op
          2&#xA0;december 1961 te Parijs tot stand gekomen Internationaal Verdrag tot
          bescherming van kweekprodukten (Trb. 1962, 117), zoals dit laatstelijk
          is herzien bij Akte van 19&#xA0;maart 1991 (Trb. 1992, 52), alsmede gelet
          op diverse Europese richtlijnen met betrekking tot het in de handel
          brengen van teeltmateriaal van verschillende soorten gewassen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de Raad: de Raad voor plantenrassen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>ras: plantengroep binnen &#xE9;&#xE9;n botanisch taxon van de laagst
                bekende rang, welke groep, ongeacht of volledig wordt voldaan
                aan de voorwaarden die deze wet stelt voor de verlening van een
                kwekersrecht, kan worden</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>gedefinieerd aan de hand van de expressie van de
                    eigenschappen die het resultaat is van een bepaald genotype
                    of een combinatie van genotypen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>onderscheiden van elke andere plantengroep op grond van de
                    expressie van ten minste &#xE9;&#xE9;n van die eigenschappen, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>beschouwd als een eenheid, gezien zijn geschiktheid om
                    onveranderd te worden vermeerderd;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het rassenregister: het Nederlands rassenregister, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=25">artikel 25</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>opstand: afgebakende, wat samenstelling betreft voldoende
                uniforme populatie bomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>teeltmateriaal: planten en plantendelen, die bestemd zijn om
                voor de teelt van gewassen of ter vermeerdering te dienen dan
                wel daartoe gebruikt worden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>in de handel brengen: bedrijfsmatig ter beschikking of in
                voorraad houden, uitstallen of te koop aanbieden, verkopen,
                bezitten met het oog op de verkoop, alsmede tegen of zonder
                vergoeding aan derden beschikbaar stellen, leveren of overdragen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>instandhouder: degene die ervoor zorgdraagt dat een toegelaten
                ras in stand wordt gehouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>leverancier: elke natuurlijke of rechtspersoon die, anders dan
                voor gebruik in het eigen bedrijf, beroepshalve teeltmateriaal
                vermeerdert, produceert, bewaart, be- of verwerkt, importeert of
                in de handel brengt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>kweker: degene die een ras door eigen arbeid heeft gekweekt of
                die het ras heeft ontdekt en ontwikkeld, of diens rechtverkrijgende;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>Unie: Unie tot bescherming van kweekprodukten, gevormd door de
                staten die partij zijn bij het op 2&#xA0;december 1961 te Parijs tot
                stand gekomen Internationaal Verdrag tot bescherming van
                kweekprodukten (Trb. 1962, 117), zoals dit laatstelijk is
                herzien bij Akte van 19&#xA0;maart 1991 (Trb. 1992, 52);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>Unie-staat: staat die deel uitmaakt van de Unie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>handelsrichtlijn of -verordening: richtlijn, onderscheidenlijk
                verordening, van de Raad van de Europese Unie of van het
                Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie gezamenlijk
                die geheel of gedeeltelijk berust op de artikelen 37, 52, 95,
                152 of 175 van het EG-Verdrag, betrekking heeft op de
                plantaardige sector en regels stelt over de economische
                activiteiten in die sector, de belangen van afnemers, de interne
                markt, de kwaliteit, de productie met het oog op het in de
                handel brengen en het in de handel brengen van teeltmateriaal,
                het milieu, de volksgezondheid, technische eisen of het
                verschaffen van informatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>gedelegeerde richtlijn, verordening of beschikking: richtlijn,
                verordening, onderscheidenlijk beschikking, van de Commissie van
                de Europese Gemeenschappen die berust op een handelsrichtlijn of -verordening.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Raad voor plantenrassen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Er is een Raad voor plantenrassen, die tot taak heeft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het inschrijven van rassen en opstanden in het rassenregister
                overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=4">hoofdstuk 4</intref> van deze wet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het toelaten van rassen en opstanden overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk
                5</intref> van deze wet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het verlenen van kwekersrecht overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=7">hoofdstuk 7</intref> van
                deze wet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=26">artikel 26</intref> opstellen en bekend maken van
                nationale lijsten van toegelaten rassen en opstanden, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het toelaten en in het rassenregister inschrijven van
                plantengroepen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=85">artikel 85</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop><al>Op de Raad voor plantenrassen is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet
zelfstandige bestuursorganen</extref> van
toepassing. </al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
Raad bestaat uit ten minste zeven en ten hoogste elf leden, de
voorzitter daaronder begrepen. De benoeming vindt plaats op grond van
deskundigheid op het gebied van de taken waarmee de Raad is
belast.</al>
                     </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad kan uit zijn midden &#xE9;&#xE9;n of meer plaatsvervangend
              voorzitters aanwijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan de Raad worden een secretaris en &#xE9;&#xE9;n of meer
              adjunct-secretarissen toegevoegd, die door Onze Minister worden benoemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Aan de Raad is ter ondersteuning van zijn werkzaamheden een
              bureau verbonden, aan het hoofd waarvan de in het derde lid
              bedoelde secretaris is gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen &#xE9;&#xE9;n of meer afdelingen
              van de Raad worden ingesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De benoeming van de voorzitter en de overige leden vindt plaats
              voor een periode van vijf jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde personen zijn na hun aftreden
              terstond herbenoembaar. Zij kunnen ten hoogste twee maal worden herbenoemd.</al>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Degene die is benoemd ter vervanging van een tussentijds
              opengevallen plaats, treedt af op het tijdstip waarop degene in
              wiens plaats hij is benoemd, zou moeten aftreden.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De voorzitter en de overige leden, de secretaris en de
              adjunct-secretarissen nemen niet deel aan de behandeling van
              zaken, waarbij zij in enig opzicht persoonlijk betrokken zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kosten van de Raad komen ten laste van de rijksbegroting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister stelt tarieven vast voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het in behandeling nemen van verzoeken om inschrijvingen en
                  aantekeningen in het rassenregister;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het in behandeling nemen van aanvragen voor de toelating van
                  rassen en opstanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het in behandeling nemen van aanvragen voor kwekersrecht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het uitvoeren van het technisch onderzoek dat noodzakelijk
                  is om aanvragen als bedoeld in onderdeel b en c te kunnen beoordelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het verstrekken van afschriften en uittreksels uit het rassenregister;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>elk jaar dat een ras of opstand in verband met de toelating
                  of in verband met de verlening van kwekersrecht in het
                  rassenregister staat ingeschreven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het verstrekken van adviezen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=58">artikel 58,
                  vierde lid</intref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het in behandeling nemen van aanvragen voor de toelating van
                  plantengroepen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=85">artikel 85</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De tarieven, bedoeld in het tweede lid:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hebben een rechtstreeks verband met de activiteiten, bedoeld
                  in het tweede lid, onderdelen a tot en met h,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>belopen niet meer dan nodig is ter dekking van de gemaakte
                  kosten die zijn toe te rekenen aan die onderscheiden
                  activiteiten, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>worden per gewas of per categorie van gewassen waarop de
                  activiteiten van de Raad betrekking hebben, afzonderlijk vastgesteld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
              betrekking tot de oplegging en inning van de tarieven alsmede met
              betrekking tot het periodiek aanpassen van de tarieven aan de
              ontwikkelingen van de lonen en prijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Bij
gebreke van betaling binnen de door de Raad gestelde termijn kan de
Raad het verschuldigde bedrag invorderen bij dwangbevel. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A114" compleet="nee">artikelen
4:114 tot en met 4:124 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing.</al>
                        </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De Raad neemt geen stukken in behandeling en verstrekt geen
              afschriften en uittreksels uit het rassenregister, zolang niet het
              ingevolge dit artikel verschuldigde bedrag wordt voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Raad kan getuigen en deskundigen horen in verband met het
              toelaten van rassen en opstanden en het verlenen van kwekersrecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ieder, die als getuige is opgeroepen, is verplicht aan deze
              oproep gehoor te geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=191" compleet="nee">artikelen 191</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=203" compleet="nee">203, tweede en derde lid, van het Wetboek
              van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> vinden ten aanzien van de getuige
              overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Raad kan bevelen, dat getuigen, die hoewel behoorlijk
              opgeroepen niet zijn verschenen, door de openbare macht worden voorgeleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=197" compleet="nee">artikelen 197 tot en met 199</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=203" compleet="nee">203</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=205" compleet="nee">205 van het Wetboek van
              Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn ten aanzien van het
              getuigenverhoor van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De deskundigen zijn verplicht hun taak onpartijdig en naar beste
              weten te verrichten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Raad stelt een bestuursreglement vast, waarin in ieder geval
              wordt geregeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de werkwijze van de Raad en de taakverdeling tussen de leden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de oproeping van aanvragers, verzoekers en andere
                  belanghebbenden alsmede van getuigen en deskundigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de aan getuigen en deskundigen toe te kennen geldelijke vergoedingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad kan bij het in het eerste lid bedoelde bestuursreglement
              de vertegenwoordiging in en buiten rechte opdragen aan een of meer
              leden van de Raad of aan de secretaris. De Raad kan bepalen dat
              deze vertegenwoordiging uitsluitend betrekking heeft op bepaalde aangelegenheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Raad kan bij het in het eerst lid bedoelde reglement de
              uitoefening van daarbij aan te wijzen taken en bevoegdheden
              opdragen aan een of meer leden of aan de secretaris.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Keuringsinstellingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden een of meer
              privaatrechtelijke rechtspersonen met volledige rechtsbevoegdheid
              belast met de keuring van teeltmateriaal en het uitreiken van
              bewijsstukken of kentekenen ter uitvoering van het bepaalde bij of
              krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=6">hoofdstuk 6</intref> van deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde keuring strekt ertoe vast te
              stellen of teeltmateriaal voldoet aan de bij of krachtens
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=6">hoofdstuk 6</intref> van deze wet gestelde regels, onder meer door middel
              van onderzoek van het teeltmateriaal of de herkomst daarvan, door
              middel van bemonstering en door middel van het uitvoeren van tests.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij een maatregel als bedoeld in het eerste lid kan een
              ingevolge dat lid aangewezen keuringsinstelling tevens worden
              belast met de erkenning of registratie van leveranciers, bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=42">artikel 42</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> aangewezen keuringsinstelling is niet
              werkzaam met het oogmerk om winst te behalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De keuringsinstelling stelt een reglement vast waarin wordt
              geregeld de wijze waarop de keuring wordt uitgevoerd en de wijze
              waarop het uitreiken van bewijsstukken en kentekenen plaatsvindt.
              Het reglement behoeft de goedkeuring van Onze Minister. De
              goedkeuring kan worden onthouden wegens strijd met het recht of op
              de grond dat het reglement naar het oordeel van Onze Minister een
              goede taakuitoefening door de keuringsinstelling kan belemmeren.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor zover de kosten van een keuringsinstelling betrekking
              hebben op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> bedoelde wettelijke taken, worden zij
              gedekt uit de door de keuringsinstelling vast te stellen en in
              rekening te brengen tarieven voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verlenen van de toestemming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=39">artikel 39,
                  zesde lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verrichten van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=40">artikel 40</intref> bedoelde keuring ;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het uitreiken van bewijsstukken en kentekenen, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=41">artikel 41</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de behandeling van een aanvraag tot erkenning of registratie
                  van leveranciers, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=42">artikel 42</intref>, dan wel van een
                  aanvraag tot verlenging of wijziging daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de instandhouding van een erkenning of registratie als
                  bedoeld in onderdeel d en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het verstrekken van gegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=64">artikel 64</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De tarieven, bedoeld in het eerste lid:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hebben een rechtstreeks verband met de in dat lid bedoelde activiteiten,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>belopen niet meer dan nodig is ter dekking van de gemaakte
                  kosten die zijn toe te rekenen aan die onderscheiden
                  activiteiten, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>worden per gewas of per categorie van gewassen waarop de
                  activiteiten van de keuringsinstelling betrekking hebben,
                  afzonderlijk vastgesteld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
              betrekking tot de oplegging en inning van de tarieven alsmede met
              betrekking tot het periodiek aanpassen van de tarieven aan de
              ontwikkelingen van de lonen en prijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Bij
gebreke van betaling binnen de door de keuringsinstelling gestelde
termijn kan de keuringsinstelling het verschuldigde bedrag invorderen
bij dwangbevel. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A114" compleet="nee">artikelen 4:114 tot en met 4:124 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De keuringsinstelling verricht geen activiteiten als bedoeld in
              het eerste lid of staakt deze, indien niet het ingevolge dit
              artikel verschuldigde bedrag wordt voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Wijzigingen van de statuten van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref>
              aangewezen keuringsinstelling behoeven, alvorens zij van kracht
              zijn, de instemming van Onze Minister. Onze Minister draagt zorg
              voor de publicatie van de statuten in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De benoeming en het ontslag van de voorzitter van een
              keuringsinstelling behoeft voorafgaande goedkeuring van Onze Minister.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>De keuringsinstelling houdt een afzonderlijke boekhouding bij ter
            zake van de bij of krachtens deze wet opgedragen taken en daaruit
            onmiddellijk voortvloeiende werkzaamheden en verantwoordt die taken
            en werkzaamheden afzonderlijk in haar jaarrekening.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Op een keuringsinstelling als bedoeld in dit
hoofdstuk is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> van
toepassing.</al>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Het rassenregister</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Nederlands rassenregister dat bestemd is voor de
              inschrijving van rassen en opstanden. Het register is openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het rassenregister worden ingeschreven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rassen en opstanden, die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> van deze wet
                  zijn toegelaten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rassen, waarvoor ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=7">hoofdstuk 7</intref> van deze wet
                  kwekersrecht is verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>plantengroepen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=85">artikel 85</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De inschrijving geschiedt door de Raad door vermelding van de
              door de Raad vastgestelde karakteriserende beschrijving en, voor
              zover het rassen betreft, van de door de Raad vastgestelde benaming.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De ingeschreven benaming wordt aangemerkt als soortaanduiding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
              gesteld over de inrichting van het rassenregister en de gegevens
              die bij de inschrijving van rassen, opstanden en plantengroepen,
              bedoeld in het tweede lid, worden vermeld. De in de eerste volzin
              bedoelde gegevens betreffen in ieder geval:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een vermelding van het uitgevoerde technisch onderzoek voor
                  de toelating van een ras of een opstand, onderscheidenlijk de
                  verlening van kwekersrecht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35, eerste lid,
                  onderdelen a, b en c</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, zevende lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>voor
zover het toegelaten rassen betreft waarvoor een instandhouder is
aangewezen: een vermelding van de instandhouder of
instandhouders;</al>
                     </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zover het opstanden betreft: een vermelding van de
                  eigenaar of beheerder en de groeiplaats van de opstand.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ter uitvoering van bindende besluiten van de Raad van de
              Europese Unie, van het Europees Parlement en de Raad van de
              Europese Unie gezamenlijk of van de Commissie van de Europese
              Gemeenschappen stelt de Raad nationale lijsten samen van de in
              Nederland van een gewas toegelaten rassen en opstanden, op basis
              van de in het rassenregister opgenomen gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van de vaststelling van een nationale lijst als bedoeld in het
              eerste lid wordt mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=25">artikel 25, derde lid</intref>, bedoelde benaming is geschikt om
              het ras waarvoor zij wordt gebezigd, te identificeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De benaming verschilt in het bijzonder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor zover het een ras betreft waarvoor kwekersrecht is
                  verleend: van iedere benaming die in enige Unie-Staat een
                  reeds bestaand ras van hetzelfde of van een verwant gewas aanduidt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover het andere rassen betreft: van iedere benaming
                  die in enige lidstaat van de Europese Unie of een andere staat
                  die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese
                  Economische Ruimte een reeds bestaand ras van hetzelfde of een
                  verwant gewas aanduidt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De benaming is niet in strijd met de openbare orde of de goede zeden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De benaming is gelijk aan de benaming die reeds in enige
              Unie-Staat, onderscheidenlijk in enige lidstaat of een andere
              staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese
              Economische Ruimte, voor het ras is ingeschreven, mits deze voor
              gebruik hier te lande geschikt is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Geen benaming wordt vastgesteld die zodanig met een handelsnaam
              of merk overeenstemt, dat het gebruik daarvan aanleiding kan geven
              tot verwarring omtrent de aard of herkomst van waren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden, ter uitvoering van een bindend
              besluit van de Raad van de Europese Unie, van het Europees
              Parlement en de Raad gezamenlijk of van de Commissie van de
              Europese Gemeenschappen nadere regels gesteld omtrent de benaming.
              Bij het stellen van regels als bedoeld in de eerste volzin wordt
              tevens rekening gehouden met de door de Raad van de Europese Unie
              vastgestelde aanbevelingen met betrekking tot de benaming van
              rassen waarvoor kwekersrecht is verleend.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Alvorens een benaming vast te stellen, doet de Raad van het
              voornemen daartoe mededeling in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een belanghebbende kan gedurende acht weken na de in het eerste
              lid bedoelde mededeling bij de Raad bedenkingen op grond van
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=27">artikel 27, vijfde lid</intref>, tegen de benaming inbrengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Raad stelt geen benaming vast alvorens zij over de in het
              tweede lid bedoelde bedenkingen heeft beslist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bureau, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007118&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijksoctrooiwet 1995</extref> verstrekt aan de Raad
              desgevraagd inlichtingen omtrent bij hem ingeschreven merken.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag tot verlening van kwekersrecht en bij de
              aanvraag voor de toelating van een ras, doet de aanvrager een
              voorstel voor de benaming van het ras.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvrager kan ook volstaan met een voorlopige benaming. In
              dat geval is hij verplicht op een nader door de Raad te bepalen
              tijdstip een voorstel voor een definitieve benaming te doen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het voorstel voor de benaming gaat vergezeld van een akte,
              inhoudende, dat de aanvrager, ingeval de voorgestelde benaming
              wordt ingeschreven, afstand doet van de rechten, die hem in enige
              Unie-Staat, respectievelijk in enige lidstaat van de Europese Unie
              of andere staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de
              Europese Economische Ruimte, met betrekking tot deze benaming voor
              gelijke of gelijksoortige waren mochten toekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Raad stelt de voorgestelde benaming of de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=27">artikel 27,
              vierde lid</intref>, bedoelde benaming vast, tenzij de Raad van oordeel is
              dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=27">artikel 27</intref> zich daartegen verzet. In dat geval stelt de Raad
              de aanvrager in de gelegenheid een andere benaming voor te stellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De Raad verstrekt desgevraagd aan het bureau, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007118&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijksoctrooiwet 1995</extref> en het Bureau van de Unie inlichtingen over de bij hem
              ingeschreven benamingen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien het gebruik van een ingeschreven benaming voor
              teeltmateriaal van het ras, waarvoor deze is ingeschreven, op
              grond van een aan een ander met betrekking tot deze benaming
              toekomend recht bij rechterlijke uitspraak wordt verboden, haalt
              de Raad op verzoek van de meest gerede partij de ingeschreven
              benaming door en schrijft hij een voorlopige benaming in, in
              overleg met degene die belang heeft bij de toelating van een ras
              of met de houder van het kwekersrecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad stelt een gewijzigde benaming vast, na degene die belang
              heeft bij de toelating van een ras of de houder van het
              kwekersrecht in de gelegenheid te hebben gesteld binnen een
              daarbij te bepalen termijn een andere benaming voor te stellen en
              schrijft de gewijzigde benaming in. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=28">Artikel 28</intref> is van
              overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien komt vast te staan dat een ras niet onder de ingeschreven
              benaming kan worden opgenomen op een door de Commissie van de
              Europese Gemeenschappen voor het gewas, waartoe het ras behoort,
              vastgestelde gemeenschappelijke rassenlijst, kan de Raad op een
              daartoe strekkend verzoek van de houder van het kwekersrecht, of
              van degene die om de toelating van een ras heeft verzocht, een
              ingeschreven benaming doorhalen en een voorlopige benaming
              inschrijven. Het tweede lid is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Raad kan een voorlopige karakteriserende beschrijving
              vaststellen en inschrijven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad kan de in het eerste lid bedoelde beschrijving aanvullen
              en schrijft deze aanvulling in:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op verzoek van de aanvrager;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ambtshalve, indien dit in verband met de beschrijving van
                  een ander ras noodzakelijk is, in welk geval degene die belang
                  heeft bij de toelating van een ras dan wel de houder van het
                  kwekersrecht wordt gehoord, of om andere redenen, maar dan
                  alleen in overeenstemming met de hiervoor bedoelde personen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A41" compleet="nee">artikel 3:41 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> worden
            de beslissingen van de Raad ingevolge dit hoofdstuk bekendgemaakt
            aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=28">artikel 28</intref> bedoelde belanghebbende, degene die ingevolge
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=30">artikelen 30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=31">31</intref> belang heeft bij de toelating van een ras en
            de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=30">artikelen 30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=31">31</intref> bedoelde houder van het kwekersrecht.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>Van de in dit hoofdstuk en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstukken 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=7">7</intref> bedoelde
            aanvragen en verzoeken en van de intrekking en afwijzing van de
            aanvragen en verzoeken wordt aantekening gedaan in het
            rassenregister en mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>De in dit hoofdstuk en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstukken 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=7">7</intref> bedoelde
            inschrijvingen en aantekeningen krachtens beslissingen, waartegen
            beroep openstaat, geschieden, zodra op het beroep is beslist of de
            beroepstermijn verstreken is, zonder dat beroep is ingesteld, dan
            wel zodra van het beroep afstand is gedaan door een schriftelijke
            daartoe strekkende kennisgeving aan de Raad.</al>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Toelating van rassen en opstanden</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
              gesteld over de toelating van rassen en opstanden, die per gewas
              verschillend kunnen zijn. Deze regels kunnen in ieder geval betreffen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eis dat op basis van een technisch onderzoek wordt
                  vastgesteld of een ras onderscheidbaar, homogeen en bestendig is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de eis dat op basis van een technisch onderzoek wordt
                  vastgesteld of een ras voldoende cultuur- en gebruikswaarde bezit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de eis dat op basis van een technisch onderzoek wordt
                  vastgesteld of een opstand voor bosbouwkundige doeleinden
                  voldoet aan bij of krachtens de in de aanhef bedoelde
                  maatregel vast te stellen voorwaarden ten behoeve van de
                  productie van bij die maatregel aan te wijzen categorie&#xEB;n van teeltmateriaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de kenmerken waartoe het in de onderdelen a, b en c bedoelde
                  technisch onderzoek zich uitstrekt alsmede de voor dit
                  onderzoek geldende eisen en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>nadere eisen aan de toelating alsmede de voorwaarden
                  waaronder en de gevallen waarin de toelating door de Raad
                  wordt gewijzigd of ingetrokken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een ras wordt als onderscheidbaar aangemerkt indien het
              duidelijk te onderscheiden is van elk ander ras waarvan het
              bestaan op het tijdstip van indiening van de aanvraag algemeen
              bekend is. Een ras wordt als algemeen bekend beschouwd indien het
              ras op het ogenblik waarop de aanvraag tot toelating van een te
              beoordelen ras wordt ingediend, hetzij voorkomt op een vanwege de
              Commissie van de Europese Gemeenschappen vastgestelde
              gemeenschappelijke lijst van rassen, hetzij is toegelaten dan wel
              het onderwerp is van een aanvraag tot toelating in een lidstaat
              van de Europese Unie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een ras wordt als homogeen aangemerkt, indien het, behoudens de
              variatie die mag worden verwacht van de bijzonderheden die eigen
              zijn aan de vermeerdering ervan, voldoende eenvormig is wat zijn
              van belang zijnde eigenschappen betreft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een ras wordt als bestendig aangemerkt indien zijn van belang
              zijnde eigenschappen onveranderd blijven na achtereenvolgende
              vermeerderingen of, in het geval van een bijzondere
              vermeerderingscyclus, aan het einde van iedere cyclus.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een ras bezit voldoende cultuur- en gebruikswaarde wanneer het
              ten opzichte van andere in Nederland toegelaten rassen door het
              geheel van zijn hoedanigheden, ten minste voor de productie in een
              bepaald gebied, een duidelijke verbetering betekent voor hetzij de
              teelt, hetzij de valorisatie van de oogst of van de daaruit
              verkregen producten. Een lager niveau van bepaalde eigenschappen
              kan door andere gunstige eigenschappen gecompenseerd worden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid, onderdeel a, b en c, bedoelde technisch
              onderzoek wordt uitgevoerd onder verantwoordelijkheid van de Raad.
              Bij of krachtens de in het eerste lid bedoelde maatregel kunnen
              regels worden gesteld over de gevallen waarin en de voorwaarden
              waaronder de Raad ten behoeve van het technisch onderzoek van een
              ras gebruik kan maken van reeds met betrekking tot dat ras
              bestaande onderzoeksrapporten of van de resultaten van door de
              aanvrager zelf verrichte onderzoeken en bij de teelt opgedane
              praktische ervaringen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Raad beslist op aanvraag omtrent de toelating van een ras of
              van een opstand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvraag voor de toelating van een ras bevat de volgende gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een voorstel voor de benaming van het ras, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=29">artikel 29</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een karakteriserende beschrijving van het ras en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een nauwkeurige aanduiding van de eigenschappen, waardoor
                  het ras zich van andere rassen van hetzelfde gewas onderscheidt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een voor het technisch onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35, eerste
              lid, onderdelen a en b</intref>, voldoende hoeveelheid van het materiaal
              van het ras, waarop de aanvraag betrekking heeft, wordt op
              vordering van de Raad en overeenkomstig nader door de Raad te
              stellen eisen aan de Raad ter beschikking gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De aanvraag voor de toelating van een opstand bevat een
              vermelding van de eigenaar of beheerder van de opstand, een
              vermelding van de locatie van de opstand alsmede een
              karakteriserende beschrijving van de opstand.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een toegelaten ras, onderscheidenlijk een toegelaten opstand,
              wordt ingeschreven in het rassenregister, waarbij gelijktijdig met
              de inschrijving van het ras, onderscheidenlijk van de opstand,
              aantekening wordt gedaan van de toelating en van de krachtens
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=39">artikel 39, derde lid</intref>, aangewezen instandhouder of instandhouders,
              onderscheidenlijk van de eigenaar of beheerder van de opstand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De toelating verkrijgt als dagtekening en begint te werken de
              dag, onmiddellijk volgend op die waarop de in het vorige lid
              bedoelde inschrijving en aantekening in het rassenregister zijn gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Raad draagt er zorg voor dat een toegelaten ras, dat zich
              niet duidelijk onderscheidt van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een ras dat voorheen in Nederland of een andere lidstaat was
                  toegelaten, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ander ras dat is beoordeeld op onderscheidbaarheid,
                  homogeniteit en bestendigheid volgens regels die overeenkomen
                  met de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35</intref> gestelde regels zonder evenwel
                  een algemeen bekend ras als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35, tweede lid</intref>,
                  te zijn,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>de naam van het desbetreffende ras draagt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het vorige lid is niet van toepassing indien de in dat lid
              bedoelde benaming misleidend is of verwarrend kan werken voor wat
              het ras betreft, of indien andere feiten het gebruik ervan
              beletten, of indien een recht van een derde het vrije gebruik van
              deze benaming voor het betrokken ras in de weg staat.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De toelating van een ras of opstand vervalt van rechtswege,
              zodra zes maanden zijn verstreken sinds de vergoeding, bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onderdeel f</intref>, verschuldigd is geworden,
              zonder dat betaling daarvan heeft plaats gehad. Van dit vervallen
              wordt in het rassenregister aantekening gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien binnen veertien dagen na de vervaldag niet is betaald
              wordt degene, die volgens het rassenregister instandhouder van het
              ras is, dan wel de aanvrager van de toelating van een opstand,
              door de Raad bij aangetekende brief aan zijn verplichting tot
              betaling herinnerd.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>In de handel brengen van teeltmateriaal</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden ten
              aanzien van bij die maatregel aan te wijzen gewassen regels
              gesteld over het in de handel brengen van teeltmateriaal van tot
              die gewassen behorende rassen of opstanden. Deze regels kunnen
              onder meer inhouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de voorwaarde dat uitsluitend teeltmateriaal in de handel
                  wordt gebracht, indien het afkomstig is van een ras dat of een
                  opstand die is toegelaten en is ingeschreven in het
                  rassenregister, dan wel is opgenomen op een vanwege de
                  Commissie van de Europese Gemeenschappen vastgestelde
                  gemeenschappelijke lijst van rassen of opstanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voorwaarde dat slechts bepaalde categorie&#xEB;n van
                  teeltmateriaal in de handel worden gebracht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de voorwaarde dat bepaalde categorie&#xEB;n van teeltmateriaal
                  uitsluitend in de handel worden gebracht door de houder van
                  het kwekersrecht van het desbetreffende ras, of, indien voor
                  het ras geen kwekersrecht bestaat, door de voor het ras bij de
                  Raad geregistreerde instandhouders.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens de in het eerste lid bedoelde maatregel kunnen
              tevens regels worden gesteld omtrent:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het toezicht op de instandhouding en het in de handel
                  brengen van teeltmateriaal van een ras dat niet langer in
                  stand gehouden wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het in de handel brengen met het oog op uitvoer buiten het
                  grondgebied van de Europese Unie van teeltmateriaal van rassen
                  en opstanden die niet voldoen aan de in het eerste lid, onder
                  a gestelde voorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De registratie van instandhouders, bedoeld in het eerste lid,
              onderdeel c, geschiedt door de Raad op aanwijzing van de
              keuringsinstelling. Indien dit om kweektechnische redenen
              noodzakelijk is, wijst de Raad &#xE9;&#xE9;n instandhouder aan. Deze laatste
              is verplicht onder daartoe door de Raad te stellen voorwaarden aan
              anderen, die daartoe de wens kenbaar hebben gemaakt, voor de
              voortbrenging van teeltmateriaal geschikt materiaal te verstrekken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Ten aanzien van gewassen, waarvoor bij bindend besluit van de
              Raad van de Europese Unie, van het Europees Parlement en de Raad
              gezamenlijk of van de Commissie van de Europese Gemeenschappen
              regels zijn gesteld omtrent het in de handel brengen, die
              ingevolge de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
              Ruimte van toepassing zijn op het gehele grondgebied van de
              Europese Economische Ruimte, zijn het eerste lid, onderdeel a, en
              het tweede lid, onderdeel b, van overeenkomstige toepassing op het
              grondgebied van de Europese Economische Ruimte.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In afwijking van de krachtens het eerste lid gestelde regels is
              het toegestaan kleine hoeveelheden teeltmateriaal in de handel te
              brengen voor wetenschappelijke of kweekdoeleinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>In afwijking van de krachtens het eerste lid gestelde regels kan
              een keuringsinstelling op verzoek toestemming verlenen, hetzij om
              voor een bepaalde tijd teeltmateriaal in de handel te brengen,
              hetzij voor het in de handel brengen van passende hoeveelheden
              teeltmateriaal voor onderzoeks- en beproevingsdoeleinden of voor
              de instandhouding van de genetische diversiteit, voor zover het
              gaat om teeltmateriaal van een ras of opstand waarvoor in
              tenminste &#xE9;&#xE9;n lidstaat van de Europese Unie een aanvraag tot
              toelating is ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De voorwaarden waaronder de in het zesde lid bedoelde
              toestemming kan worden gegeven alsmede de in dat lid bedoelde
              hoeveelheden worden bij ministeri&#xEB;le regeling vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is verboden teeltmateriaal in de handel te brengen waarvan
              niet op basis van een keuring is vastgesteld dat het voldoet aan
              de bij of krachtens algemene maatregel van bestuur gestelde regels
              inzake de kwaliteit van het teeltmateriaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde regels kunnen betrekking hebben op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de rasechtheid, de gezondheid, de groeikracht, de afmetingen
                  en de zuiverheid van het teeltmateriaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de sortering, de classificatie, de verzorging, de
                  verpakking, de verlading en de aanduiding of etikettering van
                  het teeltmateriaal, voor zover verband houdende met de in
                  onderdeel a genoemde onderwerpen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de technische inrichting en administratie van het bedrijf
                  alsmede de technische bedrijfsvoering en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze van keuring van het teeltmateriaal.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien bij of krachtens een algemene maatregel van bestuur als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=40">artikel 40</intref> regels zijn gesteld omtrent de keuring van
              teeltmateriaal, kunnen daarbij bewijsstukken en kentekenen worden
              vastgesteld als uitsluitend bestemd om door of vanwege de daartoe
              gerechtigde op teeltmateriaal of de verpakking te worden
              aangebracht, dan wel bij het teeltmateriaal te worden gevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens een maatregel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=40">artikel 40</intref> kunnen
              voorts regels worden gesteld betreffende het uitreiken,
              vervaardigen, voorhanden en in voorraad hebben, alsmede het
              afleveren en gebruiken van bewijsstukken en kentekenen en van
              clich&#xE9;&#x2019;s, stempels en andere werktuigen tot het vervaardigen of
              aanbrengen van die bewijsstukken en kentekenen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is leveranciers verboden teeltmateriaal van door Onze
              Minister aangewezen gewassen in de handel te brengen zonder
              daartoe strekkende erkenning of registratie door een keuringsinstelling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een erkenning of registratie is slechts geldig voor een daarbij
              genoemde periode voor de daarbij genoemde handelingen met
              betrekking tot teeltmateriaal van daarbij genoemde gewassen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan een erkenning of registratie kunnen door de
              keuringsinstelling voorwaarden of voorschriften worden verbonden.
              Een erkenning of registratie kan onder beperkingen worden
              verleend, onderscheidenlijk plaatsvinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het eerste lid is niet van toepassing op leveranciers die alleen
              verkopen of leveren aan personen die zich niet beroepshalve
              bezighouden met de productie van gewassen of het in de handel
              brengen van teeltmateriaal.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een erkenning of registratie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=42">artikel 42</intref> wordt op
              verzoek verleend, onderscheidenlijk vindt op verzoek plaats indien
              is voldaan aan de bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
              gestelde eisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde eisen kunnen onder meer betrekking
              hebben op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de technische inrichting van het bedrijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het productieproces en de opslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>documentatie met betrekking tot het productieproces, de
                  opslag of de aflevering en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorzieningen ten behoeve van het
toezicht dan wel de douanecontrole op de
naleving
                  van het bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent het
            indienen van een aanvraag tot erkenning of registratie dan wel tot
            verlenging of wijziging daarvan alsmede omtrent de wijze van
            behandeling. Daarbij kan onder meer worden bepaald:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>welke gegevens en bescheiden worden overgelegd alvorens een
                aanvraag in behandeling wordt genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>binnen welke termijn na wijziging van de in onderdeel a
                bedoelde gegevens een wijziging van de erkenning of registratie
                wordt aangevraagd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>Een erkenning of registratie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=42">artikel 42</intref> kan door de
            keuringsinstelling worden geschorst, ingetrokken dan wel
            doorgehaald, indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de handelingen waarvoor de erkenning is verleend of
                registratie heeft plaatsgevonden, niet meer worden verricht, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>niet meer aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=43">artikel 43</intref> bedoelde eisen wordt voldaan,
                nadat de houder van de erkenning of de registratie een redelijke
                termijn tot aanpassing is gegeven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd het recht tot het voeren van een handelsnaam en een
              merk wordt teeltmateriaal van een ingevolge het bepaalde bij of
              krachtens deze wet in het rassenregister ingeschreven ras
              uitsluitend onder de ingeschreven benaming in de handel gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien in enig land voor een ras een andere benaming is
              voorgeschreven dan de hier te lande ingeschreven benaming, wordt
              teeltmateriaal van dat ras slechts naar dat land uitgevoerd onder
              de aldaar voorgeschreven benaming.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste lid wordt teeltmateriaal van een
              ingeschreven ras uitgevoerd onder een in het land van invoer
              gebruikelijke benaming:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>naar andere dan Unie-staten, voor zover het een ras betreft
                  waarvoor kwekersrecht is verleend, dan wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>naar andere staten dan &#xE9;&#xE9;n der lidstaten van de Europese
                  Unie of een andere staat die partij is bij de Overeenkomst
                  betreffende de Europese Economische Ruimte, voor zover het een
                  ras betreft waarvoor geen kwekersrecht is verleend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De ingeschreven benaming of een daarmee overeenstemmend woord
              wordt niet gebruikt voor ander teeltmateriaal van hetzelfde of een
              verwant gewas.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De keuringsinstelling draagt er zorg voor dat teeltmateriaal,
              dat niet aan de bij of krachtens dit hoofdstuk gestelde regels
              voldoet, uit de handel wordt genomen. Hiertoe verplicht de
              keuringsinstelling de overtreder schriftelijk om binnen een door
              haar te bepalen termijn ondeugdelijk teeltmateriaal uit de handel
              te nemen, op te slaan of te vernietigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een overtreder niet binnen de in het eerste lid bedoelde
              termijn maatregelen als bedoeld in dat lid treft, is de
              keuringsinstelling bevoegd op kosten van de overtreder zelf
              zodanige maatregelen te treffen.</al>
          </lid>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
keuringsinstelling kan van de overtreder bij dwangbevel de ingevolge
het tweede lid verschuldigde kosten invorderen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A114" compleet="nee">artikelen 4:114 tot
en met 4:124 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">48</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister kan vrijstelling of ontheffing verlenen van het
              bepaalde bij of krachtens dit hoofdstuk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Vrijstellingen en ontheffingen worden slechts verleend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>om de markt te kunnen voorzien van voldoende teeltmateriaal
                  van gewassen waarvan de teelt van belang is, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten behoeve van het uitvoeren van tijdelijke experimenten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan vrijstellingen en ontheffingen kunnen voorwaarden en
              beperkingen worden verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr><titel>Kwekersrecht</titel></kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>1</nr><titel>De aanspraak op verlening van kwekersrecht</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Kwekersrecht kan worden verleend voor rassen van alle tot het
                plantenrijk behorende gewassen, voor zover het rassen betreft
                die nieuw, onderscheidbaar, homogeen en bestendig zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een ras wordt als nieuw aangemerkt indien op het tijdstip van
                indiening van de aanvraag tot verlening van kwekersrecht geen
                teeltmateriaal of geoogst materiaal van het ras is verkocht of
                anderszins ter beschikking is gesteld aan derden, door of met
                toestemming van de kweker, met het oog op de exploitatie van het
                ras, voor een periode:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in Nederland: niet langer geleden dan een jaar
                    voorafgaande aan het in de aanhef bedoelde tijdstip;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>buiten Nederland: hetzij niet langer geleden dan vier
                    jaar, hetzij, ingeval van bomen of wijnstokken, niet langer
                    geleden dan zes jaar, voorafgaande aan het in de aanhef
                    bedoelde tijdstip.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van het tweede lid wordt het feit, dat
                materiaal van een ras reeds aan anderen ter beproeving is
                verstrekt, niet aan de kweker van dat ras of zijn
                rechtverkrijgende tegengeworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een ras wordt als onderscheidbaar aangemerkt indien het
                duidelijk te onderscheiden is van elk ander ras waarvan het
                bestaan op het tijdstip van indiening van de aanvraag algemeen
                bekend is. In ieder geval worden als algemeen bekend beschouwd
                rassen waarvoor in enig land een aanvraag tot verlening van
                kwekersrecht of tot inschrijving van dat ras in een officieel
                rassenregister is ingediend, vanaf de datum van de aanvraag,
                mits de aanvraag leidt of heeft geleid tot verlening van
                kwekersrecht of inschrijving in het rassenregister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een ras wordt als homogeen aangemerkt, indien wordt voldaan
                aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35, derde lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een ras wordt als bestendig aangemerkt indien wordt voldaan
                aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35, vierde lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Om te bepalen of een ras voldoet aan de in het vierde tot en
                met het zesde lid bedoelde voorwaarden, wordt onder
                verantwoordelijkheid van de Raad een technisch onderzoek
                uitgevoerd. De kenmerken waartoe het onderzoek zich uitstrekt en
                de eisen waaraan het onderzoek voldoet, worden bij ministeri&#xEB;le
                regeling vastgesteld. Hierbij kunnen regels worden gesteld over
                de gevallen waarin en de voorwaarden waaronder de Raad ten
                behoeve van het technisch onderzoek van een ras gebruik kan
                maken van reeds met betrekking tot dat ras bestaande
                onderzoeksrapporten of van de resultaten van door de aanvrager
                zelf verrichte onderzoeken en bij de teelt opgedane praktische ervaringen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanspraak op verlening van kwekersrecht komt uitsluitend
                toe aan de kweker.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het ras buiten Nederland hetzij door een natuurlijke
                persoon, die niet de Nederlandse nationaliteit bezit, hetzij
                door een rechtspersoon zonder zetel in Nederland, is gekweekt of
                ontdekt en ontwikkeld, bestaat gelijke aanspraak op verlening
                van kwekersrecht voor zover Nederland krachtens een
                internationale overeenkomst gehouden is kwekersrecht te verlenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien een ras buiten Nederland is gekweekt of ontdekt en
                ontwikkeld, terwijl de in het tweede lid bedoelde gehoudenheid
                niet bestaat, kan voor het ras kwekersrecht worden verleend,
                indien het een ras betreft waarvoor zowel in het land waar het
                ras is gekweekt als in Nederland kwekersrecht kan worden verleend.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de kweker een ras heeft gekweekt of heeft ontdekt en
                ontwikkeld in het kader van een dienstbetrekking of in het kader
                van een overeenkomst tot het verrichten van diensten ten behoeve
                van een ander, anders dan tegen loon, welke dienstbetrekking of
                overeenkomst met zich brengt, dat de kweker kweek- of
                ontwikkelingsarbeid verricht met betrekking tot het gewas,
                waartoe het ras behoort, komt de aanspraak op verlening van
                kwekersrecht in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=50">artikel 50</intref> toe aan de werkgever
                dan wel de opdrachtgever dan wel de rechtverkrijgende van de
                werkgever of opdrachtgever.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het geval, bedoeld in het eerste lid, heeft de kweker
                aanspraak op een vergoeding naar billijkheid, tenzij een
                zodanige vergoeding reeds geacht kan worden begrepen te zijn in
                het door de kweker genoten loon of in de door deze genoten voordelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Elk beding waarbij van het tweede lid wordt afgeweken, is nietig.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>Indien twee of meer personen, anders dan in het geval bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=53">artikel 53</intref>, in samenwerking een nieuw ras hebben gekweekt dan wel
              ontdekt en ontwikkeld, hebben zij gezamenlijk aanspraak op
              verlening van kwekersrecht.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <al>Indien ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=52">artikel 52</intref> twee of meer personen onafhankelijk
              van elkaar aanspraak op verlening van kwekersrecht voor hetzelfde
              nieuw ras zouden kunnen maken, komt de aanspraak op verlening van
              kwekersrecht toe aan degene, die het eerst een aanvraag daartoe
              heeft ingediend.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een kweker die in een andere Unie-staat overeenkomstig de
                geldende voorschriften een aanvraag tot verlening van
                kwekersrecht heeft ingediend, geniet ter verkrijging van
                kwekersrecht in Nederland voor hetzelfde ras een recht van
                voorrang, mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>binnen twaalf maanden na het indienen van de aanvraag in
                    de desbetreffende Unie-staat, de dag van de aanvraag niet
                    meegerekend, in Nederland een voorlopige aanvraag wordt
                    ingediend waarbij een schriftelijk beroep wordt gedaan op
                    het recht van voorrang;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>binnen drie maanden na de indiening van de voorlopige
                    aanvraag een door de bevoegde autoriteit van de
                    desbetreffende Unie-staat gewaarmerkt afschrift van de
                    aldaar ingediende stukken wordt overgelegd; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>binnen twee jaren na afloop van de onder a genoemde
                    termijn een volledige aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=55">artikel 55</intref>
                    wordt ingediend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De voorrang houdt in, dat in afwijking in zoverre van de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikelen 49 tot en met 53</intref>, op een overeenkomstig het tweede
                lid, onderdeel c, in Nederland ingediende aanvraag niet van
                invloed is wat in de tijd gelegen tussen de indiening van de
                aanvraag in het andere land en de voorlopige aanvraag is
                geschied, en in het bijzonder niet de indiening van een aanvraag
                door een ander of het in de handel brengen van teeltmateriaal
                van het ras.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>De verlening van kwekersrecht</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanvraag tot verlening van kwekersrecht wordt ingediend bij
                de Raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanvraag bevat de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een voorstel voor de benaming van het ras, overeenkomstig
                    de daarvoor in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=4">hoofdstuk 4</intref> gestelde regels;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een karakteriserende beschrijving van het ras; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een nauwkeurige aanduiding van de eigenschappen, waardoor
                    het ras zich van andere rassen van hetzelfde gewas onderscheidt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een voor het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, zevende lid</intref>,
                voldoende hoeveelheid materiaal van het ras, waarop de aanvraag
                betrekking heeft, wordt op vordering van de Raad en
                overeenkomstig nader door de Raad te stellen eisen aan de Raad
                ter beschikking gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien een aanvrager geen woonplaats of zetel binnen het
                grondgebied van de Europese Unie heeft, is deze verplicht binnen
                Nederland domicilie te kiezen bij een gemachtigde, welke keuze
                voor de toepassing van deze wet geacht wordt van kracht te
                blijven totdat schriftelijk aan de Raad is kennis gegeven van de
                wijziging van het gekozen domicilie.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Raad beslist op een aanvraag tot verlening van kwekersrecht
                en stelt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=4">hoofdstuk 4</intref> de karakteriserende
                beschrijving en de benaming van het ras vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de inschrijving van het ras in het rassenregister wordt
                gelijktijdig aantekening gedaan van de verlening van het kwekersrecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het kwekersrecht verkrijgt als dagtekening en begint te werken
                de dag, onmiddellijk volgend op die waarop de in het vorige lid
                bedoelde inschrijving en aantekening in het rassenregister is gedaan.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>3</nr><titel>De rechten en verplichtingen van de houder van een kwekersrecht</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht op een ras heeft het
                uitsluitend recht teeltmateriaal van dat ras voort te brengen of
                verder te vermeerderen, ten behoeve van de vermeerdering te
                behandelen, in de handel te brengen, uit te voeren, in te
                voeren, voor een van deze doeleinden in voorraad te hebben
                alsmede deze handelingen te doen verrichten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is aan anderen dan de houder van het kwekersrecht verboden
                de in het eerste lid genoemde handelingen te verrichten. Dit
                verbod geldt niet indien bij of krachtens deze wet of door de
                houder van het kwekersrecht daarvoor toestemming is verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het verbod is niet van toepassing op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>handelingen die in de priv&#xE9;-sfeer en niet bedrijfsmatig
                    worden verricht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>handelingen die uitsluitend worden verricht ten behoeve
                    van wetenschappelijk onderzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>handelingen die worden verricht voor het kweken van nieuwe rassen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het uitsluitend recht is tevens van toepassing op handelingen
                met betrekking tot geoogst materiaal van het ras, planten en
                plantendelen daaronder begrepen, dat is verkregen door gebruik
                van teeltmateriaal waarvoor geen toestemming is verleend, tenzij
                de houder van het kwekersrecht redelijkerwijs zijn recht met
                betrekking tot het teeltmateriaal had kunnen uitoefenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het uitsluitend recht is tevens van toepassing op handelingen
                met betrekking tot producten die rechtstreeks zijn vervaardigd
                met gebruikmaking van geoogst materiaal van het ras waarvoor
                geen toestemming is verleend, tenzij de houder van het
                kwekersrecht redelijkerwijs zijn recht met betrekking tot het
                geoogste materiaal had kunnen uitoefenen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">58</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57, eerste lid</intref>, bedoelde uitsluitend recht is
                tevens van toepassing op de in dat lid bedoelde handelingen met
                betrekking tot materiaal van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>rassen, die zijn afgeleid van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57, eerste
                    lid</intref>, bedoelde beschermde ras, tenzij het beschermde ras zelf
                    is afgeleid van een ander ras;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>rassen die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, vierde lid</intref>, niet
                    duidelijk onderscheidbaar zijn van het beschermde ras;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>rassen waarvan voor de voortbrenging telkens gebruik wordt
                    gemaakt van het beschermde ras.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van het eerste lid, onderdeel a, wordt een
                ras beschouwd als afgeleid van een ander ras indien het
                eerstbedoelde ras:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hoofdzakelijk is afgeleid van het oorspronkelijke ras dan
                    wel van een ras dat zelf hoofdzakelijk is afgeleid van het
                    oorspronkelijke ras,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, vierde lid</intref>, duidelijk
                    onderscheidbaar is van het oorspronkelijke ras, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>overeenkomt met het oorspronkelijke ras voor wat betreft
                    de expressie van de wezenlijke eigenschappen, die
                    voortvloeit uit het genotype of de combinatie van genotypen
                    van het oorspronkelijke ras, zulks met uitzondering van
                    afwijkingen die voortvloeien uit de afleidingshandeling.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing op rassen
                waarvan het bestaan op het tijdstip van inwerkingtreding van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008141" compleet="nee">Uitvoeringswet UPOV 1991</extref> algemeen bekend was.<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49"> Artikel 49, derde
                lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De Raad kan op verzoek adviseren omtrent de vraag of een bij
                het verzoek aan te wijzen ras is afgeleid van een ras waarvoor
                door de Raad kwekersrecht is verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het in het vierde lid bedoelde advies van de Raad bevat de
                gronden waarop het rust.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">59</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat ten
                aanzien van een ras, behorende tot bij die algemene maatregel
                van bestuur aan te wijzen gewassen, het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57, eerste
                lid</intref>, bedoelde uitsluitend recht niet van toepassing is op het
                gebruik voor vermeerderingsdoeleinden binnen het eigen bedrijf
                van een teler van door die teler geoogst materiaal van dat ras
                of een ras als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=58">artikel 58, eerste lid, onderdeel a of b</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Aan het gebruik van geoogst materiaal voor
                vermeerderingsdoeleinden binnen het eigen bedrijf, kunnen bij of
                krachtens de in het eerste lid bedoelde algemene maatregel van
                bestuur beperkingen of voorwaarden worden gesteld, die onder
                meer betrekking kunnen hebben op de maximale hoeveelheid te
                vermeerderen geoogst materiaal, de door de teler aan de houder
                van het kwekersrecht te verstrekken inlichtingen en
                bewijsstukken en de aan de houder van een kwekersrecht
                toekomende vergoedingen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
            </kop>
            <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57, eerste lid</intref>, bedoelde uitsluitend recht is
              niet van toepassing op handelingen met materiaal van het
              beschermde ras of van een ras als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
              lid</intref>, dat door of met toestemming van de houder van het
              kwekersrecht, in Nederland of in &#xE9;&#xE9;n der lidstaten van de Europese
              Unie of in een andere staat die partij is bij de Overeenkomst
              betreffende de Europese Economische Ruimte in het verkeer is
              gebracht of dat van zodanig materiaal is afgeleid, met
              uitzondering van handelingen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die een verdere vermeerdering van het ras, waartoe het
                  materiaal behoort, inhouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die uitvoer, anders dan voor verbruiksdoeleinden, van het
                  materiaal inhouden naar een land, waar voor rassen van het
                  gewas, waartoe het ras behoort, geen bescherming openstaat die
                  vergelijkbaar is met de bescherming die op basis van het
                  bepaalde in deze wet kan worden verkregen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">61</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht is verplicht de licenties te
                verlenen die in het algemeen belang noodzakelijk zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het vorige lid bedoelde verplichting houdt mede in, dat
                de houder van het kwekersrecht het voor de uitoefening van de
                licentie noodzakelijke teeltmateriaal tegen een redelijke
                vergoeding verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht is verplicht aan een
                octrooihouder een licentie te verlenen tegen een redelijke
                vergoeding, indien de octrooihouder een octrooi voor een
                biotechnologische uitvinding niet kan exploiteren zonder inbreuk
                te maken op het kwekersrecht van eerdere datum en de
                biotechnologische uitvinding een belangrijke technische
                vooruitgang van aanzienlijk economisch belang vertegenwoordigt
                ten opzichte van het beschermde ras.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien aan de houder van een kwekersrecht een licentie is
                verleend op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007118&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, vijfde lid, van de
                Rijksoctrooiwet 1995</extref>, is de houder van het kwekersrecht
                verplicht aan de octrooihouder op diens verzoek onder redelijke
                voorwaarden een wederkerige licentie te verlenen om het
                beschermde ras te gebruiken.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">62</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de houder van het kwekersrecht zijn verplichtingen,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=61">artikel 61</intref>, niet nakomt, wordt de licentie op verzoek
                van de belanghebbende door de Raad verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Alvorens te beslissen stelt de Raad partijen in de gelegenheid
                binnen een door hem te bepalen termijn alsnog tot
                overeenstemming te komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij gebreke van overeenstemming beslist de Raad, na partijen
                te hebben gehoord. In de beslissing worden de omvang van de
                licentie, het bedrag van de aan de houder van het kwekersrecht
                te betalen vergoeding, alsmede de te verstrekken hoeveelheid
                teeltmateriaal en de daarvoor te betalen vergoeding vastgesteld.
                De Raad kan bij de beslissing aan de verkrijger van de licentie
                het stellen van zekerheid binnen een bepaalde termijn opleggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Nadat de licentie door de Raad is verleend en aan de
                verplichting tot het stellen van zekerheid, indien deze is
                opgelegd, is voldaan, wordt de licentie in het rassenregister
                ingeschreven. De licentie werkt eerst na die inschrijving, ook
                tegenover hen, die na de inschrijving van het in het eerste lid
                bedoelde verzoek rechten op het kwekersrecht hebben verkregen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">63</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Door een licentie wordt de bevoegdheid verkregen de daarin
                omschreven handelingen te verrichten, die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57,
                eerste lid</intref>, aan anderen dan de houder van het kwekersrecht niet vrijstaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij gebreke van andere bepalingen geldt een licentie voor de
                gehele duur van het kwekersrecht en heeft zij betrekking op alle
                handelingen die ingevolge deze wet aan de toestemming van de
                houder van het kwekersrecht onderworpen zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een licentie, verleend anders dan ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=61">artikelen 61</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=62">62</intref>, wordt op verzoek van de licentiehouder in het rassenregister
                ingeschreven. Zij is tegenover derden geldig na die inschrijving.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">64</nr>
            </kop>
            <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> aangewezen keuringsinstelling alsmede
              een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002755&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Landbouwkwaliteitswet</extref> aangewezen
              controle-instelling, voor zover deze bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002755" compleet="nee">die wet</extref> is
              belast met de keuring van teeltmateriaal, verstrekt op verzoek aan
              de houder van een in Nederland geldend kwekersrecht met betrekking
              tot het door de keuringsinstelling, onderscheidenlijk
              controle-instelling, gekeurde teeltmateriaal, een overzicht van de
              personen of ondernemingen die teeltmateriaal van het ras, waarvoor
              het kwekersrecht is verleend, hebben voortgebracht en, voor zover
              mogelijk, van de hoeveelheden die zij daarvan hebben voortgebracht.</al>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>Het kwekersrecht als onderdeel van het vermogen</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">65</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een kwekersrecht en een aanspraak op verlening van
                kwekersrecht zijn, zowel ten aanzien van het volle recht als
                voor een aandeel daarin, vatbaar voor overdracht of andere overgang.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De levering vereist voor de overdracht van een kwekersrecht of
                het recht, voortvloeiende uit een aanvraag tot verlening van
                kwekersrecht, geschiedt bij een akte.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Elk voorbehoud de overdracht betreffende wordt in de akte
                omschreven; bij gebreke daarvan geldt de overdracht voor onbeperkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De overdracht werkt tegenover derden eerst, wanneer de akte in
                het rassenregister is ingeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Tot het doen verrichten van deze inschrijving door de Raad
                zijn beide partijen gelijkelijk bevoegd.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien een kwekersrecht aan meer personen gezamenlijk toekomt,
                wordt hun verhouding tegenover elkaar en tegenover derden
                beheerst door hetgeen tussen hen bij overeenkomst is bepaald,
                wat hun verhouding tegenover derden betreft echter slechts, voor
                zover deze blijkt uit het rassenregister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien er geen overeenkomst bestaat, of, indien in de
                overeenkomst niet anders is bepaald, heeft elke medegerechtigde
                de bevoegdheid het kwekersrecht uit te oefenen en tegen
                handelingen in strijd daarmee verricht op te treden, maar kan
                een licentie of de toestemming, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikelen 57,
                tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=60">60</intref>, door de medegerechtigden slechts met gemeen
                goedvinden verleend worden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Iedere medegerechtigde is verplicht, v&#xF3;&#xF3;r de vervreemding van
                zijn rechten aan een derde, deze aan zijn medegerechtigden tegen
                een redelijke prijs te koop aan te bieden.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Pandrecht op een kwekersrecht wordt gevestigd bij een akte en
                werkt tegenover derden eerst wanneer de akte in het
                rassenregister is ingeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De pandhouder is verplicht in een door hem ondertekende
                verklaring, bij de Raad in te zenden, woonplaats te kiezen te
                &#x2019;s-Gravenhage. Indien die keuze niet is gedaan, geldt de zetel
                van de Raad als gekozen woonplaats.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bedingen in de akte waarbij het pandrecht is gevestigd,
                betreffende na inschrijving te verlenen licenties, gelden van
                het ogenblik af, dat zij in het rassenregister zijn aangetekend,
                ook tegenover derden. Bedingen als bedoeld in de eerste volzin,
                betreffende vergoedingen voor licenties, die op het ogenblik der
                inschrijving reeds waren verleend, gelden tegenover de houder
                der licentie na aanzegging aan deze bij deurwaardersexploot.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Akten, waaruit blijkt, dat het pandrecht heeft opgehouden te
                bestaan of krachteloos is geworden, worden in het rassenregister ingeschreven.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">68</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het beslag op een kwekersrecht wordt gelegd en het
                proces-verbaal van inbeslagneming wordt in het rassenregister
                ingeschreven met overeenkomstige toepassing van de bepalingen
                van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> betreffende
                executoriaal en conservatoir beslag op onroerende zaken, met
                dien verstande dat in het proces-verbaal van inbeslagneming in
                plaats van de aard en de ligging van de onroerende zaak een
                aanduiding van het kwekersrecht wordt opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een vervreemding, bezwaring, onderbewindstelling of verlening
                van een licentie, tot stand gekomen na de inschrijving van het
                proces-verbaal, kan tegen de beslaglegger niet worden ingeroepen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De v&#xF3;&#xF3;r de inschrijving van het proces-verbaal nog niet
                betaalde licentievergoedingen vallen mede onder een op het
                kwekersrecht gelegd beslag, nadat het ingeschreven beslag aan de
                houder der licentie is betekend. Deze vergoedingen worden
                betaald aan de notaris voor wie de executie zal plaatsvinden,
                mits dit bij de betekening uitdrukkelijk aan de licentiehouder
                is medegedeeld, en behoudens de rechten van derden die de
                executant moet eerbiedigen. Hetgeen aan de notaris wordt
                betaald, wordt tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=69">artikel 69, tweede lid</intref>, bedoelde
                opbrengst gerekend. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475c" compleet="nee">artikelen 475c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=476" compleet="nee">476</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=478" compleet="nee">478 van het
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De inschrijving van het proces-verbaal van inbeslagneming kan
                worden doorgehaald:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>krachtens een schriftelijke ter inschrijving aangeboden
                    verklaring van de deurwaarder dat hij in opdracht van de
                    beslaglegger het beslag opheft of dat het beslag is vervallen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>krachtens een ter inschrijving aangeboden rechterlijke
                    uitspraak die tot opheffing van het beslag strekt of het
                    verval van het beslag vaststelt of meebrengt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=504a" compleet="nee">artikelen 504a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=538" compleet="nee">538-541</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=726" compleet="nee">726, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=727" compleet="nee">727 van het
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn in geval van beslag
                op een kwekersrecht van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">69</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De verkoop van een kwekersrecht door een pandhouder of een
                beslaglegger tot verhaal van een vordering geschiedt in het
                openbaar ten overstaan van een bevoegde notaris. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=508" compleet="nee">artikelen
                508</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=509" compleet="nee">509</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=513" compleet="nee">513, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=514" compleet="nee">514, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=515" compleet="nee">515-519</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=521" compleet="nee">521-529 van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn van
                overeenkomstige toepassing met dien verstande dat hetgeen daar
                ten aanzien van hypotheken en hypotheekhouders is voorgeschreven
                geldt voor de op het kwekersrecht rustende pandrechten en de pandhouders.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De verdeling van de opbrengst geschiedt met overeenkomstige
                toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=551" compleet="nee">artikelen 551-552 van het Wetboek van
                Burgerlijke Rechtsvordering</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>5</nr><titel>De handhaving van het kwekersrecht</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">70</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht kan zijn recht handhaven jegens
                een ieder die, zonder daartoe gerechtigd te zijn, een van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57</intref> bedoelde handelingen verricht.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
rechter kan op vordering van de houder van een kwekersrecht,
tussenpersonen wier diensten door derden worden gebruikt om inbreuk op
zijn kwekersrecht te maken, bevelen de diensten die worden gebruikt om
die inbreuk te maken, te staken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzieningenrechter kan op vordering van de
houder van een kwekersrecht tijdelijke voortzetting van de vermeende
inbreuk op dit recht toestaan onder de voorwaarde dat zekerheid wordt
gesteld voor vergoeding van de door de houder geleden schade. Onder
dezelfde voorwaarden kan de rechter voortzetting van de dienstverlening
door de tussenpersoon als bedoeld in het tweede lid
toestaan.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Schadevergoeding kan slechts worden gevorderd van degene die
                de handelingen bewust verricht. Van bewust handelen is in elk
                geval sprake, indien de inbreuk is gepleegd nadat de betrokkene
                bij deurwaardersexploot op de strijd tussen de handelingen en
                het kwekersrecht is gewezen.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>In
passende gevallen kan de rechter de schadevergoeding vaststellen als
een forfaitair bedrag.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>In plaats van schadevergoeding kan worden gevorderd, dat de
                gedaagde veroordeeld wordt de door de inbreuk genoten winst af
                te dragen en dienaangaande rekening en verantwoording af te
                leggen; indien de rechter echter van oordeel is dat de
                omstandigheden van het geval geen aanleiding geven tot een
                dergelijke veroordeling, zal de rechter de gedaagde tot
                schadevergoeding kunnen veroordelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht kan de vorderingen tot
                schadevergoeding of het afdragen van winst ook namens of mede
                namens licentiehouders of pandhouders instellen, onverminderd de bevoegdheid
van licentiehouders en pandhouders in een al of niet namens hen door de
                houder van het kwekersrecht ingestelde vordering tussen te komen
                om rechtstreeks de door hen geleden schade vergoed te krijgen of
                zich een evenredig deel van de door de gedaagde af te dragen
                winst te doen toewijzen. Licentiehouders en pandhouders kunnen
                slechts een zelfstandige vordering instellen en exploot als bedoeld in het vierde
lid met het oog daarop doen uitbrengen,
                als zij de bevoegdheid daartoe van de houder van het
                kwekersrecht hebben bedongen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>De houder van het kwekersrecht
heeft de bevoegdheid roerende zaken waarmee een inbreuk op zijn recht
wordt gemaakt, of materialen en werktuigen die voornamelijk zijn
gebruikt bij de voortbrenging van die zaken, als zijn eigendom op te
vorderen dan wel de onttrekking aan het verkeer, vernietiging of
onbruikbaarmaking daarvan te
vorderen. Bij de beoordeling van de vordering wordt
 een afweging gemaakt tussen de ernst van de inbreuk en de gevorderde maatregelen
 alsmede de belangen van derden.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>De
bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> betreffende
beslag en executie tot afgifte van roerende zaken, zijn van toepassing.
Bij samenloop met een ander beslag, gaat degene die beslag heeft gelegd
krachtens dit artikel voor.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">10</lidnr><al>De
maatregelen bedoeld in het achtste lid worden op kosten van de gedaagde
uitgevoerd, tenzij bijzondere redenen dit
beletten.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">11</lidnr>
              <al>De rechter kan
op vordering van de houder van het kwekersrecht degene die inbreuk op
diens recht heeft gemaakt, bevelen al hetgeen aan laatstgenoemde bekend
is omtrent de herkomst en distributiekanalen van de goederen of
diensten, waarmee de inbreuk is gepleegd, aan de houder van het
kwekersrecht mee te delen en alle daarop betrekking hebbende gegevens
aan deze te verstrekken. Onder dezelfde voorwaarden kan dit bevel
worden gegeven aan een derde die op commerci&#xEB;le schaal
inbreukmakende goederen in zijn bezit heeft of gebruikt, die op
commerci&#xEB;le schaal diensten verleent die bij de inbreuk worden
gebruikt, of die door een van deze derden is aangewezen als zijnde
betrokken bij de productie, fabricage of distributie van deze goederen
of bij het verlenen van deze diensten. Deze derde kan zich verschonen
van het verstrekken van informatie die bewijs zou vormen van deelname
aan een inbreuk op een recht van intellectuele eigendom door hem zelf
of door de andere in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=165" compleet="nee">artikel 165, derde lid, Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering</extref> bedoelde
personen.</al>
            </lid>
          <lid>
<lidnr status="officieel">12</lidnr><al>De rechter kan op vordering van de houder van het
kwekersrecht gelasten dat op kosten van degene die inbreuk op diens
recht heeft gemaakt passende maatregelen worden getroffen tot
verspreiding van informatie over de
uitspraak.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">71</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een kwekersrecht kan een redelijke vergoeding
                vorderen van degene die in de periode gelegen tussen de aanvraag
                van een kwekersrecht en de verlening van het kwekersrecht
                handelingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=57">artikel 57</intref> heeft verricht met
                betrekking tot het ras, waarvoor kwekersrecht is aangevraagd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De vergoeding is alleen verschuldigd voor handelingen die zijn
                verricht na afloop van dertig dagen, nadat de betrokkene bij
                deurwaardersexploot is gewezen op de krachtens dit artikel aan
                de houder van een kwekersrecht toekomende aanspraak.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het deurwaardersexploot wordt een door de Raad gewaarmerkt
                afschrift gevoegd van de ter zake van de aanvraag ingediende
                bescheiden dan wel van passages daaruit, voor zover zij
                uitsluitend betrekking hebben op de kenmerken van het ras
                waarvoor de aanvraag is ingediend en op de aanduiding van de
                eigenschappen waardoor het zich van andere rassen onderscheidt.
                Daartoe wordt niet gerekend de weergave van de totstandkoming
                van het ras of van de genealogische bestanddelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing op de handelingen
                verricht door degene die daartoe is gerechtigd krachtens een
                overeenkomst met degene aan wie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=50">artikel 50</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=51">51</intref>
                de aanspraak op verlening van het kwekersrecht toekomt.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>6</nr><titel>De duur van het kwekersrecht en de opeising</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">72</nr>
            </kop>
            <al>De duur van het kwekersrecht bedraagt vanaf de datum van
              dagtekening van het kwekersrecht 25 jaar, met uitzondering van
              rassen van door Onze Minister aan te wijzen gewassen, waarvoor de
              duur van het kwekersrecht 30 jaar bedraagt.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">73</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van het kwekersrecht kan daarvan afstand doen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Afstand kan slechts geschieden bij een akte, die in het
                rassenregister wordt ingeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De inschrijving geschiedt niet, zolang er personen zijn, die
                blijkens in dat register ingeschreven stukken rechten op het
                kwekersrecht of licenties hebben verkregen of rechtsvorderingen
                het kwekersrecht betreffende hebben ingesteld, en deze personen
                tot de afstand geen toestemming hebben verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het kwekersrecht vervalt met ingang van het tijdstip van de
                inschrijving van de akte in het rassenregister.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">74</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een kwekersrecht vervalt van rechtswege, zodra zes maanden
                zijn verstreken sinds de vergoeding, bedoeld <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=6">artikel 6, tweede
                lid, onderdeel f,</intref> verschuldigd is geworden, zonder dat betaling
                daarvan heeft plaats gehad. Van dit vervallen wordt in het
                rassenregister aantekening gedaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien binnen veertien dagen na de vervaldag niet is betaald
                wordt degene, die volgens het rassenregister houder van het
                kwekersrecht is, door de Raad bij aangetekende brief aan zijn
                verplichting tot betaling herinnerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien een maand na de vervaldag nog niet is betaald, wordt
                hiervan binnen veertien dagen schriftelijk mededeling gedaan aan
                allen, die blijkens in het rassenregister ingeschreven stukken
                rechten op het kwekersrecht of licenties hebben verkregen of
                rechtsvorderingen het kwekersrecht betreffende hebben ingesteld.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">75</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een kwekersrecht wordt door de rechter vernietigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien blijkt, dat het ras op het tijdstip van verlening
                    van het kwekersrecht niet nieuw was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien blijkt dat het ras op het tijdstip van verlening
                    van het kwekersrecht niet onderscheidbaar was als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, vierde lid</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien &#x2013;&#xA0;in het geval dat de verlening van het
                    kwekersrecht in hoofdzaak is gebaseerd op door de kweker
                    verstrekte inlichtingen en bescheiden&#xA0;&#x2013; blijkt dat op het
                    tijdstip van die verlening het ras niet homogeen dan wel
                    niet bestendig was als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=49">artikel 49, vijfde en
                    zesde lid</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien het kwekersrecht is verleend aan een persoon die
                    daartoe ingevolge het bepaalde bij of krachtens deze wet
                    niet gerechtigd is, tenzij het kwekersrecht wordt
                    overgedragen aan de persoon die daartoe wel gerechtigd is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De vernietiging kan te allen tijde door iedere belanghebbende
                en door of namens Onze Minister worden gevorderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De dagvaarding wordt op verzoek van de eiser in het
                rassenregister ingeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Vernietiging van een kwekersrecht ontneemt aan het
                kwekersrecht en aan de rechten, die daaruit zijn afgeleid, alle
                verdere rechtsgevolgen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">76</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een kwekersrecht kan geheel of voor wat betreft een aandeel
                daarin worden opge&#xEB;ist, voor zover het is verleend aan iemand,
                die krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=50">artikelen 50</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=51">51</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=52">52</intref> daarop geen of niet
                uitsluitend aanspraak had.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De dagvaarding wordt op verzoek van de eiser in het
                rassenregister ingeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het recht tot opeising komt toe aan hem, die krachtens
                voormelde artikelen aanspraak of medeaanspraak heeft op de
                verlening van het kwekersrecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het recht op opeising verjaart na afloop van vijf jaren na de
                dagtekening van het kwekersrecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Te goeder trouw voor de aantekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=77">artikel 77,
                eerste lid</intref>, verkregen licenties blijven geldig tegenover de
                nieuwe houder van het kwekersrecht, die recht verkrijgt op de
                voor de licenties verschuldigde vergoeding.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">77</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Van de toewijzing of afwijzing van een vordering tot opeising
                of vernietiging van een kwekersrecht wordt aantekening gedaan in
                het rassenregister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De vernietiging en toewijzing van een opeising werken terug
                tot de dagtekening van de in het eerste lid bedoelde aantekening
                in het rassenregister.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>7</nr><titel>Kwekersrechtelijke geschillen</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">78</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De rechtbank te &#x2019;s-Gravenhage is in eerste aanleg bij
                uitsluiting bevoegd voor vorderingen tot vernietiging en
                opeising van het kwekersrecht als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=75">artikelen 75</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=76">76</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De rechtbank te &#x2019;s-Gravenhage en de voorzieningenrechter van
                die rechtbank zijn in eerste aanleg bij uitsluiting bevoegd voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vorderingen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=70">artikelen 70</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=71">71</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vorderingen, die worden ingesteld door een ander dan de
                    houder van een kwekersrecht om te doen vaststellen dat
                    bepaalde verrichte handelingen niet strijdig zijn met een kwekersrecht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Van de vonnissen en beschikkingen van de rechtbank staat
                beroep open bij het gerechtshof te &#x2019;s-Gravenhage.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">79</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De deskundige leden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=55a" compleet="nee">artikelen 55a, tweede lid</extref>,
                en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=70" compleet="nee">70, tweede lid, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>,
                worden bij koninklijk besluit benoemd. Zij worden genoemd lid,
                onderscheidenlijk plaatsvervangend lid, in de rechtbank te
                &#x2019;s-Gravenhage dan wel raad, onderscheidenlijk plaatsvervangend
                raad, in het gerechtshof &#x2019;s-Gravenhage, al naar gelang het geval.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De leden en de plaatsvervangende leden, onderscheidenlijk de
                raden en de plaatsvervangende raden, worden voor de tijd van
                vijf jaren benoemd. Zij zijn bij aftreden terstond opnieuw
                benoembaar. Op eigen verzoek kunnen zij bij koninklijk besluit
                worden ontslagen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan de leden en de plaatsvervangende leden, onderscheidenlijk
                de raden en de plaatsvervangende raden, wordt bij koninklijk
                besluit ontslag verleend met ingang van de eerste dag van de
                maand volgend op die waarin zij de leeftijd van zeventig jaar
                hebben bereikt.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=66" compleet="nee">Artikel
66, vijfde lid, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref> is van
overeenkomstige toepassing ten aanzien van de leden en de
plaatsvervangende leden onderscheidenlijk de raden en de
plaatsvervangende
raden.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">80</nr>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van de leden en plaatsvervangende leden,
              onderscheidenlijk de raden en de plaatsvervangende raden, zijn de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46c" compleet="nee">artikelen 46c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46d" compleet="nee">46d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46f" compleet="nee">46f</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i" compleet="nee">46i met
              uitzondering van het eerste lid, onderdeel c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46j" compleet="nee">46j</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46l" compleet="nee">46l, eerste en
              derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46m" compleet="nee">46m</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46o" compleet="nee">46o</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46p" compleet="nee">46p van de
              Wet rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref> van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat voor de
overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46j" compleet="nee">artikel 46j</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46o" compleet="nee">46o,
tweede lid</extref>, onder functionele autoriteit wordt verstaan: bestuur
onderscheidenlijk president van het
gerecht.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">81</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister stelt regels vast over de toekenning van een
              vergoeding voor reis- en verblijfkosten en verdere vergoeding aan
              de leden en plaatsvervangende leden, onderscheidenlijk de raden en
              de plaatsvervangende raden.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">82</nr>
            </kop>
            <al>Bij de behandeling ter terechtzitting van geschillen als bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=78">artikel 78</intref> mogen gemachtigden van de houder van een
              kwekersrecht het woord voeren, onverminderd de
              verantwoordelijkheid van de advocaat.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">83</nr>
            </kop>
            <al>Van alle rechterlijke uitspraken betreffende een kwekersrecht
              wordt door de griffier binnen &#xE9;&#xE9;n maand kosteloos een afschrift
              aan de Raad gezonden.</al>
          </artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">84</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere
            regels gesteld met betrekking tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>aanvragen en verzoeken die op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=4">hoofdstukken 4 tot
                en met 7</intref> bij de Raad worden ingediend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de bepaling van het tijdstip, waarop de overeenkomstig de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=4">hoofdstukken 4 tot en met 7</intref> gedane aanvragen en verzoeken geacht
                worden bij de Raad te zijn ingediend en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het horen van belanghebbenden door de Raad.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">85</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen, ter
            uitvoering van een besluit van de Raad van de Europese Unie, van het
            Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie gezamenlijk of
            van de Commissie van de Europese Gemeenschappen, regels worden
            gesteld over de toelating van plantengroepen, die niet aan de
            vereisten van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=35">artikel 35</intref> voldoen, alsmede over het in de handel
            brengen van teeltmateriaal, afkomstig van die plantengroepen.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">86</nr>
          </kop>
          <al>Tegen een op grond van deze wet genomen besluit kan een
            belanghebbende beroep instellen bij het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">87</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien in deze wet geregelde onderwerpen in het belang van een
              goede uitvoering van de wet nadere regeling behoeven, kan deze
              geschieden bij algemene maatregel van bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ter
              implementatie van handelsrichtlijnen regels worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
              worden gesteld ter implementatie van een bindende overeenkomst
              tussen de Europese Gemeenschap en een derde land of een
              internationale organisatie die betrekking heeft op een onderwerp
              dat wordt bestreken door een handelsrichtlijn of -verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen voor een goede uitvoering van
              handelsverordeningen regels worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen ter implementatie van
              gedelegeerde richtlijnen en gedelegeerde beschikkingen regels
              worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Bij de regels, bedoeld in het tweede tot en met vijfde lid, kunnen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>taken worden opgedragen en bevoegdheden worden verleend aan
                  Onze Minister, de Raad of een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> aangewezen keuringsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorschriften uit een handelsverordening worden aangewezen
                  waarop door Onze Minister aangewezen ambtenaren of personen
                  toezicht houden of die Onze Minister, de Raad of een krachtens
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> aangewezen keuringsinstelling kunnen toepassen door
                  besluiten te nemen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">88</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan medewerking
              worden gevorderd van het bestuur van een productschap of
              bedrijfschap als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de van het bestuur van een bedrijfslichaam gevorderde
              medewerking bestaat uit het stellen van regels of nadere regels
              bij verordening, behoeft zodanige verordening de goedkeuring van
              Onze Minister. Krachtens de verordening genomen besluiten
              behoeven, voor zover zulks bij of krachtens algemene maatregel van
              bestuur is bepaald, de goedkeuring van Onze Minister.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">89</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze
              wet bepaalde zijn belast de bij besluit van Onze Minister
              aangewezen ambtenaren en de bij besluit van Onze Minister
              aangewezen personen, werkzaam bij een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref>
              aangewezen keuringsinstelling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt mededeling
              gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>9</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">90</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien in enig burgerlijk- of strafgeding de beslissing afhangt
              van de vaststelling, als welk ras een groep van planten moet
              worden aangemerkt, wordt de Raad hierover gehoord. Het advies van
              de Raad bevat de gronden, waarop het rust.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad behandelt zaken, bedoeld in het eerste lid, bij voorrang
              boven alle andere zaken.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>91</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>92</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
              rechterlijke organisatie.</redactie></al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">93</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister is bevoegd tot oplegging van
een last onder
bestuursdwang ter
            handhaving van de bij of krachtens deze wet gestelde verplichtingen.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">94</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet in het
              rassenregister ingeschreven rassen worden door de Raad opnieuw
              gerangschikt overeenkomstig de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
              gestelde regels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad draagt zorg voor de inschrijving in het rassenregister
              van rassen die op de dag voorafgaande aan het in het eerste lid
              bedoelde tijdstip op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=82" compleet="nee">artikel 82 van de Zaaizaad- en
              Plantgoedwet</extref> waren toegelaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Raad draagt zorg voor een aantekening in het rassenregister
              van de toelating van rassen van landbouwgewassen,
              onderscheidenlijk bosbouwgewassen, die op de dag voorafgaande aan
              het in eerste lid bedoelde tijdstip vermeld stonden op de op grond
              van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73</extref> in samenhang met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=79" compleet="nee">artikelen 79</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=83" compleet="nee">83, eerste lid,
              van de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref> vastgestelde rassenlijst voor
              landbouwgewassen, onderscheidenlijk op de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73</extref>
              in samenhang met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=79" compleet="nee">artikel 79 van de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>
              vastgestelde rassenlijst voor bosbouwgewassen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet bij de Raad
              voor het Kwekersrecht aanhangige aanvragen en verzoeken zijn met
              ingang van dat tijdstip van rechtswege aanhangig bij de Raad in de
              staat, waarin zij zich op dat moment bevinden, met dien verstande
              dat aanvragen, die betrekking hebben op een ras als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, onderdeel b, en tweede lid, van de
              Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>, worden beschouwd als een aanvraag voor
              de toelating van een ras overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> van deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet aanhangige
              verzoeken tot aanwijzing van groepen van planten als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=82" compleet="nee">artikel 82 van de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>, zijn met ingang van
              dat tijdstip van rechtswege aanhangig bij de Raad en worden vanaf
              dat moment beschouwd als een aanvraag voor de toelating van een
              ras overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> van deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Zaken die op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
              aanhangig zijn bij de Afdeling van Beroep van de Raad voor het
              Kwekersrecht, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel d, van
              de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>, zijn van rechtswege met ingang van
              dat tijdstip aanhangig bij de Raad en worden vanaf dat moment
              behandeld als een bezwaarschrift.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Zaken die op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
              aanhangig zijn bij de Raad van Beroep, onderscheidenlijk de
              Commissie van Beroep inzake Keuringen, van een keuringsinstelling
              als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88, onder 2&#xB0;, onderdeel e,
              onderscheidenlijk g, van de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>, zijn van
              rechtswege met ingang van dat tijdstip aanhangig bij de
              desbetreffende, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018040&amp;artikel=19">artikel 19</intref> van deze wet aangewezen,
              keuringsinstelling en worden vanaf dat moment behandeld als een bezwaarschrift.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet bij de Raad
              voor het Kwekersrecht aanhangige verzoeken tot vernietiging en
              opeising van het kwekersrecht als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=54" compleet="nee">artikelen 54</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=55" compleet="nee">55
              van de Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>, worden behandeld en beslist
              overeenkomstig de bepalingen van de Zaaizaad- en Plantgoedwet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet ingevolge
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=25" compleet="nee">artikelen 25, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=60" compleet="nee">60</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541&amp;artikel=69" compleet="nee">69 van de Zaaizaad- en
              Plantgoedwet</extref> bij het Gerechtshof &#x2019;s- Gravenhage of de Hoge Raad
              aanhangige zaken worden behandeld en beslist overeenkomstig de
              bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541" compleet="nee">Zaaizaad- en Plantgoedwet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">95</nr>
          </kop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002541" compleet="nee">Zaaizaad- en
            Plantgoedwet</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">96</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet wordt aangehaald als: Zaaizaad- en plantgoedwet, met
              vermelding van het jaartal van het Staatsblad waarin zij zal
              worden geplaatst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
              bepalen tijdstip.</al>
          </lid>
        </artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       &#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="19 februari 2005">19 februari 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit
          ,</functie><naam><voornaam>C. P.</voornaam><achternaam>Veerman</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-04-07">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk>
          april 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	