<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027283" dtdversie="2.0" id="431309" soort="pbo">
  
  <intitule>Besluit van het Productschap Pluimvee en Eieren van 29 oktober 2009 houdende voorwaarden
voor de erkenning van laboratoria alsmede voorschriften met betrekking tot de werkwijze
(Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2009)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, zesde, zevende, achtste en tiende lid van de Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveehouderij (PPE) 2007</extref> alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023512&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, zesde lid, van de
Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveeverwerkende industrie (PPE) 2007</extref> alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel
4, vijfde, zesde en tiende lid van de Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE)
2009</extref>;</considerans.al>
        
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        
        
        <al>Dit besluit neemt de terminologie, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveehouderij (PPE) 2007</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023512&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveeverwerkende industrie (PPE) 2007</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref> over en verstaat daarnaast onder
branchemethode: de door het bestuur vastgestelde methode voor de detectie of serotypering van
monsters en verstaat onder pluimvee mede kalkoenen en verstaat onder KIPnet: de Centrale Database van het productschap.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De voorzitter kan een laboratorium erkennen voor de detectie van Salmonella in de
matrices mest, vlees of dons afkomstig van pluimvee indien het laboratorium naar zijn
oordeel voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> opgenomen erkenningsvoorwaarden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter kan een laboratorium erkennen voor de serotypering van Salmonella-isolaten
indien het laboratorium naar zijn oordeel voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> opgenomen
erkenningsvoorwaarden.</al>
          
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter kan een laboratorium erkennen voor de detectie van Campylobacter in de
matrices mest of vlees indien het laboratorium naar zijn oordeel voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">bijlage
III</intref> opgenomen erkenningsvoorwaarden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een laboratorium dat door de voorzitter op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;artikel=2">artikel 2</intref> erkend is, blijft voldoen aan de
erkenningsvoorwaarden als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Zodra een erkend laboratorium niet meer voldoet aan de
erkenningsvoorwaarden bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>, dan meldt het
laboratorium dit onverwijld aan de voorzitter.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De voorzitter kan de erkenning van een laboratorium schorsen voor een door hem te
bepalen termijn indien het laboratorium niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer van de
erkenningsvoorwaarden als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In geval van een schorsing van de erkenning als bedoeld in het eerste lid, voert het
laboratorium de activiteit waarvoor het geschorst is niet uit onder de betreffende erkenning.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan de erkenning van een laboratorium geheel of gedeeltelijk intrekken
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het laboratorium zich niet houdt aan het bepaalde in het tweede lid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien het laboratorium detectie en serotypering uitvoert in het kader van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveehouderij (PPE) 2007</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023512" compleet="nee">Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveeverwerkende industrie (PPE) 2007</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052" compleet="nee">Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref>, zonder dat het een erkenning heeft
voor de betreffende detectie en serotypering;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>na afloop van de schorsingstermijn, bedoeld in het eerste lid, blijkt dat het
laboratorium nog steeds niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer erkenningsvoorwaarden als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>blijkt dat binnen een periode van twaalf maanden na afloop van de schorsingstermijn,
bedoeld in het eerste lid, het laboratorium opnieuw niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer van
de erkenningsvoorwaarden als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het laboratorium niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer erkenningsvoorwaarden als bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref>, of naar het oordeel van de voorzitter afbreuk is gedaan aan de
correctheid en betrouwbaarheid van de resultaten van het door het laboratorium
uitgevoerde onderzoek.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Voordat een besluit tot schorsing of intrekking wordt genomen, stelt de voorzitter het
laboratorium in de gelegenheid om binnen een redelijke termijn alsnog aan de
erkenningsvoorwaarden als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=I">bijlagen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=II">II</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=III">III</intref> te voldoen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in het vierde lid kan de voorzitter de erkenning met
onmiddellijke ingang intrekken indien sprake is van een situatie als bedoeld in het derde
lid, onderdeel d., en het belang van de dier- en volksgezondheid een intrekking met
onmiddellijke ingang vereist.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in het vierde lid kan de voorzitter de erkenning met
onmiddellijke ingang schorsen of intrekken indien het belang van de dier- en
volksgezondheid een schorsing of intrekking met onmiddellijke ingang vereist.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4a</nr></kop><al>Het productschap beheert een openbaar register waarin de erkenning van laboratoria
alsmede de schorsing en intrekking van de erkenning van laboratoria zijn vermeld.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het laboratorium voert de detectie van Salmonella uit overeenkomstig de daartoe
vastgestelde methoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het laboratorium voert de serotypering van Salmonella uit overeenkomstig de daartoe
vastgestelde methoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het laboratorium voert de detectie van Campylobacter uit overeenkomstig de daartoe
vastgestelde methoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het nationaal referentielaboratorium voor de detectie van Salmonella is een erkend
laboratorium voor de detectie van Salmonella als bedoeld in dit besluit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het nationaal referentielaboratorium voor de serotypering van Salmonella isolaten is een
erkend laboratorium voor de serotypering van Salmonella isolaten als bedoeld in dit
besluit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het nationaal referentielaboratorium voor de detectie van Campylobacter is een erkend
laboratorium voor de detectie van Campylobacter als bedoeld in dit besluit.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        
      <al>Het laboratorium voert de detectie van Salmonella, de serotypering van Salmonella-isolaten of
de detectie van Campylobacter uit op verzoek van de ondernemer.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        
      <al>Het laboratorium verleent medewerking aan controles, welke kunnen worden uitgevoerd in
opdracht van de voorzitter.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023558" compleet="nee">Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2007</extref> wordt
ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke verwijzing naar het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023558" compleet="nee">Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria
(PPE) 2007</extref> in de regelgeving van het productschap wordt geacht te verwijzen naar het
Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2009.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen
laboratoria (PPE) 2009.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking op 1 januari 2010.</al></lid></artikel></regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Zoetermeer</plaats>
          <datum isodatum="2009-10-29">29 oktober 2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>J.J.</voornaam>
          <achternaam>Ramekers</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>B.M.</voornaam>
          <achternaam>Dellaert</achternaam>
        </naam>
        <functie>secretaris</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Erkenningsvoorwaarden voor laboratoria die de detectie van Salmonella uitvoeren</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>Het laboratorium beschikt voor de detectie van Salmonella over een door de Raad
voor Accreditatie verleend accreditatie-certificaat NEN-EN-ISO/IEC 17025. De
scope van de accreditatie moet de matrices vermelden waarin de detectie wordt
uitgevoerd. De kosten voor het behalen van het betreffende accreditatiecertificaat
zijn voor rekening van het laboratorium. Het laboratorium toont op
verzoek van het productschap aan dat het beschikt over het juiste accreditatiecertificaat
met bijbehorende scope.</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>Vermelding op het accreditatie-certificaat geschiedt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">Bijlage IV</intref> hoofdstuk
2.</al></li><li><li.nr>D.</li.nr><al>Indien het laboratorium is gevestigd buiten Nederland toont het laboratorium aan dat het
beschikt over een, gelijkwaardig aan het onder B. genoemde, accreditatie-certificaat,
afgegeven door de daartoe bevoegde autoriteit van de staat van herkomst.</al></li><li><li.nr>E.</li.nr><al>Voor de detectie van Salmonella maakt het laboratorium gebruik van de
branchemethoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></li><li><li.nr>F.</li.nr><al>Het laboratorium gebruikt &#xE9;&#xE9;n van de toegelaten methoden per micro-organisme-matrix
combinatie. Hierbij wordt tevens gelet op de herkomst van het monster. Om te kunnen
serotyperen dient echter bij toepassing van &#xE9;&#xE9;n van de snelle Salmonella branchemethoden
een positief monster wel te worden ge&#xEF;soleerd door middel van de MSRV-methode
(traditionele kweekmethode).</al></li><li><li.nr>G.</li.nr><al>Indien het laboratorium bij toepassing van een snelle branchemethode een positieve
bevinding doet, en de Salmonella-stam ten behoeve van de serotypering niet verder
ge&#xEF;soleerd kan worden, moet op het analysecertificaat hiervan melding worden gemaakt.</al></li><li><li.nr>H.</li.nr><al>Het laboratorium neemt deel aan ieder Salmonella detectie-ringonderzoek, georganiseerd
door het nationaal referentielaboratorium Salmonella, in het kader van het Besluit
erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2009. De kosten voor het
Salmonella detectie-ringonderzoek zijn voor rekening van het laboratorium</al></li><li><li.nr>I.</li.nr><al>De resultaten van het Salmonella detectie-ringonderzoek van het laboratorium voldoen aan
de norm van het productschap welke is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></li><li><li.nr>J.</li.nr><al>Het laboratorium geeft de uitslag van de detectie en de uitslag van de
serotypering door aan het productschap, door middel van het volledig en juist
ingeven van de uitslag en benodigde gegevens in KIPnet.</al></li><li><li.nr>K.</li.nr><al>Het laboratorium verricht de doorgifte aan KIPnet en de doorgifte aan de inzender
van het monster, alsmede de betreffende (deel)analyses binnen de termijn zoals
door de voorzitter is vastgesteld.</al></li><li><li.nr>L.</li.nr><al>Het laboratorium mag alleen werkzaamheden uitbesteden aan een ander voor de beoogde
werkzaamheden erkend laboratorium.</al></li><li><li.nr>M.</li.nr><al>Het laboratorium houdt alle informatie die het verkrijgt en waarvan het de
vertrouwelijkheid kent of behoort te kennen, behoudens voorafgaande schriftelijke
toestemming van de ondernemer, geheim, voor zover wetgeving zich hiertegen niet verzet.</al></li><li><li.nr>N.</li.nr><al>Het laboratorium dat de detectie van het monster uitvoert kan in voorkomende
gevallen afwijken van onderdeel K.. Het laboratorium is alsdan verplicht om de
reden hiervan te vermelden in KIPnet.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Erkenningsvoorwaarden voor laboratoria die de serotypering van Salmonella isolaten
uitvoeren</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>Het laboratorium beschikt voor de serotypering van Salmonella over een door de
Raad voor Accreditatie verleend accreditatie-certificaat NEN-EN-ISO/IEC 17025.
De scope van de accreditatie moet de serotypen die het laboratorium kan typeren
vermelden. Dit betreft ten minste de serotypen Salmonella enteritidis, Salmonella
typhimurium, Salmonella hadar, Salmonella infantis, Salmonella virchow en
Salmonella enterica subspecies enterica serovar Paratyphi B var. Java. De kosten
voor het behalen van de betreffende scope zijn voor rekening van het
laboratorium. Het laboratorium toont op verzoek van het productschap aan dat
het nog steeds beschikt over het juiste accreditatie-certificaat met bijbehorende
scope.</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>Vermelding op het accreditatie-certificaat geschiedt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">Bijlage IV</intref> hoofdstuk
2.</al></li><li><li.nr>D.</li.nr><al>Indien het laboratorium is gevestigd buiten Nederland toont het laboratorium aan dat het
beschikt over een, gelijkwaardig aan het onder B. genoemde, accreditatie-certificaat,
afgegeven door de daartoe bevoegde autoriteit van de staat van herkomst.</al></li><li><li.nr>E.</li.nr><al>Voor de serotypering van Salmonella maakt het laboratorium gebruik van de
branchemethoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></li><li><li.nr>F.</li.nr><al>Het laboratorium neemt deel aan ieder Salmonella serotypering-ringonderzoek,
georganiseerd door het nationaal referentielaboratorium Salmonella serotypering, in het kader van het Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2009. De
kosten voor het Salmonella serotypering-ringonderzoek zijn voor rekening van het
laboratorium.</al></li><li><li.nr>G.</li.nr><al>De resultaten van het Salmonella serotypering-ringonderzoek van het laboratorium dienen
te voldoen aan de norm van het productschap zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></li><li><li.nr>H.</li.nr><al>Het laboratorium dat de serotypering uitvoert typeert tevens de isolaten afkomstig van een
erkend laboratorium dat geen dan wel een beperkt aantal serotypen bepaalt.</al></li><li><li.nr>I.</li.nr><al>Het laboratorium hanteert bij het uitwisselen van de resultaten van de serotypering een
door het productschap vastgestelde code voor de verschillende serotypen Salmonella.</al></li><li><li.nr>J.</li.nr><al>Het laboratorium mag alleen werkzaamheden uitbesteden aan een ander voor de beoogde
werkzaamheden erkend laboratorium.</al></li><li><li.nr>K.</li.nr><al>Het laboratorium houdt alle informatie die het verkrijgt en waarvan het de
vertrouwelijkheid kent of behoort te kennen, behoudens voorafgaande schriftelijke
toestemming van de ondernemer, geheim, voor zover wetgeving zich hiertegen niet verzet.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Erkenningsvoorwaarden voor laboratoria die de detectie van Campylobacter uitvoeren</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>Het laboratorium beschikt voor de detectie van Campylobacter over een door de
Raad voor Accreditatie verleend accreditatie-certificaat NEN-EN-ISO/IEC 17025.
De scope van de accreditatie moet de matrices vermelden waarin de detectie
wordt uitgevoerd. De kosten voor het behalen van het betreffende accreditatiecertificaat
zijn voor rekening van het laboratorium. Het laboratorium toont op
verzoek aan dat het beschikt over het juiste accreditatie-certificaat met
bijbehorende scope.</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>Vermelding op het accreditatie-certificaat geschiedt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">Bijlage IV</intref> hoofdstuk
2.</al></li><li><li.nr>D.</li.nr><al>Indien het laboratorium is gevestigd buiten Nederland toont het laboratorium aan dat het
beschikt over een, gelijkwaardig aan het onder B. genoemde, accreditatie-certificaat,
afgegeven door de daartoe bevoegde autoriteit van de staat van herkomst.</al></li><li><li.nr>E.</li.nr><al>Voor de detectie van Campylobacter maakt het laboratorium gebruik van de
branchemethoden, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al></li><li><li.nr>F.</li.nr><al>Het laboratorium gebruikt &#xE9;&#xE9;n van de toegelaten methoden per micro-organisme-matrix
combinatie. Hierbij wordt tevens gelet op de herkomst van het monster.</al></li><li><li.nr>G.</li.nr><al>Het laboratorium neemt deel aan ieder Campylobacter detectie-ringonderzoek,
georganiseerd door het nationaal referentielaboratorium Campylobacter, in het kader van
het Besluit erkenningsvoorwaarden en werkwijzen laboratoria (PPE) 2009. De kosten
voor het Campylobacter detectie-ringonderzoek zijn voor rekening van het laboratorium.</al></li><li><li.nr>H.</li.nr><al>De resultaten van het Campylobacter detectie-ringonderzoek van het laboratorium dienen
te voldoen aan de norm van het productschap zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027283&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></li><li><li.nr>I.</li.nr><al>Het laboratorium geeft de uitslag van de detectie door aan het productschap door
middel van het volledig en juist ingeven van de uitslag en benodigde gegevens in
KIPnet. Het laboratorium verricht de doorgifte aan KIPnet en de doorgifte aan de
inzender van het monster, alsmede de betreffende (deel)analyses binnen de
termijn zoals door de voorzitter is vastgesteld.</al></li><li><li.nr>J.</li.nr><al>Het laboratorium mag alleen werkzaamheden uitbesteden aan een ander voor de beoogde
werkzaamheden erkend laboratorium.</al></li><li><li.nr>K.</li.nr><al>Het laboratorium houdt alle informatie die het verkrijgt en waarvan het de
vertrouwelijkheid kent of behoort te kennen, behoudens voorafgaande schriftelijke
toestemming van de ondernemer, geheim, voor zover wetgeving zich hiertegen niet
verzet.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">IV</nr></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Hoofdstuk 1</tussenkop><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Methoden voor de detectie van Salmonella in mest, vlees en dons afkomstig
van pluimvee en de detectie van Campylobacter in mest en vlees afkomstig van
pluimvee en de serotypering van Salmonella-isolaten</titel></kop><al>Voor de detectie en serotypering van Salmonella en de detectie van Campylobacter in
de pluimveesector staan de volgende branchemethoden ter beschikking.</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-SALMONELLA-MSRV</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE Branchemethode voor het
aantonen van Salmonella met
behulp van MSRV in dons, mest en
vlees afkomstig van pluimvee.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-SALMONELLA-SERO</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE branchemethode voor de
serotypering van Salmonella volgens
het White-Kauffmann-Le Minor schema.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-SALMONELLA-VIDAS</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al> PVE Branchemethode voor het
aantonen van Salmonella met
behulp van VIDAS SLM in dons afkomstig van pluimee.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-SALMONELLA-IQ-II</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE Branchemethode voor het
aantonen van Salmonella met
behulp van iQ Check II<sup>TM</sup> Salmonella
real-time PCR in dons, mest en vlees afkomstig van pluimvee.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-CAMPYLOBACTER-PRESTON</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE Branchemethode voor het
aantonen van thermotolerante
Campylobacter met behulp van
Preston en CCDA in mest en vlees,
afkomstig van pluimvee.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE-CAMPYLOBACTER-VIDAS</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>PVE Branchemethode voor het
aantonen van thermotolerante
Campylobacter met behulp van
VIDAS CAM in vlees, afkomstig van
pluimvee.</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Een gedetailleerde inhoudelijke beschrijving van de vermelde methoden is gepubliceerd
op de website van het productschap. Voorafgaand aan de publicatie heeft de Stuurgroep
Laboratoria instemming verleend aan deze methoden.</al><al>U bent gehouden de meest recente versie van de methoden te volgen. Deze methoden
zijn vindt u als volgt:</al><al>www.pve.nl &#x2013; Pluimvee &amp; eieren &#x2013; Voedselveiligheid en kwaliteit &#x2013; Salmonella,
Campylobacter pluimvee en eieren &#x2013; PPE erkende HOSOWO-instanties en laboratoria;
zie kop &#x201C;Analysemethoden&#x201D;.</al><al>(http://www.pve.nl/pve?waxtrapp=rlfqBsHsuOpbPREcBdBQJ&amp;context=nfMsHsuOpbPRE
C)</al></divisie><tussenkop kopopmaak="cur">Hoofdstuk 2</tussenkop><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Voorgeschreven vermeldingen op het accreditatie-certificaat</titel></kop><al>Voor vermelding op het accreditatie-certificaat dient het laboratorium de volgende
notatiewijze voor te dragen.</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><colspec colname="4"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Nr.</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Materiaal of
product</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Verrichting / Onderzoeksmethode</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Intern
referentienummer</nadruk></al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>1</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Dons, mest en
vlees
afkomstig van
pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantonen van Salmonella; grensreactie,
MSRV</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer instelling conform PVE-Salmonella-MSRV</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>2</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Dons
afkomstig van
pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantonen van Salmonella; grensreactie,
VIDAS SLM</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer
instelling
conform PVE-Salmonella-
VIDAS</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Dons, mest en
vlees
afkomstig van
pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantonen van Salmonella; grensreactie, iQ
Check II real-time PCR</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer
instelling
conform PVE-Salmonella-
IQ-II</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Salmonella
isolaten uit
pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Serotypering van Salmonella;
agglutinatiereactie volgens White-
Kauffmann-Le Minor schema
bijv.: S.Java, S.Typhimurium, S.Livingstone,
S.Heidelberg, en S.Virchow</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer
instelling
conform PVE-Salmonella-
Sero</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Mest en vlees
afkomstig van
pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantonen van Campylobacter; grensreactie,
Preston en CCDA</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer
instelling
conform PVECampylobacter-
Preston</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Vlees afkomstig van pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantonen van Compylobacter; grensreactie, VIDAS CAM</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voorschrift nummer instelling conform PVECampylobacter-
VIDAS</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">V</nr><subtitel>Ontvangst van monsters en registratie van afwijkingen</subtitel></kop><al>Indien afwijkingen in de voorgeschreven kwaliteit, kwantiteit of wijze van aanleveren
van monsters zijn geconstateerd, moet in ieder geval bij de volgende punten schriftelijk
aan de opdrachtgever (op het analyserapport) en daar waar mogelijk aan het
productschap (via KIPnet) worden gemeld dat er in de procedure van monstername en
inzenden een afwijking is geconstateerd. Ook moet worden gemeld welke afwijking het
betreft.</al><al>Ten algemene:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Indien bij de inzending geen gebruik is gemaakt van een juist en volledig ingevuld
monstername formulier, of analoog exemplaar.</al></li><li><al>Indien monsters niet deugdelijk zijn verpakt of niet op de juiste wijze zijn vervoerd
(bijv. ongekoeld vervoer van vleesmonsters).</al></li><li><al>Indien niet ten minste de juiste hoeveelheid materiaal is aangeleverd, te weten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal 30 blindedarmmonsters</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal borstkapvel van 25 gram</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal 25 gram dons;</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal 40 stukken inlegvel;</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal 2 x 150 gram mest (bij officieel onderzoek legeind 3 x 150 gram);</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal 50 swabs (evt. gepooled tot 2 verzamelmonsters);</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>Minimaal</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#xF0A7;</li.nr><al>2 paar overschoentjes per stal m.b.t vleeskuikens (evt. gepooled tot 1
verzamelmonster)</al></li><li><li.nr>&#xF0A7;</li.nr><al>5 paar overschoentjes per stal m.b.t. (op)fok- vermeerderingsbedrijven (evt.
gepooled tot 2 verzamelmonsters)</al></li><li><li.nr>&#xF0A7;</li.nr><al>2 paar overschoentjes per stal m.b.t. (opfok)leg (bij officieel onderzoek
legeind 3 overschoentjes) (evt. gepooled tot 1 verzamelmonster)</al></li></lijst></li></lijst></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">VI</nr><subtitel>Normen Salmonella detectie-ringonderzoek, Salmonella serotyperingringonderzoek
en Campylobacter detectie-ringonderzoek</subtitel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">A. Norm Salmonella detectie-ringonderzoek</tussenkop><al><nadruk type="vetcur">Indeling</nadruk></al><al>Op basis van onderstaand schema wordt iedere deelnemer beoordeeld.</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantal juiste resultaten:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Beoordeling:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Goed</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Matig</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3, 2, 1 of 0</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Onvoldoende</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al><nadruk type="vetcur">Consequenties</nadruk></al><al>In principe worden geen consequenties verbonden aan de beoordeling van &#xE9;&#xE9;n enkele
ringtest, vandaar dat een &#x201E;gewenste trend&#x201D; is opgesteld:</al><al>Onvoldoende -&gt; matig -&gt; matig -&gt; goed.</al><al>De pijltjes indiceren de overgang tussen opeenvolgende ringtesten. Indien een
laboratorium tegen deze trend in gaat, dan kan de erkenning worden geschorst. Dit
geldt niet op het moment dat een laboratorium bij de vorige ringtest als goed
beoordeeld was en nu als matig of onvoldoende.</al><tussenkop kopopmaak="cur">B. Norm Salmonella serotypering-ringonderzoek</tussenkop><al>Voor de beoordeling van het aantal juiste resultaten wordt uitgegaan van de lijst van te
typeren stammen per laboratorium. Het afgeven van onjuiste informatie (ongeacht of
het betreffende type op de lijst staat) wordt gezien als fout.</al><al><nadruk type="vetcur">Indeling</nadruk></al><al>Op basis van onderstaand schema wordt iedere deelnemer beoordeeld.</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Aantal juiste resultaten:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Beoordeling:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Goed</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Matig</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3, 2, 1 of 0</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Onvoldoende</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al><nadruk type="vetcur">Consequenties</nadruk></al><al>In principe worden geen consequenties verbonden aan de beoordeling van &#xE9;&#xE9;n enkele
ringtest, vandaar dat een &#x201E;gewenste trend&#x201D; is opgesteld:</al><al>Onvoldoende -&gt; matig -&gt; matig -&gt; goed.</al><al>De pijltjes indiceren de overgang tussen opeenvolgende ringtesten. Indien een
laboratorium tegen deze trend in gaat, dan kan de erkenning worden geschorst. Dit
geldt niet op het moment dat een laboratorium bij de vorige ringtest als goed
beoordeeld was en nu als matig of onvoldoende.</al><tussenkop kopopmaak="cur">C. Norm Campylobacter detectie-ringonderzoek</tussenkop><al>Onderverdeling in grove fouten en kleine fouten. Per grove fout krijgt het laboratorium
2 strafpunten en per kleine fout 1 strafpunt. Het totale aantal strafpunten bepaalt in
welke categorie het laboratorium wordt ingedeeld.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Kleine fouten (1 punt)</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Campylobacter-positieve blinde darminhoud foutief beoordeeld</al></li><li><al>Campylobacter-positief borstvel foutief beoordeeld</al></li></lijst></li><li><al>Grove fouten (2 punten)</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Reincultuur foutief beoordeeld</al></li><li><al>Campylobacter-negatieve blindedarminhoud foutief beoordeeld</al></li></lijst></li></lijst><al><nadruk type="cur">Indeling</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Goed: 0 &#x2013; 1 punt</al></li><li><al>Matig: 2 &#x2013; 4 punten</al></li><li><al>Onvoldoende: meer dan 4 punten</al></li></lijst><al><nadruk type="cur">Consequenties</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al><nadruk type="vet">Goed:</nadruk> Geen consequenties.</al></li><li><al><nadruk type="vet">Matig:</nadruk> Advies kan worden opgevraagd bij het NRL voor Campylobacter.</al></li><li><al><nadruk type="vet">Onvoldoende:</nadruk> Extra set stammen wordt nagestuurd. Wanneer bij dit extra
onderzoek onvoldoende gepresteerd wordt, wordt het laboratorium geschorst
voor het detecteren van Campylobacter ten minste totdat de resultaten bij een
volgend ringonderzoek Campylobacter detectie van het NRL &#x201E;matig&#x201D; of &#x201E;goed&#x201D;
zijn. Met die kanttekening dat in het geval het resultaat &#x201E;matig&#x201D; is er nadere
afstemming met het NRL voor Campylobacter zal plaatsvinden.</al></li></lijst></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	