<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001872" dtdversie="2.0" id="21769" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 16 september 1905, tot vaststelling van een
    algemeenen maatregel van bestuur, bedoeld in de artikelen 50 en 50b
    der wet op het Notarisambt </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onzen Minister van Justitie
            van den 3den Juli 1905, Afdeeling 1 C/4, n&#xB0;. 376; </considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat volgens de wet van 9 Juni 1842
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 20), op het
            notarisambt, zooals deze luidt na de daarin bij de wetten
            van 26 April 1876 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            n&#xB0;. 85), 6 Mei 1878 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            n&#xB0;. 29), 15 April 1886 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 64), 31 December 1887
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 265) en 30
            December 1904 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;.
            283) aangebrachte wijzigingen, bij algemeenen maatregel van
            bestuur moeten worden aangewezen de hoofdplaatsen der
            arrondissementen, alwaar Kamers van Toezicht worden
            gevestigd, alsmede moeten worden geregeld de wijze van
            benoeming van uit de notarissen te kiezen leden en
            plaatsvervangende-leden der Kamers, de inrichting dier
            Kamers, de wijze van uitoefening der haar opgedragen
            werkzaamheden, zoomede het bedrag der vacatiegelden en de
            reis- en verblijfkosten van de leden; </considerans.al>
        <considerans.al>Den Raad van State gehoord (advies van den 8sten
            Augustus 1905, n&#xB0;. 7); </considerans.al>
        <considerans.al>Gelet op het nader rapport van Onzen voornoemden
            Minister van den 12den September 1905, Afd. 1 C/4, n&#xB0;. 325; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Van de vestiging der Kamers van
            Toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In de hoofdplaats van ieder arrondissement is een Kamer van
        Toezicht gevestigd, welker ressort zich uitstrekt over dat
        arrondissement. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Van de wijze van benoeming der uit de
            notarissen te kiezen leden en plaatsvervangende-leden der
            Kamers van Toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De benoeming van een door de notarissen te kiezen lid en
            plaatsvervangend lid van een Kamer van Toezicht heeft plaats
            op een door de voorzitter van de Kamer te bepalen dag en uur
            binnen vier weken, nadat de vacature is ontstaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De eerste maal heeft de benoeming plaats binnen &#xE9;&#xE9;ne maand
            na de inwerkingtreding van dit besluit. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De secretaris van de Kamer zendt ten minste twee weken v&#xF3;&#xF3;r
            de benoeming aan iedere in het ressort van de Kamer
            gevestigde notaris een stembriefje, waarvan de achterzijde
            zijn handtekening bevat. Daarbij zendt hij ook een enveloppe
            waarop het adres van de secretaris is vermeld en aan de
            achterzijde waarvan de naam voorkomt van de persoon, in
            wiens vacature moet worden voorzien, met vermelding of het
            stembriefje voor de benoeming van een lid dan wel van een
            plaatsvervangend lid bestemd is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Door Onzen Minister van Justitie worden de modellen van het
            stembriefje en van het couvert vastgesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De secretaris doet de couverten onverwijld na ontvangst in
            een bus, waarvan de sleutel door den voorzitter wordt
            bewaard. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Op den dag en het uur voor de benoeming bepaald opent de
            voorzitter de bus en de zich daarin bevindende couverten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De voorzitter en de leden der Kamer van Toezicht vormen het
            stembureau. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Deze vergadering der Kamer is voor iederen stemgerechtigden
            notaris toegankelijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Bij de benoeming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bestaat
            het stembureau uit den voorzitter en den secretaris der
            Kamer. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter leest na opening van elk couvert den naam of de
        namen voor, welke het zich daarin bevindend stembriefje bevat. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Van onwaarde zijn de stembriefjes: </al>
    <al>die niet voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=3">art. 3</intref>; </al>
    <al>die meer dan &#xE9;&#xE9;n naam bevatten; </al>
    <al>die niet ingevuld zijn; </al>
    <al>die een persoon niet duidelijk aanwijzen; </al>
    <al>die niet voor den aanvang der vergadering door den secretaris
        zijn ontvangen; en </al>
    <al>die zijn uitgebracht op andere personen dan in het ressort der
        Kamer van Toezicht gevestigde notarissen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het stembureau beslist over de waarde van het stembriefje
            onmiddellijk nadat het is geopend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De voorzitter maakt de redenen van twijfel en de beslissing
            bekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Van een en ander geschiedt aanteekening in het van de
            vergadering op te maken proces-verbaal. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Van de geopende, zoowel van de geldige als van de van
            onwaarde verklaarde stembriefjes wordt van elke soort
            afzonderlijk een pakket gemaakt, hetwelk verzegeld wordt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Deze pakketten worden gedurende &#xE9;&#xE9;n jaar in het archief der
            Kamer van Toezicht bewaard. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Benoemd is hij, die de volstrekte meerderheid van het
            uitgebracht aantal geldige stemmen op zich heeft vereenigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien niemand de volstrekte meerderheid van het uitgebracht
            aantal geldige stemmen op zich heeft vereenigd, heeft er
            herstemming plaats tusschen de beide personen, die de meeste
            stemmen verwierven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Komen tengevolge van gelijk aantal stemmen, meer dan twee
            personen voor herstemming in aanmerking, dan geschiedt deze
            tusschen de twee oudst benoemde notarissen, die de meeste
            stemmen hebben verkregen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Indien bij eene herstemming de stemmen staken, wordt de
            oudst benoemde notaris geacht te zijn verkozen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De voorzitter maakt het getal geldige stemmen, die in het
            geheel op elken persoon zijn uitgebracht, het getal der van
            onwaarde verklaarde stembriefjes, alsmede den uitslag der
            stemming onmiddellijk aan de aanwezigen bekend.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al> De herstemming heeft plaats op een door de voorzitter te
            bepalen dag en uur binnen twee weken, na de dag waarop de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bedoelde vergadering heeft plaatsgehad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>De secretaris handelt gelijk in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=3">art. 3</intref> is aangegeven met dien
        verstande, dat de verzending der brieven ten minste &#xE9;&#xE9;ne week
        v&#xF3;&#xF3;r de herstemming plaats heeft en dat de namen van hen
        tusschen wie de herstemming plaats heeft aan de kiezers worden
        bekend gemaakt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=8">8</intref> zijn bij eene herstemming van
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=6">artikel 6</intref> zijn bij eene
            herstemming van onwaarde de stembriefjes, die zijn
            uitgebracht op eenen anderen persoon, dan een dergenen
            tusschen wie de herstemming plaats vindt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De secretaris deelt de uitslag van de stemming mede aan de
            benoemde. Deze verklaart binnen een week aan de secretaris
            of hij zijn benoeming aanneemt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien hij dezen termijn zonder kennisgeving laat verloopen
            wordt hij geacht zijne benoeming niet aan te nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In het in het tweede lid genoemde geval en in het geval dat
            de benoemde verklaart zijn benoeming niet aan te nemen,
            heeft binnen twee weken een nieuwe stemming plaats. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Van de inrichting der Kamers van
            Toezicht, van de wijze van uitoefening der haar opgedragen
            werkzaamheden, zoomede van het bedrag der vacatiegelden en
            der reis- en verblijfkosten der leden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De Kamers van Toezicht vergaderen ten minste &#xE9;&#xE9;nmaal &#x2019;s jaars en
        verder telkens wanneer de voorzitter het noodig oordeelt of ten
        minste drie leden dezen daartoe schriftelijk hun verlangen
        kenbaar maken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Geen besluit der Kamer van Toezicht is wettig, tenzij het is
        genomen in eene vergadering samengesteld uit ten minste drie
        leden, onder wie ten minste &#xE9;&#xE9;n lid door Onzen Minister van
        Justitie en ten minste &#xE9;&#xE9;n lid door de notarissen benoemd.
        Besluiten worden genomen bij meerderheid van stemmen. Bij
        staking van stemmen beslist de voorzitter. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=4">artikel 4</intref> worden de vergaderingen
        gehouden met gesloten deuren. Zij worden gehouden in een der
        lokalen van het gerechtsgebouw, waarin de rechtbank zitting
        houdt ter plaatse waar de Kamer van Toezicht is gevestigd. De
        voorzitter is intusschen in geval van noodzaak bevoegd eene
        andere plaats binnen het ressort der Kamer van Toezicht daarvoor
        aan te wijzen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Indien de Kamer eene klacht over eenen notaris of eenen
        candidaat-notaris heeft bereikt of de voorzitter zulks in
        verband met eenige andere aangelegenheid noodig oordeelt, zal
        hij een of meer leden der Kamer tot het instellen van een
        onderzoek aanwijzen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Binnen &#xE9;&#xE9;ne maand na het in werking treden van dit besluit zijn
        de officieren van justitie bij de arrondissements-rechtbanken
        verplicht aan de Kamers van Toezicht op te geven, welke der in
        het ressort der betrokken Kamers, gevestigde notarissen zijn
        gewaarschuwd of berispt of geschorst met vermelding van de
        redenen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Iedere Kamer van Toezicht stelt met instemming van Onzen
            Minister van Justitie een huishoudelijk reglement vast,
            waarin wordt geregeld:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>dag en uur der gewone vergadering; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de wijze, waarop gewone en buitengewone
                    vergaderingen worden belegd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>de orde der werkzaamheden op de gewone vergadering; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>de wijze van stemmen op de vergaderingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                <al>de verdeeling der werkzaamheden tusschen de leden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                <al>de instructie van den secretaris. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Wijzigingen in dit reglement behoeven de instemming van
            Onzen voornoemden Minister.  De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28
            tot en met 10:31 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Door den secretaris der Kamer wordt een register gehouden
            bevattende de voornamen en namen van alle op een
            notariskantoor in het ressort der Kamer werkzaam zijnde
            kandidaat-notarissen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Op dit register geschiedt aanteekening van den ouderdom, den
            datum van het verkrijgen van het diploma als
            candidaat-notaris, den diensttijd op een notariskantoor, de
            bekwaamheid en het maatschappelijk en het zedelijk gedrag
            der candidaat-notarissen en verder van al hetgeen der Kamer
            is gebleken opzichtens de aanspraken, die een
            candidaat-notaris kan doen gelden voor eene benoeming tot
            plaatsvervanger en tot notaris. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien ten nadele van een kandidaat-notaris bepaalde feiten
            ter kennis van de Kamer van Toezicht worden gebracht, wordt
            daarvan in het register, in het vorige artikel bedoeld, geen
            aantekening gehouden, v&#xF3;&#xF3;rdat de kandidaat-notaris daarover
            is gehoord dan wel daartoe behoorlijk is opgeroepen. De
            oproeping wordt ten minste twee weken voor de dag van het
            horen verstuurd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>In den oproepingsbrief wordt van het feit, dat den
            kandidaat-notaris wordt ten laste gelegd, melding gemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de in het eerste lid bedoelde feiten bij
            rechterlijke of andere krachtens wettelijk voorschrift
            genomen ambtelijke beslissing zijn vastgesteld, wordt de
            kandidaat-notaris daarover door de Kamer van Toezicht niet
            gehoord, maar wordt de aantekening van de feiten in het
            register aan de kandidaat-notaris bekendgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Uit het register alsmede uit de daaruit te verstrekken
            uittreksels behoort te blijken, dat het verhoor of de
            oproeping daartoe, bedoeld in het eerste lid, en de
            bekendmaking, bedoeld in het derde lid, hebben plaats gehad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Uittreksels uit dit register, door den voorzitter en den
            secretaris onderteekend, worden op aanvrage slechts
            verstrekt aan Onzen Minister van Justitie, aan de ambtenaren
            van het openbaar ministerie en aan andere Kamers van
            Toezicht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Zodra een Kamer van Toezicht de in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 20<nadruk type="cur">b</nadruk> der wet op het
            Notarisambt</extref> voorgeschreven kennisgeving
            heeft ontvangen van een candidaat-notaris die laatstelijk op
            een notariskantoor in het ressort van een andere Kamer
            werkzaam was, verzoekt zij die Kamer om toezending van het
            op deze candidaat-notaris betrekking hebbende uittreksel uit
            de registers van die Kamer en van de andere Kamers, in
            welker ressort hij (zij) op een notariskantoor werkzaam is
            geweest. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=3">art. 3</intref> worden alle uitgaande stukken
        door den voorzitter en den secretaris onderteekend. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>De Kamer van Toezicht kwijt zich van de opdrachten waarmede Onze
        Minister van Justitie haar in aangelegenheden betreffende het
        notariaat belast. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De vacatiegelden van de leden en de plaatsvervangende leden der
        Kamer van Toezicht voor de vereiste bijeenkomsten bedragen
        twintig gulden per dag. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>De leden en plaatsvervangende leden der Kamer van Toezicht
        worden ten aanzien van de vergoeding van reis- en verblijfkosten
        voor ingevolge de wet of dit besluit gedane verrichtingen buiten
        hunne woonplaats gerangschikt onder categorie A van het
        Reisbesluit 1956. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vacatiegelden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=25">artikel 25</intref>, en de vergoedingen
            voor reis- en verblijfkosten van de leden en
            plaatsvervangende leden der Kamer van Toezicht, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001872&amp;artikel=26">artikel 26</intref>, worden in rekening gebracht aan het Ministerie
            van Justitie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergoedingen, door de voorzitter van de Kamer toegekend
            aan getuigen op grond van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">art. 50<nadruk type="cur">e,</nadruk> lid 6, van de Wet op het
            Notarisambt</extref>, worden betaald door de
            griffier van de rechtbank van het arrondissement, waar de
            Kamer is gevestigd. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Justitie is belast met de uitvoering van
            dit besluit, hetwelk in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan den Raad van State
            en aan de Algemeene Rekenkamer. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 16den September 1905 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. E. VAN RAALTE. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den twintigsten October 1905. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>E. E. VAN RAALTE. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	