<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011963" id="321899" soort="pbo"><intitule>Instellingsbesluit Commissie Vleesindustrie</intitule><regeling><aanhef><wie>Het Bestuur van het Productschap Vee en Vlees, heeft,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gezien de noodzaak van een interim
          voorziening in afwachting van de instelling van een Commissie ex
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=88a" compleet="nee">artikel 88 A van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</extref> voor de onderhavige
          sector, </considerans.al></considerans><afkondiging><al>op 13&#xA0;december 2000 vastgesteld het navolgende;</al><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>productschap: het Productschap voor Vee en Vlees;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bestuur: bestuur van het productschap;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Commissie: de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011963&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde commissie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Instellingsverordening: de Instellingsverordening Productschap
              voor Vee en Vlees.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De Commissie heeft tot taak, met inachtneming van het bepaalde in de
          <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011963&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011963&amp;artikel=4">4</intref>, met het oog op het specifieke karakter van de
          aangelegenheden betreffende de vleesindustrie:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>gevraagd en ongevraagd het bestuur adviseren;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>adviseren inzake de financiering van de commissie alsmede de
              ondersteunende secretari&#xEB;le en administratieve activiteiten door
              het productschap;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>verordeningen voorbereiden ten behoeve van het bestuur ter
              bevordering van de kwaliteit van arbeid en arbeidsverhoudingen,
              ter bevordering van de kwaliteit van productie en de technische
              inrichting van ondernemingen;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>ten behoeve van het bestuur (meerjarige) begrotingen formuleren
              inzake het benodigde budget voor de (mede) te financieren
              projecten en instellingen;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>toezicht houden op de (mede)financiering van projecten en instellingen;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>(bestemmings)heffingen voorbereiden te behoeve van het bestuur;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>informatie verstrekken naar bedrijfsgenoten over nationale en
              internationale wetgeving;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>extern overleg voeren in relatie met het taakgebied,
              bijvoorbeeld het streven naar oplossingen voor exportbelemmeringen
              met een veterinair karakter;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>ondernemingen registreren/enqu&#xEA;teren, die zich bedrijfsmatig met
              de vleesbe- en verwerking bezig houden;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>ondernemingen/werknemers adviseren en informeren over (het
              beleid ten aanzien van) arbeidsomstandigheden en opleidingen;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>sociaal-economisch onderzoek en technisch vleesonderzoek (laten) verrichten.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Commissie heeft tot taak, voor zover het het werkterrein van de
            vleesindustrie betreft, het bestuur van advies te dienen en zijn
            terzake dienende verordeningen en besluiten voor te bereiden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Commissie doet het bestuur de door haar nodig geachte
            voordrachten tot het maken van verordeningen en andere besluiten
            voor zover deze haar werkterrein betreffen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Verordeningen en andere besluiten, waarvoor geen voordracht
            krachtens het eerste lid is gedaan, worden, indien zij naar het
            oordeel van het bestuur het werkterrein van de Commissie betreffen,
            niet vastgesteld dan nadat de Commissie in de gelegenheid is gesteld
            om haar advies uit te brengen. De Commissie heeft een termijn van
            drie weken om haar advies uit te brengen. Bij gebreke van of een te
            laat advies is het bestuur bevoegd bedoelde verordeningen en andere
            besluiten vast te stellen zonder advies van de Commissie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een verordening of een ander besluit strekkende tot het instellen
            of wijzigen van een heffing ten laste van de vleesindustrie bestemd
            voor doeleinden uitsluitend de geleding vleesindustrie betreffende,
            stelt het bestuur &#x2013; tenzij naar zijn oordeel dringende redenen zich
            daartegen verzetten &#x2013; slechts vast op voorstel van de Commissie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De commissie kan op het terrein van sociale aangelegenheden, op
            verzoek van de sociale partners in de vleesindustrie,
            ontwerp-(heffings)verordeningen voorstellen, die strekken tot
            regeling, ondersteuning of (mede)financiering van collectieve
            activiteiten van de gezamenlijke sociale partners, welke uitgevoerd
            worden onder verantwoordelijkheid van de commissie. De commissie kan
            deze activiteiten uitbesteden. De uitvoering en bekostiging van deze
            activiteiten door derden worden geregeld in een overeenkomst tussen
            het productschap, gehoord de commissie, en de uitvoerende partij.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bestuur toetst de adviezen en voorgestelde
            ontwerp-verordeningen op marginale wijze op financi&#xEB;le en juridische
            gronden. Indien het bestuur voornemens is een uitgebracht advies,
            dan wel voorgestelde ontwerp-verordening niet te volgen, vindt
            eerste overleg plaats tussen het bestuur en de commissie ten einde
            een oplossing te vinden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De Commissie is als volgt samengesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>werknemersorganisaties:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt2"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0" tgroupstyle="stcrt2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="23*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="40*"/><tbody valign="top"><row valign="top"><entry align="left" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>&#x2013; FNV Bondgenoten</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3 leden</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3 plaatsvervangende leden</al></entry></row><row valign="top"><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013; CNV BedrijvenBond</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2 leden</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2 plaatsvervangende leden</al></entry></row><row valign="top"><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013; De Unie</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1 lid</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1 plaatsvervangend lid</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>werkgeversorganisatie:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt2"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" tgroupstyle="stcrt2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="53*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row valign="top"><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013; Centrale Organisatie voor de Vleessector</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6 leden en 6 plaatsvervangende leden.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de commissie kunnen adviserende leden worden toegevoegd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter en de plaatsvervangende voorzitter van de commissie
            worden door het bestuur benoemd op aanbeveling van de commissie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het secretariaat van de commissie wordt vervuld door een
            secretaris welke na overleg met de voorzitter van de Commissie wordt
            aangewezen door de voorzitter van het productschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De commissie vergadert zo vaak als de voorzitter van de commissie
            of ten minste drie leden dit nodig achten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De secretaris van de commissie roept de commissie bijeen met
            inachtneming van een termijn van ten minste &#xE9;&#xE9;n week. De
            bijeenroeping geschiedt door een schriftelijke mededeling, welke de
            agenda bevat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De commissie kan werkgroepen instellen die haar bijstaan met
            betrekking tot haar werkzaamheden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan de subcommissies en werkgroepen kunnen adviseurs worden toegevoegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De commissie is bevoegd zonder tussenkomst van het bestuur advies
            uit te brengen aan de Rijksoverheid, Provincie, Gemeenten,
            Productschappen, Bedrijfschappen en Gemeenschappelijke lichamen ex
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=109" compleet="nee">109</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110" compleet="nee">110 Wet BO</extref>, een en ander voor zover het betreft aangelegenheden
            welke uitsluitend betrekking hebben op de vleesindustrie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De commissie adviseert gevraagd of ongevraagd aan andere organen
            van het Productschap dan het bestuur.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De voorzitter van het productschap en de voorzitter van de
            commissie overleggen periodiek over het adviesbeleid, en het
            functioneren van de commissie in het kader van het productschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De leden van de commissie en de leden van subcommissies of
            werkgroepen zijn verplicht tot geheimhouding van alle
            aangelegenheden ten aanzien waarvan de commissie of de voorzitter
            van de commissie geheimhouding heeft opgelegd, of waarvan zij het
            vertrouwelijke karakter moeten begrijpen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een lid van de commissie, subcommissie of werkgroep handelt
            in strijd met het in het eerste lid bepaalde kan dit lid door de
            voorzitter van het productschap, gehoord het Dagelijks bestuur van
            het productschap, na overleg met de commissie worden geschorst of
            ontslagen. Een zodanige beslissing wordt niet genomen dan nadat de
            betrokkene in de gelegenheid is gesteld zich terzake te verantwoorden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De voorzitter, de eventuele plaatsvervangende voorzitters en de
          leden van de Commissie ontvangen een vergoeding overeenkomstig het
          bepaalde in de Verordening Vergoedingen Bestuur, Dagelijks Bestuur en
          Commissies van het PVV.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking op 1 januari 2001.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Dit besluit kan worden geciteerd als &#x2018;Instellingsbesluit Commissie Vleesindustrie&#x2019;.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>
          <deze>Voor het bestuur,</deze>
          <naam>
            <voornaam>R.J.</voornaam>
            <achternaam>Tazelaar</achternaam>
          </naam>
          <functie>voorzitter</functie>
          <naam>
            <voornaam>S.B.M.</voornaam>
            <achternaam>Jongerius</achternaam>
          </naam>
          <functie>secretaris</functie>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	