<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005525" dtdversie="2.0" id="18739" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 21 mei 1992, houdende wijziging van de Wet op het
    basisonderwijs, de Overgangswet WBO, de Interimwet op het speciaal
    onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs en de Overgangswet
    ISOVSO inzake beperking van de rentevergoeding voor schoolterreinen
    en houdende wijziging van de vergoedingen voor schoolterreinen en
    gebouwen in het basisonderwijs en het (voortgezet) speciaal onderwijs</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is wijzigingen aan te brengen in de vergoeding
            voor schoolterreinen in gebruik bij scholen voor
            basisonderwijs of (voortgezet) speciaal onderwijs en voor de
            kosten van stichting en eerste inrichting van gebouwen ten
            behoeve van dit onderwijs;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikelen 98, derde lid, van de
                Wet op het basisonderwijs</extref>, E 29 en E 32
            van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Overgangswet WBO</extref>
            zoals deze luidden op 30 april 1991 blijven van toepassing
            op de vergoeding voor schoolterreinen in het basisonderwijs
            voor zover betrekking hebbend op de periode vanaf 1 augustus
            1985 tot 1 mei 1991.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95, derde lid, van de
                Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
                speciaal onderwijs</extref> en E 23 van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834" compleet="nee">Overgangswet</extref> ISOSVO
            zoals deze luidden op 30 april 1991 blijven van toepassing
            op de vergoeding voor schoolterreinen in het speciaal
            onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs voor zover
            betrekking hebbend op de periode vanaf 1 januari 1988 tot 1
            mei 1991.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikelen 98, derde lid, van de
                Wet op het basisonderwijs</extref>, E 29, tweede
            lid, en E 32, tweede lid, van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Overgangswet
            WBO</extref>, 95, derde lid, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op het speciaal
                onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> en E 23 van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Overgangswet
            ISOVSO</extref> zoals deze luidden op de dag
            voorafgaande aan de datum van inwerkingtreding van dit
            artikel, blijven van toepassing op de vergoeding voor
            schoolterreinen in het basisonderwijs onderscheidenlijk het
            speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs voor
            zover betrekking hebbend op de periode vanaf 1 mei 1991 tot
            de datum van inwerkingtreding van dit artikel. Bij die
            toepassing wordt gerekend met het rentepercentage dat zou
            gelden voor een lening met een lineaire aflossing en een
            looptijd van 20 jaar, uitgaande van een herziening van het
            rentepercentage per 1 januari volgend op een periode van 20
            kalenderjaren waarin vergoeding werd verleend. Indien Onze
            Minister van Onderwijs en Wetenschappen op een ander
            tijdstip dan genoemd in de tweede volzin tot bijstelling van
            het rentepercentage is overgegaan, wordt in afwijking van
            die volzin uitgegaan van een herziening van het
            rentepercentage per 1 januari volgend op een periode van 20
            kalenderjaren sinds die bijstelling, het kalenderjaar waarin
            die bijstelling plaatsvond daarbij inbegrepen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>De vergoeding voor een schoolterrein die voor de datum van
        inwerkingtreding van dit artikel is aangevangen en plaatsvindt
        met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, derde lid, van de Wet op
            het basisonderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel E 29</extref>, E
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">32</extref> of E <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">43 van de Overgangswet
        WBO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95, derde lid, van de
            Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
            speciaal onderwijs</extref> of <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel E 23 van de Overgangswet
        ISOVSO</extref>, wordt met ingang van de datum van
        inwerkingtreding van dit artikel gewijzigd in een vergoeding ter
        grootte van twee-derde deel van de rente op basis van een
        fictieve lening voor de noodzakelijk geachte kosten, met een
        lineaire aflossing en, gerekend vanaf het tijdstip waarop voor
        het eerst een vergoeding voor het schoolterrein werd verleend,
        een looptijd van 40 jaar. Bij de toepassing van de eerste volzin
        wordt gerekend met het rentepercentage dat zou gelden voor een
        lening met een lineaire aflossing en een looptijd van 20 jaar,
        uitgaande van een herziening van het rentepercentage per 1
        januari volgend op een periode van 20 kalenderjaren waarin
        vergoeding werd verleend. Onze Minister van Onderwijs en
        Wetenschappen is bevoegd om in verband met de rentestand tot
        bijstelling van een ingevolge de tweede volzin geldend
        rentepercentage over te gaan. Indien Onze minister tot
        bijstelling van het rentepercentage is overgegaan, wordt in
        afwijking van de tweede volzin uitgegaan van een herziening van
        het rentepercentage per 1 januari volgend op een periode van 20
        kalenderjaren sinds die bijstelling, het kalenderjaar waarin die
        bijstelling plaatsvond daarbij inbegrepen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergoeding voor de niet op het schoolterrein betrekking
            hebbende kosten van stichting en eerste stichting van een
            voorziening in de huisvesting bestemd voor blijvend gebruik
            die plaatsvindt met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, eerste lid, van de
                Wet op het basisonderwijs</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel E32</extref> of
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">E43 van de Overgangswet
            WBO</extref>, dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95, eerste lid, van de
                Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
                speciaal onderwijs</extref> wordt met ingang van
            1 januari 1992 vastgesteld op een vergoeding ter grootte van
            de rente en aflossing op basis van een fictieve lening voor
            de noodzakelijk geachte kosten met een lineaire aflossing en
            een looptijd van 60 jaar. Indien de vergoeding voor 1
            januari 1992 is aangevangen, wordt deze met ingang van 1
            januari 1992 vastgesteld op een vergoeding ter grootte van
            de rente en aflossing op basis van een fictieve lening voor
            de op die datum nog niet vergoede noodzakelijk geachte
            kosten met een lineaire aflossing en, gerekend vanaf 1
            januari 1992, een looptijd van 60 jaar verminderd met het
            aantal jaren waarover reeds een vergoeding is verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergoeding voor de niet op het schoolterrein betrekking
            hebbende kosten van stichting en eerste inrichting van een
            voorziening in de huisvesting bestemd voor blijvend gebruik
            die plaatsvindt met toepassing van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel E 23 van de Overgangswet
            ISOVSO</extref> wordt met ingang van 1 januari 1992
            vastgesteld op een vergoeding ter grootte van de rente en
            aflossing op basis van een fictieve lening voor de
            noodzakelijk geachte kosten met een lineaire aflossing en
            een looptijd van 60 jaar. Indien de vergoeding voor 1
            januari 1992 is aangevangen, wordt deze met ingang van 1
            januari 1992 vastgesteld op een vergoeding ter grootte van
            de rente en aflossing op basis van een fictieve lening met
            een lineaire aflossing voor de op die datum nog niet
            vergoede noodzakelijk geachte kosten, welke lening 20 jaar
            meer bestrijkt dan de periode waarover vanaf 1 januari 1992
            nog vergoeding diende te worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij de toepassing van het eerste en tweede lid wordt
            gerekend met het rentepercentage dat zou gelden voor een
            lening met een lineaire aflossing en een looptijd van 20
            jaar, uitgaande van een herziening van het rentepercentage
            telkens per 1 januari volgend op een periode van 20
            kalenderjaren waarin vergoeding werd verleend. Onze Minister
            van Onderwijs en Wetenschappen is bevoegd om in verband met
            de rentestand tot bijstelling van een ingevolge de eerste
            volzin geldend rentepercentage over te gaan. Indien Onze
            minister tot bijstelling van het rentepercentage is
            overgegaan, wordt in afwijking van de eerste volzin
            uitgegaan van een herziening van het rentepercentage telkens
            per 1 januari volgend op een periode van 20 kalenderjaren
            sinds die bijstelling, het kalenderjaar waarin die
            bijstelling plaatsvond daarbij inbegrepen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=I">artikelen I, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=III">III, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=VII">VII</intref> van deze
            wet treden in werking met ingang van de eerste dag volgend
            op de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin deze wet wordt
            geplaatst, en werken terug tot en met 1 januari 1992.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=I">artikelen I, eerste en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=II">II</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=III">III, eerste en
            derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=IV">IV</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=V">V</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005525&amp;artikel=VI">VI</intref> van deze wet treden in werking met
            ingang van de eerste dag van de maand volgend op de datum
            van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            waarin deze wet wordt geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">21 mei 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. Wallage</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesentwintigste mei 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	