<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031573" dtdversie="2.0" id="474209" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit van 23 april 2012 tot wijziging van het Eindexamenbesluit VO, het Staatsexamenbesluit VO en het Examen- en kwalificatiebesluit beroepsopleidingen WEB in verband met examinering referentieniveaus Nederlandse taal en rekenen VO en mbo 2 en 3 en aanpassing examineringsvoorschriften voor mbo in verband met de beroepsgerichte kwalificatiestructuur</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, van 17&#xA0;november 2011, nr. WJZ/346015 (3851), directie Wetgeving en Juridische Zaken, gedaan mede namens Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=29" compleet="nee">artikelen 29, tweede en vijfde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=60" compleet="nee">60, zesde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=72" compleet="nee">72, vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=116" compleet="nee">116, vijfde lid, van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.4.3a" compleet="nee">7.4.3a</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.4.11" compleet="nee">7.4.11, derde lid, van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Afdeling advisering van de Raad van State gehoord (advies van 3&#xA0;februari 2012, nr.&#xA0;W05.11.0492/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, van 16&#xA0;april 2012, nr.&#xA0;WJZ/385076 (3851), directie Wetgeving en Juridische Zaken, uitgebracht mede namens Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027963" compleet="nee">Examen- en kwalificatiebesluit beroepsopleidingen WEB</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Examen- en kwalificatiebesluit beroepsopleidingen WEB.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593" compleet="nee">Eindexamenbesluit VO</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Eindexamenbesluit VO.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538" compleet="nee">Staatsexamenbesluit VO</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Staatsexamenbesluit VO.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029990" compleet="nee">Eindexamenbesluit VO BES</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Eindexamenbesluit VO BES.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029981" compleet="nee">Staatsexamenbesluit VO BES</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Staatsexamenbesluit VO BES.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028184" compleet="nee">Besluit van 19 augustus 2010 tot wijziging van het Besluit staatsexamens vwo-havo-mavo 2000 en het Eindexamenbesluit v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-v.b.o. in verband met aanscherping van de slaag/zakregeling in het voortgezet onderwijs</extref> (Stb. 2010, 332)</titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wijzigingsbesluit Staatsexamenbesluit VO, enz. (aanscherping slaag/zakregeling voortgezet onderwijs).</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Invoering rekentoets</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De rekentoets wordt voor de eerste maal ingevoerd in het schooljaar 2013&#x2013;2014.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46, vierde en vijfde lid, van het Eindexamenbesluit VO</extref> wordt de rekentoets in het schooljaar 2013&#x2013;2014 bij kandidaten uit het laatste leerjaar uitsluitend afgenomen in het laatste leerjaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De kandidaat is vrijgesteld van de rekentoets indien hij in het schooljaar voorafgaande aan het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd deelneemt aan een toets:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>die is afgenomen en beoordeeld overeenkomstig de bepalingen betreffende de rekentoets als bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593" compleet="nee">Eindexamenbesluit VO</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538" compleet="nee">Staatsexamenbesluit VO</extref> zoals deze komen te luiden na inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027679&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onderdeel D, van de Wet referentieniveaus Nederlandse taal en rekenen</extref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031573&amp;artikel=II">artikel II</intref> van dit besluit; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hij voor deze toets ten minste het cijfer 5 heeft behaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Op de cijferlijst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52 van het Eindexamenbesluit VO</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van het Staatsexamenbesluit VO</extref>, wordt de rekentoets waarvoor de kandidaat vrijstelling is verleend op grond van het derde lid, vermeld op de cijferlijst, met vermelding van het eerder behaalde cijfer.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593" compleet="nee">Eindexamenbesluit VO</extref></titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, eerste lid, van het Eindexamenbesluit VO</extref> en onverminderd artikel 49, tweede en derde lid, van het Eindexamenbesluit VO is in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd en het daaropvolgende schooljaar de kandidaat die eindexamen van een leerweg in het vmbo heeft afgelegd geslaagd indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het rekenkundig gemiddelde van zijn bij het centraal examen behaalde cijfers ten minste 5,5 is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hij voor zowel de rekentoets als voor het vak Nederlandse taal als eindcijfer 5 of meer heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hij onverminderd onderdeel b:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 of meer en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 4 en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n 7 of meer heeft behaald; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor twee van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 heeft behaald en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n 7 of meer heeft behaald;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>hij voor de vakken lichamelijke opvoeding en het kunstvak uit het gemeenschappelijk deel alsmede voor de maatschappelijke stage, de kwalificatie &#xAB;voldoende&#xBB; of &#xAB;goed&#xBB; heeft behaald; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>als het een eindexamen gemengde of theoretische leerweg betreft: hij voor het sectorwerkstuk de kwalificatie &#xAB;voldoende&#xBB; of &#xAB;goed&#xBB; heeft behaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49, eerste en derde lid, van het Eindexamenbesluit VO</extref>, is in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd en het daaropvolgende schooljaar de kandidaat die eindexamen van een leerweg in het vmbo heeft afgelegd ter afsluiting van een leerwerktraject als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b1" compleet="nee">artikel 10b1 van de wet</extref>, geslaagd indien hij voor het beroepsgerichte programma ten minste het eindcijfer 6 heeft behaald en hij voor zowel de rekentoets als voor het vak Nederlandse taal ten minste het eindcijfer 5 heeft behaald. Indien de vakken waarin examen is afgelegd, tezamen een eindexamen vormen van de basisberoepsgerichte leerweg, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikel 10b van de wet</extref>, is artikel 49, eerste tot en met derde lid, van het Eindexamenbesluit VO met inachtneming van het bepaalde in het eerste lid, van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, eerste lid, van het Eindexamenbesluit VO</extref> en onverminderd artikel 50, tweede lid, van het Eindexamenbesluit VO is in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd en het daaropvolgende schooljaar de kandidaat die eindexamen havo of vwo heeft afgelegd geslaagd indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het rekenkundig gemiddelde van zijn bij het centraal examen behaalde cijfers ten minste 5,5 is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hij voor &#xE9;&#xE9;n van de vakken Nederlandse taal en literatuur, Engelse taal en literatuur en voor zover van toepassing wiskunde A, wiskunde B of wiskunde C als eindcijfer 5 of meer heeft behaald en hij voor het andere vak dan wel vakken, genoemd in dit onderdeel als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hij onverminderd onderdeel b:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 of meer en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 4 en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald, en het gemiddelde van de eindcijfers ten minste 6,0 bedraagt; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor twee van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 heeft behaald en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald, en het gemiddelde van de eindcijfers ten minste 6,0 bedraagt; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van de vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld als eindcijfer 4 en voor &#xE9;&#xE9;n van deze vakken als eindcijfer 5 heeft behaald en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald, en het gemiddelde van de eindcijfers ten minste 6,0 bedraagt;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>hij voor de rekentoets als eindcijfer 5 of meer heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>hij voor geen van de onderdelen, genoemd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, tweede lid</extref>, lager dan het cijfer 4 heeft behaald; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>hij voor de vakken culturele en kunstzinnige vorming en lichamelijke opvoeding van het gemeenschappelijk deel van elk profiel alsmede voor de maatschappelijke stage, de kwalificatie &#xAB;voldoende&#xBB; of &#xAB;goed&#xBB; heeft behaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Voor een kandidaat voor wie de wijziging op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028184&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, onderdeel E, vierde en vijfde lid, van het Besluit van 19 augustus 2010 tot wijziging van het Besluit staatsexamens vwo-havo-mavo 2000 en het Eindexamenbesluit v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-v.b.o. in verband met aanscherping van de slaag/zakregeling in het voortgezet onderwijs</extref> (Stb. 2010, 332), nog niet van toepassing is, geldt vanaf het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd tot het schooljaar van inwerkingtreding van artikel II, onderdeel E, vierde en vijfde lid, van dat besluit, en onverminderd de overige bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50 van het Eindexamenbesluit VO</extref>, dat hij geslaagd is voor het eindexamen indien hij voor de rekentoets ten minste &#xE9;&#xE9;n vijf of meer heeft behaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het eerste lid, onder b, is niet van toepassing indien de kandidaat voor het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd is aangevangen met het afleggen van het gespreid centraal examen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van het Eindexamenbesluit VO</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>In afwijking van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=50" compleet="nee">derde lid of artikel 50, eerste lid, van het Eindexamenbesluit VO</extref> is het niet afleggen van de maatschappelijke stage als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=6f" compleet="nee">artikel 6f, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, voor kandidaten waarvoor het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030391" compleet="nee">Besluit van 14 juni 2011 tot wijziging van onder meer het Inrichtingsbesluit WVO en het Eindexamenbesluit VO in verband met de invoering van een maatschappelijke stage in het voortgezet onderwijs</extref> (Stb. 2011, 401) op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030391&amp;artikel=IV" compleet="nee">artikel IV van dat besluit</extref> niet van toepassing is, niet van invloed op het slagen voor het eindexamen havo of vwo.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538" compleet="nee">Staatsexamenbesluit VO</extref></titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste lid, van het Staatsexamenbesluit VO</extref> is in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd en het daaropvolgende schooljaar de kandidaat die eindexamen van een leerweg in het vmbo heeft afgelegd geslaagd indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het rekenkundig gemiddelde van zijn bij het centraal examen behaalde cijfers ten minste 5,5 is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hij voor zowel de rekentoets als voor het vak Nederlandse taal als eindcijfer 5 of meer heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hij onverminderd onderdeel b:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 of meer en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 4 en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n 7 of meer heeft behaald; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor twee van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 heeft behaald en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n 7 of meer heeft behaald; en</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>als het een staatsexamen gemengde of theoretische leerweg betreft: hij voor het sectorwerkstuk de kwalificatie &#xAB;voldoende&#xBB; of &#xAB;goed&#xBB; heeft behaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=26a" compleet="nee">artikel 26a, eerste lid, van het Staatsexamenbesluit VO</extref> en onverminderd artikel 26a, tweede en derde lid, van het Staatsexamenbesluit VO is in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd en het daaropvolgende schooljaar de kandidaat die eindexamen havo of vwo heeft afgelegd geslaagd indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het rekenkundig gemiddelde van zijn bij het centraal examen behaalde cijfers ten minste 5,5 is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hij voor &#xE9;&#xE9;n van de vakken Nederlandse taal en literatuur, Engelse taal en literatuur en voor zover van toepassing wiskunde A, wiskunde B of wiskunde C als eindcijfer 5 of meer heeft behaald en hij voor het andere vak dan wel vakken, genoemd in dit onderdeel als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hij onverminderd onderdeel b:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 of meer en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor &#xE9;&#xE9;n van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 4 en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald, en het gemiddelde van de eindcijfers ten minste 6,0 bedraagt; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>voor twee van zijn vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 5 heeft behaald dan wel voor &#xE9;&#xE9;n van de vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld als eindcijfer 4 en voor &#xE9;&#xE9;n van deze vakken als eindcijfer 5 heeft behaald, en voor de overige vakken waarvoor een eindcijfer is vastgesteld, als eindcijfer 6 of meer heeft behaald, en het gemiddelde van de eindcijfers ten minste 6,0 bedraagt;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>hij voor de rekentoets als eindcijfer 5 of meer heeft behaald; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>hij voor geen van de onderdelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=26a" compleet="nee">artikel 26a, tweede lid</extref>, lager dan het cijfer 4 heeft behaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, tweede lid, van het Staatsexamenbesluit VO</extref>, kan Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap besluiten dat in het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd er een recht op een tweede herkansing in de rekentoets bestaat waarop een kandidaat beroep kan doen indien hij na de eerste herkansing voor de rekentoets niet hoger dan het eindcijfer 6 heeft behaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Voor een kandidaat voor wie de wijziging op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028184&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, onderdeel E, vierde en vijfde lid, van het Besluit van 19 augustus 2010 tot wijziging van het Besluit staatsexamens vwo-havo-mavo 2000 en het Eindexamenbesluit v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-v.b.o. in verband met aanscherping van de slaag/zakregeling in het voortgezet onderwijs</extref> (Stb. 2010, 332), nog niet van toepassing is, geldt vanaf het schooljaar waarin de rekentoets wordt ingevoerd tot het schooljaar van inwerkingtreding van artikel II, onderdeel E, vierde en vijfde lid, van dat besluit, en onverminderd de overige bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011538&amp;artikel=26a" compleet="nee">artikel 26a van het Staatsexamenbesluit VO</extref>, dat hij geslaagd is voor het staatsexamen indien hij voor de rekentoets ten minste &#xE9;&#xE9;n vijf of meer heeft behaald.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">X</nr>
          <titel status="officieel">Samenloop</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wijzigingsbesluit Staatsexamenbesluit VO, enz. (aanscherping slaag/zakregeling voortgezet onderwijs).</redactie></al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wijzigingsbesluit Staatsexamenbesluit VO, enz. (aanscherping slaag/zakregeling voortgezet onderwijs).</redactie></al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XI</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>De artikelen van dit besluit treden in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-04-23">23 april 2012</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
            
          Minister
           van 
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. M. van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van 
          Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2012-05-22">de
          <nadruk type="cur">twee&#xEB;ntwintigste</nadruk> mei 2012</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I. W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	