<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002008" dtdversie="2.0" id="9629" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 22 december 1943, houdende vaststelling van het
    Besluit Buitengewone Rechtspleging</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Ministers voor
            Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk, van Algemeene
            Zaken, van Buitenlandsche Zaken, van Justitie, van
            Binnenlandsche Zaken, van Onderwijs, Kunsten en
            Wetenschappen, van Financi&#xEB;n, van Oorlog, van Marine, van
            Waterstaat, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van
            Landbouw en Visscherij, van Sociale Zaken, van Koloni&#xEB;n en
            van Onze Ministers zonder Portefeuille van 10 December 1943,
            N&#xB0;. 2724/G. 92 (<nadruk type="cur">a</nadruk>);</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat de veiligheid van den Staat het
            dringend noodzakelijk maakt bijzondere bepalingen vast te
            stellen betreffende de wijze van rechtspleging in zaken,
            waarvan de kennisneming aan de ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007" compleet="nee">Besluit op de Bijzondere
            Gerechtshoven</extref> in te stellen gerechten behoort;</considerans.al>
        <considerans.al>Den Buitengewonen Raad van Advies gehoord;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Inleiding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de rechtspleging in zaken, waarvan krachtens het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007" compleet="nee">Besluit op de Bijzondere
        Gerechtshoven</extref> de kennisneming aan de
        dienvolgens in te stellen gerechten behoort, zijn - behoudens de
        afwijkingen, bij dit besluit voorzien - de bepalingen, vervat in
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">het Eerste Boek</extref>,
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Eersten</extref> tot en
        met <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Zesden Titel</extref> van
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">het Tweede Boek</extref>, den
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Eersten</extref> en
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Derden</extref> tot en met
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Achtsten Titel</extref>
        van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">het Derde Boek</extref> ,
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Tweeden</extref> tot en
        met <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">den Vijfden Titel</extref> van
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">het Vierde Boek</extref> en
        het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Vijfde Boek van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, alsmede de tot uitvoering
        daarvan gestelde voorschriften van overeenkomstige toepassing,
        met dien verstande, dat </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>hetgeen daarin omtrent de rechtbank, derzelver
                voorzitter, de rechters, den rechter-commissaris, den
                officier van justitie en den griffier bij de rechtbank
                is bepaald, ten deze geldt voor het Bijzondere
                Gerechtshof, deszelfs voorzitter en leden, den
                raadsheer-commissaris, den procureur-fiscaal en den
                griffier bij dat Hof;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>hetgeen daarin omtrent den Hoogen Raad, deszelfs
                voorzitter en leden, den procureur-generaal en den
                griffier van de Hoge Raad is bepaald, ten deze geldt
                voor den Bijzonderen Raad van Cassatie, deszelfs
                voorzitter en leden, den procureur-fiscaal en den
                griffier bij dien Bijzonderen Raad;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>hetgeen daarin met betrekking tot de kantonrechter van
                de rechtbank of het gerechtshof en de leden der
                rechterlijke macht bij een dezer gerechten is bepaald,
                ten deze buiten toepassing blijft, voor zoover uit
                eenige bepaling van dit besluit niet het tegendeel volgt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Waar in dit besluit naar een of meer bepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> bijzonderlijk wordt
            verwezen, heeft die verwijzing betrekking op de
            desbetreffende bepaling of bepalingen, gelezen met
            inachtneming van het in <intref status="slapend" verwijzing-id="82647">het voorgaande artikel onder 1&#xB0;.,
            2&#xB0;</intref>. en 3&#xB0;. gestelde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In alle gevallen, waarin bij een toepasselijk verklaarde
            bepaling van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> wordt verwezen naar een
            andere bepaling van dat Wetboek, waarvan bij dit besluit
            wordt afgeweken, zal op die afwijking mede acht worden
            geslagen bij de toepassing der verwijzende bepaling.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Eerste Hoofdstuk Algemeene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> wordt onder het
            rechtsgebied, binnen hetwelk de verdachte zich bevindt, mede
            verstaan het rechtsgebied, binnen hetwelk hij zich
            onvrijwillig bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2 en 4 van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> niet een bevoegde
            rechter is aangewezen, is, in afwijking van het in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5</extref> van dat
            Wetboek bepaalde, bevoegd het Bijzondere Gerechtshof, bij
            hetwelk de vervolging het eerst wordt aangevangen. Dit
            Bijzondere Gerechtshof blijft uitsluitend bevoegd, ook
            indien na den aanvang der vervolging een Bijzonder
            Gerechtshof wordt ingesteld, dat volgens een der beide
            eerstgemelde artikelen bevoegd ware.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De berichten, in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> bedoeld, worden
        door den procureur-fiscaal aan Onzen Minister van Justitie gegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een beklag, als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, eerste lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> bedoeld, kan
            worden gedaan bij het Bijzondere Gerechtshof, bij hetwelk de
            vervolging zal behooren plaats te vinden. Indien in het
            geval, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van dit
            besluit vermeld, een vervolging nog niet is aangevangen, kan
            het beklag worden gedaan bij het Bijzondere Gerechtshof,
            door den voorzitter van den Bijzonderen Raad van Cassatie op
            verzoek van den belanghebbende daarvoor aan te wijzen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in den tweeden zin van het eerste lid en in het tweede
            en derde lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> ten aanzien van het
            gerechtshof, deszelfs leden en den procureur-generaal
            bepaalde is voor het Bijzondere Gerechtshof, deszelfs leden
            en den procureur-fiscaal bij dat Hof van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het beklag wordt niet in behandeling genomen v&#xF3;&#xF3;r een nader
            door Ons te bepalen datum, tenzij het Bijzondere Gerechtshof
            van oordeel is, dat er dringende redenen zijn om het beklag
            aanstonds in behandeling te nemen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> staat tegen
        eenige beschikking omtrent de schorsing den verdachte alleen dan
        beroep in cassatie open, indien hem daartoe door het Bijzondere
        Gerechtshof verlof is verleend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, tweede lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> is de raadkamer samengesteld:</al>
    <al>bij de Bijzondere Gerechtshoven uit twee rechtsgeleerde leden en
        &#xE9;&#xE9;n militair lid;</al>
    <al>bij den Bijzonderen Raad van Cassatie uit vijf leden, waaronder
        ten minste &#xE9;&#xE9;n en ten hoogste twee militaire leden, met dien
        verstande, dat, indien er twee militaire leden zijn, zooveel
        mogelijk &#xE9;&#xE9;n hunner tot de zeemacht en &#xE9;&#xE9;n tot de landmacht zal behooren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Waar in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> van advocaten wordt
            gesproken, worden daarmede, behalve voor zoover de
            behandeling van zaken bij den Bijzonderen Raad van Cassatie
            betreft, gelijkgesteld officieren der zee- of landmacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De presidenten en vice-presidenten van, de raadsheeren in,
            alsmede de leden van het openbaar ministerie bij een
            Bijzonder Gerechtshof of den Bijzonderen Raad van Cassatie
            zijn niet bevoegd bij een dezer colleges als raadsman of
            advocaat op te treden. De griffiers en substituut-griffiers
            bij een dezer colleges zijn niet bevoegd als raadsman of
            advocaat op te treden bij hetzelfde college, waarbij zij
            zijn aangesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De kennisgeving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref>, geschiedt,
        wanneer de procureur-fiscaal nog niet in de zaak is betrokken,
        aan den in de zaak betrokken officier of hulpofficier van justitie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, eerste lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> wordt met
            voorloopige hechtenis elke andere wijze van verzekerde
            bewaring gelijkgesteld. De voorzitter van den Bijzonderen
            Raad van Cassatie voegt voorts in elke zaak, welke voor dien
            Raad moet dienen, aan iederen verdachte een raadsman toe,
            zoodra de dag der terechtzitting wordt bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking in zooverre van het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> wordt buiten de gevallen, in
            het voorgaande lid bedoeld, aan iederen verdachte, wiens
            onvermogen voldoende gestaafdwordt geoordeeld, op zijn
            verzoek door den voorzitter van het college, waarvoor de
            zaak moet dienen, een raadsman toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Toevoeging van een officier, die niet een graad of
            hoedanigheid bezit, als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van het
                Besluit op de Bijzondere Gerechtshoven</extref>
            bedoeld, zal alleen dan geschieden, indien een andere
            raadsman niet beschikbaar is, tenzij de verdachte militair
            is en uitdrukkelijk den wensch te kennen geeft, dat hem een
            officier als raadsman worde toegevoegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>De toegevoegde raadsman heeft terzake van zijn verrichtingen
        recht op een toelage uit 's Rijks kas volgens door Ons bij
        algemeenen maatregel van bestuur te stellen regelen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De officier van justitie heeft gelijke bevoegdheden en
            verplichtingen als bij de bepalingen van den Vierden Titel
            van het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Eerste Boek van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> aan den hulpofficier van
            justitie zijn toegekend en opgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de gevallen, waarin bij die bepalingen aan den
            hulpofficier een bevoegdheid is toegekend, omdat het
            optreden van den procureur-fiscaal niet kan worden
            afgewacht, wordt deze bevoegdheid uitgeoefend door den
            officier van justitie en door een hulpofficier alleen dan,
            als ook het optreden van den officier van justitie niet kan
            worden afgewacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Waar bij de voormelde bepalingen eenige kennisgeving aan
            den procureur-fiscaal bij het Bijzondere Gerechtshof is
            voorgeschreven, wordt deze kennisgeving, indien zij door een
            anderen opsporingsambtenaar dan den officier van justitie
            moet geschieden, door diens tusschenkomst gedaan, tenzij de
            procureur-fiscaal daaromtrent afwijkende instructies mocht geven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de verlenging van het bevel tot
        inverzekeringstelling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, tweede lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref>, komt aan den
        officier van justitie gelijke bevoegdheid toe als aan den
        procureur-fiscaal bij het Bijzondere Gerechtshof.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Iedere officier en onderofficier der zee- of landmacht is
            bevoegd en verplicht om aan een militair, die van minderen
            rang dan hijzelf is, het arrest aan te zeggen, zoodra hem
            bekend is of door hem op waarschijnlijke gronden wordt
            vermoed, dat de mindere in rang zich schuldig heeft gemaakt
            aan een misdrijf, waarop de bepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het gepleegde feit en het eventueel opgelegde arrest
            zal terstond worden gerapporteerd aan den commandeerenden
            officier, onder wien de verdachte ressorteert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De commandeerende officier zal daarop de zaak summier
            onderzoeken en bepalen, of de verdachte al dan niet
            aanvankelijk in arrest zal worden gesteld of gehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de commandeerende officier bepaalt, dat de verdachte
            in arrest zal worden gesteld of gehouden, geeft hij, indien
            de berechting van het misdrijf niet tot de bevoegdheid van
            den militairen rechter behoort, daarvan terstond
            schriftelijk of mondeling kennis aan den procureur-fiscaal
            bij het Bijzonder Gerechtshof en doet hij den verdachte
            onmiddellijk voor dezen geleiden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Een bevel tot voorloopige hechtenis kan op de gronden, in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> vermeld, worden
        verleend in geval van eenig misdrijf, waarop de bepalingen van
        het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
        Strafrecht</extref> van toepassing zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>In geval van eenig misdrijf, als in <intref status="slapend" verwijzing-id="82685">het voorgaande
        artikel</intref> bedoeld, zijn de opsporingsambtenaren
        te allen tijde bevoegd de uitlevering te vorderen van alle voor
        inbeslagneming vatbare voorwerpen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Een bevel, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=100" compleet="nee">artikel 100, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref>, kan, indien ook
        het optreden van den procureur-fiscaal niet kan worden
        afgewacht, bij voorraad worden verleend door den officier van
        justitie, onder verplichting om daarvan onverwijld schriftelijk
        aan den procureur-fiscaal kennis te geven, door wien alsdan,
        zoolang de raadsheer-commissaris nog niet is opgetreden, de
        bemoeiingen van den officier van justitie, bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=100" compleet="nee">de artikelen
            100</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=102" compleet="nee">102</extref> van dat Wetboek
        vermeld, zoo spoedig mogelijk worden overgenomen en voortgezet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=112" compleet="nee">artikel 112, derde lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> kan de
        raadsheer-commissaris een huiszoeking buiten het rechtsgebied
        van het Bijzondere Gerechtshof, waartoe hij behoort, hetzij zelf
        doen, hetzij overdragen aan den raadsheer-commissaris bij het
        Bijzondere Gerechtshof, binnen welks rechtsgebied zij moet
        plaats hebben.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Voor de overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> geldt mede het
        daarin omtrent den kantonrechter bepaalde en wordt met een
        algemeenen last van den procureur-fiscaal bij het Bijzondere
        Gerechtshof gelijkgesteld een algemeene last, door den
        procureur-generaal bij het gerechtshof of door den officier van
        justitie gegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=129" compleet="nee">artikel 129 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, wordt, waar in eenige bepaling
        van dit besluit of in eenige krachtens dit besluit toepasselijke
        bepaling van dat Wetboek van misdrijf in het algemeen of van
        eenig misdrijf in het bijzonder wordt gesproken, samenspanning
        tot dat misdrijf daaronder begrepen, voor zoover dit met de
        strekking dier bepaling niet onvereenigbaar is.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Tweede Hoofdstuk Rechtspleging in
            eersten aanleg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Met de opsporing der strafbare feiten, waarop de bepalingen van
        het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
        Strafrecht</extref> van toepassing zijn, zijn behalve de
        procureurs-fiscaal bij de Bijzondere Gerechtshoven, belast
        zoowel de officieren van justitie als de overige in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> vermelde ambtenaren, de
        kantonrechters daaronder begrepen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door of vanwege Onzen Minister van Justitie kan ook aan
            andere dan de in <intref status="slapend" verwijzing-id="82696">het voorgaande
            artikel</intref> bedoelde personen de opsporing der
            daar genoemde feiten worden opgedragen en kan, in afwijking
            van het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=146" compleet="nee">artikel 146, eerste lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> bepaalde, de
            bevoegdheid van personen, belast met de opsporing dier
            feiten, worden uitgebreid buiten het grondgebied, waarvoor
            zij zijn aangesteld. Insgelijks kunnen met betrekking tot de
            opsporing dier feiten andere dan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=154" compleet="nee">artikel 154</extref> van
            dat Wetboek vermelde personen door of vanwege Onzen
            genoemden Minister met hulpofficieren van justitie worden gelijkgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tenzij Onze Minister van Justitie anders mocht bepalen, is
            de procureur-fiscaal bij het Bijzondere Gerechtshof
            gemachtigd tot eenige beschikking, als in het voorgaande lid
            bedoeld, voor zoover betreft de opsporing binnen zijn
            ressort door een of meer bepaalde, in de beschikking met
            name te noemen personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De beschikkingen, in dit artikel bedoeld, kunnen te allen
            tijde worden ingetrokken, hetzij door Onzen Minister van
            Justitie, hetzij door dengeen, door wien zij van zijnentwege
            zijn genomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>De opsporingsambtenaren hebben te allen tijde vrijen toegang tot
        alle plaatsen, waar redelijkerwijs vermoed kan worden, dat een
        misdrijf, waarop de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
        Strafrecht</extref> van toepassing zijn, wordt begaan.
        De artikelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=120" compleet="nee">120</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=123" compleet="nee">123</extref> van het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> zijn, met inachtneming van het
        bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=19">artikel 19</intref> van dit
        besluit van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>De bevelen, in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=148" compleet="nee">artikel 148, tweede lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> bedoeld, kunnen,
        behalve door den procureur-fiscaal bij het Bijzondere
        Gerechtshof, ook door den officier van justitie aan de onder
        dezen ressorteerende opsporingsambtenaren worden gegeven, mits
        die bevelen niet in strijd zijn met bevelen of instructies, door
        den procureur-fiscaal hetzij aan den officier van justitie,
        hetzij aan de genoemde ambtenaren gegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De officier van justitie heeft gelijke verplichtingen en
        bevoegdheden als bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=152" compleet="nee">artikelen 152</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=153" compleet="nee">153</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=155" compleet="nee">155</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=156" compleet="nee">156</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=158" compleet="nee">158 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> aan de hulpofficieren van
        justitie zijn opgelegd en toegekend. Het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=12">artikel 12, tweede en derde
        lid</intref>, van dit besluit is te dien aanzien van
        overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=160" compleet="nee">artikel 160 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is ieder, die kennis draagt
            van eenig misdrijf, waarop de bepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn, verplicht
            daarvan onverwijld aangifte te doen bij een opsporingsambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Door de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 162</extref> van
            dat Wetboek bedoelde colleges en ambtenaren wordt de
            aangifte hetzij aan den procureur-fiscaal, hetzij aan den
            officier van justitie of een zijner hulpofficieren gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van de Wet op de
            rechterlijke organisatie</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 463) worden de
        raadsheren-commissarissen door de president van het Bijzondere
        Gerechtshof uit de rechtsgeleerde leden van zijn college
        benoemd. Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, tweede en derde lid, van
            het Besluit op de Bijzondere Gerechtshoven</extref>
        is daarbij van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Opdrachten en bevelen, als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=177" compleet="nee">artikel 177, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> bedoeld, kunnen
        door den raadsheer-commissaris ook aan den officier van justitie
        worden gegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=194" compleet="nee">artikelen 194</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=201" compleet="nee">201, tweede lid, van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> is in de gevallen,
            waarin de daar bedoelde handelingen moeten geschieden buiten
            het rechtsgebied van het Bijzondere Gerechtshof, het
            bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=18">artikel 18</intref> van
            dit besluit van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=223" compleet="nee">artikel 223, derde
            lid</extref>, van dat Wetboek bedoelde geval staat
            den getuige met inachtneming overigens der daar gestelde
            bepalingen tegen de beschikking van het Bijzondere
            Gerechtshof beroep in cassatie open.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>Indien het instellen of voortzetten der vervolging ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van dit
        besluit door het Bijzondere Gerechtshof is bevolen, vindt de
        mededeeling, in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel 237, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> genoemd, of eene
        kennisgeving van niet verdere vervolging, waaraan een zoodanige
        mededeeling niet is voorafgegaan, niet plaats, dan nadat het
        Bijzondere Gerechtshof daarin heeft bewilligd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=250" compleet="nee">artikelen 250</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=262" compleet="nee">262 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is noch tegen de
            kennisgeving van verdere vervolging, noch tegen de
            dagvaarding een bezwaarschrift toegelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=255" compleet="nee">artikel 255</extref> van
            dat Wetboek is niet van toepassing met betrekking tot een
            vervolging van een strafbaar feit, waarop de bepalingen van
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn, indien de
            vervolging niet heeft plaats gehad bij een Bijzonder
            Gerechtshof of een Nederlandschen rechter buiten het Rijk in Europa.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31a</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=263" compleet="nee">artikel 263 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> moeten de getuigen en
        deskundigen steeds ten minste vier dagen v&#xF3;&#xF3;r de terechtzitting
        ten parkette worden opgegeven en kan de procureur-fiscaal hun
        dagvaarding achterwege laten, zoolang niet ten genoegen van den
        procureur-fiscaal bij dezen een voldoend bedrag is gestort ter
        nadere verrekening met de aan hen uit te betalen vergoedingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31b</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=282" compleet="nee">artikel 282 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan van het verhoor van een op
        de lijst voorkomenden getuige, die niet is verschenen, ook
        zonder toestemming van den procureur-fiscaal, onderscheidenlijk
        den verdachte worden afgezien, indien redelijkerwijze moet
        worden aangenomen, dat hierdoor de procureur-fiscaal niet in
        zijn vervolging of de verdachte niet in zijn verdediging wordt benadeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=293" compleet="nee">artikel 293, vierde en vijfde lid, van
            het Wetboek van Strafvordering</extref>, doet het
        Bijzondere Gerechtshof in het daar bedoelde geval, zonder een
        gerechtelijk vooronderzoek te kunnen bevelen, het proces-verbaal
        onverwijld toekomen aan het bevoegde openbaar ministerie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32a</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=314" compleet="nee">artikel 314</extref>, laatste
        lid, van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan ook zonder toestemming van
        den verdachte het onderzoek aanstonds worden voortgezet, indien
        redelijkerwijze moet worden aangenomen, dat de verdachte door
        onmiddellijke voortzetting van het onderzoek in verband met de
        wijziging der telastlegging in zijn verdediging niet wordt benadeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32b</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=319" compleet="nee">artikel 319</extref>, laatste
        lid, van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> kunnen ook zonder toestemming
        van den verdachte bepaalde getuigen, deskundigen en tolken
        worden aangewezen, wier tegenwoordigheid bij de nadere
        behandeling niet meer wordt vereischt, indien redelijkerwijze
        moet worden aangenomen, dat de verdachte hierdoor in zijn
        verdediging niet wordt benadeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Al hetgeen in de tweede afdeeling van den Zesden Titel van het
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Tweede Boek van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> en elders in dat Wetboek met
        betrekking tot de beleedigde partij is bepaald, blijft buiten toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=353" compleet="nee">artikel 353, tweede
        lid</extref>, tweede zinsnede, van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> gelast het Bijzondere
        Gerechtshof in de daar bedoelde gevallen de afgifte der
        voorwerpen aan den procureur-fiscaal, die met deze voorwerpen
        handelt volgens door Onzen Minister van Justitie te stellen regelen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de zaak naar het oordeel van het Bijzondere
            Gerechtshof van eenvoudigen aard is, bepaaldelijk ook ten
            aanzien van het bewijs en de toepassing der wet, kan het
            Bijzondere Gerechtshof op het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=345" compleet="nee">artikel 345 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> bepaalde tijdstip in plaats
            van een uitspraak bij monde van den voorzitter of een der
            raden een mondelinge sententie wijzen, tenzij v&#xF3;&#xF3;r de
            sluiting van het onderzoek ter terechtzitting de
            procureur-fiscaal vordert of de verdachte verzoekt, dat een
            schriftelijke sententie zal worden gewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De mondelinge sententie wordt in het proces-verbaal der
            terechtzitting, waarop de sententie wordt gewezen,
            aangeteekend op de wijze, door Onzen Minister van Justitie
            te bepalen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zoodra het proces-verbaal der terechtzitting, waarin de
            sententie is aangeteekend, is geteekend, kunnen de verdachte
            en zijn raadsman daarvan en van het proces-verbaal van het
            onderzoek kennis nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=381" compleet="nee">Artikel 381 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>Het Bijzondere Gerechtshof kan aan den verdachte, die bij de
        einduitspraak niet van de geheele telastlegging is
        vrijgesproken, hetzij op diens verzoek, hetzij ambtshalve verlof
        verleenen om beroep in cassatie in te stellen. Indien het
        Bijzondere Gerechtshof dat verlof verleent, wordt van deze
        beslissing op de sententie of, indien een mondelinge sententie
        gewezen wordt, op het proces-verbaal der terechtzitting, waarin
        de sententie is aangeteekend, aanteekening gedaan.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Derde Hoofdstuk Rechtsmiddelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=402" compleet="nee">artikel 402, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> staat tegen de
        einduitspraak, waarbij het verzet vervallen is verklaard, den
        verdachte alleen dan beroep in cassatie open, indien hem daartoe
        door het Bijzondere Gerechtshof verlof is verleend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd de bevoegdheid van het openbaar ministerie om tegen
        de sententi&#xEB;n der Bijzondere Gerechtshoven, als uitspraak
        gewezen, overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007" compleet="nee">Besluit op de Bijzondere
        Gerechtshoven</extref>, beroep in cassatie in te
        stellen, staat, in afwijking in zooverre van het bepaalde in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=427" compleet="nee">artikel 427, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref>, aan den
        verdachte zoodanig beroep alleen open: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>indien bij de sententie de doodstraf of gevangenisstraf
                van meer dan zes jaren is opgelegd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>indien de sententie is gewezen na verwijzing der zaak
                door den Bijzonderen Raad van Cassatie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>in het geval bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=434" compleet="nee">artikel 434, derde lid, van
                    het Wetboek van Strafvordering</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
            <al>indien hem daartoe door het Bijzondere Gerechtshof, dat
                de sententie heeft gewezen, verlof is verleend.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=433" compleet="nee">artikel 433, tweede lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> is de
            verdachte, door of namens wien beroep in cassatie is
            ingesteld, uitsluitend bevoegd binnen twee maanden na den
            dag, waarop het beroep is ingesteld, een schriftuur,
            houdende zijn middelen van cassatie, bij den Bijzonderen
            Raad van Cassatie in te dienen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 439, tweede zin, van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> blijft buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verdachte kan ter terechtzitting van den Bijzonderen Raad
            van Cassatie omtrent zijn persoon en zijn persoonlijke
            omstandigheden worden gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Te dien einde kan de Bijzondere Raad van Cassatie, indien
            de verdachte op den bepaalden rechtsdag niet ter
            terechtzitting aanwezig is, zoowel bij den aanvang als
            gedurende den loop van de behandeling der zaak bevelen, dat
            hij op een door den Raad te bepalen tijdstip ter
            terechtzitting aanwezig zal zijn en daartoe tevens zijne
            medebrenging gelasten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=310" compleet="nee">artikel 310 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is ook voor de behandeling
            der zaak in cassatie van overeenkomstige toepassing, met
            dien verstande, dat hetgeen daar ten aanzien van de
            rechtbank en den officier van justitie is bepaald, ten deze
            geldt voor den Bijzonderen Raad van Cassatie en den
            procureur-fiscaal bij dien Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de Bijzondere Raad van Cassatie een nader onderzoek
            naar de omstandigheden, waaronder het misdrijf is begaan, of
            naar den persoon of de persoonlijke omstandigheden van den
            verdachte noodzakelijk oordeelt, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=316" compleet="nee">artikelen 316</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=317" compleet="nee">317 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> van overeenkomstige
            toepassing, met dien verstande, dat hetgeen daar ten aanzien
            van de rechtbank, den officier van justitie en den
            rechter-commissaris is bepaald, ten deze geldt voor den
            Bijzonderen Raad van Cassatie, den procureur-generaal bij
            dien Raad en den raadsheer-commissaris bij het Bijzondere
            Gerechtshof dat in eersten aanleg uitspraak heeft gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Indien alleen door den verdachte beroep in cassatie is
        ingesteld, kan hij ter zake van hetgeen in eersten aanleg te
        zijnen aanzien bewezen is verklaard, slechts met eenparigheid
        van stemmen tot eene zwaardere straf worden veroordeeld dan hem
        bij de sententie van het Bijzondere Gerechtshof is opgelegd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het beroep in cassatie wordt behandeld door een bijzondere
            kamer van den Bijzonderen Raad van Cassatie, indien, naar
            het aanvankelijk oordeel van den president, de zaak van
            eenvoudigen aard is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de bijzondere kamer oordeelt, dat de zaak door een
            gewone kamer van den Bijzonderen Raad van Cassatie moet
            worden behandeld, verwijst zij de zaak daarheen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=457" compleet="nee">artikel 457 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> is herziening op den in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=40" compleet="nee">het eerste lid</extref> van
        dat <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel onder 1&#xB0;</extref>.
        genoemden grond uitgesloten, indien een der daar bedoelde
        uitspraken van een ander gerecht dan een Bijzonder Gerechtshof
        of den Bijzonderen Raad van Cassatie afkomstig is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=458" compleet="nee">artikel 458 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> geschiedt de toevoeging van een
        raadsman aan den veroordeelde door den voorzitter van den
        Bijzonderen Raad van Cassatie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=461" compleet="nee">artikel 461, eerste lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> geschiedt
            zoowel in het daar, alsook in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=465" compleet="nee">artikel 465, tweede
            lid</extref>, van dat Wetboek bedoelde geval de
            verwijzing naar een Bijzonder Gerechtshof.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hetgeen bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=470" compleet="nee">de artikelen 470</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=473" compleet="nee">473</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=474" compleet="nee">474</extref> van dat Wetboek,
            alsmede bij de artikelen, waarnaar daarin wordt verwezen,
            omtrent het gerechtshof, deszelfs voorzitter en den
            procureur-generaal bij het gerechtshof is bepaald, is ten
            aanzien van het Bijzondere Gerechtshof, deszelfs voorzitter
            en den procureur-fiscaal bij dat Hof van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het verzoek tot herziening wordt behandeld door een
            bijzondere kamer van den Bijzonderen Raad van Cassatie,
            indien naar het aanvankelijk oordeel van den president de
            zaak van eenvoudigen aard is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de bijzondere kamer oordeelt, dat de zaak door een
            gewone kamer van den Bijzonderen Raad van Cassatie moet
            worden behandeld, verwijst zij de zaak daarheen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Vierde Hoofdstuk Eenige
            rechtsplegingen van bijzonderen aard</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Al hetgeen in den<extref status="slapend" doc="" compleet="nee"> Tweeden Titel</extref> van
        het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Vierde Boek van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> met betrekking tot den
        kinderrechter is bepaald, blijft buiten toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking in zooverre van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=527" compleet="nee">artikel 527, vierde
        lid</extref>, staat tegen de daar bedoelde beschikking
        den verdachte alleen dan beroep in cassatie open, indien hem
        daartoe door het Bijzondere Gerechtshof verlof is verleend.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Vijfde Hoofdstuk Vereenvoudigde
            Gerechtelijke Afdoening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij elk Bijzonder Gerechtshof zijn &#xE9;&#xE9;n of meer raadsheeren
            belast met vereenvoudigde gerechtelijke afdoening van strafzaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij worden uit de raadsheeren en
            raadsheeren-plaatsvervanger van het Bijzondere Gerechtshof
            voor den tijd van &#xE9;&#xE9;n jaar door Onzen Minister van Justitie,
            op voordracht van den president, aangewezen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44b</nr>
    </kop>
    <al>Indien naar het aanvankelijk oordeel van den procureur-fiscaal
        in een zaak als hoofdstraf gevangenisstraf van ten hoogste zes
        jaren, hechtenis of geldboete dient te worden opgelegd en de
        zaak naar zijn aanvankelijk oordeel voor vereenvoudigde
        gerechtelijke afdoening in aanmerking komt, stelt hij de
        stukken, al dan niet vergezeld van een schriftelijke vordering
        tot oplegging van een bepaalde straf, te dien einde in handen
        van den raadsheer.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de raadsheer oordeelt, dat de zaak niet voor
            vereenvoudigde gerechtelijke afdoening in aanmerking komt,
            geeft hij daarvan kennis aan den procureur-fiscaal onder
            wederoverlegging der stukken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raadsheer is bevoegd last tot invrijheidstelling van den
            verdachte te geven op de gronden, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Besluit
                politieke delinquenten 1945</extref>.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=15" compleet="nee">Artikel 15</extref>,
            tweede lid, van dat besluit is van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de raadsheer op grond van de stukken en het verhoor
            van den verdachte de overtuiging heeft bekomen, dat deze een
            misdrijf, waarop de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn, heeft
            begaan en strafbaar is kan hij den verdachte deswege straf
            opleggen. De raadsheer is niet bevoegd tot oplegging van
            andere hoofdstraffen dan gevangenisstraf van ten hoogste zes
            jaren, hechtenis en geldboete.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de raadsheer niet de overtuiging heeft bekomen, dat
            de verdachte een bepaald feit, in de stukken vermeld, heeft
            begaan, kan hij hem ter zake van dat feit vrijspreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de raadsheer de overtuiging heeft bekomen, dat de
            verdachte een bepaald feit, in de stukken vermeld, heeft
            begaan, doch van oordeel is, dat dit niet is een misdrijf,
            waarop de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn, of dat de
            verdachte deswege niet strafbaar is, kan hij hem ter zake
            van dat feit van alle rechtsvervolging ontslaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De raadsheer geeft de beslissingen, in dit artikel bedoeld,
            bij schriftelijke beschikking.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raadsheer geeft de beschikking niet alvorens den
            verdachte te hebben gehoord. Hij doet den verdachte, die in
            verzekerde bewaring is, voor zich verschijnen. Indien de
            verdachte in vrijheid is, beveelt hij diens dagvaarding;
            indien de verdachte niet op de dagvaarding verschijnt, doet
            hij hem andermaal dagvaarden; hij kan daarbij diens
            medebrenging bevelen of zoodanig bevel later uitvaardigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De president van het Bijzondere Gerechtshof voegt den
            verdachte, die geen raadsman heeft, uiterlijk den tienden
            dag v&#xF3;&#xF3;r dien, waarop het verhoor zal plaats vinden, een
            raadsman toe. Van deze toevoeging benevens van den datum van
            het verhoor wordt onverwijld schriftelijk kennis gegeven aan
            den raadsman en aan den verdachte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De raadsheer stelt den verdachte en diens raadsman
            desverlangd in de gelegenheid van de stukken kennis te nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De procureur-fiscaal en de raadsman van den verdachte zijn
            bevoegd het verhoor bij te wonen. In dat geval worden zij in
            de gelegenheid gesteld het woord te voeren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44f</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beschikking behelst den naam van den raadsheer, den dag,
            waarop de beschikking is genomen, en voor zoover mogelijk
            naam en voornamen, leeftijd, geboorteplaats, beroep en woon-
            of verblijfplaats van den verdachte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beschikking bevat voorts de beslissing, op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=44d">artikel 44<nadruk type="cur">d</nadruk>
            </intref> genomen. Ingeval van een beslissing als in
            het eerste lid van dat artikel bedoeld, vermeldt de
            beschikking de opgelegde straf en het strafbaar feit volgens
            de wettelijke omschrijving, ter zake waarvan de straf is
            opgelegd, met vermelding omstreeks welken tijd en waar ter
            plaatse het is begaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44g</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raadsheer doet de beschikking met de stukken onverwijld
            toekomen aan den procureur-fiscaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beschikking wordt aan den verdachte in persoon
            beteekend, tenzij zij is genomen en aan den verdachte in
            afschrift is uitgereikt aanstonds na het verhoor. In het
            laatste geval maakt de raadsheer van de uitreiking een acte
            op. Bij de uitreiking of beteekening wordt de verdachte
            opmerkzaam gemaakt op de bevoegdheden, hem toegekend in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=44h">de artikelen 44<nadruk type="cur">h</nadruk>
            </intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=44i">44<nadruk type="cur">i</nadruk>
            </intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44h</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verdachte is bevoegd uiterlijk binnen drie weken na de
            dagteekening van de beschikking, welke hem bij gelegenheid
            van zijn verhoor is uitgereikt, of anders binnen drie weken
            na den datum, waarop de beschikking hem in persoon is
            beteekend, een verklaring van bezwaar af te leggen. De
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=449" compleet="nee">artikelen
                449</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=452" compleet="nee">452</extref> van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gelijke bevoegdheid komt toe aan den procureur-fiscaal
            binnen twee weken na dagteekening van de beschikking.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44i</nr>
    </kop>
    <al>De procureur-fiscaal en de verdachte kunnen afstand doen van de
        bevoegdheid om een verklaring van bezwaar af te leggen.
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=454" compleet="nee">Artikel 454 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> is van overeenkomstige
        toepassing met dien verstande, dat de procureur-fiscaal en de
        verdachte ook aanstonds na de uitreiking van het afschrift van
        de beschikking bij gelegenheid van het verhoor afstand kunnen
        doen van de bevoegdheid een verklaring van bezwaar af te leggen;
        in dat geval wordt de acte door den raadsheer opgemaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44j</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door een verklaring van bezwaar vervalt de beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beschikking vervalt eveneens, indien zij niet binnen
            drie maanden na haar dagteekening in afschrift uitgereikt of
            beteekend is kunnen worden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wanneer de termijn, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=44h">artikel 44<nadruk type="cur">h</nadruk>
            </intref>, is verstreken, zonder dat een verklaring
            van bezwaar is afgelegd of zooveel eerder als zoowel door
            den procureur-fiscaal als den verdachte afstand is gedaan
            van de bevoegdheid om een verklaring van bezwaar af te
            leggen, geldt de beschikking als een einduitspraak van het
            Bijzondere Gerechtshof, waartegen geen gewoon rechtsmiddel openstaat.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Zesde Hoofdstuk Tenuitvoerlegging en kosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=556" compleet="nee">den tweeden zin van het eerste
        lid</extref> van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=556" compleet="nee">artikel 556 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> blijft buiten toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=559" compleet="nee">artikel 559, derde lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> stelt de
            griffier een verzoekschrift om gratie, nadat hij van den dag
            der inlevering aanteekening heeft gedaan, onverwijld in
            handen van het openbaar ministerie, teneinde daaromtrent aan
            den rechter verslag te doen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=560" compleet="nee">artikel 560</extref> van
            dat Wetboek is mede van overeenkomstige toepassing, indien
            advies wordt ingewonnen omtrent gratie van de doodstraf,
            zonder dat een daartoe strekkend verzoek aan Ons is ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=562" compleet="nee">artikel 562 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> is mede in geval van
        veroordeeling tot de doodstraf van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>De persoon, die tot de doodstraf is veroordeeld, wordt, zoodra
        die veroordeeling uitvoerbaar is, ter uitvoerlegging van de
        sententie of het arrest op de wijze als is bepaald in Ons
        besluit van 26 April 1922 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No. 228), overgegeven aan den
        officier, die het bevel voert ter plaatse in den last van
        tenuitvoerlegging daarvoor aan te wijzen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de kosten in zaken, waarvan de kennisneming aan
        de Bijzondere Gerechtshoven of den Bijzonderen Raad van Cassatie
        behoort, zijn mede van overeenkomstige toepassing, met
        inachtneming van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van dit
        besluit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=1">onder 1&#xB0;</intref>.,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008&amp;artikel=1">2&#xB0;</intref>. en 3&#xB0;. gestelde, de
        bepalingen der wet van 18 April 1874 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> N&#xB0;. 66) tot vaststelling der
        tarieven van gerechtskosten in strafzaken, waarvan de gewone
        rechter kennis neemt, zooals deze wet sedert is gewijzigd,
        alsmede de voorschriften tot uitvoering daarvan.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Slotbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit, ten aanzien waarvan de bevoegdheid, bedoeld in
            artikel 9, tweede lid, van het Besluit op den bijzonderen
            staat van beleg, niet kan worden uitgeoefend, treedt in
            werking op den dag zijner afkondiging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het kan worden aangehaald onder den titel: Besluit
            Buitengewone Rechtspleging.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Justitie is belast met de uitvoering van
            dit besluit, dat in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats/>
            <datum isodatum=""/>
        </dagtekening>
        <koning/>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie/>
        <naam>
            <achternaam/>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">4  September  1944.</datum>
        <ondertekening>
            <functie/>
            <naam>
                <achternaam/>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	