<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002125" dtdversie="2.0" id="251639" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Beschikking Commissie Geneeskundigen Immunisatie   Militairen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Oorlog en van Marine,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat het ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van     de Wet immunisatie militairen</extref> gewenst is over te gaan tot het instellen van een     commissie tot het uitbrengen van advies omtrent verzoeken om vrijstelling van     immunisatiemaatregelen wegens geneeskundige redenen, alsmede ter zake van de     werkzaamheden dezer commissie enige regelen te stellen,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst plaatsing="tekst">     <definitie-item>     <term>&#x201E;de Minister&#x201D;:</term>     <definitie>       <al> de Minister van Oorlog of de Minister van Marine, al       naargelang het betreft een onderzoek van geneeskundige bezwaren tegen       immunisatie van een militair van de landmacht dan wel van de zeemacht;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term>&#x201E;de wet&#x201D;:</term>     <definitie>       <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117" compleet="nee">Wet immunisatie militairen</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <term>&#x201E;verzoekschrift&#x201D;:</term>     <definitie>       <al> een geschrift, houdende een verzoek om vrijstelling van       immunisatiemaatregelen wegens geneeskundige redenen.</al>     </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Tot het uitbrengen aan de Minister van een advies, als bedoeld in     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 der wet</extref>, worden naar behoefte &#xE9;&#xE9;n of meer commissies ingesteld.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een commissie bestaat uit drie leden, benevens drie     plaatsvervangende leden. Als leden worden aangewezen een dermatoloog, een     internist en een neuroloog. Als plaatsvervangende leden worden aangewezen     onderscheidenlijk een dermatoloog, een internist en een neuroloog.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een commissie wordt in haar werkzaamheden bijgestaan door een     secretaris, als hoedanig een officier-arts of een officier van gezondheid     optreedt. Deze wordt in onderling overleg door de chef geneeskundige dienst der     zeemacht en de inspecteur van de geneeskundige dienst der Koninklijke landmacht     aangewezen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De leden en de plaatsvervangende leden worden als zodanig benoemd     door de Ministers, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002125&amp;artikel=1">artikel 1</intref>. Deze Ministers wijzen &#xE9;&#xE9;n der leden     aan als voorzitter der commissie. Bij ontstentenis of afwezigheid van de     voorzitter treedt als zodanig op het oudste lid of, indien geen lid aanwezig     is, het oudste plaatsvervangend lid.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De voorzitter regelt de werkzaamheden van de commissie en roept     haar bijeen zo dikwijls hij zulks in verband met de werkzaamheden nodig     acht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De voorzitter bepaalt de plaats, waar de commissie zitting zal     houden.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie kan desgewenst het advies inwinnen van en een     onderzoek doen instellen door andere deskundigen en dezen horen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie kan ter zake van een haar om advies gezonden     verzoekschrift door een van haar leden of plaatsvervangende leden een onderzoek     doen instellen. De bevindingen van een zodanig onderzoek worden in de commissie     gebracht.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie houdt zitting met drie leden of plaatsvervangende     leden, met dien verstande, dat in de zitting steeds een dermatoloog, een     internist en een neuroloog aanwezig zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien een onderzoek, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002125&amp;artikel=5">artikel 5, lid 2</intref>, is     ingesteld, is het lid of plaatsvervangend lid, dat dit onderzoek heeft     gehouden, in de zitting aanwezig.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een beslissing met betrekking tot het uitbrengen van een advies     wordt genomen in een zitting der commissie.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De commissie beslist tot het uitbrengen van een advies tot     immunisatie slechts met algemene stemmen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Het door de commissie schriftelijk aan de Minister uit te brengen     advies is niet met redenen omkleed. De commissie zendt de schriftelijke     motivering van haar beslissing toe aan de chef geneeskundige dienst der     zeemacht of inspecteur van de geneeskundige dienst der Koninklijke landmacht,     al naargelang het betreft een beslissing op een verzoekschrift van een militair     van de zeemacht dan wel van de landmacht.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking kan worden aangehaald als: Beschikking commissie     geneeskundigen immunisatie militairen.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1953-12-24">24 December 1953</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De<functie> Minister</functie> van <organisatie>Oorlog     en van Marine</organisatie>,      <naam>      <voornaam>C. </voornaam>      <achternaam>Staf</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	