<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028779" dtdversie="2.0" id="446269" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 10 september 2010, houdende regels inzake de structuur van het
overleg betreffende de rechtstoestand van ambtenaren
                (Besluit overlegstelsel
BES)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties van 16 februari 2010, 2010-0000109033,
CZW</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=101" compleet="nee">artikel
101 van de Wet materieel ambtenarenrecht BES</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord, advies van
10 maart 2010, nummer WO4.10.0061/I;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 6
september 2010, nummer
2010-0000580940;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan
onder</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze
Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ambtenaar:
de ambtenaar, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Ambtenarenwet
BES</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Sectorale
Overlegcommissie BES: de Commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=2.1">artikel 2.1, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Decentrale
Overlegcommissie: de Decentrale Overlegcommissie Bonaire, Sint
Eustatius respectievelijk Saba, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=3.1">artikel 3.1, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>bestuurscollege:
het bestuurscollege, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, eerste lid, van de Wet
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>openbaar
lichaam: het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>dienstonderdeel
op rijksniveau: het Regionaal Service Centrum, dan wel een door Onze
Minister aan te wijzen onderdeel van het Regionaal Service Centrum of
de politieorganisatie dan wel enig ander onderdeel door de Minister te
bepalen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>dienstonderdeel
op decentraal niveau: een door het bestuurscollege aangewezen onderdeel
van de ambtelijke
organisatie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Het
overleg met de Sectorale Overlegcommissie
BES</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">De
Sectorale Overlegcommissie
BES</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een
Sectorale Overlegcommissie Bonaire, Sint Eustatius en Saba, die bestaat
uit vertegenwoordigers van door Onze Minister tot het overleg
toegelaten vakorganisaties met rechtspersoonlijkheid, welke onder meer
gelet op het aantal ambtenaren dat zij vertegenwoordigen, als
representatief kunnen worden aangemerkt en tegen wier toelating het
algemeen belang zich niet verzet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke in
het eerste lid bedoelde vakorganisatie is bevoegd tot aanwijzing van
twee leden en twee plaatsvervangend leden van de Sectorale
Overlegcommissie BES.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
besluit op voordracht van Onze Minister kan de toelating van een
vakorganisatie tot de Sectorale Overlegcommissie BES worden geschorst,
en ingetrokken, indien de vakorganisatie naar het oordeel van Onze
Minister na raadpleging van de Sectorale Overlegcommissie BES niet meer
representatief is dan wel het algemene belang zich tegen haar verdere
toelating verzet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Overlegverplichting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Over
aangelegenheden van algemeen belang voor de rechtstoestand van
ambtenaren met inbegrip van de algemene regels volgens welke het
personeelsbeleid wordt gevoerd, wordt niet beslist dan nadat daarover
door of namens Onze Minister overleg is gepleegd met de Sectorale
Overlegcommissie BES.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid blijft buiten toepassing met betrekking tot regelingen als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008494&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling overleg Raad voor het
Overheidspersoneelsbeleid</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een voorstel waarover overleg dient plaats te vinden, strekt tot
invoering of wijziging van een regeling met rechten of verplichtingen
van individuele ambtenaren, wordt dit voorstel slechts ten uitvoer
gebracht, indien daarover overeenstemming bestaat met de Sectorale
Overlegcommissie BES.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Er vindt
in de Sectorale Overlegcommissie BES overleg plaats over de gevolgen
voor ambtenaren van een voorstel tot het van toepassing verklaren van
wetgeving die in het Europese deel van Nederland van toepassing
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Op het
overleg over voorstellen als bedoeld in het vierde lid is het derde lid
niet van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Het
overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
overleg staat onder leiding van Onze Minister. Hij is bevoegd een
ambtenaar als voorzitter aan te wijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Partijen
kunnen zich tijdens het overleg laten bijstaan door
deskundigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
secretariaat van het overleg wordt gevoerd door een door Onze Minister
te benoemen of aan te wijzen secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voorzitter bepaalt jaarlijks na overleg met de leden van de Sectorale
Overlegcommissie BES de plaats, de frequentie van overleg, de dag en de
aanvangstijd van het overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de
voorzitter dan wel ten minste twee tot de Sectorale Overlegcommissie
BES toegelaten vakorganisaties schriftelijk verzoeken om een
tussentijds overleg onder vermelding van het onderwerp, vindt dit
binnen 2 weken plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Onze
Minister verleent zijn medewerking aan een verzoek van de Sectorale
Overlegcommissie BES om een vergaderruimte in een rijksgebouw ter
beschikking te stellen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Agenda</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=2.2">artikel 2.2, eerste lid</intref>, bedoelde aangelegenheden worden door Onze
Minister aan de Sectorale Overlegcommissie BES voorgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Iedere
tot de Sectorale Overlegcommissie BES toegelaten vakorganisatie is
bevoegd aan de voorzitter van het overleg bepaalde, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=2.2">artikel 2.2,
eerste lid</intref> bedoelde onderwerpen ter plaatsing op de agenda op te
geven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">Informatieverplichting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vakorganisaties die zijn toegelaten tot de Sectorale Overlegcommissie
BES, doen aan Onze Minister mededeling van hun statuten en
huishoudelijke reglementen en van de daarin aangebrachte
wijzigingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze
vakorganisaties stellen jaarlijks voor 1 februari Onze Minister in
kennis van het totale ledental in het algemeen en per dienstonderdeel
op rijksniveau op 1 januari van elk
jaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Standpuntbepaling
van de Sectorale Overlegcommissie
BES</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
standpunt van de Sectorale Overlegcommissie BES wordt bepaald bij
eenvoudige meerderheid van stemmen van tot het overleg toegelaten
vakorganisaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke
vakorganisatie brengt een stem uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
stemmen staken, beslist Onze Minister of het voorstel ten uitvoer kan
worden gebracht, daarbij rekening houdend met het gewogen gemiddelde
belang van de
vakorganisatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Het
overleg met de Decentrale Overlegcommissie Bonaire, Sint Eustatius of
Saba</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">De
Decentrale Overlegcommissie Bonaire, Sint Eustatius of
Saba</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In ieder
openbaar lichaam is er een Decentrale Overlegcommissie Bonaire, Sint
Eustatius respectievelijk Saba die bestaat uit vertegenwoordigers van
door het bestuurscollege tot het overleg toegelaten vakorganisaties met
rechtspersoonlijkheid, welke onder meer gelet op het aantal ambtenaren
in dienst van het openbaar lichaam dat zij vertegenwoordigen, als
representatief kunnen worden aangemerkt en tegen wier toelating het
algemeen belang zich niet verzet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke in
het eerste lid genoemde vakorganisatie is bevoegd tot aanwijzing van
een lid en een plaatsvervangend lid van de Decentrale
Overlegcommissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
besluit van Onze minister kan de toelating van een vakorganisatie tot
de Decentrale Overlegcommissie op voordracht van een bestuurscollege en
gehoord de Sectorale Overlegcommissie BES worden geschorst en
ingetrokken, indien de vakorganisatie niet meer representatief is dan
wel het algemene belang zich tegen haar verdere toelating
verzet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Overlegverplichting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Over
aangelegenheden van algemeen belang waarvoor op grond van een wettelijk
voorschrift het openbaar lichaam verantwoordelijk is en die betrekking
hebben op de rechtstoestand van ambtenaren in dienst van het openbaar
lichaam, wordt niet beslist dan nadat daarover door of namens het
bestuurscollege overleg is gepleegd met de Decentrale
Overlegcommissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid blijft buiten toepassing met betrekking tot regelingen als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008494&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling overleg Raad voor het
Overheidspersoneelsbeleid</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een voorstel waarover overleg dient plaats te vinden, strekt tot
invoering of wijziging van een regeling met rechten of verplichtingen
van individuele ambtenaren, wordt dit voorstel slechts ten uitvoer
gebracht, indien daarover overeenstemming bestaat met de Decentrale
Overlegcommissie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
overleg staat onder leiding van een door het bestuurscollege aan te
wijzen eilandgedeputeerde. Hij is bevoegd een ambtenaar als voorzitter
aan te wijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De leden
kunnen zich tijdens het overleg laten bijstaan door
deskundigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
secretariaat van het overleg wordt gevoerd door het bestuurscollege te
benoemen of aan te wijzen secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
overleg wordt gehouden op het eiland waar het bestuurscollege
resideert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
voorzitter bepaalt jaarlijks na overleg met de leden van de Decentrale
Overlegcommissie de plaats, de frequentie van overleg, de dag en de
aanvangstijd van het overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien de
voorzitter dan wel ten minste twee tot de Decentrale Overlegcommissie
toegelaten vakorganisaties schriftelijk verzoeken om een tussentijds
overleg onder vermelding van het onderwerp, vindt dit binnen 2 weken
plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege verleent zijn medewerking aan een verzoek van de
Decentrale Overlegcommissie om een vergaderruimte in een gebouw van het
openbaar lichaam ter beschikking te
stellen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Agenda</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=3.2">artikel 3.2, eerste lid</intref>, bedoelde aangelegenheden worden door het
bestuurscollege aan de Decentrale Overlegcommissie
voorgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Iedere
tot de Decentrale Overlegcommissie toegelaten vakorganisatie is bevoegd
aan de voorzitter van het overleg bepaalde, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=3.2">artikel 3.2, eerste lid</intref>,
bedoelde onderwerpen ter plaatsing op de agenda op te
geven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel">Informatieverplichting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vakorganisaties die zijn toegelaten tot de Decentrale Overlegcommissie,
doen aan het bestuurscollege mededeling van hun statuten en
huishoudelijke reglementen en van de daarin aangebrachte
wijzigingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze
vakorganisaties stellen jaarlijks voor 1 februari het bestuurscollege
in kennis van het totale ledental in het algemeen en per
dienstonderdeel op decentraal niveau op 1 januari van elk
jaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.6</nr>
            <titel status="officieel">Standpuntbepaling
van de Decentrale
Overlegcommissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
standpunt van de Decentrale Overlegcommissie wordt bepaald bij
eenvoudige meerderheid van stemmen van tot het overleg toegelaten
vakorganisaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke
vakorganisatie brengt een stem uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
stemmen staken, beslist het bestuurscollege of het voorstel ten uitvoer
kan worden
gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister stelt regels over de wijze waarop een geschil over het overleg
over aangelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=2.2">artikel 2.2, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=3.2">3.2,
eerste lid</intref>, wordt beslecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
regeling wordt vastgesteld, indien daarover overeenstemming bestaat met
de Sectorale Overlegcommissie
BES.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Overeenstemmingsvereiste
en belangrijke
organisatiewijzigingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=2.2">artikelen 2.2, derde lid</intref>, kunnen bij regeling van Onze
Minister groepen ambtenaren worden aangewezen waarvoor een belangrijke
wijziging van de organisatiestructuur van het dienstonderdeel op
rijksniveau ten uitvoer kan worden gebracht indien overeenstemming
wordt bereikt met bij een of meer, bij ministeri&#xEB;le regeling aan
te wijzen vakorganisaties met rechtspersoonlijkheid, die gelet op het
totaal aantal ambtenaren, werkzaam binnen deze organisatiestructuur,
als representatief kunnen worden aangemerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028779&amp;artikel=3.2">artikel 3.2, derde lid</intref>, kunnen bij regeling van het
bestuurscollege groepen ambtenaren worden aangewezen waarvoor een
belangrijke wijziging van de organisatiestructuur van het
dienstonderdeel op decentraal niveau ten uitvoer kan worden gebracht
indien overeenstemming wordt bereikt met bij een of meer, bij regeling
van het bestuurscollege aan te wijzen vakorganisaties met
rechtspersoonlijkheid, die gelet op het totaal aantal ambtenaren,
werkzaam binnen deze organisatiestructuur, als representatief kunnen
worden aangemerkt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
            <titel status="officieel">Uitsluiting
van het overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister is bevoegd een lid of een plaatsvervangend lid van de
Sectorale Overlegcommissie BES of de Decentrale Overlegcommissie van
deelneming aan het overleg uit te sluiten, indien naar zijn oordeel het
dienstbelang dit in verband met zijn werkzaamheden als ambtenaar
vordert. De uitsluiting geschiedt niet dan nadat het bestuur van de
daarbij betrokken zijnde vakorganisatie over het voornemen daartoe is
gehoord, en het advies van de overige leden van de Sectorale
Overlegcommissie BES, respectievelijk de Decentrale Overlegcommissie,
daarover is ingewonnen. In afwachting van de beslissing neemt het
betrokken lid niet of niet meer deel aan het overleg. Na de uitsluiting
wijst de desbetreffende vakorganisatie een andere vertegenwoordiger aan
als lid of plaatsvervangend lid van de Sectorale Overlegcommissie BES,
respectievelijk de Decentrale Overlegcommissie, in de plaats van het
uitgesloten lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
bevoegdheid op grond van het eerste lid wordt niet gemandateerd of
gedelegeerd aan een functionaris, die direct betrokken is bij het
overleg met de Sectorale Overlegcommissie of de Decentrale
Overlegcommissie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.4</nr>
            <titel status="officieel">Vergoeding
van kosten</titel>
          </kop>
          <al>Met betrekking tot vergoeding van de kosten die
leden van de Sectorale Overlegcommissie BES, respectievelijk de
Decentrale Overlegcommissie maken in het kader van het overleg, kunnen
nadere regels door Onze Minister, respectievelijk het bestuurscollege
worden gesteld.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip
waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028249&amp;artikel=I" compleet="nee">artikel I, tweede lid, van de Rijkswet wijziging Statuut in
verband met de opheffing van de Nederlandse Antillen</extref> in werking
treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
overlegstelsel
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-09-10">10
september 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-10-07">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk>
oktober 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	