<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003403" dtdversie="2.0" id="49439" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 21 mei 1981, houdende regelen omtrent leegstaande
    woningen en andere gebouwen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is regelen vast te stellen ter bestrijding van
            ongerechtvaardigde leegstand van woningen en andere
            gebouwen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van deze wet met uitzondering van de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=9">9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=19">19</intref> wordt verstaan onder:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>woning: een gebouwde onroerende zaak of een gedeelte
                daarvan, die een zelfstandige woongelegenheid vormt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>gebouw: gebouw
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel c, van de
Woningwet</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>eigenaar: degene, die bevoegd is tot het in gebruik
                geven van een woning of een gebouw; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>leegstaan: het niet of niet krachtens een zakelijk of
                persoonlijk recht in gebruik zijn alsmede een gebruik
                dat de kennelijke strekking heeft afbreuk te doen aan de
                werking van deze wet; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister, belast met de zorg voor de
                volkshuisvesting;</al>
        </li><li><li.nr>f.</li.nr>
            <al>leegstandverordening: leegstandverordening
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=2">artikel
2</intref>.</al></li>
    </lijst>
</artikel>
    </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Leegstandverordening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al>De gemeenteraad kan een leegstandverordening
vaststellen.</al></artikel>
    </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Leegstandmelding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
gemeenteraad kan in de leegstandverordening bepalen dat de leegstand
van een of meer daarbij aangewezen categorie&#xEB;n gebouwen of
gedeelten daarvan, niet zijnde woonruimte, gelegen in de gemeente of
daarbij aangegeven delen van de gemeente, door de eigenaar wordt gemeld
aan burgemeester en wethouders, zodra die leegstand langer duurt dan
een in die verordening aangegeven termijn van ten minste zes
maanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Burgemeester
en wethouders houden een lijst bij van de overeenkomstig het eerste lid
gemelde gebouwen of gedeelten daarvan. Op deze lijst houden zij ook de
gebouwen of gedeelten daarvan bij, waarvan ambtshalve geconstateerd is
dat deze leegstaan en waarvan de leegstand overeenkomstig het eerste
lid van dit artikel gemeld had moeten worden door de
eigenaar.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In
de leegstandverordening worden nadere regels gegeven omtrent het
melden, bedoeld in het eerste en tweede
lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
termijnen, bedoeld in het eerste lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, vangen aan op de dag
na de datum van inwerkingtreding van de leegstandverordening, bedoeld
in dat lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Burgemeester
en wethouders voeren binnen drie maanden na ontvangst van de melding,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, overleg met de eigenaar van het gebouw omtrent
het gebruik van dat gebouw respectievelijk dat gedeelte van het
gebouw.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Burgemeester
en wethouders kunnen na het overleg, bedoeld in het eerste lid, of
zonder overleg indien de eigenaar aan dat overleg geen medewerking
verleent, in een leegstandsbeschikking vaststellen of het gebouw
respectievelijk het gedeelte daarvan geschikt is voor
gebruik.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Voordracht gebruiker</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Burgemeester
en wethouders kunnen aan de eigenaar van een leegstaand gebouw,
respectievelijk het leegstaand gedeelte daarvan, dat is aangewezen
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, een gebruiker voordragen zodra
die leegstand langer duurt dan een in de leegstandverordening
aangegeven termijn van ten minste twaalf
maanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een
voordracht als bedoeld in het eerste lid wordt slechts gedaan als
voordien in een leegstandbeschikking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=4">artikel 4, tweede
lid</intref>, is vastgesteld dat het gebouw respectievelijk het gedeelte daarvan
geschikt is voor gebruik.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop><al>Burgemeester en wethouders kunnen in hun besluit,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=5">artikel
5</intref>:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een
of meer natuurlijke personen of rechtspersonen als gebruiker
voordragen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien
het gebouw noodzakelijke voorzieningen behoeft om weer op redelijke
wijze tot gebruik te kunnen dienen, de eigenaar verplichten om binnen
een door hen te bepalen termijn de door hen aan te geven voorzieningen
te treffen; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>zo
nodig andere voorwaarden aan de uitvoering van het besluit
stellen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
eigenaar is verplicht om de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=5">artikel 5</intref> voorgedragen
gebruiker binnen drie maanden na de voordracht, een overeenkomst tot
ingebruikname van het gebouw, respectievelijk het leegstaand gedeelte
daarvan, aan te
bieden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is niet van toepassing indien de eigenaar binnen de termijn,
bedoeld in het eerste lid, een overeenkomst is aangegaan met een andere
gebruiker, die het gebouw, respectievelijk het gedeelte ervan, binnen
redelijke termijn in gebruik
neemt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
eigenaar is verplicht om binnen vier weken na be&#xEB;indiging van het
gebruik overeenkomstig dit artikel de leegstand van het gebouw,
respectievelijk het gedeelte ervan, te melden aan burgemeester en
wethouders, tenzij het gebouw langer dan &#xE9;&#xE9;n jaar in gebruik
is
geweest.</al></lid></artikel>
    
    
    

    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen omtrent huur en verhuur van
            leegstaande woningen en gebouwen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen de eigenaar vergunning
            verlenen tot het aangaan van overeenkomsten van huur en
            verhuur van woonruimte op welke overeenkomsten de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=206" compleet="nee">artikelen 206 lid 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=232" compleet="nee">232</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=242" compleet="nee">242</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=269" compleet="nee">269 lid 1 en 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=270" compleet="nee">270</extref>,
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=271" compleet="nee">271 leden 4 tot en met 8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=272" compleet="nee">272 tot en met 277</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=278" compleet="nee">278 leden 1 en 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=281" compleet="nee">281 van Boek
				7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> niet van toepassing zijn, indien
            het gaat om:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>woonruimte in een gebouw, dat blijkens
zijn constructie dan wel inrichting bestemd is voor doeleinden van
groepsgewijze huisvesting, van verzorging of verpleging, van
logiesverschaffing, van administratie of van onderwijs of voor een
samenstel van twee of meer van deze
doeleinden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>woonruimte in een voor de verkoop bestemde woning
                    welke  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>nimmer bewoond is geweest, hetzij </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>gedurende een tijdvak van ten minste twaalf
                            maanden voorafgaand aan het tijdstip waarop
                            die woning laatstelijk geheel is komen leeg
                            te staan of, indien die woning in haar
                            geheel binnen een tijdvak van twaalf maanden
                            voorafgaand aan dat tijdstip voor bewoning
                            gereed is gekomen, gedurende het
                            overblijvende gedeelte van het
                            laatstgenoemde tijdvak, onafgebroken geheel
                            of grotendeels door de eigenaar als eigenaar
                            bewoond is geweest, hetzij </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>gedurende een tijdvak van tien jaren
                            voorafgaand aan het tijdstip waarop de
                            vergunning is aangevraagd, niet langer dan
                            gedurende een al dan niet aaneengesloten
                            tijdvak van drie jaren geheel of grotendeels
                            als woonruimte verhuurd is geweest; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>woonruimte in een voor de verhuur bestemde woning
                    welke ten tijde van het aanvragen van de vergunning
                    bestemd is voor afbraak of voor vernieuwbouw. </al>
            </li>
        </lijst>
        
        <al>In geval van onderverhuur van woonruimte met betrekking tot
            de verhuring waarvan een vergunning als bedoeld in de vorige
            zin is verleend, vindt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=16">artikel 16, negende lid, laatste
                zin, tiende en elfde lid</intref>,
            overeenkomstige toepassing en blijft, indien het gaat om
            woonruimte welke een zelfstandige woning als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=234" compleet="nee">artikel 234
				van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> vormt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=269" compleet="nee">artikel 269 lid 1 en lid 2 van Boek
				7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
            buiten toepassing. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vergunning wordt door de eigenaar aangevraagd door het
            indienen van een volledig en naar waarheid ingevuld
            formulier, dat van gemeentewege overeenkomstig een door Onze
            Minister vastgesteld model beschikbaar wordt gesteld. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De vergunning wordt slechts verleend indien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het gebouw of de woning, voor de verhuring waarvan
                    de vergunning wordt gevraagd, leeg staat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van de eigenaar in redelijkheid niet kan worden
                    gevergd dat hij het gebouw of de woning op een
                    andere wijze dan door het aangaan van een of meer
                    huurovereenkomsten als bedoeld in het eerste lid,
                    eerste zin, dienstbaar maakt aan de
                    volkshuisvesting; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de eigenaar aantoont dat de te verhuren woonruimte,
                    gelet op de omstandigheden en mogelijkheden, in
                    voldoende mate zal worden bewoond; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de eigenaar, indien het gaat om woonruimte als
                    bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, aantoont dat de vernieuwbouw
                    van ingrijpende aard zal zijn en voorts dat de
                    afbraak of de vernieuwbouw binnen een redelijke
                    termijn zal plaatsvinden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De vergunning wordt ten aanzien van hetzelfde gebouw of
            dezelfde woning slechts eenmaal verleend en wel voor een
            duur van ten hoogste twee jaren. Op verzoek van de
eigenaar kunnen burgemeester en wethouders deze duur telkens met ten
hoogste een jaar verlengen, met dien verstande dat de gehele duur van
de vergunning ten hoogste vijf jaren kan bedragen. Op een verzoek om
verlenging van de vergunning is het tweede lid van overeenkomstige
toepassing. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Een verzoek tot verlenging kan uiterlijk tot het tijdstip
            waarop de vergunning haar geldigheid verliest, worden
            ingediend. Het bepaalde in het derde lid, onder <nadruk type="cur">b, c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>, is van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Beslissen burgemeester en wethouders op een verzoek tot
            verlenging eerst na het tijdstip waarop de vergunning haar
            geldigheid verliest, dan blijft een huurovereenkomst als
            bedoeld in het eerste lid, eerste zin, welke op dat tijdstip
            voortduurt, in afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=16">artikel 16, zevende
            lid</intref>, van kracht uiterlijk totdat
            burgemeester en wethouders hebben beslist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Indien burgemeester en wethouders het verzoek tot
            verlenging toewijzen, loopt een huurovereenkomst als bedoeld
            in het eerste lid, eerste zin, welke op dat tijdstip
            voortduurt, tenzij uit die overeenkomst een bepaalde tijd
            voortvloeit of partijen een bepaalde tijd overeenkomen, voor
            onbepaalde tijd door, doch uiterlijk tot het tijdstip waarop
            de vergunning opnieuw haar geldigheid verliest. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Afdeling
4.1.3.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op de
voorbereiding van de beschikking op de aanvraag om een vergunning als
bedoeld in het eerste lid en van de beschikking op het verzoek om
verlenging als bedoeld in het vijfde
lid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al>Een
vergunning als bedoeld in het eerste lid die van rechtswege is verleend
vervalt van rechtswege twee jaren na het tijdstip van inwerkingtreding
van de beschikking tot verlening van de vergunning, indien de duur
waarvoor de vergunning is aangevraagd meer dan twee jaren bedraagt dan
wel in de aanvraag de duur waarvoor de vergunning wordt aangevraagd
niet is
aangegeven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                           <al>Een
beschikking tot verlenging als bedoeld in het vierde lid die van
rechtswege is gegeven vervalt van rechtswege een jaar na het tijdstip
van inwerkingtreding van de beschikking tot verlenging, indien de duur
waarvoor de verlenging is aangevraagd meer dan een jaar bedraagt, of,
indien als gevolg van die verlenging de gehele duur van de vergunning
meer dan vijf jaren zou bedragen, op het tijdstip waarop de gehele duur
van de vergunning vijf jaren
bedraagt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                           <al>Burgemeester
en wethouders kunnen een vergunning als bedoeld in het eerste lid die
van rechtswege is verleend intrekken, indien ten aanzien van hetzelfde
gebouw of dezelfde woning al eerder een zodanige vergunning is
verleend. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A20f" compleet="nee">Artikel 4:20f, tweede en derde lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Tegen de beslissing van burgemeester en wethouders tot
            weigering van de vergunning of tot afwijzing van het verzoek
            tot verlenging, alsmede tegen een beslissing door
            burgemeester en wethouders betreffende de huurprijs als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=16">artikel
16, negende lid, eerste zin, of tiende lid, eerste
zin</intref>, staat geen beroep open. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">13</lidnr>
        <al> Elk met dit artikel strijdig beding is nietig. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de huur en verhuur van woonruimte met
            betrekking tot de verhuring waarvan een vergunning als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, eerste
            zin</intref>, is verleend, blijven de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=232" compleet="nee">artikelen 232</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=247" compleet="nee">247 van
				Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> buiten toepassing. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van huurovereenkomsten, als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, eerste
            zin</intref>, gelden de volgende bijzondere
            bepalingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De huurovereenkomst wordt aangegaan voor ten minste zes
            maanden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij opzegging door de huurder is de termijn niet langer dan
            een maand. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij opzegging door de verhuurder is de termijn niet korter
            dan drie maanden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Een opzegging die in strijd met het vierde lid van dit
            artikel of met het eerste of tweede lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=271" compleet="nee">artikel 271 van Boek 7 van het Burgerlijk
				Wetboek</extref> is gedaan en
            een opzegging die op kortere termijn is gedaan dan is
            voorgeschreven in het vijfde lid van dit artikel gelden
            niettemin als waren zij gedaan tegen de voorgeschreven dag
            en met inachtneming van de voorgeschreven termijn. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De huurovereenkomst eindigt in elk geval op het tijdstip,
            waarop de vergunning haar geldigheid verliest. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Elk beding waarbij in strijd met het vierde lid een langere
            opzeggingstermijn of in strijd met het vijfde lid een
            kortere opzeggingstermijn wordt overeengekomen of waarbij
            van andere bepalingen van dit artikel dan wel van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=271" compleet="nee">artikel 271, eerste, tweede en derde lid, van
                 Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
            wordt afgeweken, is nietig. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders vermelden in de vergunning tegen
            welke huurprijs ten hoogste mag worden verhuurd. Aan de
            berekening van het huurbedrag leggen zij de krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014315&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10,
				eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014315&amp;artikel=12" compleet="nee">12, tweede lid, van de Uitvoeringswet huurprijzen woonruimte</extref>
				gegeven regels ten grondslag.
            Komen partijen een hogere huurprijs overeen dan waartegen de
            woonruimte ten hoogste mag worden verhuurd, dan treedt de
            huurprijs welke in de vergunning is vermeld in de plaats van
            de overeengekomen huurprijs. </al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                           <al>Indien
de vergunning van rechtswege is verleend, verbinden burgemeester en
wethouders alsnog een voorschrift aan de vergunning, inhoudende de
huurprijs tegen welke ten hoogste mag worden verhuurd. Aan de eerste
zin wordt uitvoering gegeven binnen zes weken na de bekendmaking van de
vergunning van rechtswege. Het negende lid, tweede en derde zin, is van
toepassing.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> De huurovereenkomst moet bij geschrifte worden aangegaan.
            Daarbij moet melding worden gemaakt van de vergunning
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, eerste
            zin</intref>, het tijdvak waarvoor deze is verleend
            en de daarin vermelde huurprijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Indien aan het bepaalde in het elfde
lid niet is voldaan,
            kan de verhuurder zich niet beroepen op het buiten
            toepassing blijven van de artikelen genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, eerste
            zin</intref>, en op het van toepassing zijn van het
            bepaalde in het derde tot en met achtste lid van dit
            artikel. </al>
    </lid>
</artikel>
    </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
        <titel status="officieel">Handhaving</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">17</nr></kop>
<al>Met het toezicht op de naleving van het bij of
krachtens deze wet bepaalde zijn belast de bij besluit van burgemeester
en wethouders aangewezen ambtenaren.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">18</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
gemeenteraad kan bij verordening bepalen dat een bestuurlijke boete kan
worden opgelegd terzake van overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=7">7, derde lid</intref>. Burgemeester en wethouders zijn bevoegd tot het
opleggen van een bestuurlijke boete.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
bestuurlijke boete kan niet hoger zijn dan
&#x20AC;&#xA0;7&#xA0;500.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
gemeenteraad stelt bij verordening het bedrag vast van de bestuurlijke
boete die voor de verschillende overtredingen kan worden
opgelegd.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van deze wet, welke kan worden aangehaald als Leegstandwet,
            treden de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="slapend" verwijzing-id="541430">hoofdstuk V, paragraaf E van
                artikel 18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;hoofdstuk=VII">hoofdstuk VII</intref> in
            werking op een door Ons te bepalen tijdstip. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003403&amp;artikel=18">paragrafen A-D van artikel
            18</intref> treden in werking twaalf maanden na het
            tijdstip, bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De overige bepalingen van deze wet treden in werking op een
            door Ons te bepalen tijdstip, dat is gelegen na het
            tijdstip, bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lage Vuursche </plaats>
            <datum isodatum="">21 mei 1981 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting en Ruimtelijke
            Ordening, </functie>
        <naam>
            <achternaam>G. Ph. Brokx </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. de Ruiter </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de drie&#xEB;ntwintigste juni 1981 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	