<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002868" dtdversie="2.0" id="15569" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 23 januari 1973, ter uitvoering van artikel 1637s,
    tweede lid, onder c en d, Burgerlijk Wetboek</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de gemeenschappelijke voordracht van Onze
            Ministers van Justitie en van Sociale Zaken van 31 augustus
            1972, Stafafdeling Wetgeving Privaatrecht, nr. 422/672.</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 1637s, tweede lid, onder c en d, van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Sociaal-Economische
            Raad van 21 april 1972, nr. 4;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 1 november
            1972, nr. 21);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Ministers van 2 januari 1973, Stafafdeling Wetgeving
            Privaatrecht, nr. 652/672 en van 9 januari 1973,
            Directoraat-Generaal voor Algemene Beleidsaangelegenheden,
            Directie Bedrijfsorganisatie, Ondernemingsraden en
            Bezitsvorming, Afdeling Bezitsvorming, No. 60093;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Fondsen</titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Een fonds als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1637s" compleet="nee">artikel 1637<nadruk type="cur">s</nadruk>, tweede lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, van het Burgerlijk
        Wetboek</extref> moet een rechtspersoon met volledige
        rechtsbevoegdheid zijn. Indien het een fonds betreft ter
        behartiging van algemene belangen van bedrijfsgenoten in een
        bedrijfstak gezamenlijk, dienen statuten en reglementen te
        voldoen aan de voorschriften gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;titeldeel=2">titel 2</intref>. Betreft het een
        ander fonds, dan moeten de statuten en reglementen voldoen aan
        de voorschriften gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;titeldeel=3">titel 3</intref>.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Fondsen ter behartiging van algemene
            belangen van bedrijfsgenoten in een bedrijfstak gezamenlijk</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De statuten of reglementen moeten bepalen dat aan de
            verplichting van de werknemers tot het bijdragen aan het
            fonds ten grondslag moet liggen:</al>
        <al>hetzij een bepaling in een collectieve arbeidsovereenkomst;</al>
        <al>hetzij een algemeen verbindend verklaarde bepaling van een
            collectieve arbeidsovereenkomst;</al>
        <al>hetzij een regeling krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002698&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002698&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet op de
            loonvorming</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1970, 69);</al>
        <al>hetzij een verordening van een bedrijf of een hoofdbedrijfschap.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uit de in het eerste lid bedoelde bepaling moet tevens
            blijken, welk bedrag ten behoeve van het fonds door de
            werkgever op het loon van de werknemers mag worden ingehouden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1b</nr>
    </kop>
    <al>De statuten of reglementen van het fonds moeten de doelstelling
        inhouden, met een nauwkeurige aanduiding van de belangen die het
        fonds behartigt en de bedrijfstak waarin het werkt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1c</nr>
    </kop>
    <al>Het bestuur van het fonds moet ingevolge de statuten voor
        tenminste &#xE9;&#xE9;nderde bestaan uit vertegenwoordigers van
        werknemers, met dien verstande dat het aantal vertegenwoordigers
        van werknemers tenminste gelijk dient te zijn aan het aantal
        vertegenwoordigers van werkgevers.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van het fonds moet ingevolge de statuten met het
            beheer van het fondsvermogen zijn belast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De statuten moeten bepalingen inhouden betreffende: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze van beheer van het vermogen van het fonds,
                    waaronder begrepen de wijze van belegging van de
                    daartoe beschikbare gelden, welke bepalingen
                    waarborgen dienen in te houden, dat de belegging op
                    solide wijze geschiedt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de plaats waar de aan het fonds toebehorende gelden,
                    effecten en andere bescheiden worden bewaard;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vaststelling en de wijze van verrekening van de
                    kosten van het beheer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1e</nr>
    </kop>
    <al>De statuten of reglementen van het fonds moeten voorts
        bepalingen inhouden betreffende: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wijze waarop het bestuur van het fonds wordt samengesteld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de bestemming van het vermogen van het fonds in geval
                van vereffening.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1f</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van het fonds stelt ingevolge de statuten
            jaarlijks een verslag op, dat een getrouw beeld geeft van de
            grootte en de samenstelling van het vermogen van het fonds
            en van de ontwikkeling daarvan gedurende het boekjaar. Het
            bestuur legt in het verslag rekenschap af van het gevoerde beleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verslag moet zijn gecontroleerd door een
            registeraccountant of andere accountant die bevoegd is een
            verklaring omtrent de getrouwheid van het verslag af te leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verslag wordt ter inzage van de bij het fonds betrokken
            werkgevers en werknemers neergelegd: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten kantore van het fonds;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op een of meer door Onze Minister van Sociale Zaken
                    en Werkgelegenheid aan te wijzen plaatsen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het verslag wordt op aanvraag aan de bij het fonds
            betrokken werkgevers en werknemers toegezonden tegen
            betaling van de daaraan verbonden kosten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1g</nr>
    </kop>
    <al>De statuten moeten bepalen dat de reglementen, alsmede de in de
        statuten en reglementen aangebrachte wijzigingen niet in werking
        zullen treden alvorens een volledig exemplaar van die stukken
        onderscheidenlijk van de wijzigingen daarin, door het bestuur
        ondertekend, voor een ieder ter inzage is neergelegd ter griffie
        van de rechtbank in het arrondissement waarin het fonds is gevestigd.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Andere fondsen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Het bestuur van het fonds moet ingevolge de statuten voor ten
        minste de helft bestaan uit vertegenwoordigers van de deelnemers.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van het fonds moet ingevolge de statuten met het
            beheer van het fondsvermogen zijn belast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De statuten moeten bepalingen inhouden betreffende: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze van beheer van het vermogen van het fonds,
                    waaronder begrepen de wijze van belegging van de
                    daartoe beschikbare gelden, welke bepalingen
                    waarborgen dienen in te houden, dat de belegging op
                    solide wijze geschiedt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de plaats waar de aan het fonds toebehorende gelden,
                    effecten en andere bescheiden worden bewaard;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vaststelling en de wijze van verrekening van de
                    kosten van het beheer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Uit de statuten van het fonds moet, tenzij krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=10">artikel 10</intref> ontheffing is verleend, verder blijken, dat het
            vermogen van het fonds voor niet meer dan twintig ten
            honderd mag bestaan uit schuldvorderingen op dan wel
            aandelen in het vermogen van de werkgever of &#xE9;&#xE9;n van de
            werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onder schuldvorderingen en aandelen als bedoeld in het
            vorige lid, worden begrepen schuldvorderingen op een
            natuurlijke persoon of een rechtspersoon en aandelen in een
            rechtspersoon, wanneer die natuurlijke persoon of die
            rechtspersoon rechtstreeks of middellijk de meerderheid
            bezit van de aandelen in het vermogen van de werkgever of
            &#xE9;&#xE9;n van de werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn;
            tevens worden onder schuldvorderingen en aandelen begrepen
            schuldvorderingen op en aandelen in een rechtspersoon,
            waarvan de aandelen in meerderheid rechtstreeks of
            middellijk in het bezit zijn van de werkgever of van &#xE9;&#xE9;n van
            de werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het volgende lid hebben alle
            deelnemers ingevolge de statuten toegang tot de algemene vergadering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zijn bij het fonds niet minder dan tweehonderd deelnemers
            aangesloten, dan kunnen de statuten bepalen dat de algemene
            vergadering zal bestaan uit een door de deelnemers
            onmiddellijk of bij getrapte verkiezing gekozen raad van ten
            minste twintig leden.</al>
        <al>De verkiezing, het aantal leden en alle verdere
            bijzonderheden, de ledenraad betreffende, worden bij de
            statuten geregeld. De ledenraad is ontbonden, als het aantal
            deelnemers beneden tweehonderd daalt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van het fonds legt ingevolge de statuten
            jaarlijks aan de algemene vergadering een verslag over, dat
            een getrouw beeld geeft van de grootte en de samenstelling
            van het vermogen van het fonds en van de ontwikkeling
            daarvan gedurende het boekjaar. Het legt in die vergadering
            rekenschap af van zijn beleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verslag betreffende een spaarfonds moet zijn
            gecontroleerd door een registeraccountant of andere
            accountant die bevoegd is een verklaring omtrent de
            getrouwheid van het verslag af te leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verslag en de verklaring van de accountant worden aan
            de deelnemers ter beschikking gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De statuten moeten voorts bepalingen inhouden betreffende: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wijze waarop het bestuur van het fonds wordt samengesteld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het regelmatig bijeenroepen van een algemene vergadering;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de bestemming van het vermogen van het fonds in geval
                van vereffening;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de wijze van beslechting van geschillen, voortvloeiende
                uit de toepassing van de statuten en reglementen van het
                fonds, met dien verstande dat de beslechting van
                geschillen niet uitsluitend mag worden opgedragen aan de
                werkgever of &#xE9;&#xE9;n van de werkgevers bij wie deelnemers in
                dienst zijn of zijn geweest.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De statuten of reglementen moeten een nauwkeurige
            omschrijving inhouden van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de rechten van de deelnemers jegens het fonds,
                    waaronder begrepen het tijdstip waarop en de
                    voorwaarden waaronder zij deze rechten geldend
                    kunnen maken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gevolgen van het eindigen van de dienstbetrekking
                    van een deelnemer voor zijn rechten jegens het fonds.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de regeling, bedoeld in het eerste lid, moet, indien het
            een spaarfonds betreft, ten minste worden bepaald, dat over
            het spaartegoed van een deelnemer zonder enige tijdsbepaling
            of voorwaarde kan worden beschikt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door hem zelf ingeval de dienstbetrekking is
                    be&#xEB;indigd en hij </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1e.</li.nr>
                        <al>gaat emigreren;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2e.</li.nr>
                        <al>voor meer dan 45% arbeidsongeschikt is in de
                            zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de
                                loonbelasting 1964</extref>;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3e.</li.nr>
                        <al>de leeftijd van 60 jaar heeft bereikt;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door zijn rechtverkrijgenden na zijn overlijden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De deelnemers en hun rechtverkrijgenden mogen tengevolge
            van een bepaling in de statuten of reglementen of tengevolge
            van een wijziging daarin geen recht jegens het fonds kunnen
            verliezen. Niettemin is toegelaten een bepaling krachtens
            welke een spaartegoed aan het fonds vervalt, indien ten
            minste twee jaren zijn verstreken sinds de be&#xEB;indiging van
            de deelneming en de datum waarop het tegoed opeisbaar is
            geworden, en indien gedurende die termijn een mededeling aan
            het fonds omtrent de beschikking over het tegoed achterwege
            is gebleven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De statuten moeten bepalen dat de reglementen, alsmede de in de
        statuten en reglementen aangebrachte wijzigingen niet in werking
        zullen treden alvorens een volledig exemplaar van die stukken,
        onderscheidenlijk van de wijzigingen daarin, door het bestuur
        ondertekend, voor een ieder ter inzage is neergelegd ter griffie
        van de rechtbank in het arrondissement waarin het fonds is gevestigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van het fonds moet ingevolge de statuten aan
            iedere deelnemer een exemplaar van de statuten en
            reglementen, alsmede van de daarin aangebrachte wijzigingen verstrekken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een spaarfonds moet ingevolge zijn statuten bovendien aan
            iedere deelnemer een of meer bewijzen van deelgerechtigdheid
            in het fonds verstrekken en voorts de waarde van diens
            deelneming in het fonds regelmatig opgeven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid kan op
        verzoek van een fonds ontheffing verlenen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=3">artikel 3,
        derde lid</intref> bepaalde. De ontheffing kan onder beperkingen worden
        verleend. Aan de ontheffing kunnen voorschriften worden
        verbonden; zij kan voorts worden gewijzigd en ingetrokken. De
        ontheffing wordt verleend voor bepaalde of onbepaalde tijd.</al>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Regelingen tot sparen anders dan door fondsvorming</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Een regeling tot sparen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1637s" compleet="nee">artikel 1637<nadruk type="cur">s</nadruk>, tweede lid, onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, van het Burgerlijk
        Wetboek</extref> moet schriftelijk worden vastgesteld en
        mede voldoen aan de voorschriften, gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=12">artikelen 12-14</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ingevolge de regeling moet het sparen geschieden bij een in
            de regeling aangewezen instelling, die de spaartegoeden
            beheert en voor iedere deelnemer afzonderlijk administreert
            op een op naam van de deelnemer gestelde rekening.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Als
instelling, bedoeld in het eerste lid, kunnen worden aangewezen
gemeentelijke spaarbanken en banken waaraan het ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het
financieel toezicht</extref> is toegestaan in Nederland hun bedrijf uit te
oefenen, niet zijnde banken als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A13" compleet="nee">artikel 2:13 van
die wet</extref> die in hoofdzaak hun bedrijf maken van het verlenen
van beleggingsdiensten of het verrichten van
beleggingsactiviteiten.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De regeling mag, tenzij krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=15">artikel 15</intref> ontheffing is
            verleend, geen bepalingen inhouden welke de deelnemers
            verplichten de te hunnen name geadministreerde tegoeden
            hetzij tijdens, hetzij na afloop van de spaartermijn op een
            bepaalde wijze te besteden. Toegelaten is de bepaling, dat
            tegoeden moeten worden omgezet in schuldvorderingen op of
            aandelen in het vermogen van de werkgever of &#xE9;&#xE9;n van de
            werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn, waarbij echter
            het totaal van de schuldvorderingen en aandelen ten name van
            iedere deelnemer niet meer mag bedragen dan twintig ten
            honderd van het tegoed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onder schuldvorderingen en aandelen als bedoeld in het
            derde lid worden begrepen schuldvorderingen op een
            natuurlijke persoon of een rechtspersoon en aandelen in een
            rechtspersoon, wanneer die natuurlijke persoon of die
            rechtspersoon rechtstreeks of middellijk de meerderheid
            bezit van de aandelen in het vermogen van de werkgever of
            &#xE9;&#xE9;n van de werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn;
            tevens worden onder schuldvorderingen en aandelen begrepen
            schuldvorderingen op en aandelen in een rechtspersoon,
            waarvan de aandelen in meerderheid rechtstreeks of
            middellijk in het bezit zijn van de werkgever of van een van
            de werkgevers bij wie deelnemers in dienst zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De regeling moet een nauwkeurige omschrijving inhouden van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het tijdstip waarop en de voorwaarden waaronder de
                    deelnemer over zijn tegoed kan beschikken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gevolgen van het eindigen van de dienstbetrekking
                    van een deelnemer voor wat betreft het beschikken
                    over zijn tegoed.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de regeling, bedoeld in het eerste lid moet ten minste
            worden bepaald dat over het tegoed van een deelnemer zonder
            enige tijdsbepaling of voorwaarde kan worden beschikt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door de deelnemer zelf ingeval de dienstbetrekking
                    is be&#xEB;indigd en </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1e.</li.nr>
                        <al>hij gaat emigreren;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2e.</li.nr>
                        <al>hij voor meer dan 45% arbeidsongeschikt is
                            in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de
                                loonbelasting 1964</extref>;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3e.</li.nr>
                        <al>hij de leeftijd van 60 jaar heeft bereikt;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4e.</li.nr>
                        <al>de werkgever bij wie de deelnemer in dienst
                            was zijn onderneming heeft gestaakt en deze
                            werkgever tevens degene is die krachtens een
                            ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=15">artikel 15</intref> het
                            tegoed beheert;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door zijn rechtverkrijgenden na het overlijden van
                    de deelnemer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De deelnemers en hun rechtverkrijgenden mogen ten gevolge
            van een bepaling in de regeling of tengevolge van een
            wijziging daarin geen rechten op het tegoed verliezen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De regeling dient voor te schrijven dat aan iedere deelnemer
            een exemplaar van de regeling, alsmede van de daarin
            aangebrachte wijzigingen wordt verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Iedere deelnemer moet van de instelling die het tegoed
            beheert, regelmatig een opgave ontvangen van het totaal van
            de gelden, schuldvorderingen en aandelen, die zij ten name
            van de deelnemer beheert.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid kan op
        verzoek van de betrokken werkgever of werkgevers ontheffing
        verlenen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bepaalde. De ontheffing kan onder
        beperkingen worden verleend. Aan de ontheffing kunnen
        voorschriften worden verbonden; zij kan voorts worden gewijzigd
        en ingetrokken. De ontheffing wordt verleend voor bepaalde of
        onbepaalde tijd.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Een bij de inwerkingtreding van dit besluit bestaand fonds als
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1637s" compleet="nee">artikel 1637<nadruk type="cur">s</nadruk>, tweede lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, van het Burgerlijk
        Wetboek</extref>, dat voldoet aan de voorwaarden gesteld
        bij het Koninklijk besluit van 31 maart 1908, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 94, doch niet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002868&amp;hoofdstuk=I">hoofdstuk I</intref> van dit
        besluit, wordt niettemin tot 1 januari 1974 geacht aan dit
        hoofdstuk te voldoen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Het Koninklijk besluit van 31 maart 1908, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 94, wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Besluit fondsen en spaarregelingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst en
            werkt terug tot 1 januari 1973.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat dit besluit in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">23 januari 1973</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BOERSMA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijftiende februari 1973.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	