<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010868" id="282249" soort="ministeriele-regeling">
   <intitule>Instellingsbeschikking Overleg Plan van Scholen</intitule>
      <regeling>
      <aanhef>
         <wie>De staatssecretaris van onderwijs, cultuur en wetenschappen,
</wie>
         <considerans>
            <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de minister van landbouw, natuurbeheer en visserij,</considerans.al>
         </considerans>
         <afkondiging>
            <al>Besluit:</al>
         </afkondiging>
      </aanhef>
      <regeling-tekst>
         
         
         
         
         
         
         
         <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">1</nr>
                  <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
               </kop>
               
            <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>voortgezet onderwijs: het voorbereidend wetenschappelijk onderwijs, het hoger algemeen voortgezet onderwijs, het middelbaar algemeen voortgezet onderwijs,  het voorbereidend beroepsonderwijs en het praktijkonderwijs;</al></li><li><al>directie Voortgezet Onderwijs: de directie Voortgezet Onderwijs van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen;</al></li><li>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">DUO:</nadruk> Dienst
Uitvoering
Onderwijs.</al>
                        </li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">2</nr>
                  <titel status="officieel">Instelling Overleg Plan van Scholen</titel>
               </kop>
               
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Er is een overleg tussen de
DUO en besturenorganisaties over uitvoeringsaangelegenheden met betrekking tot de voorzieningenplanning van het voortgezet onderwijs, verder te noemen: het Overleg Plan van Scholen. In dit overleg komen de volgende onderwerpen aan de orde:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>aanvragen voor plaatsing op het Plan van Scholen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>,</al></li><li><al>aanvragen voor omzetting,  splitsing, verplaatsing en nevenvestiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>,</al></li><li><al>aanvragen voor omzetting speciaal voortgezet onderwijs in praktijkonderwijs of leerwegondersteunend onderwijs, alsmede voor omzetting leerwegondersteunend onderwijs (ex ivbo) in praktijkonderwijs, alsmede voor samenvoeging en nevenvestiging als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II" compleet="nee">artikelen II</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V" compleet="nee">V</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V" compleet="nee">VIII van de Wet van 25 mei 1998 (Stbl. 1998, 337)</extref>,</al></li><li><al>aanvragen voor intrasectorale programma's vmbo als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikelen 10b, lid 9</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10d" compleet="nee">10d, lid 9, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>,</al></li><li><al>aanvragen voor het verzorgen van onderdelen vbo door een andere school voor vbo als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikelen 10 b, lid 10, onder d</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10d" compleet="nee">10 d, lid 10, onder d van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In het Overleg Plan van Scholen wordt voorts overleg gevoerd over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>operationalisering van toetsingskaders met de beoordelingscriteria voor de in het eerste lid genoemde aanvragen,</al></li><li><al>planningstechnische consequenties van herschikkingsoperaties.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">3</nr>
                  <titel status="officieel">Samenstelling Overleg Plan van Scholen</titel>
               </kop>
               
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het Overleg Plan van Scholen bestaat uit een vertegenwoordiger van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
DUO;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Vereniging Besturenraad Protestants Christelijk Onderwijs (BPCO);</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Katholieke Bond  Voortgezet Onderwijs (KBVO);</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Vereniging Verenigde Bijzondere Scholen voor onderwijs op algemene grondslag (VBS);</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Vereniging van Openbaar en Algemeen Toegankelijke Scholen (VOS/ABB).</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De directie Voortgezet Onderwijs en de directie Wetenschap en Kennisoverdracht van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij nemen deel aan het Overleg Plan van Scholen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het Interprovinciaal Overleg (IPO) is toehoorder.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">4</nr>
                  <titel status="officieel">Voorzitter en Secretariaat</titel>
               </kop>
               
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De vertegenwoordiger van de
DUO is voorzitter van het Overleg Plan van Scholen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
DUO draagt zorg voor het ambtelijk secretariaat van het Overleg Plan van Scholen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">5</nr>
                  <titel status="officieel">Werkwijze</titel>
               </kop>
               
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het Overleg Plan van Scholen wordt in beginsel eenmaal per maand gevoerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
DUO beslist over de agenda van het Overleg Plan van Scholen.
Voorstellen voor de agenda worden ingediend bij het secretariaat van het Overleg Plan van Scholen.
</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Behoudens spoedeisende gevallen worden de stukken ten minste tien werkdagen tevoren toegezonden aan de deelnemers van het Overleg Plan van Scholen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>6</nr>
                  <titel>Bekendmaking

</titel>
               </kop>
               
            <al>Deze beschikking wordt geplaatst in het blad Uitleg van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen.</al></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>7</nr>
                  <titel>Inwerkingtreding

</titel>
               </kop>
               
            <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van 1 april 1999.</al></artikel><artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>8</nr>
                  <titel>Citeertitel</titel>
               </kop>
               
            <al>Deze beschikking wordt aangehaald als: Instellingsbeschikking Overleg Plan van Scholen.</al></artikel></regeling-tekst>
      
      
      
   </regeling></wetgeving>
  	