<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031208" dtdversie="2.0" id="470559" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 15 december 2011 tot wijziging van onder meer de Wet op het voortgezet onderwijs en de Wet voortgezet onderwijs BES in verband met het uitbreiden en verduidelijken van de mogelijkheden tot benoeming of tewerkstelling van leraren in het voortgezet onderwijs alsmede in verband met het beperken van de mogelijkheid tot het inzetten van onbevoegden</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk is de mogelijkheden tot benoeming of tewerkstelling van leraren in het voortgezet onderwijs uit te breiden en te verduidelijken en dat het mitsdien wenselijk is docenten primair onderwijs benoembaar te maken in het praktijkonderwijs en een overzicht tot stand te brengen van geldende bekwaamheidseisen voor algemeen gebruikelijke vakken, die niet worden genoemd in het getuigschrift,&#xA0;alsmede&#xA0;dat het wenselijk is de mogelijkheid tot het inzetten van onbevoegden te beperken;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Afdeling advisering van de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het voortgezet onderwijs.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">Ia</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284" compleet="nee">Wet voortgezet onderwijs BES</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet voortgezet onderwijs BES.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IIa</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De periode van twaalf maanden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, derde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vijfde lid, van de Wet op de expertisecentra</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=80" compleet="nee">artikel 80, zesde lid, van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref> gaat voor het eerst in vanaf het moment van inwerkingtreding van de Wet van 15 december 2011 tot wijziging van de Wet op het voortgezet onderwijs en de Wet voortgezet onderwijs BES in verband met het uitbreiden en verduidelijken van de mogelijkheden tot benoeming of tewerkstelling van leraren in het voortgezet onderwijs (Stb. 2012, 22).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit artikel vervalt met ingang van 1&#xA0;augustus 2014.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld, en kan ten aanzien van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031208&amp;artikel=I">artikelen I, onderdeel A, onder 1</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031208&amp;artikel=II">II, onderdeel A, onder 1</intref>, terugwerken tot en met een in dat besluit te bepalen tijdstip, welk tijdstip voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te </label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-12-15">15 december 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
            
          Staatssecretaris
           van 
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>H.</voornaam>
          <achternaam>Zijlstra</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van 
          Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2012-02-03">
          de <nadruk type="cur">derde</nadruk> februari 2012</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I. W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	