<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002124" dtdversie="2.0" id="15789" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 23 december 1953, houdende voorzieningen ten aanzien
    van enige tijdens de oorlog gehouden registers van de burgerlijke stand</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is voorzieningen te treffen ten aanzien van enige
            tijdens de oorlog gehouden registers van de burgerlijke stand;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Te rekenen van de inwerkingtreding van deze wet is
            uitsluitend de ambtenaar van de burgerlijke stand te
            's-Gravenhage buitengewoon ambtenaar van de burgerlijke
            stand in de zin van het besluit van 26 Maart 1942, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> C 20. Hij bewaart de buitengewone
            registers van de burgerlijke stand, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002124&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van
            genoemd besluit, alsmede het buitengewone register van
            echtscheidingen bedoeld in artikel 3 van het besluit van 28
            Maart 1945, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> F 30.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op de verrichtingen van de buitengewone ambtenaar van de
            burgerlijke stand met betrekking tot de buitengewone
            registers is de wet van 23 April 1879, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 72, zoals deze is gewijzigd, van
            toepassing. De rechten krachtens artikel 2 van die wet
            geheven, komen ten bate van de kas der gemeente 's-Gravenhage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Justitie treft nadere voorzieningen ten
            aanzien van de dubbelen der buitengewone registers.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Akten van geboorte, van gesloten huwelijk en van overlijden
        worden in de buitengewone registers niet meer opgenomen, tenzij
        deze gebeurtenissen plaats vonden v&#xF3;&#xF3;r 1 Juni 1945 en aan de
        buitengewone ambtenaar van de burgerlijke stand blijkt, dat in
        een bepaald geval bij de inschrijving belang bestaat.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het Koninklijk besluit van 28 Maart 1945 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> F 30) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De tijdens de bezetting hier te lande door Duitse ambtenaren
            van de burgerlijke stand gehouden registers worden
            afgesloten en bewaard door de Nederlandse ambtenaren van de
            burgerlijke stand in de gemeenten, waar de Duitse ambtenaren
            waren gevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De registers worden beschouwd als registers van de
            burgerlijke stand in de zin van het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien dubbelen aanwezig zijn zullen deze worden
            overgebracht naar de griffie van de
            Arrondissements-Rechtbank, binnen welker gebied de
            standplaats van de ambtenaar van de burgerlijke stand is
            gelegen. Ontbrekende dubbelen worden niet vervangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Uittreksels uit Duitse akten worden afgegeven in de
            Nederlandse taal.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na die van haar afkondiging.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">23 December 1953</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesde Januari 1954.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	