<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007397" dtdversie="2.0" id="9769" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 12 mei 1995, houdende uitvoering van de artikelen
    41, vijfde lid, 42, tweede lid, en 45, derde lid, van de Wet op de
    beroepen in de individuele gezondheidszorg</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 24 november 1994,
            PAO/BOG 9414146;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikelen 41</extref>,
            vijfde lid, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=42" compleet="nee">42</extref>, tweede lid, en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">45, derde lid, van de Wet op de
                beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 1 maart
            1995, no. W13.94.0726);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 2 mei 1995, DGVgz/PAO/BOG-953685;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de
                    individuele gezondheidszorg</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Volksgezondheid,
                Welzijn en Sport;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>commissie: de Commissie buitenslands gediplomeerden volksgezondheid;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>EER-overeenkomst: de overeenkomst van Oporto van 2 mei
                1992 betreffende de Europese Economische Ruimte (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1992, 132);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>EER-gebied: het grondgebied van de staten die partij
                zijn bij de EER-overeenkomst.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>De
commissie bestaat uit een voorzitter, tevens lid, alsmede uit minimaal
twee en maximaal vier leden-deskundigen per in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet</extref>
genoemd, onderscheidenlijk krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de wet</extref> aangewezen,
beroep. De leden-deskundigen zijn deskundig ter zake van de opleiding
tot het desbetreffende beroep of ter zake van de uitoefening van dat
beroep.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister benoemt en ontslaat de voorzitter en de
            andere leden van de commissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De leden worden voor vier jaar benoemd. Zij zijn
            herbenoembaar. De zittingsduur van een tussentijds benoemd
            lid eindigt op het tijdstip waarop de zittingsduur van
            degene in wiens plaats hij is benoemd, eindigt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De leden, bedoeld in het eerste lid, tweede volzin, worden
            niet benoemd dan nadat Onze Minister de organisatie die naar
            zijn oordeel voldoende representatief is voor de
            instellingen die opleiden tot het desbetreffende beroep
            onderscheidenlijk voor de beoefenaren van dat beroep, heeft
            uitgenodigd binnen een door hem aan te geven termijn een
            voordracht tot benoeming te doen en deze termijn is verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister benoemt voor de voorzitter en voor elk van de
            andere leden een plaatsvervanger. Zij worden door Onze
            Minister ontslagen. Het derde en vierde lid zijn ten aanzien
            van de plaatsvervangende leden van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onze Minister kan een of meer ambtenaren aanwijzen als
            adviserend lid van de commissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Onze Minister voorziet in het secretariaat van de commissie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De commissie heeft tot taak Onze Minister met betrekking tot een
        in het buitenland genoten opleiding tot een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
        wet</extref> genoemd beroep of een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de wet</extref>
        aangewezen beroep van advies te dienen over de vraag: </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>welke buiten het EER-gebied behaalde getuigschriften in
                aanmerking komen voor aanwijzing krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41,
                eerste lid, onder a</extref>, dan wel
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">45, eerste lid, onder a, van
                de wet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>of aan een buitenslands gediplomeerde op aanvraag een
                verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder
                    b, van de wet</extref> behoort te
                worden afgegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>of aan een buitenslands gediplomeerde op aanvraag een
                verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, onder
                    b, van de wet</extref> behoort te
                worden afgegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>of aan de onder b bedoelde
                verklaring beperkingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, derde
                lid, van de wet</extref> moeten worden verbonden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>of sprake is van een bijzonder geval als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, vierde lid, van de wet</extref>.</al>
        </li>
    </lijst></lid>
    
<lid>
               <lidnr status="officieel">2</lidnr>
               <al>De
commissie heeft voorts tot taak Onze Minister van advies te dienen over
de vraag of werkervaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid,
onderdeel c, van de wet</extref>, welke is opgedaan buiten het EER-gebied en
buiten Zwitserland, kan meetellen bij het vaststellen van het aantal
uren waarbinnen de werkzaamheden zijn verricht op het terrein van het
desbetreffende beroep binnen de individuele
gezondheidszorg.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr status="officieel">3</lidnr>
               <al>Op
verzoek van Onze Minister adviseert de commissie Onze Minister over de
vraag of de werkervaring die een fysiotherapeut, een
gezondheidszorgpsycholoog of een psychotherapeut heeft opgedaan buiten
Nederland, doch binnen het EER-gebied of in Zwitserland, kan meetellen
bij het vaststellen van het aantal uren waarbinnen de werkzaamheden
zijn verricht op het terrein van de
fysiotherapie, de gezondheidszorgpsychologie onderscheidenlijk de
psychotherapie.</al>
            </lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3a</nr></kop>
<lid><lidnr>1</lidnr><al>De commissie kan bepalen dat de buitenslands
gediplomeerde die beschikt over een getuigschrift dat is afgegeven door
de autoriteiten van een staat die is gelegen buiten het EER-gebied, een
kennis- en vaardighedentoets dient af te leggen ten behoeve van het
advies, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>Onze
Minister stelt per beroepsgroep een tarief vast voor de kennis- en
vaardighedentoets.</al></lid><lid> <lidnr>3</lidnr><al>De in het
eerste lid bedoelde buitenslands gediplomeerde voldoet voor het
afleggen van de kennis- en vaardighedentoets het in het tweede lid
genoemde
tarief.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <al>De commissie heeft voorts tot taak Onze Minister met betrekking tot
de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder c</extref>, dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45,
eerste lid, onder c, van de wet</extref> van advies te dienen over de vraag of
voor de beoordeling van de aanvraag tot erkenning van
beroepskwalificaties, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref>, een proeve van bekwaamheid dan wel een
aanpassingsstage als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref> vereist is. Indien dat het geval is, adviseert
de commissie Onze Minister over de inhoud van de af te leggen proeve
van bekwaamheid dan wel over de inhoud en de duur van de
aanpassingsstage.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Een advies van de commissie bevat de gronden waarop het berust.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie regelt haar werkwijze met inachtneming van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De commissie kan externe deskundigen raadplegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De commissie beraadslaagt en brengt advies uit in de
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, voor het
            desbetreffende beroep bedoelde samenstelling.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een aanvrage om een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel
            41, eerste lid, onder b, van de
            wet</extref>, of een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste
            lid, onder b, van de wet</extref> worden
            de volgende bescheiden overgelegd: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het desbetreffende door Onze Minister beschikbaar te
                    stellen aanvraagformulier, dat door de aanvrager is ingevuld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een fotokopie van het deel van het paspoort dat de
                    persoonsgegevens bevat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het getuigschrift inzake het betreffende beroep dat
                    door het in het land van herkomst daartoe bij of
                    krachtens de wet bevoegd verklaarde gezag aan de
                    aanvrager is afgegeven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het programma van de opleiding tot het betreffende
                    beroep, onderverdeeld in theorie- en praktijkvakken,
                    met opgave van de duur van het onderwijs in die
                    vakken, afkomstig van de instelling waarbij de
                    aanvrager het getuigschrift heeft behaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>cijferlijsten en beoordelingen van studieresultaten,
                    praktijkperioden of -stages, en dergelijke, van de aanvrager;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien in het land van herkomst een door een
                    overheidsorgaan of een organisatie van beoefenaren
                    van het desbetreffende beroep ingesteld register in
                    stand wordt gehouden: een bewijs van inschrijving
                    van de aanvrager in dat register, niet ouder dan drie maanden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een document niet ouder dan drie maanden, waaruit blijkt dat, voor zover van toepassing, ten aanzien van de aanvrager geen maatregel berustend op een in het buitenland gegeven rechterlijke, tuchtrechtelijke of bestuursrechtelijke beslissing van kracht is, op grond waarvan de rechten tot de uitoefening van het betrokken beroep in het land waar de beslissing is gegeven, geheel of gedeeltelijk, tijdelijk of blijvend is verloren.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>bewijsstukken van eventuele beroepservaring.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De bescheiden, bedoeld onder <nadruk type="cur">c</nadruk>
            tot en met <nadruk type="cur">g</nadruk>, zijn gesteld, dan
            wel door een be&#xEB;digd vertaler vertaald, in het Nederlands,
            Engels, Frans of Duits. De fotokopie&#xEB;n zijn gewaarmerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Het Besluit commissies buitenlandse apothekers en
        apothekersassistenten en het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit buitenslands gediplomeerde
        verpleegkundigen</extref> worden ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit buitenslands
        gediplomeerden volksgezondheid.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">12 mei 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtste februari 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	