<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027059" dtdversie="2.0" id="429069" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
handleiding Wob en Wbp
verzoeken</intitule>
  
  <circulaire>
    
      
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Uit
de praktijk is de behoefte gebleken aan duidelijkheid betreffende de
afhandeling van verzoeken in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid van
bestuur</extref> (hierna: Wob) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref> (hierna:
Wbp). De circulaire geeft daartoe een beknopte toelichting op beide
wetten en geeft aan hoe u moet omgaan met verzoeken op grond van de Wob
en de Wbp, in het bijzonder in welke gevallen u contact dient op te
nemen met de Wob-/Wbp- co&#xF6;rdinator die bij de afdeling Juridische
Zaken van het Hoofdkantoor DJI werkzaam is. Dit is nodig omdat de
beslissing op sommige
Wob-verzoeken<noot type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Zie
de nadere toelichting hieronder II. 1.</noot.al>

            </noot>
op grond van artikel&#xA0;2, onder b, Mandaatregeling DG&#x2019;s, NCTb
en plv. SG Justitie 2005 is voorbehouden aan de
Secretaris-Generaal<noot type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Staatscourant
van 16 juni 2005, nr. 114.</noot.al>
            </noot>
.</al>
          <al>In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027059&amp;bijlage=1">bijlage</intref> van deze circulaire treft u aan een stroomschema
voor de behandeling van Wob- en
Wbp-verzoeken.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wob</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wob</extref> treft een algemene regeling voor de
openbaarheid van bestuur. Een Wob-verzoek is een verzoek om informatie
over een schriftelijk stuk of ander materiaal (bijvoorbeeld
foto&#x2019;s, films, geluidsbanden, video&#x2019;s) dat gaat over een
bestuurlijke aangelegenheid. Daarbij gaat het om het beleid van een
bestuursorgaan, waaronder de voorbereiding of de uitvoering
ervan.</al>
            <al>Uitgangspunt is dat informatie
openbaar<noot type="voet">
                <noot.nr>3</noot.nr>
                <noot.al>Openbaar
betekent voor iedereen toegankelijk.</noot.al>
              </noot>
is, tenzij &#xE9;&#xE9;n van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wob</extref> genoemde uitzonderings- of
beperkingsgronden met zich brengt dat de gevraagde informatie niet
openbaar dient te worden gemaakt. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen&#xA0;3 tot en met 7 van
de Wob</extref> regelen het verstrekken van informatie op verzoek. De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen&#xA0;8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=9" compleet="nee">9 van de Wob</extref> regelen het uit eigen beweging
openbaar maken van informatie zodra dit in het belang is van een goede
en democratische bestuursvoering. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen&#xA0;10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de Wob</extref>
regelen de uitzonderingsgronden en beperkingen.</al>
            <al>Indien
informatie op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wob</extref> wordt verstrekt is deze informatie voor
eenieder openbaar. Dit laatste is een belangrijk onderscheid met (de
inwilliging van een verzoek in het kader van) de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref>, waar een
beslissing enkel betrekking heeft op degene die om de informatie
verzoekt. U dient op dit punt alert te zijn bij de beoordeling of de
vraag om informatie daadwerkelijk een verzoek in het kader van de Wob
is. Iemand die zijn eigen gegevens opvraagt zal niet zonder meer willen
dat zijn gegevens voor iedereen openbaar worden. In dat geval is het
verzoek dan ook geen Wob-verzoek, maar een verzoek in het kader van de
Wbp.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> geeft regels ter bescherming van de
privacy van burgers. De Wbp richt zich op de verwerking van
persoonsgegevens. Dit is het hele proces van verzamelen, bewaren,
wijzigen, verstrekken, vernietigen en anderszins verwerken van
persoonsgegevens. Voor de verwerking van gevoelige persoonsgegevens,
zoals godsdienst, ras of politieke gezindheid, geeft de Wbp bijzondere
regels die aangeven in welke gevallen en onder welke voorwaarden dat
mogelijk is.</al>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> is van toepassing op de penitentiaire
dossiers, de verpleegdendossiers en de dossiers van de jeugdigen. Voor
de dossiers van de jeugdigen bevatten de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756" compleet="nee">Beginselenwet justiti&#xEB;le
jeugdinrichtingen</extref> en het daarop gebaseerde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012647" compleet="nee">Reglement justiti&#xEB;le
jeugdinrichtingen</extref> bijzondere
inzagebepalingen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Wob-
verzoeken bij DJI</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wob</extref> is van toepassing op
alle documenten of andere gegevensdragers die berusten onder de
verantwoordelijkheid van de Minister van Justitie, dus ook wanneer deze
informatie bij de Dienst Justiti&#xEB;le Inrichtingen aanwezig is. Dit
betreft dus alle rijksinrichtingen, landelijke diensten, SSC&#x2019;s
en het hoofdkantoor van DJI.</al>
          <al>Een Wob- verzoek kan door iedereen
(natuurlijke personen, rechtspersonen of andere bestuursorganen) gedaan
worden en over welke bestuurlijke aangelegenheid dan ook. Te denken
valt aan verzoeken van burgers of de media bijvoorbeeld als een
gedetineerde is ontsnapt. De verzoeker hoeft zijn verzoek niet te
motiveren en het verzoek kent geen vormvereisten (kan mondeling of
schriftelijk).</al>
          <al>Een verzoek om informatie kan worden beschouwd
als een Wob-verzoek, tenzij een bijzondere openbaarmakingsregeling op
het verzoek van toepassing is.</al>
          <al>Voor DJI valt er vooral te
denken aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709" compleet="nee">Penitentiaire beginselenwet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Beginselenwet verpleging ter
beschikking gestelden</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756" compleet="nee">Beginselenwet justiti&#xEB;le
jeugdinrichtingen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194" compleet="nee">Wet justiti&#xEB;le en strafvorderlijke gegevens</extref>
en de op deze wetten gebaseerde uitvoeringsregelingen.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
procedure voor de afhandeling van
Wob-verzoeken</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een verzoek om informatie kan
alleen afgewezen worden als &#xE9;&#xE9;n van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de Wob</extref> genoemde uitzonderings- of beperkingsgronden van
toepassing is. Geen informatie wordt bijvoorbeeld verstrekt voor zover
dit de eenheid van de Kroon in gevaar zou kunnen brengen, de veiligheid
van de Staat zou kunnen schaden of wanneer het om bijzondere &#x2013;
waaronder strafrechtelijke &#x2013; persoonsgegevens gaat. Het
verstrekken van informatie blijft eveneens achterwege indien het belang
daarvan niet opweegt tegen de volgende belangen: de opsporing en
vervolging van strafbare feiten, de inspectie, controle en toezicht
door bestuursorganen of de eerbiediging van de persoonlijke
levenssfeer.</al>
            <al>Hieronder treft u aan de verschillende
beslissingsmogelijkheden op een Wob-verzoek en hoe u moet
handelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="vet">Wob-verzoek
politiek of maatschappelijk gevoelig.</nadruk> Indien (de afhandeling
van) het Wob-verzoek politiek of maatschappelijk gevoelig ligt of kan
liggen (b.v. bij een verzoek uit de media over een incident), dient u
het Wob-verzoek aan de Wob-co&#xF6;rdinator voor te leggen. Een
beslissing over een politiek of maatschappelijk gevoelig onderwerp
wordt altijd door de Wob-co&#xF6;rdinator gemaakt (in overleg met u) en
namens de Minister of Staatssecretaris van Justitie, door de Secretaris
Generaal<noot id="n4e10359644" type="voet">
                    <noot.nr>4</noot.nr>
                    <noot.al>Art.
2, onder b, Mandaatregeling DG&#x2019;s, NCTb en plv. SG Justitie
2005.</noot.al>
                  </noot>
ondertekend.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="vet">Inwilliging
Wob-verzoek.</nadruk>Indien u van mening bent dat het Wob-verzoek
ingewilligd kan worden en er geen sprake is of kan zijn van een
politiek of maatschappelijk gevoelige situatie, kunt u dit verzoek
zelfstandig afdoen. Uiteraard kunt u altijd voor advies contact opnemen
met de
Wob-co&#xF6;rdinator.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="vet">(gedeeltelijke)
afwijzing van het Wob-verzoek.</nadruk>Indien u van mening bent dat het
verzoek afgewezen moet worden, dient u het Wob-verzoek voor te leggen
aan de Wob-co&#xF6;rdinator van DJI. De gegevens waaronder de
Wob-co&#xF6;rdinator bereikbaar is, vindt u in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027059&amp;circulaire.divisie=V">hoofdstuk V</intref> van deze
circulaire. In overleg met u maakt de Wob-co&#xF6;rdinator vervolgens
een (gedeeltelijk) afwijzend besluit en wordt bepaald of het besluit
door de Secretaris
Generaal<noot id="n5e10359644" type="voet">
                    <noot.nr>5</noot.nr>
                    <noot.al>Art.
2, onder b, Mandaatregeling DG&#x2019;s, NCTb en plv. SG Justitie
2005.</noot.al>
                  </noot>
namens de Minister of Staatssecretaris van Justitie ondertekend moet
worden.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De gevraagde informatie wordt vervolgens
op een van de volgende manieren
verstrekt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
verzoeker krijgt een kopie of een andere weergave van de letterlijke
inhoud van een document, geluidsband, film of andere gegevensdrager
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de verzoeker wordt
uitgenodigd om de documenten of andere gegevensdragers in te komen zien
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de verzoeker krijgt een
uittreksel of een samenvatting van de inhoud
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de documenten worden door de
Directie Voorlichting op internet geplaatst.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Bij
het kiezen tussen de verschillende vormen van informatieverstrekking
volgt het bestuursorgaan de voorkeur van de verzoeker, tenzij dit de
vlotte voortgang van de werkzaamheden van het bestuursorgaan belemmert
(indien bijvoorbeeld de lasten onevenredig groot
worden).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Afhandelingstermijn
van Wob-verzoeken</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>De beslissing op een
Wob-verzoek dient op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel&#xA0;6 van de Wob</extref> zo spoedig
mogelijk genomen te worden, doch uiterlijk <nadruk type="cur">binnen
vier weken</nadruk>na de dag waarop het verzoek is ontvangen. De
termijn kan <nadruk type="cur">eenmalig</nadruk> met
<nadruk type="cur">vier weken</nadruk> verlengd worden. Van de
verlenging dient voor afloop van de eerste termijn schriftelijk en
gemotiveerd mededeling te worden gedaan aan de verzoeker. Verstrijkt de
termijn zonder dat er een beslissing is genomen dan is er sprake van
een fictieve weigering en kan de verzoeker daartegen in bezwaar gaan en
eventueel een voorlopige voorziening vragen bij de afdeling
Bestuursrecht van de Arrondissementsrechtbank.</al>
            <al>Op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026450" compleet="nee">Wet
dwangsom</extref>
              <noot id="n6e10359664" type="voet">
                <noot.nr>6</noot.nr>
                <noot.al>Staatsblad
2009, 383, inwerkingtreding op 1 oktober
2009.</noot.al>
              </noot>
kan de verzoeker het bevoegd gezag ook in gebreke stellen door een
termijn te stellen om alsnog te beslissen. Na het verstrijken van deze
termijn kan verzoeker een dwangsom vorderen voor iedere dag die
verstrijkt zonder dat een besluit is genomen. Gelet op de strakke
termijnen dienen binnengekomen Wob-verzoeken altijd met de daarvoor
benodigde voortvarendheid afgehandeld te worden. Omdat het afhandelen
van bepaalde afwijzende beslissingen en beslissingen die politiek of
maatschappelijk gevoelig liggen, namens de Minister of Staatssecretaris
van Justitie, door de Secretaris Generaal geschiedt, nemen deze zaken
vaak meer tijd in beslag. Van groot belang is dat ook deze beslissingen
binnen de wettelijke termijn afgehandeld worden. Na binnenkomst van een
dergelijk Wob-verzoek is daarom spoedig overleg met de
Wob-co&#xF6;rdinator noodzakelijk.</al>
            <al>De beslissing op een
Wob-verzoek is een voor bezwaar en beroep vatbaar besluit in het kader
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> (afgekort: Awb) en dient dus een
bezwaarclausule te bevatten.</al>
            <al>Voor ieder Wob-verzoek geldt dat
indien er bezwaar wordt aangetekend altijd de Wob-co&#xF6;rdinator
ingeschakeld dient te worden en dat deze het voortouw neemt in de te
volgen bezwaarprocedure. De Wob-co&#xF6;rdinator draagt zorg voor de
beslissing op
bezwaar.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Wbp-verzoeken
bij DJI</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De DJI beschikt over een groot aantal
gegevensbestanden, waarin vele persoonsgegevens zijn opgenomen en een
groot aantal verwerkingen kennen. Te denken valt bijvoorbeeld aan
penitentiaire dossiers, behandeldossiers en gegevensverwerkingen die
plaatsvinden in geautomatiseerde systemen als MITS, TULP GW, TULP JJI,
Mir en VIP. Gedeeltelijk is informatie uit deze systemen inmiddels te
raadplegen in de zgn. basisregistratie. In de toekomst zullen de
genoemde geautomatiseerde systemen volledig samengaan in de
basisregistratie.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Wie
vraagt om informatie?</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een persoon wiens
gegevens worden verwerkt (verder te noemen: de betrokkene), moet kunnen
nagaan wat er met die gegevens gebeurt. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> bevat daarom een
regeling over informatieverstrekking aan de betrokkene. De rechten van
de betrokkene zijn opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstukken&#xA0;5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">6 van de Wbp</extref>
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=33" compleet="nee">artikelen&#xA0;33 tot en met 42 van de Wbp</extref>).</al>
            <al>De
(rechts-)persoon, die in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> om informatie verzoekt,
zal veelal degene zijn op wie de persoonsgegevens betrekking hebben (of
diens advocaat), maar het kunnen ook derden zijn, bijvoorbeeld andere
overheidsinstanties, die de gegevens nodig hebben voor de uitvoering
van hun (wettelijke) taak (bijvoorbeeld een
uitkeringsinstantie).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Aan
welke eisen moet een Wbp-verzoek voldoen?</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een
Wbp-verzoek moet <nadruk type="cur">schriftelijk</nadruk>, met
dagtekening en ondertekend door de verzoeker worden ingediend. De
betrokkene zelf of diens gemachtigde hoeft het verzoek niet te
motiveren. Een derde dient het verzoek w&#xE9;l te
motiveren.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Controleren
van de identiteit</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Alvorens u op een verzoek
beslist dient u ervoor zorg te dragen dat de identiteit van de
verzoeker wordt gecontroleerd en eventueel ook de relatie tussen de
verzoeker en de betrokkene (bij plaatsvervanging of
vertegenwoordiging). Als de verzoeker zich laat vertegenwoordigen moet
er een schriftelijk bewijs van de vertegenwoordiging met het verzoek
worden meegestuurd (bijvoorbeeld een schriftelijke, door de verzoeker
ondertekende machtiging). Is de betrokkene jonger dan 16 jaar of onder
curatele gesteld, dan moet het verzoek om inzage door de wettelijke
vertegenwoordiger worden gedaan (bijvoorbeeld een
ouder)<noot id="n7e10359744" type="voet">
                <noot.nr>7</noot.nr>
                <noot.al>Zie
art. 5 Wbp.</noot.al>
              </noot>
. Het antwoord dient in die situatie te worden gericht aan de wettelijke
vertegenwoordiger.</al>
            <al>Als een verzoeker niet meewerkt aan de
verificatie van zijn identiteit moet het verzoek niet-ontvankelijk
worden verklaard.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">De
procedure voor de afhandeling van
Wbp-verzoeken</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Wbp-verzoek
van de betrokkene zelf</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De betrokkene heeft het
recht zich vrijelijk en met redelijke tussenpozen tot de
verantwoordelijke te wenden met het verzoek hem mee te delen of hem
betreffende persoonsgegevens worden verwerkt.</al>
                <al>Een verzoek van
de betrokkene zelf kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel&#xA0;43 Wbp</extref> onder andere
geweigerd worden, indien dat noodzakelijk is in het belang
van</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de
veiligheid van de staat,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de
voorkoming, opsporing en vervolging van strafbare feiten
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de bescherming van de
betrokkene of van rechten en vrijheden van
anderen.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Een verzoek van een jeugdige kan
bijvoorbeeld worden geweigerd indien dat noodzakelijk is voor de
handhaving van de orde en veiligheid in de inrichting of in het belang
van de geestelijke of lichamelijke ontwikkeling van de jeugdige of ter
bescherming van de persoonlijke levenssfeer van anderen, zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012647&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel
68, tweede lid, Reglement justiti&#xEB;le
jeugdinrichtingen</extref>.</al>
              </tekst>
              <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
                <kop>
                  <titel status="officieel">Wbp-verzoeken
van derden</titel>
                </kop>
                <tekst status="goed">
                  <al>Indien een derde (persoon of
rechtspersoon) een Wbp-verzoek indient hangt het van een aantal
factoren af of dit kan worden
ingewilligd:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>Heeft
de betrokkene toestemming gegeven de informatie te
verstrekken?</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>Zo nee, is er dan
een wettelijke basis die de informatieverstrekking toestaat of die tot
de informatieverstrekking
verplicht?</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>Is de verzoeker
bevoegd op basis van de wettelijke
grondslag?</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>Zijn er geen andere
redenen, die de informatieverstrekking in de weg
staan?</al>
                    </li>
                  </lijst>
                  <al>U kunt de verzoeker altijd vragen op basis
waarvan hij informatie vraagt en waarvoor hij de informatie nodig
heeft. Bij ieder verzoek dient gekeken te worden of een derde naar
verwachting bedenkingen zou kunnen hebben. Indien de mededeling
gegevens bevat die deze derde betreffen, dient hij in de gelegenheid
gesteld te worden zijn zienswijze naar voren te brengen, tenzij dit
onmogelijk blijkt of een onevenredige inspanning kost.</al>
                  <al>Bij
twijfels of voor advies bij de beoordeling van een verzoek kunt u
altijd contact opnemen met de Wbp-co&#xF6;rdinator.</al>
                  <al>U heeft de
volgende beslissingmogelijkheden op een
Wbp-verzoek:</al>
                </tekst>
                <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
                  <kop>
                    <nr status="officieel">a</nr>
                    <titel status="officieel">Inwilliging
van een Wbp-verzoek</titel>
                  </kop>
                  <tekst status="goed">
                    <al>Bij inwilliging wordt een
volledig overzicht (= kopie/afschrift) van de betreffende gegevens
overhandigd. In de meeste gevallen zal dit gebeuren door het toesturen
van een kopie van de gevraagde stukken. De betrokkene heeft alleen
recht op persoonsgegevens die hemzelf betreffen. Een derde heeft indien
aan de hierboven onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027059&amp;circulaire.divisie=1">III. 1</intref>. genoemde voorwaarden is voldaan alleen
recht op de gegevens die hij nodig heeft voor het doel dat hij wil
bereiken. Als de te verstrekken documenten persoonsgegevens bevatten
over anderen dan de verzoeker zelf, dan dienen die geanonimiseerd
(weggelakt) te worden. Gegevens, die niet noodzakelijk zijn om het
beoogde doel te bereiken, worden eveneens niet verstrekt.</al>
                    <al>Houdt
de inwilliging een correctie in, dan zal door verbeteren, aanvullen,
verwijderen, afschermen of op een andere manier ervoor zorg moeten
worden gedragen dat de onjuiste of onvolledige gegevens niet langer
kunnen worden gebruikt. Men is verplicht te corrigeren indien de
gegevens feitelijk onjuist zijn, onvolledig of niet ter zake dienend
zijn voor het doel waarvoor ze worden verwerkt of op andere wijze in
strijd zijn met een voorschrift van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> of andere wet. Een
beslissing tot verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming
dient zo spoedig mogelijk te worden uitgevoerd. Bij een correctie
moeten derden aan wie de (onjuiste/onvolledige) gegevens zijn
verstrekt, van de wijziging zo spoedig mogelijk op de hoogte gesteld
worden. Dit kan achterwege blijven indien het onmogelijk is om deze
derden op te sporen dan wel daartoe een onevenredige inspanning
geleverd moet worden.</al>
                    <al>U handelt dit verzoek in principe
zelfstandig af, indien u wenst kunt u altijd voor advies terecht bij de
Wbp-co&#xF6;rdinator.</al>
                  </tekst>
                </circulaire.divisie>
                <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
                  <kop>
                    <nr status="officieel">b</nr>
                    <titel status="officieel">Afwijzing
van een Wbp-verzoek</titel>
                  </kop>
                  <tekst status="goed">
                    <al>Is er geen wettelijke
verplichting tot het verstrekken van de gegevens, is er geen sprake van
een gerechtvaardigd belang of gaat het om bijzondere gegevens zoals
godsdienst, ras of gezondheid en is verstrekking op grond van de
Wbp-bepalingen in beginsel niet toegestaan dan dient het verzoek
afgewezen te worden. Ook een afwijzing kunt u in principe zelfstandig
afhandelen. U kunt deze afwijzing vanzelfsprekend ook met de
Wbp-co&#xF6;rdinator bespreken en
afstemmen.</al>
                  </tekst>
                </circulaire.divisie>
              </circulaire.divisie>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Afhandelingstermijn
Wbp-verzoeken</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op een Wbp-verzoek moet binnen
<nadruk type="cur">vier weken</nadruk> schriftelijk beslist worden.
Eventueel kan een gewichtig belang van de betrokkene een andere vorm
dan schriftelijke verstrekking vereisen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel&#xA0;37, eerste lid,
Wbp</extref>).</al>
              <al>Ook hier geldt dat verzoeker op grond van de
Wet dwangsom u in gebreke kan stellen en
een dwangsom kan vorderen voor iedere dag die verstrijkt zonder dat een
besluit is genomen.</al>
              <al>De beslissing op een Wbp-verzoek is een
voor bezwaar en beroep vatbaar besluit in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Awb</extref> en dient
dus een bezwaarclausule te bevatten.</al>
              <al>Voor ieder Wbp-verzoek
geldt dat indien er bezwaar wordt aangetekend altijd de
Wbp-co&#xF6;rdinator ingeschakeld dient te worden en dat deze het
voortouw neemt in de te volgen bezwaarprocedure. De
Wbp-co&#xF6;rdinator draagt zorg voor de beslissing op
bezwaar.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Algemene
geheimhoudingsplicht</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel&#xA0;12 Wbp</extref> is een ieder die onder het gezag van de
verantwoordelijke of de bewerker toegang heeft tot persoonsgegevens
verplicht tot geheimhouding, behoudens afwijkende wettelijke
verplichtingen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Kosten van
een Wob-verzoek of Wbp-verzoek</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Justitiebreed is
afgesproken dat voor een Wob-verzoek of een Wbp-verzoek in principe
geen kosten in rekening worden gebracht. In uitzonderlijke gevallen kan
het bevoegde gezag alsnog besluiten om kosten in rekening te brengen
conform de geldende tariefregelingen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005869" compleet="nee">Besluit tarieven openbaarheid van
bestuur</extref> van 5&#xA0;februari 1993). Bijvoorbeeld als het verzoek zo
omvangrijk is dat het gratis verstrekken van de informatie
maatschappelijk als onevenredig zou worden ervaren. Inzage in
documenten dient altijd kosteloos te worden
verleend.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Contactpersoon</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
Wob-/Wbp-co&#xF6;rdinator van DJI is te bereiken onder 070-3702515 (via
het secretariaat afdeling Juridische Zaken,
DJI-Hoofdkantoor).</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
circulaire van 22 februari 1993, kenmerk 270523/92/DJI, wordt hierbij
ingetrokken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Publicatie
en inzage</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze circulaire zal worden
gepubliceerd in de Staatscourant en ter inzage worden gelegd in de
bibliotheken van penitentiaire inrichtingen, rijksinrichtingen voor de
verpleging van ter beschikking gestelden en de rijksinrichtingen voor
jeugdigen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <deze>namens
deze:</deze>
        <naam>
          <voornaam>P.J.M. van
der</voornaam>
          <achternaam>Sande</achternaam>
        </naam>
        <functie>Hoofddirecteur Dienst Justiti&#xEB;le Inrichtingen</functie>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></circulaire>
</wetgeving>
  	