<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028118" dtdversie="2.0" id="439659" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw, d.d. 6 juli 2010, inhoudende
beleid betreffende het verstrekken van projectbijdragen en exploitatiesubsidies</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>HET BESTUUR</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015680" compleet="nee">Besluit beleidsregels Bestuurskamer</extref> van
de Sociaal-Economische Raad;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">Inleiding</tussenkop><al>Met dit besluit legt het bestuur van het Productschap Tuinbouw zijn beleid en de
subsidievoorwaarden vast met betrekking tot projectsubsidie en exploitatiesubsidies. Bij
de behandeling van subsidieverzoeken houdt het productschap zich naast de hiervoor
neergelegde uitgangspunten aan de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>,
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> - in het bijzonder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.2" compleet="nee">hoofdstuk 4, titel 4.2 van de wet</extref> -,
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015680" compleet="nee">Besluit beleidsregels bestuurskamer</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009299" compleet="nee">Verordening financi&#xEB;n bedrijfslichamen
1999</extref> van de Sociaal-Economische Raad en de eigen Code Goed Bestuur van het
productschap.</al><al>Indien het productschap een subsidieregeling vaststelt gelden naast de in dit besluit
neergelegde regels de voorwaarden en uitgangspunten van die regeling.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Uitgangspunten</tussenkop><al>Het Productschap Tuinbouw heeft tot taak het algemeen belang te dienen en de
bedrijfsuitoefening te bevorderen van de ondernemingen, waarvoor zij is ingesteld.
Verder dient het productschap het gemeenschappelijk belang van die ondernemingen en
de daarbij betrokken personen te behartigen.</al><al>Het productschap geeft hier invulling aan door bij te dragen aan een duurzame en
concurrerende Nederlandse tuinbouw. Indien het productschap een activiteit niet zelf
kan uitvoeren dan is de vraag aan de orde of (mede-) financiering door het
productschap wenselijk is. In vele gevallen kiest het productschap er voor om de
projecten door derden te laten uitvoeren. Het productschap financiert alleen projecten
die herleidbaar zijn tot de taken van het productschap. Projecten moeten passen binnen
de vastgestelde Toekomstagenda, sectorvisies, themavisies, meerjaren
onderzoeksvisies (MJOV&#x2019;s) en/of jaarplannen van het Productschap Tuinbouw.</al><al>De activiteiten van het productschap komen ten goede aan alle ondernemingen
waarvoor het productschap is ingesteld. Het productschap draagt bij waar het
bedrijfsleven, onderzoeksinstellingen of de wetenschappelijke organisaties dat financieel
niet of bezwaarlijk kunnen. Indien het doel tevens te bereiken is door middel van
financiering door private organisaties is financiering door het productschap niet aan de
orde.</al><al>Alle ondernemers worden expliciet (o.a. via de website) uitgenodigd om
onderzoekswensen en knelpunten aan te geven. Wensen vanuit het
tuinbouwbedrijfsleven of voorstellen vanuit de onderzoekspraktijk worden beoordeeld
op basis van relevantie, naargelang of op hetzelfde vlak eerder onderzoek is gedaan en
naar de vraag of de wens voor een groter deel van de sector van belang is. Het
productschap richt zich met name op het beoordelen van de projectaanvragen, toezicht
houden op de uitvoering en het beoordelen van de evaluatie, doelmatigheid en
doeltreffendheid van de financi&#xEB;le relatie.</al><al>Bijdragen van het productschap zijn gericht op projecten met het oog op innovatie,
kostenbesparing, marktbehoud en marktvergroting, vermindering van regeldruk (onder
meer door ondersteuning van convenanten tussen het bedrijfsleven en de overheid),
imago, kwaliteitsverbetering, milieubelasting, duurzame ketens, het afleggen van
maatschappelijke verantwoording en productie- en werkomstandigheden. Projecten
moeten kunnen leiden tot strategische inzichten en basis- of achtergrondkennis voor toekomstige projecten, tot in de praktijk toepasbare kennis en inzichten of tot een
tastbaar resultaat voor betere dagelijkse bedrijfsvoering. Alle resultaten zijn openbaar
en toegankelijk voor alle bedrijfsgenoten. De (mede-)financiering door het productschap
is kenbaar.</al><al>Bij de beslissing over de financi&#xEB;le bijdrage voor technisch onderzoek wordt het
productschap door Programma Advies Commissies (PAC) geadviseerd. Er is een PAC
voor de sector glasgroenten en bloemisterij, fruitgewassen, vollegrondsgroenten,
boomkwekerijproducten (Commissie Onderzoek Boomkwekerij), bloembollen (Bestuur
Stichting Bloembollen Onderzoek) en champignons. De PAC glasgroenten en
bloemisterij adviseert ook over teelttechnische aangelegenheden op het gebied van
energie. Via deze adviescommissies die grotendeels bestaan uit ondernemers, worden
prioriteiten vastgesteld en worden projecten &#x2013; voorzien van een advies &#x2013; ter
goedkeuring voorgelegd aan de desbetreffende sectorcommissie. Naast haar adviesrol
bij projecten voor technisch onderzoek is een PAC een adviescommissie die richting
geeft aan onder andere het technisch onderzoek dat door het productschap wordt
gestimuleerd en daarmee voeding geeft aan de Meerjarenonderzoeksvisie.</al><al>De uiteindelijke beslissing omtrent de financi&#xEB;le bijdrage wordt genomen door de
betreffende sectorcommissie of door het bestuur. Arbeidgerelateerde onderwerpen
kunnen aan de Sociaal-Economische Commissie worden overgedragen.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Onderscheid in subsidies</tussenkop><al>Het productschap onderscheidt projectsubsidies en exploitatiesubsidies.</al><al>Kenmerkend voor projectsubsidies is het incidentele karakter en de tot maximaal vier
jaren beperkte duur. De behandeling van verzoeken om projectsubsidies is
gemandateerd aan de sectorcommissies (Besluit PT verlening mandaat 88a-commissies
2009) en aan de Sociaal-Economische Commissie (hierna: SEC; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025145" compleet="nee">Besluit PT Sociaal-
Economische Commissie</extref> (PBO-blad 2008, nr.93)); het bestuur behoudt de bevoegdheid
in deze gevallen zelf een besluit te nemen.</al><al>Exploitatiesubsidies zijn per boekjaar aan een rechtspersoon verstrekte subsidies; op
deze subsidies is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">afdeling 4.2.8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van toepassing. De
afhandeling van verzoeken om exploitatiesubsidies is in handen van het bestuur dat zich
doet adviseren door de betrokken sectorcommissie.</al><tussenkop kopopmaak="cur">De aanvraag van een subsidie</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Subsidie wordt slechts op aanvraag verleend.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De aanvraag voor een projectsubsidie geschiedt door invulling, ondertekening en
verzending aan het productschap van het projectaanvraagformulier (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028118&amp;bijlage=">bijlage A</intref>) en
de daarbij behorende begroting en hierbij gegeven richtlijnen (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028118&amp;bijlage=B.1">bijlage B</intref>) en overige
voor de behandeling noodzakelijke documenten. Het formulier en de begroting
dienen van de website van het productschap te worden gedownload of kunnen
schriftelijk worden opgevraagd. In het geval de hoofdfinancier een andere
organisatie is dan het productschap kan worden volstaan met de toezending van
het formulier van deze hoofdfinancier.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De aanvraag van een exploitatiesubsidie geschiedt door toezending van een
schriftelijke aanvraag, waarbij tenminste is gevoegd een jaarplan en een begroting.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Bij de aanvraag moeten de gegevens beschikbaar zijn die nodig zijn voor een
beslissing. Voorwaarde voor de behandeling van de aanvraag is de aanwezigheid
van alle benodigde informatie, ook indien gebruik is gemaakt van een bij een
andere hoofdfinancier ingediende aanvraag.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De aanvraag vermeldt te allen tijde andere financi&#xEB;le bijdragen welke de aanvrager
met betrekking tot het project heeft aangevraagd of ontvangen of zal aanvragen of
ontvangen.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Ontvangstbevestiging</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Het productschap bevestigt schriftelijk de ontvangst van de aanvraag en geeft
daarbij aan onder welke referentie de aanvraag bij het productschap is
geregistreerd, welke medewerker van het productschap voor de aanvraag de PTcontactpersoon
is en welke de termijn is waarbinnen naar verwachting op de
aanvraag zal worden beslist. Deze termijn wordt mede bepaald door de data waarop de sectorcommissie, de SEC, de Programma-adviescommissie (PAC) en in
voorkomend geval het bestuur, vergadert.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Projectaanvragen, welke op een kortere termijn dan vier weken voor een
vergadering van de betreffende sectorcommissie, de SEC of, in het geval van een
project inhoudende technisch onderzoek de PAC, worden ontvangen, worden in
beginsel pas behandeld in de eerste daaropvolgende vergadering.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Aanvulling van de aanvraag en wijziging van omstandigheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Als de aangeleverde informatie tekort schiet, ook na de daarvoor gegeven termijn,
kan het productschap besluiten de aanvraag niet in behandeling te nemen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">4.5
Awb</extref>). Hetzelfde geldt als een vertaling moet komen of van een heel uitgebreide
documentatie een samenvatting. Een besluit om niet te behandelen wordt genomen
binnen vier weken na de datum waarop de termijn voor aanvulling (of vertaling of
samenvatting) is verstreken en er onvoldoende of niet is aangevuld.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het productschap kan de aanvrager om nadere schriftelijke informatie vragen
omtrent zijn rechtsvorm en de geldende vertegenwoordigingsbevoegdheid.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De aanvrager doet onverwijld mededeling aan het productschap van
omstandigheden en gebeurtenissen die van invloed kunnen zijn op de beslissing
omtrent (de hoogte van) de subsidie, de verwachte voortgang van de activiteiten of
het verwachte te bereiken resultaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Voorbereiding van de behandeling van de aanvraag</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>In de fase voorafgaand aan - indien van toepassing - de advisering door de PAC en
de beslissing op de aanvraag beoordeelt de PT-contactpersoon de aanvraag. Als de
subsidieaanvraag onvolledig of onduidelijk is, deelt de PT-contactpersoon dit de
aanvrager mede en stelt hij hem in de gelegenheid de aanvraag aan te vullen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>In voorkomende gevallen kan de PT-contactpersoon in overleg treden met de
aanvrager omtrent de doorgang van de aanvraag en omtrent mogelijke
alternatieven voor de uitvoering of financiering van het project of de activiteiten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De PT-contactpersoon beoordeelt de aanvraag op volledigheid en de
beschikbaarheid van voldoende budget, toetst de aanvraag aan deze beleidsregels
en onderzoekt of doet onderzoek verrichten naar fiscale (met name
omzetbelasting) en juridische (met name staatssteun) aspecten van de aanvraag
en het project. De PT-contactpersoon kan de projectaanvraag afstemmen met
betrokken organisaties in de sector (zoals gewasgroepen). De uitkomsten van het
onderzoek zijn mede bepalend voor de besluitvoorbereidende advisering.
Indien de contactpersoon op basis van zijn beoordeling verwacht negatief te
adviseren, brengt hij dit ter kennis van de aanvrager en overlegt hij desgewenst
over de negatieve aspecten van de beoordeling.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Programma Advies Commissie</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Behoudens indien dit voor een adequate behandeling van de aanvraag
redelijkerwijs niet is vereist worden aanvragen voor de subsidie van technisch
onderzoek voorafgaand aan de beslissing omtrent de aanvraag beoordeeld door een
Programma-adviescommissie (PAC). Indien projectvoorstellen anders dan voor
technisch onderzoek in een PAC worden behandeld, wordt de aanvrager daarover
ge&#xEF;nformeerd.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De PAC adviseert de sectorcommissie omtrent de haalbaarheid en het nut van het
voorgestelde project en betrekt daarin de uitgangspunten zoals deze in dit besluit
zijn verwoord.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De leden van de PAC beoordelen de aanvraag aan de hand van het
aanvraagformulier en de daarbij behorende en aangeleverde documenten en op
basis van de eigen kennis en ervaring op het terrein waar het project betrekking op
heeft. In de vergadering van de PAC stelt deze een advies vast.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Indien de PAC met betrekking tot de aanvraag negatief adviseert wordt dit door de
PT-contactpersoon aan de aanvrager medegedeeld. De aanvrager kan bij deze
gelegenheid zijn aanvraag terugnemen.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Indien de PAC adviseert de aanvraag aan te houden wordt de aanvrager hiervan
door de PT-contactpersoon op de hoogte gesteld en wordt hij in de gelegenheid
gesteld de aanvraag aan te vullen of te verbeteren. De aanvraag zal worden
geplaatst op de agenda van de daaropvolgende vergadering van de PAC.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De aanvraag wordt met het advies van de PAC voorgelegd aan de sectorcommissie
welke in haar eerstvolgende vergadering besluit op de aanvraag.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Behandeling van een aanvraag voor een projectsubsidie</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Het secretariaat van het productschap zendt het bestuur, of de sectorcommissie, of
de SEC een omslagnotitie waarin de voor de te nemen beslissing relevante zaken
zijn opgenomen en welke vergezeld gaat van het advies van het secretariaat van
het productschap en in voorkomend geval het advies van de PAC.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het productschap beoordeelt subsidieaanvragen zorgvuldig en volledig. Indien
hierdoor de wettelijke, redelijke of aangekondigde termijn waarbinnen het besluit
wordt genomen wordt overschreden, wordt dit aan de aanvrager medegedeeld.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De sectorcommissie beslist op de aanvraag met inachtneming van het bepaalde in
het Besluit PT verlening mandaat 88a-commissies 2009 en indien het project een
technisch onderzoek betreft met inachtneming van het advies van de PAC.
De SEC beslist op de aanvraag met inachtneming van het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025145" compleet="nee">Besluit PT
Sociaal-Economische Commissie</extref>.</al><al>Het bestuur kan, indien door de sectorcommissie of door de SEC nog niet is beslist,
een aanvraag in behandeling nemen en daarop besluiten. De sectorcommissie of de
SEC kan de aanvraag ter beslissing doorzenden aan het bestuur van het
productschap.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De sectorcommissie of de SEC neemt een besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel 1.3
Algemene wet bestuursrecht</extref> en vermeldt in het besluit de mogelijkheid van
bezwaar tegen dat besluit.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Het besluit bevat indien de aanvraag wordt afgewezen of indien van de aanvraag
wordt afgeweken de gronden van de afwijzing of de afwijking en indien de
aanvraag geheel, gedeeltelijk of gewijzigd wordt toegewezen, de verwijzing naar de
toepasselijkheid van de Algemene Voorschriften Productschap Tuinbouw (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028118&amp;bijlage=C">bijlage C</intref>)
alsmede de overige voorwaarden waaronder de subsidie wordt verleend.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De subsidie kan, indien de daartoe door de aanvrager aangevoerde redenen zulks
naar het oordeel van de sectorcommissie, de SEC of het bestuur rechtvaardigen, in
bijzondere gevallen met terugwerkende kracht worden verleend.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Indien aan alle formaliteiten door de aanvrager is voldaan, wordt het besluit zo
spoedig mogelijk na de besluitvorming ter vergadering aan de aanvrager
medegedeeld, doch uiterlijk binnen twintig werkdagen.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Beoordelingscriteria voor projectsubsidies</tussenkop><al>Bij de beoordeling van een aanvraag voor een projectsubsidie beoordeelt het bestuur of
de sectorcommissie of de SEC deze onder meer op de volgende criteria:</al><al><nadruk type="ondlijn">A. Beleidscriteria</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het project en het resultaat komt in beginsel ten goede aan alle ondernemingen,
dan wel de sector of deelsector en de daarin werkzame personen waarvoor het
Productschap Tuinbouw is ingesteld;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>het project en het beoogde resultaat sluit aan bij de taken en prioriteiten van het
productschap, zoals vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 van de Wet op de
bedrijfsorganisatie</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235" compleet="nee">Instellingsbesluit</extref> en het jaarplan en past binnen de
vastgestelde visies van de sectorcommissies en het bestuur, waarin de prioriteiten
nader zijn aangegeven;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>het beoogde resultaat is niet of niet goed te bereiken met financiering door
privaatrechtelijke organisaties;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>het productschap kan de projectactiviteiten niet of niet goed zelf uitvoeren;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>in het project is voorzien in een tijdige evaluatie van de doelmatigheid en de
doeltreffendheid van de subsidie;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>het project heeft aantoonbaar en voldoende draagvlak bij (georganiseerde en niet-georganiseerde)
ondernemingen en bij de dragende organisaties;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>het beschikbare budget van de betreffende financieringsrubriek is toereikend;</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>het project heeft een landelijke betekenis of landelijke uitstraling;</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>het project heeft geen nadelige consequenties voor de werkgelegenheid en de
arbeidsomstandigheden.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">B. Inhoudelijke criteria</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>10.</li.nr><al>de aanvraag voldoet inhoudelijk aan de daarvan te verwachten mate van kwaliteit
en volledigheid;</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>de aanvraag bevat een voldoende gespecificeerde begroting;</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>de doelstelling van het project en de aard, wijze van uitvoering en omvang van de
activiteiten zijn duidelijk beschreven en realistisch;</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>de aanvraag houdt rekening met andere projecten of initiatieven in de vorm van
synergie of samenwerking;</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>de aanvrager heeft de mogelijkheid van &#x2013; gedeeltelijke - eigen financiering of
financiering door derden onderzocht en indien van toepassing daartoe initiatieven
genomen;</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>de aanvrager is in staat om de beoogde doelen te realiseren;</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>de aanvraag voorziet in een adequate en voldoende deskundige projectorganisatie;</al></li><li><li.nr>17.</li.nr><al>de aanvraag heeft betrekking op een projectduur van niet meer dan vier jaren;</al></li><li><li.nr>18.</li.nr><al>het productschap wordt de mogelijkheid geboden te participeren op bestuurlijk dan
wel uitvoerend vlak, dan wel op enigerlei andere wijze sturing te geven in verband
met de financiering met collectief opgebrachte middelen, het sectoroverstijgende
belang en de noodzakelijke co&#xF6;rdinatie met vergelijkbare projecten;</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Bijzondere criteria en voorwaarden voor subsidies aan dragende organisaties</tussenkop><al>Onderstaande criteria zijn naast de algemeen geldende criteria van toepassing op
dragende organisaties, de daaraan gelieerde werkorganisaties en de organisaties waarin
zij overheersende zeggenschap hebben. Dragende organisaties zijn de door de SER
representatief geachte organisaties die leden van bestuur en sectorcommissies kunnen
benoemen.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De begroting van het project bevat voor personeelskosten uitsluitend de directe en
werkelijk aan het project bestede en toe te schrijven eigen personeelskosten;
ondersteunend personeel welke een indirecte bijdrage levert aan het project wordt
vergoed vanuit de opslag voor overhead; onder ondersteunend personeel wordt
onder meer begrepen back office als personeelszaken, financi&#xEB;le administratie,
secretari&#xEB;le ondersteuning, gebouwbeheer en onderhoud en dergelijke.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De, uitsluitend direct aan het project gerelateerde, personeelskosten worden
berekend &#xF3;f met toepassing van een forfaitair bedrag, &#xF3;f met de hierna volgende
berekeningssystematiek waarbij het uurtarief wordt bepaald door de som van het
brutoloon, een opslag in procenten voor werkgeverslasten en een opslag in Euro
voor overhead.</al><al>Het forfaitaire bedrag is &#x20AC; 95,00 per 1 augustus 2010 en wordt jaarlijks per 1
augustus voor nadien nieuw ingediende aanvragen voor bijdragen ge&#xEF;ndexeerd op
basis van het laatste CBS-indexcijfer consumentenprijzen van de maand mei. Voor
eenmaal ingediende aanvragen geldt het op het moment van indiening vaststaande
forfaitaire bedrag.</al><al>De berekeningssystematiek is als volgt:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Kosten</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Component</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Het brutojaarsalaris, vakantietoeslag, eindejaarsuitkering en
andere vaste toeslagen, alles bij voltijdsaanstelling, van de
direct bij de uitvoering van het project betrokken medewerker
gedeeld door het getal 1600 *</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>A = Uurloon</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Een opslag voor het <nadruk type="ondlijn">werkelijke</nadruk> werkgeversdeel voor
pensioenlasten en sociale lasten tot een gezamenlijk
maximum van 30% van het uurloon</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>B = Opslag
werkgeverslasten</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Een opslag ter dekking van de werkelijke directe overhead**
tot een maximum van &#x20AC; 30,00</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>C = Opslag voor
directe overhead</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Te hanteren uurtarief in de begroting</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>overhead
Te hanteren uurtarief in de begroting A + B + C</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>* bij parttime dienstverbanden wordt het salaris berekend tot voltijdssalaris</al><al>** onder &#x2018;directe overhead&#x2019; wordt verstaan indirect (ondersteunend) personeel,
begeleiding, de algemene diensten, huisvestingslasten, verzekering,
kantoormaterialen, repro- en communicatiekosten, automatisering en ICT en
representatie.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voor de vergoeding geldt een maximum van 173 uur per maand en een maximum
van 1.600 uur per jaar.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Opslag in verband met overwerk komt niet voor een subsidie in aanmerking.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Wijziging in de personeelskosten zal nimmer leiden tot een overschrijding of
verhoging van de begroting. Indien salariskosten als gevolg van loonrondes of
(voorgenomen) individuele verhogingen stijgen, wordt dit in de begroting verwerkt.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Voor de vergoeding van binnen- en buitenlandse reis- en verblijfkosten gelden voor
medewerkers van dragende organisaties de ter zake geldende Reisbesluiten van de
rijksoverheid.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Indien de organisatie diensten van derden inhuurt komen voor subsidie in
aanmerking de voor een bepaalde kwaliteit actueel laagst mogelijke kosten. Onder
derden wordt niet verstaan een bedrijf, persoon of organisatie waarin de dragende
organisatie deelneemt of waarbij hij belangen heeft.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>De dragende organisatie waarborgt aantoonbaar dat het project, de activiteiten en
de resultaten volledig toegankelijk zijn voor alle ondernemingen waarvoor het
productschap is ingesteld, derhalve zijnde leden en aangeslotenen en niet-leden en
niet-aangeslotenen van die organisatie.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>De dragende organisatie is te allen tijde door het productschap aanspreekbaar op
verloop van het project, ook indien de uitvoering van het project wordt overgelaten
aan een derde.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Behandeling van een aanvraag voor een exploitatiesubsidie</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Tenzij bij of krachtens dit besluit daarvan wordt afgeweken is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">Titel 4.2.8 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> <nadruk type="cur">(Per boekjaar verstrekte subsidies aan
rechtspersonen)</nadruk> van toepassing.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Een exploitatiesubsidie kan uitsluitend aan een rechtspersoon met volledige
rechtsbevoegdheid worden toegekend.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Aanvragen voor een exploitatie- of boekjaarsubsidie worden gericht aan het
bestuur van het productschap en door deze behandeld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Aanvragen voor een exploitatiesubsidie dienen door het productschap in beginsel te
zijn ontvangen v&#xF3;&#xF3;r 1 september voorafgaand aan het boekjaar.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De aanvraag omvat een jaarplan en een begroting.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Het productschap beoordeelt subsidieaanvragen zorgvuldig en volledig. Indien
hierdoor de wettelijke, redelijke of aangekondigde termijn waarbinnen het besluit
wordt genomen wordt overschreden, wordt dit aan de aanvrager medegedeeld.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Het secretariaat van het productschap zendt het jaarplan en de begroting en indien
aanwezig, de aanbiedingsbrief van de aanvrager aan de betrokken sectorcommissie
of -commissies ter advisering van het bestuur.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Het bestuur neemt met inachtneming van het advies van de sectorcommissie of de
SEC een besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel 1.3 Algemene wet bestuursrecht</extref> en vermeldt
in het besluit de mogelijkheid van bezwaar tegen dat besluit.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Het besluit bevat indien de aanvraag wordt afgewezen of indien van de aanvraag
wordt afgeweken de gronden van de afwijzing of de afwijking en indien de
aanvraag geheel, gedeeltelijk of gewijzigd wordt toegewezen, de voorwaarden
waaronder de subsidie wordt verleend.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Aan de exploitatiesubsidie wordt een toezichtarrangement verbonden.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Het besluit wordt zo spoedig mogelijk na de besluitvorming ter vergadering aan de
aanvrager medegedeeld, doch uiterlijk binnen twintig werkdagen.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>De subsidie bedraagt niet meer dan de ingediende en door het productschap
goedgekeurde begroting. Indien aanvullende financiering is gewenst of vereist dient
daartoe een separate aanvraag te worden ingediend.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Geen subsidie wordt verleend indien deze is te beschouwen als een deelneming in
de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=138" compleet="nee">artikel 138 Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> en de daarin genoemde
toestemming niet is verkregen.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Beoordelingscriteria voor exploitatiesubsidies</tussenkop><al>Bij de beoordeling van een aanvraag voor een exploitatiesubsidie beoordeelt het bestuur
of de sectorcommissie deze onder meer op de volgende criteria:</al><al><nadruk type="ondlijn">A. Beleidscriteria</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het resultaat van de activiteiten van de aanvrager komt in beginsel ten goede aan
alle ondernemingen, dan wel de sector of deelsector en de daarin werkzame
personen waarvoor het Productschap Tuinbouw is ingesteld;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>de activiteiten sluiten aan bij de taken en prioriteiten van het productschap, zoals
vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235" compleet="nee">Instellingsbesluit</extref>, de Toekomstagenda en het jaarplan en passen binnen de
vastgestelde visies van de sectorcommissies en het bestuur, waarin de prioriteiten
nader zijn aangegeven;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>de activiteiten zijn niet of niet goed te bereiken met financiering door
privaatrechtelijke organisaties;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>het productschap kan de activiteiten niet of niet goed zelf uitvoeren;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>in het jaarplan is voorzien in een tijdige evaluatie van de doelmatigheid en de
doeltreffendheid van de subsidie;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>de activiteiten hebben aantoonbaar en voldoende draagvlak bij (georganiseerde en
niet-georganiseerde) ondernemingen en bij de dragende organisaties;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>het beschikbare budget van de betreffende financieringsrubriek is toereikend;</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>de activiteiten hebben een landelijke betekenis of landelijke uitstraling;</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>de activiteiten hebben geen nadelige consequenties voor de werkgelegenheid en de
arbeidsomstandigheden.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">B. Inhoudelijke criteria</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>10.</li.nr><al>de aanvraag voldoet inhoudelijk aan de daarvan te verwachten mate van kwaliteit
en volledigheid;</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>de aanvraag bevat een voldoende gespecificeerde begroting;</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>de doelstelling, de aard, de wijze van uitvoering en de omvang van de activiteiten
zijn duidelijk beschreven en realistisch;</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>de aanvraag houdt rekening met andere projecten of initiatieven in de vorm van
synergie of samenwerking;</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>de aanvraag geeft blijk van onderzoek en initiatieven naar de mogelijkheid van -
gedeeltelijke - eigen financiering of financiering door derden;</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>de aanvrager is in staat is om de beoogde doeleinden te realiseren;</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>de aanvraag voorziet in een adequate en voldoende deskundige project- en
uitvoeringsorganisatie;</al></li><li><li.nr>17.</li.nr><al>de aanvrager kan voldoen aan de bijzondere eisen welke samenhangen met een
exploitatiesubsidie, in het bijzonder de verplichtingen ten aanzien van aanbesteden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Betaalbaarstelling en bevoorschotting van de subsidie</tussenkop><al>Subsidies worden betaalbaar gesteld aan de aanvrager van de subsidie of indien dit bij
de aanvraag is aangegeven of bij de verlening van de subsidie is bepaald aan een ander
dan de aanvrager.</al><al>Indien betaling van de subsidie aan een ander dan de aanvrager plaatsvindt, richt het
besluit zich zowel tot de aanvrager als de ontvanger van de subsidie.</al><al>Subsidies worden schriftelijk opgevraagd bij het productschap met gebruikmaking van
het daartoe bestemde formulier. Facturen worden voor de betaling van subsidie niet in
behandeling genomen.</al><al>In het subsidiebesluit wordt bepaald of de subsidie integraal, in gedeelten of in een
voorschot en een restbedrag wordt betaald. In afwijking van het hierna bepaalde wordt
bij projecten met go / no-go momenten in het subsidiebesluit de cyclus van
termijnbetalingen vastgesteld.</al><al>Betaling van projectsubsidies vindt als volgt plaats:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Voor subsidies tot &#x20AC; 20.000,00 kan integrale betaling van het subsidiebedrag
plaatsvinden nadat deze is opgevraagd.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Voor subsidies tot &#x20AC; 100.000,00 kan na aanvraag betaling plaatsvinden door een
voorschot van 80% bij aanvang van het subsidiebedrag. Indien de subsidie zich
over meerdere jaren uitstrekt vindt de betaling van het voorschot ten hoogste
plaats over 80% van het voor het betreffende kalenderjaar vastgestelde
subsidiebedrag.</al><al>Betaling van het restbedrag van 20% van het gehele subsidiebedrag vindt plaats na
acceptatie van de eindrapportage.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voor subsidies van meer dan &#x20AC; 100.000,00 en overigens indien het productschap
dit wenselijk of noodzakelijk acht worden op aanvraag voorschotten verstrekt in
delen tot 80% van de subsidie.</al><al>Indien de subsidie zich over meerdere jaren uitstrekt vindt de betalingen van het
voorschot ten hoogste plaats over 80% van het voor het betreffende kalenderjaar
vastgestelde subsidiebedrag.</al><al>Betaling van het restbedrag van 20% van het gehele subsidiebedrag vindt plaats na
acceptatie van de eindrapportage.</al></li></lijst><al>Indien het productschap dit wenselijk of noodzakelijk acht kan bij de subsidieverlening
een afwijkend betaalregime worden vastgesteld.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Verantwoording van projectsubsidies</tussenkop><al>De subsidieaanvrager -en indien dit een ander is, tevens de ontvanger van de subsidie- legt
met betrekking tot de uitvoering van het project, de daarmee beoogde en behaalde
resultaten, de naleving van de subsidievoorwaarden en de financi&#xEB;n verantwoording af
aan het productschap.</al><al>De inhoudelijke en financi&#xEB;le eindrapportage met betrekking tot projectsubsidies dient
op de in het subsidiebesluit aangegeven datum door het productschap te zijn
ontvangen; in beginsel wordt de rapportage geleverd binnen twee maanden na afloop
van de activiteiten indien het project een looptijd heeft van twaalf maanden of korter en
binnen vier maanden bij projecten van langere duur.</al><al>Indien de rapportage niet wordt geaccepteerd, wordt door het productschap een termijn
gesteld waarbinnen de tekortkomingen worden hersteld.</al><al>Indien de rapportage niet voor de vastgestelde datum is ontvangen of is hersteld kan
het bedrag van de subsidie worden vastgesteld op een lager bedrag, of bij het uitblijven
van de rapportage op nihil worden gesteld of worden ingetrokken en wordt deze
teruggevorderd.</al><al>Indien het productschap hiertoe bij de subsidieverlening besluit worden subsidies
verantwoord met een accountantsverklaring conform de meest actuele Basis
goedkeurende accountantsverklaring bij een subsidiedeclaratie in de publieke sector van
de Handleiding Regelgeving Accountancy, waarin mede de naleving van de
subsidievoorwaarden is betrokken.</al><al>Het productschap kan op zijn kosten steekproefsgewijs controle uitoefenen of doen
uitoefenen op de juiste naleving van de subsidievoorwaarden, aan welke controle de
aanvrager en de ontvanger van de subsidie volledige medewerking verleent.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Verantwoording van exploitatiesubsidies</tussenkop><al>De inhoudelijke en financi&#xEB;le rapportage van een exploitatiesubsidie wordt verstrekt
conform hetgeen bij de subsidieverlening, en indien van toepassing in het
toezichtarrangement, is bepaald.</al><al>Exploitatiesubsidies mogen niet worden aangewend voor de vorming van een reserve of
het vormen van of opnemen in eigen vermogen.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Slotbepalingen</tussenkop><al>Dit besluit treedt in werking op 1 augustus 2010 en wordt gepubliceerd in het
Verordeninenblad bedrijfsorganisatie. Dit besluit kan worden aangehaald als
Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010.</al><al>Het Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw, d.d. 13 november 2007,
inhoudende afspraken betreffende het verstrekken van projectbijdrage en
exploitatiesubsidies blijft van kracht op subsidies welke zijn aangevraagd v&#xF3;&#xF3;r 1
augustus 2010.</al></tekst>









</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2010-0-7-06">6 juli 2010</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<organisatie>Voor het bestuur,</organisatie><naam>
<voornaam>T.H.J.</voornaam>
<achternaam>Joustra</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie></ondertekening>
</regeling-sluiting>

<bijlage status="goed"><kop><titel status="officieel">Aanvraag projectbijdrage</titel></kop>
<al>De van toepassing zijnde versie van de <nadruk type="ondlijn">toelichting op het formulier Aanvraag
Projectbijdrage</nadruk> vindt u op de website van het Productschap Tuinbouw.</al>
<tussenkop kopopmaak="cur">Algemene projectgegevens</tussenkop>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Datum:</al></li>
<li><li.nr>2.</li.nr><al>Projecttitel (maximaal 40 tekens):</al></li>
<li><li.nr>3a.</li.nr><al>Aanvrager:</al>
<table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam aanvrager</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Contactpersoon</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Adres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Tel.nr.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>E-mailadres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></li>
<li><li.nr>3b.</li.nr><al>Ontvanger van de bijdrage (indien deze een andere is dan de aanvrager):</al>
<table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam aanvrager</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Contactpersoon</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Adres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Tel.nr.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>E-mailadres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></li>
<li><li.nr>3c.</li.nr><al>Uitvoerder(s)</al>
<table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam
hoofduitvoerder</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Contactpersoon/
projectleider</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Adres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Tel.nr.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>E-mailadres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table>
<table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam
onderuitvoerder</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Contactpersoon</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Adres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Tel.nr.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>E-mailadres</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Beoogde begeleidingscommissie:</al><al>Frequentie overleg:</al><al>Samenstelling:</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Looptijd inclusief tussenrapportages en eindrapportage</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><colspec colname="4"/><colspec colname="5"/><colspec colname="6"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Fase</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Begindatum</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Einddatum</al></entry><entry morerows="0" nameend="6" namest="4" rotate="0"><al>Datums rapportage</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inhoudelijke projectgegevens</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>6.</li.nr><al>Gewassen:</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Probleemstelling:</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Doelstelling(en) en afbakening:</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Verwachte rendementscategorie:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Categorie</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Omschrijving</nadruk></al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">1</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Project beoogt strategisch inzicht, basis- en/of
achtergrondkennis om in toekomstige (onderzoeks-)
projecten gericht verder te kunnen werken aan oplossingen
voor knelpunten van ondernemers en/of sectoren; kennis
voor de langere termijn, er wordt na afloop dus (nog) geen
praktijktoepassing voorzien</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">2</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Project beoogt praktisch bruikbare kennis en inzichten;
onderzoek naar of demonstratie van effecten op de
bedrijfsvoering en/of op sectorniveau die in de praktijk
kunnen worden toegepast</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">3</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Project beoogt een tastbaar door ondernemers en/of sector
toe te passen product zoals een machine of robot, een
bemestingsadvies, een certificeringsysteem, nieuw
uitgangsmateriaal, e.d.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Bestaande kennis, zowel binnen als buiten de eigen organisatie:</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Plan van aanpak gespecificeerd per fase:</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Risico&#x2019;s:</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Beoordelingscriteria go/no-go beslismoment (begrensd door fasen):</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>Te bereiken resultaten:</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>Kennisoverdracht</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><colspec colname="4"/><colspec colname="5"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Uitvoerder</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Activiteit</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Specificatie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Doelgroep</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Datum of fase
realisatie</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>Projectevaluatie:</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Financiering</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>17.</li.nr><al>Projectkosten:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>&#x20AC;</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Projectkosten excl. BTW</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Niet verrekenbare BTW</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Totaal</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry></row></tbody></tgroup></table><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="1"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Een gespecificeerde
begroting is bijgesloten
(bijlage A)</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Indien van toepassing: motiveer waarom u geen recht heeft op verrekening van
BTW voor de in de begroting opgenomen kostenposten.</al></li><li><li.nr>18.</li.nr><al>Financiering:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><colspec colname="4"/><colspec colname="5"/><colspec colname="6"/><colspec colname="7"/><colspec colname="8"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"><al>A</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>T</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2010</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2011</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2012</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2013</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Totaal</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Gevraagde PT-bijdrage</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>A</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>/</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Bijdrage andere
financiers</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Bijdrage in natura</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Totaal</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>/</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>/</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/><entry morerows="0" rotate="0"/></row></tbody></tgroup></table><al>Indien van toepassing: bij welke andere organen of organisaties heeft de
projectaanvrager voor dezelfde begrote uitgaven subsidie of een andere financi&#xEB;le
bijdrage aangevraagd en wat is daarvan de stand van zaken?:</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Motivatie projectbijdrage</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>19.</li.nr><al>Sectoraal belang:</al></li><li><li.nr>20.</li.nr><al>Thema&#x2019;s Productschap Tuinbouw</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Marktmonitoring</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Standaardisatie informatielogistiek</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Gezondheid en Welbevinden</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Plantgezondheid en Fytosanitaire zaken</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Energie</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Water, bodem en bemesting</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Werken in de tuinbouw</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al/></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Promotie</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>21.</li.nr><al>Betekenis voor arbeid:</al></li><li><li.nr>22.</li.nr><al>Draagvlak:</al></li><li><li.nr>23.</li.nr><al>Reden publieke financiering:</al></li><li><li.nr>24.</li.nr><al>Verklaring</al><al>Aanvrager en ontvanger verklaart bekend te zijn met de Beleidsregels PT
projectbijdrage en exploitatiesubsidies en met de Algemene Voorschriften Productschap
Tuinbouw (of een daarmee overeenkomstige en schriftelijke overeenkomst).</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/>
<tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ondertekening voor aanvrager:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ondertekening voor bijdrageontvanger:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Naam:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Functie:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Functie:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Dagtekening:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Dagtekening:</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ondertekening:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ondertekening:</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">TOELICHTING FORMULIER AANVRAAG PROJECTBIJDRAGE</tussenkop><al>Het Productschap Tuinbouw (PT) beoordeelt jaarlijks vele tientallen aanvragen voor
financiering van projecten. De beoordeling van deze aanvragen vindt plaats aan de
hand van een projectvoorstel. Voor een afgewogen beoordeling moet in elk
projectvoorstel een aantal basiselementen duidelijk worden omschreven. Alle nodige
basiselementen komen aan bod in het formulier &#x2018;Aanvraag projectbijdrage&#x2019;. Om de
aanvraag van een projectbijdrage bij het PT op een effici&#xEB;nte wijze af te handelen, dient
u het formulier &#x2018;Aanvraag projectbijdrage&#x2019; volledig in te vullen. Ook een begroting die is
opgesteld volgens de richtlijnen voor het opzetten van de begroting dient te worden
bijgesloten.</al><al>Als de hoofdfinancier van het project een andere organisatie is dan het PT, dan kunt u
volstaan met het toezenden van het formulier van de hoofdfinancier. In dat geval
bestaat alsnog de mogelijkheid dat het PT verzoekt om invulling van specifieke vragen
vanuit het PT-formulier &#x201C;Aanvraag projectbijdrage&#x201D; die noodzakelijk zijn voor de
financi&#xEB;le verantwoordingsplicht van het PT.</al><al>Het PT dient een nauwgezette afweging van belangen te maken en bij de besteding van
de middelen zorgvuldig te handelen. De behandeling van een aanvraag vangt niet
eerder aan dan nadat alle voor deze wijze van werken benodigde informatie door het PT
is ontvangen. De behandeling van de aanvraag vindt plaats in de sectorcommissies of de SEC en hun adviescommissies en -organen en hangt samen met hun
vergaderschema; het vergaderschema is opgenomen op de website van het PT:
<nadruk type="ondlijn">www.tuinbouw.nl</nadruk>.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Algemene projectgegevens</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vet">Datum:</nadruk></al><al>Datum van indiening.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">Projecttitel:</nadruk></al><al>Zorg voor een bondige, aansprekende titel met een woordkeuze die er bij
gebruik van een zoekmachine op Internet toe leidt dat men bij uw project
terecht komt.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="vet">Aanvrager/ontvanger/uitvoerder:</nadruk></al><al>Bij de toekenning van een projectbijdrage is het voor het Productschap Tuinbouw
van belang om te weten wie de initiatiefnemer is die de projectbijdrage
aanvraagt (aanvrager), aan wie de bijdrage wordt betaald (ontvanger) en welke
organisaties betrokken zijn bij de uitvoering (uitvoerders). Vaak is de aanvrager
tevens de ontvanger van de bijdrage en de uitvoerder van het project.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">3.a Aanvrager</nadruk></al><al>De aanvrager is de initiatiefnemer die de projectbijdrage aanvraagt. Dit is een
rechtspersoon, een natuurlijk persoon of een groep daarvan (bijv. een stuurgroep of
gewasgroep). Alle contacten van het PT over de aanvraag van de projectbijdrage
lopen via de contactpersoon van de aanvrager.</al><al><nadruk type="ondlijn">3.b Ontvanger</nadruk></al><al>De ontvanger is degene die de bijdrage ten behoeve van het project ontvangt. De
ontvanger moet een rechtspersoon of een natuurlijk persoon zijn. U hoeft deze
gegevens alleen in te vullen als de ontvanger een andere is dan de aanvrager van de
bijdrage of als er meerdere ontvangers van een bijdrage zijn.</al><al><nadruk type="ondlijn">3.c Uitvoerder</nadruk></al><al>Geef aan wie de hoofduitvoerder is van het project en welke andere partijen
(onderuitvoerders) erbij betrokken zijn. Voor alle uitvoerders gelden de
verplichtingen zoals deze gelden voor de aanvrager en ontvanger (zie artikel 7 van
de Algemene Voorschriften). Alle contacten van het PT over de uitvoering van het
project lopen via de PT-contactpersoon.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">Begeleidingscommissie:</nadruk></al><al>(Indien van toepassing). Geef aan de samenstelling van de (beoogde)
begeleidingscommissie, hoe vaak de begeleidingscommissie bijeenkomt en welke
personen de begeleiding van het onderzoek zullen verzorgen.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="vet">Looptijd inclusief tussenrapportages en eindrapportage:</nadruk></al><al>Wanneer het project dit toelaat, dient het in fasen verdeeld te worden. Geef per
fase aan wat de voorziene begin- en einddata zijn.</al><al>Na iedere fase is een tussenrapportage verplicht. Een tussenrapportage moet
door het PT ontvangen zijn voordat een go / no-go beslissing kan worden
genomen. In het geval van een afwijkende of summiere fasering geldt een
minimum van twee tussenrapportages per jaar.</al><al>De eindrapportage is altijd de laatste fase. Na afloop van het project geldt de
volgende oplevertermijn voor de eindrapportage:</al><al>2 maanden na afronding laatste fase (projecten met een looptijd  1 jaar);</al><al>4 maanden na afronding laatste fase (projecten met een looptijd &gt; 1 jaar).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inhoudelijke projectgegevens</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>6.</li.nr><al><nadruk type="vet">Gewassen:</nadruk></al><al>Geef -indien van toepassing- aan op welke gewassen of gewasgroepen het
project betrekking heeft.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al><nadruk type="vet">Probleemstelling:</nadruk></al><al>Geef aan op welk probleem of welke marktkans het onderzoek gericht is.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al><nadruk type="vet">Doelstelling(en) en afbakening:</nadruk></al><al>Geef aan welke doelstelling(en) met het project moet(en) wordt/worden bereikt.</al><al>Geef ook aan, wat buiten de doelstelling(en) van het project valt/vallen.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al><nadruk type="vet">Verwachte rendementscategorie:</nadruk></al><al>Kruis aan de hand van de genoemde categorie&#xEB;n aan, wat het project aan effect
sorteert.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al><nadruk type="vet">Bestaande kennis:</nadruk></al><al>Geef een overzicht van de huidige stand van de kennis, zowel binnen als buiten
de eigen organisatie, betreffende het projectonderwerp.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al><nadruk type="vet">Plan van aanpak:</nadruk></al><al>Geef gespecificeerd per fase aan welke activiteiten plaatsvinden bij welke
uitvoerder. <nadruk type="vet">N.B.:</nadruk> de activiteiten dienen in de gedetailleerde begroting (bijlage B
van de beleidsregels) zichtbaar te zijn. Geef indien van toepassing in de fasering
aan wanneer de activiteiten worden uitgevoerd en wanneer welke
(tussen)resultaten en producten bereikt worden.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al><nadruk type="vet">Risico&#x2019;s:</nadruk></al><al>Geef indien van toepassing aan of, en zo ja: welke externe, door u en/of overige
uitvoerders niet be&#xEF;nvloedbare factoren serieuze invloed kunnen hebben op het
halen van de doelstelling(en) en resultaten, en wat daarvan de waarschijnlijkheid
is.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al><nadruk type="vet">Beoordelingscriteria go/no-go beslismoment(en):</nadruk></al><al>Geef indien van toepassing aan na welke fase(n) een go / no-go beslissing valt
en wat de criteria daarvoor zijn, bijvoorbeeld welke producten en
(tussen)resultaten bereikt moeten zijn. <nadruk type="vet">N.B.:</nadruk> het productschap kan bij de
behandeling van de aanvraag eveneens go / no-go beslismomenten bepalen.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al><nadruk type="vet">Te bereiken resultaten:</nadruk></al><al>Geef aan welke concrete resultaten en producten het project zal opleveren,
bijvoorbeeld adviezen, protocollen, werkwijzen, prototypes, rapporten, et cetera.</al><al>Geef een indicatie van het aantal bedrijven dat gebruik gaat maken van de
resultaten alsmede van de termijn waarop.</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al><nadruk type="vet">Kennisoverdracht:</nadruk></al><al>Geef aan hoe u de ondernemingen wilt bereiken en hoe de ondernemingen
kennis kunnen nemen van het projectresultaat. Geef aan welke activiteiten door
welke organisaties worden uitgevoerd en op welke doelgroep deze activiteiten
zijn gericht. Geef ook aan wanneer (fase of datum) de verschillende activiteiten
plaatsvinden. <nadruk type="vet">N.B.:</nadruk> de activiteiten dienen in de gedetailleerde begroting (bijlage
B van de Beleidsregels) zichtbaar te zijn.</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al><nadruk type="vet">Projectevaluatie:</nadruk></al><al>Geef aan wanneer de eindevaluatie plaatsvindt (uiterlijk binnen twee (of vier)
maanden na afloop van het project).Voor onderzoeksprojecten is het gebruik van
het standaard evaluatieformulier verplicht. Dit formulier is te vinden op de
website <nadruk type="ondlijn">www.tuinbouw.nl</nadruk>.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Financi&#xEB;le projectgegevens</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>17.</li.nr><al><nadruk type="vet">Projectkosten:</nadruk></al><al>Projectkosten excl. BTW: vul in de totale projectkosten in Euro&#x2019;s excl. BTW.
Voor de uitvoering van het project is in de begroting een aantal kostenposten
opgenomen. Als u over deze kosten BTW betaalt, die niet kan worden
teruggevraagd bij de fiscus, dan valt die BTW ook onder de subsidiabele kosten.
Dit dient wel gemotiveerd te worden aangegeven.</al><al>Geef apart een gespecificeerde begroting in de Bijlage; de <nadruk type="ondlijn">niet-verrekenbare</nadruk>
BTW apart vermelden.</al></li><li><li.nr>18.</li.nr><al><nadruk type="vet">Financiering:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Bijdrage andere financiers per jaar: geef aan om welke financier(s) het gaat en,
per financier, of deze bijdrage in aanvraag (A) dan wel toegezegd (T) is.</al></li><li><al>Bijdrage in natura per jaar: geef aan om welke partij(en) het gaat. Geef de
bijdrage weer als een bedrag in euro en geef, per partij, een onderbouwing van
dit bedrag.</al></li></lijst><al>Voor zover de aanvrager voor dezelfde begrote uitgaven subsidie of een andere
financi&#xEB;le bijdrage heeft aangevraagd bij &#xE9;&#xE9;n of meer andere organen of
organisaties, doet hij daarvan mededeling in de aanvraag, onder vermelding van
de stand van zaken met betrekking tot de beoordeling van die aanvraag of
aanvragen.</al><al>De aanvraag voor een projectbijdrage moet vergezeld gaan van een
gespecificeerde begroting per uitvoerder per kalenderjaar .</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Motivatie projectbijdrage</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>19.</li.nr><al><nadruk type="vet">Sectoraal belang</nadruk></al><al>Geef aan op welke wijze u denkt dat het project herleidbaar is tot een of
meerdere taken van het PT en past binnen de vastgestelde Toekomstagenda,
jaarplannen, sectorvisies, themavisies, meerjaren onderzoeksvisies (MJOV&#x2019;s) en
andere beleidsdocumenten van de sectorcommissies en het bestuur.</al><al>Een essentieel sectoraal belang voor ondernemingen en organisaties moet
worden aangetoond en de activiteiten moeten ten goede komen aan alle
ondernemingen in de sector. Bij voorkeur zijn meerdere schakels in de keten bij
het project betrokken. Geef aan op welke wijze het project ten goede komt aan
alle ondernemingen in de sector.</al><al>Geef in Euro&#x2019;s aan wat de omvang is van het economische probleem, en wat is
het verwachte economische effect van de voorgestelde aanpak. (Becijfer
bijvoorbeeld het economische probleem in termen van gederfde omzet, verlies en
uitval op teeltbedrijven (in geval van ziekte), in de keten (in geval van derving,
onverkochte waar, vermindering van kwaliteitsklasse en prijs). En geef aan wat
het economisch gewin is van de gepresenteerde aanpak, in termen van geschatte
meerwaarde en geschatte meeropbrengst van het produkt, vermindering van
derving, uitval, verlies, enz. Eventueel kan hierbij apart een 'uitstraaleffect'
worden becijferd - het voordeel dat kan worden behaald bij andere teelten,
gewassen, producten, die niet het hoofddoel van het onderzoek zijn.)</al></li><li><li.nr>20.</li.nr><al><nadruk type="vet">Thema&#x2019;s Productschap Tuinbouw:</nadruk></al><al>Kruis aan op welk thema het project betrekking heeft.</al></li><li><li.nr>21.</li.nr><al><nadruk type="vet">Betekenis voor arbeid:</nadruk></al><al>Geef aan of het project en het resultaat van invloed is op
arbeidsomstandigheden, de aard van het werk en/of de hoeveelheid werk. Indien
&#x2018;ja&#x2019;, op welke wijze worden deze aspecten dan in het project meegenomen?</al></li><li><li.nr>22.</li.nr><al><nadruk type="vet">Draagvlak:</nadruk></al><al>Geef aan op verzoek van welke partij het project is ingediend. Dit kan
bijvoorbeeld een brancheorganisatie of een gewasgroep zijn.</al><al>Er moet sprake zijn van voldoende draagvlak bij georganiseerde en niet-georganiseerde
ondernemingen in de tuinbouwsector. Het draagvlak moet uit de
aanvraag of de relatie met de taken van het Productschap Tuinbouw blijken.</al></li><li><li.nr>23.</li.nr><al><nadruk type="vet">Reden publieke financiering:</nadruk></al><al>Geef aan waarom publieke financiering van het project noodzakelijk is?</al><al>Is het doel te bereiken door middel van financiering door private organisaties?</al><al>Heeft u getracht het project te financieren met private middelen?</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Zo ja, geef aan hoe en wat het resultaat is.</al></li><li><al>Zo nee, geeft aan waarom niet en geef aan of private financiering volgens u
mogelijk of niet mogelijk is.</al></li></lijst></li><li><li.nr>24.</li.nr><al><nadruk type="vet">Verklaring en ondertekening:</nadruk></al><al>Indien de aanvrager tevens de subsidie zal ontvangen is ondertekening door de
aanvrager voldoende. Als de subsidie door de ene partij wordt aangevraagd
maar (deels) aan een ander wordt betaald, dient ook deze ontvanger de
aanvraag en daarmee de verklaring te ondertekenen.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">B.1</nr><titel status="officieel">Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010 (Richtlijnen
voor het opzetten van de begroting voor dragende organisaties)</titel></kop><al>Deze richtlijnen gelden voor begroting bij projectaanvragen van dragende organisaties.
Onder dragende organisaties worden verstaan: door de SER representatief geachte
organisaties van werkgevers en werknemers die leden van bestuur en sectorcommissies
kunnen benoemen. Daarmee worden gelijkgesteld organisaties waarin de dragende
organisaties overheersende zeggenschap hebben.</al><al>De aanvraag voor een projectbijdrage moet vergezeld gaan van een gespecificeerde
begroting per uitvoerder per kalenderjaar. Als het project is verdeeld in twee of meer
fasen met go/ no-go beslissingen, dan moeten de kosten per fase eveneens zichtbaar
gemaakt worden.</al><al>In de begroting worden de volgende posten onderscheiden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Personele kosten;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Materi&#xEB;le kosten;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Implementatiekosten;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Apparatuurkosten en</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Overige kosten.</al></li></lijst><al>BTW</al><al>De kosten dienen exclusief BTW in de begroting te worden weergegeven. Indien en voor
zover de BTW niet verrekend kan worden, wordt deze per post apart vermeld en wordt
de reden van het niet verrekenbaar zijn bij de aanvraag aangegeven.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vet">Personele kosten</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al>tot het jaarsalaris wordt gerekend het werkelijke brutojaarsalaris,
vakantietoeslag, eindejaarsuitkering en een eventuele dertiende maand van het
direct bij de projectuitvoering betrokken personeelslid;</al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>per personeelslid mogen er maximaal 1.600 productieve uren op jaarbasis
worden doorberekend bij een voltijdaanstelling;</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>indien er sprake is van een deeltijdaanstelling dan wordt het maximum van
1.600 uur naar verhouding aangepast;</al></li><li><li.nr>D.</li.nr><al>het uurtarief wordt als volgt opgebouwd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>o</li.nr><al>jaarsalaris / 1.600;</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>opslag voor de werkelijke pensioenlasten en sociale werkgeverslasten
tot maximaal 30%;</al></li><li><li.nr>o</li.nr><al>opslag voor de directe overheadkosten van maximaal &#x20AC;30,- per uur.</al><al>of</al><al>een vastgesteld uurtarief (zie beleidsregels), waarbij het maximaal te
declareren uren per maand wordt vastgesteld op 173 uur met een
maximum van 1.600 uur per jaar;</al><al>Het uurtarief bij inhuur is marktconform. Onder marktconform wordt
verstaan de voor een bepaalde kwaliteit actueel laagst mogelijke kosten.</al></li></lijst></li><li><li.nr>E.</li.nr><al>opslag voor overwerk is niet subsidiabel.</al></li></lijst><al>Voor alle functies en personeelsleden geldt dat wordt uitgegaan van de re&#xEB;le inschaling.
In de projectbegrotingen dient te worden uitgegaan van een jaarlijkse stijging van de
salarislasten met maximaal &#xE9;&#xE9;n periodiek en met een correctie ingevolge de inflatie van
maximaal 2% per jaar. Bij de afrekening zal rekening worden gehouden met de werkelijk gemaakte kosten, met inachtneming van het maximaal ter beschikking
gestelde subsidiebedrag.</al><al>Ter dekking van de directe overheadkosten kan bij de projecten waar dat is
aangegeven, een opslag worden berekend van maximaal 30,00 euro per uur. De
projectuitvoerders zullen moeten aantonen dat het opgevoerde bedrag re&#xEB;el en
noodzakelijk is voor het uitvoeren van het project.</al><al>Als gevolg van de algemene overheadopslag vervallen vergoedingen voor de reguliere
infrastructuur zoals begeleiding, indirect personeel, algemene diensten, verzekeringen,
huisvestingslasten, kantoormaterialen, fotografie en reproductiekosten, porti- en
telefoonkosten, automatiseringskosten en overige ict-kosten, representatiekosten en
beoordelingskosten voor plaatsing van artikelen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">Materi&#xEB;le kosten</nadruk></al><al>De specifiek voor het project benodigde verbruiksartikelen.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="vet">Implementatiekosten</nadruk></al><al>Onder implementatiekosten worden de kosten verstaan die worden gemaakt voor het
verspreiden en overdragen van kennis/ervaringen uit het project. Ook kosten in het
kader van het voorbereiden van de daadwerkelijke invoering van de projectresultaten
vallen hieronder. Voorbeelden van kostenposten zijn: publicaties, nieuwsbrieven,
foldermateriaal, mailings, lezingen, expertmeetings, uitwisselingsbijeenkomsten en de
organisatie van congressen.</al><al>Hieronder vallen niet de personeelskosten als hiervoor bedoeld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">Apparatuurkosten</nadruk></al><al>Investeringen in materi&#xEB;le vaste activa dienen goed gemotiveerd te worden. Alleen
kosten die specifiek voor het project worden gemaakt, zijn subsidiabel; interestkosten
worden niet vergoed. De kosten van investeringen (afschrijvingen) kunnen in de
projectkosten worden opgenomen naar rato van het gebruik hiervan. Voor
afschrijvingen en het bepalen van de restwaarde wordt uitgegaan van de volgende
methoden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>computerapparatuur: maximale fiscale afschrijving;</al></li><li><al>overige apparatuur: lineaire afschrijving op basis van de economische
levensduur.</al></li></lijst><al>Overige bepalingen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>investeringen in materi&#xEB;le activa voor het project mogen gedurende de looptijd
van het project worden afgeschreven tot maximaal de restwaarde; en</al></li><li><al>indien de restwaarde vooraf niet te bepalen is dan dient de eventuele
restwaarde aan het eind van het project in mindering te worden gebracht op de
kosten.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="vet">Overige kosten</nadruk></al><al>Tot de overige kosten worden gerekend: reiskosten, kosten zoals het uitbesteden van
analysewerkzaamheden, juridische advisering, accountantskosten in verband met de
subsidieverlening en eventuele marketingadviezen, media-adviezen en mediakosten
publiciteitscampagnes.</al><al>Ingeval van dienstreizen, excursies etc., die zijn gemaakt in het kader van een in het
project opgenomen activiteit is het mogelijk om forfaitaire vergoedingen voor reis- en
verblijfkosten te verstrekken. Ten aanzien van medewerkers in dienst van
brancheorganisaties dienen deze vergoedingen te zijn uitbetaald en te blijven binnen de
maxima van het Reiskostenbesluit Rijksoverheid. Ten aanzien van medewerkers niet in
vaste dienst bij de dragende organisatie gelden de daadwerkelijk gemaakte reiskosten.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">B.2</nr><titel status="officieel">Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010 (Richtlijnen
voor het opzetten van de begroting voor onderzoeksinstellingen)</titel></kop><al>Deze richtlijnen gelden voor de begroting bij projectaanvragen van onderzoeks- en
onderwijsinstellingen.</al><al>De aanvraag voor een projectbijdrage moet vergezeld gaan van een gespecificeerde
begroting per uitvoerder per kalenderjaar. Als het project is verdeeld in twee of meer
fasen met go/ no-go beslissingen, dan moeten de kosten per fase eveneens zichtbaar
gemaakt worden.</al><al>In de begroting worden de volgende posten onderscheiden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Personele kosten;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Facilitaire kosten;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Materi&#xEB;le kosten;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Implementatiekosten en</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Overige kosten.</al></li></lijst><al>Onderstaand wordt op elk van deze posten nader ingegaan.</al><tussenkop kopopmaak="cur">BTW</tussenkop><al>De kosten dienen exclusief BTW in de begroting te worden weergegeven. Indien en voor
zover de BTW niet verrekend kan worden, wordt deze per post apart vermeld en wordt
de reden van het niet verrekenbaar zijn bij de aanvraag aangegeven.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vet">Personele kosten</nadruk></al><al>De personele kosten dienen per activiteit in de begroting te worden gespecificeerd.
Hierbij wordt uitgegaan van de door de onderzoeksinstelling gehanteerde
standaardtarieven voor:</al><al>SWO = senior wetenschappelijk onderzoeker,</al><al>WO = wetenschappelijk onderzoeker,</al><al>TO = technisch onderzoeker</al><al>OA = onderzoeksassistent,</al><al>OP = ondersteunend personeel.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">Facilitaire kosten</nadruk></al><al>Hieronder wordt ondermeer verstaan de kosten die betrekking hebben op het gebruik
van kascompartimenten en proefvelden.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="vet">Materi&#xEB;le kosten</nadruk></al><al>De specifiek voor het project benodigde verbruiksartikelen.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">Implementatiekosten</nadruk></al><al>Onder implementatiekosten worden de kosten verstaan die worden gemaakt voor het
verspreiden en overdragen van kennis/ervaringen uit het project. Ook kosten in het
kader van het voorbereiden van de daadwerkelijke invoering van de projectresultaten
vallen hieronder. Voorbeelden van kostenposten zijn: publicaties, nieuwsbrieven,
foldermateriaal, mailings, lezingen, expertmeetings, uitwisselingsbijeenkomsten en de
organisatie van congressen.</al><al>Hieronder vallen niet de personeelskosten als hiervoor bedoeld.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="vet">Overige kosten</nadruk></al><al>Tot de overige kosten worden gerekend: reiskosten, kosten zoals het uitbesteden van
analysewerkzaamheden, juridische advisering, accountantskosten in verband met de
subsidieverlening en eventuele marketingadviezen, media-adviezen en mediakosten
publiciteitscampagnes.</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">B.3</nr><titel status="officieel">Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010 (Richtlijnen
voor het opzetten van de begroting voor overige aanvragers)</titel></kop><al>Deze richtlijnen gelden voor de begroting bij aanvragen van organisaties of
ondernemingen, anders dan onderzoeksinstellingen en dragende organisaties of
daaraan gelijkgestelde organisaties.</al><al>De aanvraag voor een projectbijdrage moet vergezeld gaan van een gespecificeerde
begroting per uitvoerder per kalenderjaar. Als het project is verdeeld in twee of meer
fasen met go/ no-go beslissingen, dan moeten de kosten per fase eveneens zichtbaar
gemaakt worden.</al><al>In de begroting worden de volgende posten onderscheiden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Personele kosten;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Materi&#xEB;le kosten;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Implementatiekosten;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Apparatuurkosten en</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Overige kosten.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">BTW</tussenkop><al>De kosten dienen exclusief BTW in de begroting te worden weergegeven. Indien en voor
zover de BTW niet verrekend kan worden, wordt deze per post apart vermeld en wordt
de reden van het niet verrekenbaar zijn bij de aanvraag aangegeven.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vet">Personele kosten</nadruk></al><al>Personele kosten tegen marktconforme tarieven dienen per activiteit in de begroting te
worden gespecificeerd. Onder marktconform wordt verstaan de voor een bepaalde
kwaliteit actueel laagst mogelijke kosten.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">Materi&#xEB;le kosten</nadruk></al><al>De specifiek voor het project benodigde verbruiksartikelen.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="vet">Implementatiekosten</nadruk></al><al>Onder implementatiekosten worden de kosten verstaan die worden gemaakt voor het
verspreiden en overdragen van kennis/ervaringen uit het project. Ook kosten in het
kader van het voorbereiden van de daadwerkelijke invoering van de projectresultaten
vallen hieronder. Voorbeelden van kostenposten zijn: publicaties, nieuwsbrieven,
foldermateriaal, mailings, lezingen, expertmeetings, uitwisselingsbijeenkomsten en de
organisatie van congressen.</al><al>Hieronder vallen niet de personeelskosten als hiervoor bedoeld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">Apparatuurkosten</nadruk></al><al>Investeringen in materi&#xEB;le vaste activa dienen goed gemotiveerd te worden. Alleen
kosten die specifiek voor het project worden gemaakt, zijn subsidiabel; interestkosten
worden niet vergoed. De kosten van investeringen (afschrijvingen) kunnen in de
projectkosten worden opgenomen naar rato van het gebruik hiervan. Voor
afschrijvingen en het bepalen van de restwaarde wordt uitgegaan van de volgende
methoden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>computerapparatuur: maximale fiscale afschrijving;</al></li><li><al>overige apparatuur: lineaire afschrijving op basis van de economische
levensduur.</al></li></lijst><al>Overige bepalingen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>investeringen in materi&#xEB;le activa voor het project mogen gedurende de looptijd
van het project worden afgeschreven tot maximaal de restwaarde; en</al></li><li><al>indien de restwaarde vooraf niet te bepalen is dan dient de eventuele
restwaarde aan het eind van het project in mindering te worden gebracht op de
kosten.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="vet">Overige kosten</nadruk></al><al>Tot de overige kosten worden gerekend: reiskosten, kosten zoals het uitbesteden van
analysewerkzaamheden, juridische advisering, accountantskosten en eventuele
marketingadviezen, media-adviezen en mediakosten publiciteitscampagnes.</al><al>NB: de begrotingsformulieren zijn gepubliceerd op www.tuinbouw.nl)</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">C</nr><titel status="officieel">Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010 (Algemene
Voorschriften Productschap Tuinbouw)</titel></kop><al>Bijlage, behorende bij het Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw, d.d.
6 juli 2010, inhoudende afspraken betreffende het verstrekken van bijdrage en
exploitatiesubsidies (Beleidsregels PT project- en exploitatiesubsidies 2010)</al><al>Deze voorschriften zijn van toepassing op bijdragen, verstrekt door het Productschap
Tuinbouw, in aanvulling op hetgeen ter zake van de toezegging van de bijdrage is
gesteld. Afwijkingen van deze voorwaarden zijn slechts geldig indien zij schriftelijk zijn
overeengekomen. Nadrukkelijk zijn uitgesloten, -algemene- voorwaarden van de
aanvrager/ ontvanger van de bijdrage.</al><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">BEPALING VAN DE BIJDRAGE; VERSTREKTE GEGEVENS</titel></kop><al>De hoogte van de bijdrage wordt vastgesteld door het productschap op grond van de
door de aanvrager/ontvanger van de bijdrage verstrekte gegevens. Het verstrekken van
onjuiste of onvolledige gegevens, alsmede verzwijging van omstandigheden die van
belang zijn bij de beoordeling van de aanvrage rechtvaardigt gehele of gedeeltelijke
intrekking van de toezegging dan wel aanpassing van de voorwaarden waaronder de
bijdrage is verstrekt.</al><al>De bijdrage is nimmer hoger dan de werkelijk gemaakte kosten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">BETALING VAN DE BIJDRAGE</titel></kop><al>Betaling van de bijdrage geschiedt op de wijze en volgens het schema zoals vermeld in
de toezeggingsbrief.</al><al>De bijdrage is inclusief eventueel verschuldigde omzetbelasting tenzij anders is
overeengekomen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">KORTINGEN / INKOMSTEN</titel></kop><al>De bijdrage wordt naar verhouding tot de begrote kosten verminderd met bijdragen,
subsidies of andere inkomsten afkomstig van derden welke na de toezegging van de
bijdrage zijn verkregen, alsmede met verkregen kortingen, ge&#xEB;ffectueerde besparingen
en door de uitvoering van het project verkregen inkomsten.</al><al>Inkomsten welke worden verkregen tijdens of door de uitvoering van het project komen
naar verhouding van de bijdrage in mindering op de begrote kosten van het project,
tenzij in de begroting reeds met deze inkomsten rekening is gehouden.</al><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage zal iedere gelegenheid aangrijpen kortingen
dan wel besparingen te verkrijgen bij de uitvoering van het project.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">RESERVES / OVERSCHOTTEN</titel></kop><al>Het is de aanvrager/ontvanger van de bijdrage niet toegestaan de bijdrage of gedeelten
daarvan aan te wenden voor de vorming van reserves. Overschotten worden naar
verhouding van de financiering van het project aan het productschap gerestitueerd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">COMPENSATIE</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage mag vorderingen van het productschap op
hem niet compenseren met vorderingen op het productschap, tenzij het productschap
hier schriftelijk mee instemt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">INZET PERSONEEL EN MATERIAAL</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage draagt zorg voor een dusdanige inzet van
personeel en materiaal, dat een gedegen uitvoering van het project is gewaarborgd
conform de normaliter geldende criteria en standaarden.</al><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage staat er voor in dat hij gerechtigd is tot het
gebruik van door hem gebruikte materialen, software of geschriften en vrijwaart het
productschap van aanspraken van derden wegens inbreuk op (intellectuele)
eigendomsrechten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">UITVOERING DOOR DERDEN</titel></kop><al>Indien aanvrager/ontvanger van de bijdrage het project of delen daarvan niet of niet
geheel zelf uitvoert, doet de aanvrager/ontvanger van de bijdrage het productschap
opgave van de personen of de organisaties die bij de uitvoering van het project worden
ingeschakeld onder vermelding van de reden van het inschakelen van deze derden.</al><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage is verplicht in zijn overeenkomsten met deze
derden alle zodanige bepalingen uit de toezeggingsbrief en deze voorwaarden over te
nemen, waardoor deze derden tegenover het productschap gelijke verplichtingen
hebben als de aanvrager/ontvanger van de bijdrage tegenover het produktschap heeft.</al><al>Indien het productschap zich niet kan verenigen met het inschakelen van een
(bepaalde) derde geeft hij zulks gemotiveerd aan.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">RESULTATEN</titel></kop><al>De resultaten van het project komen, met inachtneming van hetgeen in deze
voorwaarden of in de toezeggingsbrief is bepaald met betrekking tot (intellectuele)
eigendomsrechten en revenuen, te allen tijde ten goede van de ondernemingen
waarvoor het productschap is ingesteld. De aanvrager/ ontvanger van de bijdrage
onthoudt zich van handelingen, welke op deze toedeling inbreuk maken of kunnen
maken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">VERGUNNINGEN / MACHTIGINGEN</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage draagt er zorg voor dat alle voor de uitvoering
van het project vereiste vergunningen en machtigingen aanwezig c.q. verleend zijn.
Indien een vergunning of machtiging niet is of wordt verleend, stelt de
aanvrager/ontvanger van de bijdrage het productschap daarvan onverwijld in kennis.
Het productschap is in het geval een vergunning of machtiging niet is of wordt verleend,
dan wel wordt ingetrokken wegens het niet voldoen aan bij de verlening gestelde
voorwaarden gerechtigd de bijdrage geheel of gedeeltelijk en al dan niet met
terugwerkende kracht in te trekken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">ADMINISTRATIE</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage voert een zodanige administratie, dat daaruit
blijkt welke kosten door hem c.q. door derden aan de verscheidene onderdelen van het
project zijn besteed en welke bestede uren aan de verscheidene onderdelen van het
project zijn toe te schrijven. De aanvrager/ontvanger van de bijdrage verschaft het
productschap op diens verzoek inzage in deze administratie.</al><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage bewaart deze administratie tot zeven jaren na
de be&#xEB;indiging van het project.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">RAPPORTAGE</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage rapporteert periodiek aan het productschap en
voorts zo vaak als het productschap rapportage wenselijk of noodzakelijk acht.
Rapportage en het verstrekken van inlichtingen dient binnen een redelijke termijn
plaats te vinden.</al><al>De aanvrager/ ontvanger van de bijdrage verzorgt bij de afsluiting van het project
zowel een inhoudelijke als een deugdelijke financi&#xEB;le eindrapportage die qua indeling
overeenkomt met de begroting. Deze omvat een zo volledig mogelijke documentatie
van het project mede met het oog op de financi&#xEB;le verantwoording en de definitieve
vaststelling van de hoogte van de bijdrage.</al><al>Het productschap wordt op diens verzoek een accountantsverklaring overgelegd. Indien
het productschap zelf een accountantsonderzoek verricht, werkt de
aanvrager/ontvanger hier volledig en zonder terughoudendheid aan mee.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">12</nr><titel status="officieel">EIGENDOM VAN MATERIALEN</titel></kop><al>In het kader van het project aangeschafte materialen worden eigendom van de
aanvrager/ontvanger van de bijdrage, met dien verstande, dat bij de toezegging van de
bijdrage kan worden bepaald, dat op duurzame middelen een redelijke afschrijving
wordt toegepast, waarbij deze afschrijvingskosten gedurende de looptijd van het project
ten laste van dat project worden gebracht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">13</nr><titel status="officieel">EIGENDOMSRECHTEN</titel></kop><al>De resultaten van het project zijn eigendom van aanvrager/ontvanger van de bijdrage,
tenzij bij de toezegging anders is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">14</nr><titel status="officieel">AUTEURSRECHT</titel></kop><al>Het auteursrecht berust bij de aanvrager/ontvanger van de bijdrage, tenzij bij de
toezegging anders is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">15</nr><titel status="officieel">OCTROOI</titel></kop><al>Aanvrager/ontvanger van de bijdrage is gerechtigd op de resultaten van het project
octrooi(en) aan te vragen. Aanvrager/ontvanger van de bijdrage is verplicht octrooiaanvrage(
n) in te dienen, indien het productschap dit wenst en indien het productschap
de kosten van de aanvrage en de instandhouding van het octrooi, onder aftrek van voor
aanvrager/ontvanger van de bijdrage uit licentie-overeenkomsten voortvloeiende
inkomsten, voor tenminste de helft draagt.</al><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage is gerechtigd een octrooi-aanvrage c.q. octrooi
niet door te zetten en zulks alsdan aan het productschap kenbaar te maken. In dat
geval is de aanvrager/ontvanger van de bijdrage verplicht op verzoek van het
productschap de octrooi-aanvrage cq het octrooi over te dragen aan het productschap
of een door deze aangewezen derde. Het productschap draagt de kosten van de
overdracht.</al><al>Indien aanvrager/ontvanger van de bijdrage een octrooi aanvraagt c.q. verkrijgt,
verleent hij het productschap om niet een niet-exclusieve, niet-overdraagbare licentie
voor toepassingen gelegen binnen het gebied van het project. Voorts zal de
aanvrager/ontvanger van de bijdrage desgewenst het productschap onder redelijke
voorwaarden een niet-exclusieve, niet-overdraagbare licentie verlenen voor
toepassingen welke zijn gelegen buiten het gebied van het project. Het productschap is
te allen tijde gerechtigd sublicentie(s) te verlenen aan ondernemingen waarvoor het
productschap is ingesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">16</nr><titel status="officieel">AANSPRAKELIJKHEID</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage is niet aansprakelijk voor schade(n) welke
voor het productschap voortvloeit uit het gebruik en/of de toepassingen van de
resultaten van het project, tenzij deze schade te wijten is aan grove schuld of opzet van
de aanvrager/ontvanger van de bijdrage.</al><al>Het productschap vrijwaart de aanvrager/ontvanger van de bijdrage, gelijk de
aanvrager/ontvanger van de bijdrage het productschap vrijwaart, voor alle schade van
derden, die ontstaat door het onderzoek dan wel voortvloeit uit het gebruik en/of de
toepassing van de resultaten van het project, tenzij deze schade is te wijten aan grove
schuld of opzet door de aanvrager/ontvanger van de bijdrage c.q. het productschap.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">17</nr><titel status="officieel">NAAMSVERMELDING EN PUBLICITEIT</titel></kop><al>Iedere publicitaire uiting, waaronder begrepen uitnodigingen, persberichten, referenties,
rapporten en overzichten, ter zake van het project gedaan door de aanvrager/ontvanger
van de bijdrage geschiedt na overleg met het productschap of op de wijze als bepaald
bij de verlening van de subsidie en onder vermelding van het productschap als
(mede)financier.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">18</nr><titel status="officieel">GEHEIMHOUDING</titel></kop><al>Indien de aanvrager/ontvanger van de bijdrage in de uitvoering van het project
gegevens ter kennis komen van het productschap, welke niet publiek toegankelijk zijn
of door het productschap als vertrouwelijk worden aangewezen, behandelt de
aanvrager/ontvanger van de bijdrage deze gegevens met de grootste zorg en de
meeste geheimhouding.</al><al>Indien niet publiek toegankelijke gegevens onderdeel vormen van de resultaten van het
project, of indien het bekend maken van dergelijke gegevens noodzakelijk is te achten
in verband met de publikatie van resultaten van het project, stellen het productschap en
de aanvrager/ontvanger van de bijdrage in overleg vast, op welke wijze, in welke mate
en met welke termijn van de verplichting tot geheimhouding kan worden afgeweken.</al><al>De resultaten van het project zijn, met inachtneming van de bijzondere
geheimhoudingsverplichtingen en intellectuele eigendomsrechten, openbaar. Het productschap en de aanvrager/ ontvanger van de bijdrage kunnen evenwel een termijn
van geheimhouding overeenkomen, welke termijn schriftelijk wordt vastgelegd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">19</nr><titel status="officieel">VERZEKERING</titel></kop><al>De aanvrager/ontvanger van de bijdrage draagt zorg voor een voldoende dekking
krachtens een verzekeringsovereenkomst ten aanzien van letsel of schade aan personen
of zaken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">20</nr><titel status="officieel">BE&#xCB;INDIGING</titel></kop><al>Indien de aanvrager/ontvanger van de bijdrage de uitvoering van het project staakt of
in geval de aanvrager/ontvanger van de bijdrage handelt in strijd met voorwaarden
gesteld bij de toezegging van de bijdrage -waaronder begrepen deze voorschriften- is
de aanvrager/ontvanger van de bijdrage zonder voorafgaande kennisgeving in verzuim
en is het productschap gerechtigd het project als be&#xEB;indigd te beschouwen. Alsdan is
het productschap aan de aanvrager/ontvanger van de bijdrage niet meer verschuldigd
dan hetgeen overeenkomt met een redelijke vergoeding voor de reeds verrichte
werkzaamheden, zulks onverminderd het recht van het productschap op
schadevergoeding.</al><al>Indien voor de aanvrager/ontvanger van de bijdrage surs&#xE9;ance van betaling of
faillissement is aangevraagd dan wel indien de aanvrager/ontvanger van de bijdrage in
staat van faillissement is verklaard, is het productschap gerechtigd de bijdrage met
onmiddellijke ingang te be&#xEB;indigen en dient het reeds aan de aanvrager/ontvanger van
de bijdrage betaalde aan het productschap te worden gerestitueerd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>ARTIKEL</label><nr status="officieel">21</nr><titel status="officieel">GESCHILLEN EN PROCEDURES; TOEPASSELIJK RECHT</titel></kop><al>Indien het productschap in verband met het project in een administratief bezwaar of
beroep, dan wel in een rechtsvordering medewerking vordert van de aanvrager/
ontvanger van de bijdrage, zal deze laatste alle medewerking verlenen, tenzij partijen in
rechte tegenover elkaar staan.</al><al>De aanvrager/ ontvanger van de bijdrage stelt het productschap onverwijld op de
hoogte van enige juridische procedure die in verband met het project door of tegen hem
wordt ingesteld. Partijen besluiten in overleg omtrent de te nemen maatregelen.</al><al>Onverminderd het bepaalde met betrekking tot aansprakelijkheid en vrijwaring worden
de kosten van een rechtsgeding gedragen door de partij die de kosten maakt, dan wel
in de kosten wordt veroordeeld.</al><al>Alle privaatrechtelijke geschillen die ontstaan tussen partijen worden beslecht door de
bevoegde rechter te Den Haag.</al></artikel></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	