<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010654" dtdversie="2.0" id="178499" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Aanwijzing systemen in de zin van artikel 212a van de   Faillissementswet</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Financi&#xEB;n,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=212d" compleet="nee">artikel 212d van de     Faillissementswet</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien het advies van De Nederlandsche     Bank N.V. (brief van 22 juli 1999);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <enig-artikel status="goed"><al>De volgende systemen aan te wijzen als systemen in de zin van     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=212a" compleet="nee">artikel 212a van de Faillissementswet</extref>:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het betalingsverkeer gesloten tussen De Nederlandsche       Bank N.V. en haar wederpartijen zoals neergelegd in het daarvoor geldende       samenstel van regels en procedures van het topgirale bruto betalingssysteem       &#x2019;TOP&#x2019; opgenomen in de Kredietovereenkomst, de Algemene Voorwaarden, de       Handleiding Monetaire Beleidstransacties en het Handboek TOP;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het betalingsverkeer gesloten tussen Interpay       Nederland B.V. of &#xE9;&#xE9;n van haar dochtermaatschappijen en hun wederpartijen zoals       neergelegd in het daarvoor geldende samenstel van regels en procedures       opgenomen in het Standaardcontract, het Reglement voor toetreding tot, deelname       aan en uittreding uit Interpay Nederland B.V., het Vereveningsreglement, de       Overeenkomst deelneming Spoedcircuit, het Reglement verevening Spoedcircuit en       hierop gebaseerde overige product- en systeemdocumentatie;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het effectenverkeer gesloten tussen       AEX-Effectenclearing B.V. en de door Amsterdam Exchanges N.V. als clearing       member toegelaten instellingen zoals neergelegd in het daarvoor geldende       samenstel van regels en procedures opgenomen in de Algemene Voorwaarden       AEX-Effectenclearing B.V. en het Reglement Afwikkeling van       Effectentransacties;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het effectenverkeer gesloten tussen de       AEX-Optieclearing B.V. en de door Amsterdam Exchanges N.V. als clearing member       toegelaten instellingen zoals neergelegd in het daarvoor geldende samenstel van       regels en procedures opgenomen in de General Conditions AEX-Optieclearing;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het effectenverkeer gesloten tussen ASAS Servicing       Company N.V. en haar wederpartijen zoals neergelegd in het daarvoor geldende       samenstel van regels en procedures opgenomen in de General Conditions for       Operations;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het effectengiroverkeer gesloten tussen het       Nederlands Centraal Instituut voor Giraal Effectenverkeer B.V. (Necigef) en de       aangesloten instellingen zoals neergelegd in het daarvoor geldende samenstel       van regels en procedures opgenomen in de Wet giraal effectenverkeer, het       Reglement Girodepots, het Regelment Geldmarktpapier en Medium Term Notes 1997       en de Richtlijnen van Necigef;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al> de formele overeenkomsten voor het uitvoeren van       overboekingsopdrachten in het effectengiroverkeer gesloten tussen het       Nederlands Interprofessioneel Effectencentrum NIEC B.V. (NIEC) en zijn       wederpartijen zoals neergelegd in het daarvoor geldende samenstel van regels en       procedures opgenomen in de Richtlijnen van NIEC.</al></li></lijst></enig-artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>De beschikking treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>      <al>De beschikking van 22 december 1998, BGW 98/3303-M, Staatscourant     1998, nr. 248, wordt ingetrokken met ingang van de tweede na de dagtekening van     de Staatscourant, waarin de onderhavige beschikking wordt geplaatst.</al>      <al>Een ieder die door dit besluit in zijn of haar belangen is     getroffen kan binnen zes weken na publicatie van dit besluit in de     Staatscourant bezwaar maken door toezending van een bezwaarschrift aan de     Minister van Financi&#xEB;n, postbus 20201, 2500 EE Den Haag. Het bezwaarschrift     dient te worden ondertekend en dient te bevatten de naam en het adres van de     indiener, de dagtekening en de gronden waarop het bezwaar berust.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>G.</voornaam>      <achternaam> Zalm</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	