<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003584" dtdversie="2.0" id="10629" soort="AMvB" xml:lang="nl"><intitule>Besluit van 25 maart 1983, tot vaststelling van een algemene
    maatregel van bestuur ter uitvoering van de Wet op de gevaarlijke
    werktuigen (Stb. 1952, 104)</intitule><wet-besluit><aanhef> 
  <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
	 Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij> 
  <considerans> 
	 <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van Sociale Zaken
		en Werkgelegenheid, mevr. mr. A. Kappeyne van de Coppello, in overeenstemming
		met Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, van 24 januari 1983,
		Directoraat-Generaal van de Arbeid, Hoofdafdeling Wetgevingsbeleid, nr.
		130773;</considerans.al> 
	 <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is regelen te stellen ter
		uitvoering van de Internationale Overeenkomst voor Veilige Containers (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1976, 28, en 1982, 50);</considerans.al> 
	 <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder a</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref>, eerste en tweede lid,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12</extref>, derde lid, en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de Wet op de gevaarlijke
		werktuigen</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952,
		104);</considerans.al> 
	 <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 25 februari 1983, nr.
		W12.83.0071/23.3.08);</considerans.al> 
	 <considerans.al>Gezien het nader rapport van voornoemde Staatssecretaris
		van 21 maart 1983, Directoraat-Generaal van de Arbeid, Hoofdafdeling
		Wetgevingsbeleid, nr. 134385;</considerans.al> 
  </considerans> 
  <afkondiging> 
	 <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al> 
  </afkondiging>
</aanhef><wettekst><hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr>I</nr> 
			 <titel>Inleidende bepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>container: met hoekstukken toegeruste houder, in gebruik of ten
		  gebruike in het internationale vervoer, die ingericht is om meermalen te worden
		  gebruikt voor het vervoer van goederen op of in een vervoermiddel, zonder
		  tussentijdse in- of uitlading van die goederen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>hoekstukken: aan de boven- of onderzijde van een container dan wel
		  aan die beide zijden aanwezige voorzieningen waaraan de container zich laat
		  hanteren of vastzetten;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>maximale brutomassa: de maximaal toegestane massa van de container
		  tezamen met zijn lading; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>wet:
		  <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Warenwet</extref></al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>aangewezen instelling: een krachtens
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a van de wet</extref> met
		  betrekking tot de keuring van containers aangewezen instelling.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel> 
		  <artikel status="goed">
	 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>1a</nr> 
			 </kop> 
	 <al>Dit besluit is niet van toepassing op:</al> 
	 <lijst nr-sluiting="&#xB0;." type="1"> 
		<li> 
		  <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
		  <al>containers voor het vervoer met behulp van luchtvaartuigen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
		  <al>containers met een door de vier bodemhoeken begrensde oppervlakte
			 van minder dan 14&#xA0;m&#xB2; of, bij aanwezigheid van bovenhoekstukken, van minder dan
			 7&#xA0;m&#xB2;;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
		  <al>containers, zijnde wissellaadbakken, overeenkomstig bij
			 ministeri&#xEB;le regeling gestelde regels.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </artikel>
		</hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>Ia</nr><titel>Verbodsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden containers die niet voldoen aan de
    vervaardigingsvoorschriften van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk   II</intref>, te vervaardigen,
    te verhandelen of te gebruiken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is verboden containers te verhandelen of te gebruiken anders dan
      met inachtneming van de voorschriften bij of krachtens dit besluit gesteld
      met   betrekking tot de aanduiding en het bezigen van vermeldingen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het is verboden containers te verhandelen of te gebruiken, indien de
      bij of krachtens dit besluit voorgeschreven keuringsprocedures niet in
      acht   zijn genomen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het is verboden containers te behandelen of te vervoeren anders dan met
      inachtneming van de voorschriften bij of krachtens dit besluit gesteld met
      betrekking tot de wijze van vervoeren en behandelen.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Vervaardiging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <al>Een container is van zodanige materialen vervaardigd en is ook overigens
	 zodanig uitgevoerd, dat hij een keuring als bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=8">artikel 8</intref> kan doorstaan, zonder dat een
	 blijvende vormverandering of een andere afwijking ontstaat, die de container
	 ongeschikt maakt voor het gebruik waarvoor hij bestemd is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan met betrekking tot containers die uitgerust
        zijn met een of meer onderdelen, bestemd om slechts te worden
        gebruikt wanneer de containers in onbeladen toestand worden
        gehesen of geheven, regels stellen ten aanzien van het
        aanbrengen van kentekenen op die containers.</al>
</artikel>
</hoofdstuk><hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr status="officieel">III</nr> 
	 <titel status="officieel">Keuring</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een container wordt gekeurd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Indien van een container meerdere onderling gelijke exemplaren worden
		vervaardigd, kan worden volstaan met keuring van een of zoveel meer het type
		kenmerkende monsters als de aangewezen instelling in het belang van het
		verrichten van de keuring noodzakelijk acht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Voor de toepassing van het tweede lid zijn containers onderling
		gelijk, indien zij slechts zodanig afwijken van het goedgekeurde monster of de
		goedgekeurde monsters dat de afwijking naar het oordeel van de aangewezen
		instelling de resultaten van een keuring als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=8">artikel 8</intref> niet op onaanvaardbare wijze
		be&#xEF;nvloedt. De aangewezen instelling verricht daartoe beproevingen en
		onderzoekingen op door haar aan te wijzen monsters.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>6</nr> 
  </kop> 
  <al>Een te keuren container wordt in bedrijfsvaardige staat voor keuring
	 beschikbaar gesteld.</al> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Bij toepassing van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, gaat de aanvraag
		van de keuring vergezeld van: </al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>tekeningen en een ontwerp-specificatie met betrekking tot het type
			 van de container, alsmede</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een opgave van de type-aanduiding en het serienummer zoals de
			 fabrikant een en ander voor het type van de container heeft bestemd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> De aangewezen instelling is bevoegd aanvullende gegevens te verlangen,
		indien zij dat in het belang van het verrichten van de keuring noodzakelijk
		acht.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De keuring omvat: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een hefbeproeving,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een stapelbeproeving,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een puntbelastingsbeproeving,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een torsiebeproeving,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een beproeving van de weerstand tegen vervorming in
                    de lengterichting (statische belasting),</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een beproeving van de kopwanden en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een beproeving van de zijwanden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan met betrekking tot het in het eerste lid
            bepaalde nadere regelen stellen.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>8a</nr> 
	 </kop> 
	 <lid><lidnr>1</lidnr>
		<al>Nadat de keuring heeft plaatsgevonden worden containers die naar het
		  oordeel van de aangewezen instelling voldoen aan <intref status="slapend">artikel 3</intref> voorzien van een merk van
		  goedkeuring.</al> 
	 </lid>
	 <lid><lidnr>2</lidnr>
		<al>Bij toepassing van <intref status="slapend">artikel 5, tweede
		  lid</intref>, wordt iedere container die overeenkomstig het
		  goedgekeurde, het type kenmerkende monster is vervaardigd zonder nadere keuring
		  van een merk van goedkeuring voorzien.</al> 
	 </lid>
	 <lid><lidnr>3</lidnr>
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met betrekking
		  tot:</al> 
		<lijst start="a">
		  <li><li.nr>a.</li.nr>
			 <al>het merk van goedkeuring;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>b.</li.nr>
			 <al>het bevoegd verklaren van fabrikanten en handelaren tot het
				aanbrengen van het merk van goedkeuring en</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>c.</li.nr>
			 <al>de gelijkstelling van in het buitenland aangebrachte merken van
				goedkeuring met de in het eerste en tweede lid bedoelde merken van
				goedkeuring.</al> 
		  </li></lijst>
		<al>Aan een bevoegdverklaring als bedoeld onder b kunnen voorschriften
		  worden verbonden.</al>
	 </lid>
  </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>9</nr> 
  </kop> 
  <al>De aangewezen instelling geeft de gekeurde container of containers in de
	 staat waarin deze zich na de keuring bevindt onderscheidenlijk bevinden, aan de
	 aanvrager terug.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>9a</nr> 
  </kop> 
  <al>De aangewezen instelling is bevoegd om ten aanzien van goedgekeurde
	 containers die zodanig zijn gewijzigd dat daardoor structurele veranderingen
	 zijn ontstaan, een passende, hernieuwde beproeving van de container te
	 verlangen voordat een nieuw certificaat wordt afgegeven. </al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
afgifte van een merk van goedkeuring wordt geweigerd indien de
verzoeker niet heeft voldaan aan de bij of krachtens dit besluit met
betrekking het merk gestelde eisen;</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een merk
van goedkeuring kan worden geschorst of
ingetrokken:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>op
grond van feiten of omstandigheden waarvan Onze Minister of, indien
Onze Minister een aangewezen instelling heeft aangewezen, deze
instelling, bij de afgifte van het merk redelijkerwijs niet op de
hoogte kon zijn en op grond waarvan hij respectievelijk zij het merk
niet zou hebben
afgegeven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>op grond
van door de houder van het merk verstrekte onjuiste inlichtingen over
feiten en omstandigheden, mits de onjuistheid daarvan aan de houder van
het merk bekend was of kon
zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>indien de
houder van het merk niet meer voldoet aan de bij of krachtens dit
besluit met betrekking tot het merk gestelde eisen of zijn wettelijke
verplichtingen niet meer naar behoren nakomt;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>indien de houder
van het merk met zijn werkzaamheden, voor zover die door het merk
worden gereguleerd, of door de wijze waarop hij de werkzaamheden
verricht, ernstig gevaar veroorzaakt of kan veroorzaken voor
personen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In geval
van weigering, schorsing of intrekking van een merk van goedkeuring
bevestigt de aangewezen instelling dit per ommegaande schriftelijk aan
de verzoeker respectievelijk de houder van het
merk.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Verkeers- en gebruiksvoorschriften</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>10</nr> 
  </kop> 
  <al>Degene die een container belaadt of vervoert, zorgt ervoor dat de
	 container zodanig wordt beladen onderscheidenlijk vastgezet, dat hij niet wordt
	 onderworpen aan grotere krachten dan waarvoor hij ontworpen is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>11</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De eigenaar van een container zorgt ervoor dat de container, indien
		deze wordt voorhanden gehouden, afgeleverd, vervoerd, gebruikt of ten toon
		gesteld, in een veilige staat verkeert.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor de naleving van het eerste lid wordt de container in elk geval na
		verloop van ten hoogste vijf jaren sedert de datum van gereedkoming en
		vervolgens telkens na verloop van ten hoogste twee-en-een-half jaar op zijn
		veilige staat onderzocht.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>12</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De eigenaar van een container zorgt ervoor dat op de container, indien
		deze wordt vervoerd, verhandeld of gebruikt, duidelijk de maand en het jaar
		vermeld zijn, voor het begin waarvan de container ingevolge
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, moet
		worden onderzocht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor de naleving van het eerste lid wordt de vermelding met betrekking
		tot de twee&#xEB;nhalfjaarlijkse onderzoekingen op of zoveel mogelijk nabij het merk
		van goedkeuring aangebracht, tenzij daaromtrent bij regeling van Onze Minister
		een andere regel is gesteld.</al>
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Ontheffing van het eerste lid bepaalde wordt slechts verleend, indien
		de eigenaar aantoont dat de container regelmatig op zijn veilige staat wordt
		onderzocht.</al>
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>13</nr> 
  </kop> 
  <al>De eigenaar van een container waarvan geen meerdere onderling gelijke
	 exemplaren worden vervaardigd, zorgt ervoor dat, indien de container wordt
	 vervoerd, verhandeld, gebruikt, hersteld, onderhouden of nagezien, het merk van
	 goedkeuring duurzaam aangebracht is op een goed zichtbare en zo weinig mogelijk
	 kwetsbare plaats op de container nabij andere wettelijk voorgeschreven
	 aanduidingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>13a</nr> 
  </kop> 
  <al>De eigenaar van een container zorgt er voor dat op de container, indien
	 deze wordt vervoerd, verhandeld, of gebruikt, alle aanduidingen van de maximale
	 brutomassa overeenstemmen met de gegevens inzake de maximale brutomassa op het
	 merk van goedkeuring. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">13b</nr> 
  </kop> 
  <al>De eigenaar van een container verwijdert het merk van goedkeuring indien:
	 </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>de container door wijzigingen zodanig afwijkt van het goedgekeurde,
		  het type kenmerkende monster of de goedgekeurde, het type kenmerkende monsters
		  dat de goedkeuring niet meer kan worden geacht op de container betrekking te
		  hebben; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>de container buiten gebruik is gesteld en niet meer wordt
		  onderhouden; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>de goedkeuring door de aangewezen instelling is ingetrokken. </al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13c</nr>
    </kop>
    <al>De eigenaar van een container die na de goedkeuring zodanig is
        gewijzigd dat daardoor structurele veranderingen zijn ontstaan
        stelt de aangewezen instelling daarvan in kennis. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=11">de artikelen 11</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=13a">13a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=13b">13b</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=13c">13c</intref> is van
        overeenkomstige toepassing op degene die ingevolge een
        overeenkomst met de eigenaar verplicht is tot naleving van die artikelen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk><hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr status="officieel">V</nr> 
	 <titel status="officieel">Aangewezen instellingen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>15</nr> 
	 </kop>
	 <lid><lidnr>1</lidnr>
		<al>Als aangewezen instelling kan worden aangewezen een instelling
		  die:</al><lijst start="a">
		  <li><li.nr>a.</li.nr>
			 <al>rechtspersoonlijkheid heeft;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>b.</li.nr>
			 <al>haar zetel of een vestiging in Nederland heeft;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>c.</li.nr>
			 <al>onafhankelijk is van degenen die bij het resultaat van de
				uitvoering van de taken waarvoor zij is aangewezen belang hebben;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>d.</li.nr>
			 <al>beschikt over voldoende deskundigheid en outillage om de
				uitvoering van de taken waarvoor zij is aangewezen, naar behoren te kunnen
				vervullen;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>e.</li.nr>
			 <al>beschikt over een behoorlijke administratie waarin de gegevens
				die samenhangen met en betrekking hebben op de uitvoering van haar taken, op
				een systematische wijze zijn vastgelegd. Aan de hand van deze gegevens zijn de
				gekeurde containers, die het type kenmerken, afdoende te identificeren;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>f.</li.nr>
			 <al>naar behoren functioneert.</al> 
		  </li></lijst>
	 </lid> 
	 <lid><lidnr>2</lidnr>
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
		  betrekking tot het eerste lid.</al> 
	 </lid>
  </artikel>
  <artikel status="goed">
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>15a</nr> 
	 </kop> 
	 <al>De aangewezen instelling verstrekt jaarlijks aan Onze Minister een
		afschrift van de polis van de afgesloten verzekering tegen wettelijke
		aansprakelijkheid tegen alle risico's die voortvloeien uit de uitoefening van
		de taken waarvoor zij is aangewezen.</al>
  </artikel>
  <artikel status="goed">
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>15b</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr>1</lidnr> 
		<al>Indien een wijziging plaatsvindt in de gegevens op grond waarvan de
		  instelling is aangewezen, doet de instelling hiervan terstond mededeling aan
		  Onze Minister.</al> 
	 </lid>
	 <lid> 
		<lidnr>2</lidnr> 
		<al>Indien een instelling voornemens is een of meer van de taken waarvoor
		  zij is aangewezen, te be&#xEB;indigen, doet de instelling hiervan terstond
		  mededeling aan Onze Minister en de certificaathouders. In dat geval worden door
		  de instelling de gegevens, bedoeld in <intref status="slapend">artikel
		  15, eerste lid, onder e</intref>, overgedragen aan Onze Minister dan
		  wel, na toestemming van Onze Minister en de certificaathouders, een andere
		  instelling die voor dezelfde taken is aangewezen.</al> 
	 </lid> 
  </artikel>
  <artikel status="goed">
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>15c</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr>1</lidnr> 
		<al>Een aanvraag om aanwijzing gaat vergezeld van het bewijs dat is
		  voldaan aan de criteria, bedoeld in <intref status="slapend">artikel 15,
		  eerste lid</intref>, dan wel van een verklaring waaruit de bereidheid
		  blijkt om voor eigen rekening een onderzoek naar het voldoen aan deze criteria
		  te ondergaan.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>2</lidnr> 
		<al>Een aanwijzing kan worden geweigerd, dan wel worden gewijzigd of
		  ingetrokken, indien niet of niet volledig is voldaan aan de bij de wet of bij
		  of krachtens dit besluit gestelde voorschriften. Een aanwijzing kan worden
		  ingetrokken indien de instelling gedurende een aaneengesloten periode van twee
		  jaar geen werkzaamheden, waarvoor zij is aangewezen, heeft uitgevoerd.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>3</lidnr> 
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
		  betrekking tot het eerste en tweede lid.</al> 
	 </lid> 
  </artikel>
<artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15d</nr>
                           <titel status="officieel">Verstrekken van
gegevens</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
aangewezen instelling verstrekt de Stichting Raad voor Accreditatie te
Utrecht desgevraagd kosteloos alle informatie die deze nodig heeft bij
de uitvoering van het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=15c">artikel 15c</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
ministeriele regeling worden nadere regels gesteld betreffende het
kosteloos verstrekken van gegevens en inlichtingen door een aangewezen
instelling aan Onze Minister of de toezichthouder respectievelijk door
Onze Minister of de toezichthouder aan de in het eerste lid genoemde
Stichting Raad voor Accreditatie of een aangewezen instelling, die zijn
verkregen door de uitvoering of het toezicht op de naleving van het
bepaalde bij of krachtens de wet, welke noodzakelijk zijn voor de
uitvoering van hun wettelijke
taken.</al>
                        </lid>
                     </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
        <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15e</nr>
                        <titel status="officieel">Merk
van goedkeuring</titel>
                     </kop>
                     <al>Een merk van
goedkeuring, afgegeven op grond van de wet, en geldend op dag
voorafgaand aan de datum van inwerkingtreding van het besluit van
7&#xA0;september 2009,
Stb.
395, wordt geacht te zijn afgegeven met inachtneming van de
bij of krachtens dit besluit gestelde bepalingen, zoals die luiden met
ingang van de datum van inwerkingtreding van evengenoemd besluit,
onverminderd het bepaalde bij of kachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=9a">artikelen 9a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=9b">9b</intref>.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15f</nr>
                        <titel status="officieel">Aanwijzing aangewezen
instelling op verzoek</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
aanwijzing als aangewezen instelling op verzoek, afgegeven op grond van
de wet, en geldend op de dag, voorafgaand aan de datum van
inwerkingtreding van het besluit van 7&#xA0;september 2009,
Stb.
395, wordt geacht te zijn gegeven met inachtneming van de bij
of krachtens dit besluit gestelde bepalingen, zoals die luiden met
ingang van de datum van inwerkingtreding van evengenoemd
besluit.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onverminderd
het derde en zesde lid, vervalt de aanwijzing, bedoeld in het eerste
lid, van rechtswege vierentwintig maanden na de datum van
inwerkingtreding van de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=15">artikel
15, tweede lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
aanwijzing, bedoeld in het eerste lid, met een vervaldatum, gelegen
voor de in het tweede lid bedoelde vervaldatum, vervalt van rechtswege
op de oorspronkelijke vervaldatum, tenzij de betrokken instelling
binnen vijf maanden na de datum van inwerkingtreding van de
ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>, en
voorafgaand aan de oorspronkelijke vervaldatum een verzoek tot
beoordeling ten behoeve van een hernieuwde aanwijzing heeft ingediend
bij de Stichting Raad voor Accreditatie te Utrecht. Alsdan blijft de
aanwijzing van kracht tot uiterlijk de in het tweede lid bedoelde
vervaldatum van rechtswege.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
instelling waarvan de aanwijzing op grond van het tweede of derde lid
vervalt, kan Onze Minister vragen om hernieuwde aanwijzing met
inachtneming van de bij of krachtens dit besluit gestelde bepalingen,
zoals die luiden met ingang van de datum van inwerkingtreding van het
besluit van 7&#xA0;september 2009,
Stb.
395.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=15a">artikel 15a, vierde lid</intref>, zijn de aan de beoordeling door
de in het derde lid genoemde Raad voor Accreditatie verbonden kosten
voor rekening van Onze Minister, indien de instelling, bedoeld in het
eerste lid, een verzoek tot beoordeling ten behoeve van een hernieuwde
aanwijzing heeft ingediend bij voornoemde Stichting Raad voor
Accreditatie binnen vijf maanden na de datum van inwerkingtreding van
de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003584&amp;artikel=15">artikel 15, tweede
lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
Onze Minister op een aanvraag tot hernieuwde aanwijzing beslist op een
tijdstip gelegen voor de in het tweede lid bedoelde vervaldatum van
rechtswege, vervalt de oorspronkelijke aanwijzing met ingang van de
datum van inwerkingtreding van de hernieuwde
aanwijzing.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Dit besluit berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=3" compleet="nee">3 tot en met 11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=11a" compleet="nee">11a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16" compleet="nee">16</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32b" compleet="nee">32b, eerste lid, van de
wet</extref>.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>17</nr> 
  </kop> 
  <al>Dit besluit kan worden aangehaald als "Warenwetbesluit
	 containers".</al>
</artikel>
    
</hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 maart 1983</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kappeyne van de Coppello</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J.F. Scherpenhuizen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste april 1983</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	