<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003046" dtdversie="2.0" id="1839" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 31 juli 1976, houdende regeling van de wijze
    waarop bezitters van een diploma, verkregen krachtens het
    eindexamenbesluit experimenterend hoger nautisch onderwijs, in het
    bezit kunnen komen van bepaalde diploma's als bedoeld in de Wet
    op de Zeevaartdiploma's 1935, Stb. 456</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de gemeenschappelijke voordracht van de
            Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat en de
            Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen, dr. G.
            Klein, van 27 april 1976, nr. S/S-21409,
            Directoraat-Generaal van Scheepvaart;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 2, derde lid,
            van de Wet op de Zeevaartdiploma's 1935, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 456;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 16 juni
            1976, nr. 11);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de voornoemde
            Staatssecretarissen van 16 juli 1976, nr. S/S-22292,
            Directoraat-Generaal van Scheepvaart;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit verstaat onder:</al>
    <al>"Onze Minister": Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
    <al>"school": een school als bedoeld in artikel 1 van het
        Eindexamenbesluit experimenterend hoger nautisch onderwijs
        (Besluit van 7 oktober 1975, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 577);</al>
    <al>"deskundige": degene, die door Onze Minister is
        aangewezen om namens hem toezicht uit te oefenen op de wijze,
        waarop de ingevolge dit besluit vereiste diensttijd wordt
        doorgebracht door de gegadigde voor het diploma als derde
        stuurman voor de grote handelsvaart of voor het diploma A als scheepswerktuigkundige;</al>
    <al>"lengte": de lengte als bedoeld in artikel 1, eerste
        lid, van de Wet op de Zeevaartdiploma's 1935, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 456.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=2">het derde lid van dit
            artikel</intref> bepaalde wordt onder de diensttijd,
            bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=6">6, eerste lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=9">9, eerste lid</intref>,
            verstaan de tijd, doorgebracht aan boord van een in de vaart
            zijnd schip, begrepen tussen de data van aan- en
            afmonstering, blijkende uit verklaringen van de ambtenaren,
            ten overstaan van wie de aan- en afmonstering heeft
            plaatsgehad, of uit zodanige andere bescheiden, als daartoe
            door of vanwege Onze Minister voldoende worden geoordeeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de data van aan- en afmonstering ontbreken, wordt
            onder diensttijd aan boord van een in de vaart zijnd schip
            verstaan de tijd, begrepen tussen data, die door of vanwege
            Onze Minister worden geoordeeld voldoende overeenkomst te
            vertonen met die van aan- en afmonstering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">artikelen 4, derde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=7">7, derde lid</intref>,
            bedoelde vervangende diensttijd, anders dan die welke is
            doorgebracht aan boord van een opleidingsschip, wordt
            verstaan de leertijd, met voorafgaande toestemming van Onze
            Minister doorgebracht in een bedrijf of onderneming,
            begrepen tussen de data van indiensttreding en ontslag,
            blijkende uit een verklaring van de directie van dat bedrijf
            of die onderneming.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Aan bezitters van een diploma van een school - afdeling
        navigatie of afdeling scheepswerktuigkunde - wordt op hun
        verzoek door Onze Minister een diploma als derde, tweede of
        eerste stuurman voor de grote handelsvaart, onderscheidenlijk
        een diploma A, B of C als scheepswerktuigkundige uitgereikt op
        de in dit besluit gestelde voorwaarden.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Verkrijging diploma's als
            stuurman voor de grote handelsvaart</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter verkrijging van het diploma als derde stuurman voor de
            grote handelsvaart dient de bezitter van een diploma van een
            school, afdeling navigatie, tussen het tweede en het vierde
            studiejaar van die school te hebben dienst gedaan als
            stuurmansleerling, en moet hij gedurende die diensttijd
            onder begeleiding en toezicht van een mentor en ten genoege
            van de deskundige een takenboek hebben bijgehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het voorgaande lid bedoelde diensttijd bedraagt ten
            minste 365 dagen en moet zijn behaald: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hetzij aan boord van een zeeschip voor de grote
                    handelsvaart, onder toezicht van een mentor in het
                    bezit van ten minste het diploma als tweede stuurman
                    voor de grote handelsvaart;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hetzij aan boord van een zeeschip voor de grote
                    sleepvaart met een lengte van meer dan 40 meter,
                    onder toezicht van een mentor in het bezit van ten
                    minste het diploma als stuurman voor de grote sleepvaart.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het tweede lid mag van de
            aldaar bedoelde diensttijd een gedeelte van ten hoogste 30
            dagen worden vervangen door dienst buitengaats als
            stuurmansleerling aan boord van een ten behoeve van het
            onderwijs aan de school gebezigd opleidingsschip, en kan,
            zulks ter beoordeling van Onze Minister, daarenboven een
            gedeelte van ten hoogste 30 dagen worden vervangen door
            andere dienst.</al>
        <al>Op de dienst aan boord van een opleidingsschip vindt het
            bepaalde in dit besluit met betrekking tot het bijhouden van
            een takenboek geen toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de gegadigde minder diensttijd heeft behaald dan
            aangegeven in de vorige leden of indien het takenboek
            onvoldoende wordt geoordeeld of onvolledig is bijgehouden,
            kan Onze Minister toestaan, dat de gegadigde door middel van
            een aanvullende diensttijd alsnog in staat wordt gesteld in
            het ontbrekende te voorzien, tenzij de hier bedoelde
            tekortkomingen van dien aard zijn, dat deze naar het oordeel
            van de deskundige niet binnen een termijn van drie maanden
            naar behoren kunnen worden hersteld.</al>
        <al>De gegadigde kan slechts &#xE9;&#xE9;n maal van de in dit lid geboden
            mogelijkheid gebruik maken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Ter verkrijging van het diploma als tweede stuurman voor de
        grote handelsvaart dient de bezitter van een diploma van een
        school, afdeling navigatie, in het bezit van een krachtens dit
        besluit uitgereikt diploma als derde stuurman voor de grote
        handelsvaart gedurende ten minste twee jaren te hebben
        dienstgedaan als wachtdoend stuurman aan boord van zeeschepen in
        de handelsvaart met een lengte van meer dan 60 meter, dan wel op
        zeeschepen in de grote sleepvaart met een lengte van meer dan 40
        meter, met dien verstande dat deze diensttijd voor ten hoogste
        een jaar mag worden vervangen door diensttijd als wachtdoend
        stuurman op andere zeeschepen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter verkrijging van het diploma als eerste stuurman voor de
            grote handelsvaart dient de bezitter van een diploma van een
            school, afdeling navigatie: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het bezit van een krachtens dit besluit
                    uitgereikt diploma als tweede stuurman voor de grote
                    handelsvaart gedurende ten minste twee jaren te
                    hebben dienst gedaan als wachtdoend stuurman, hetzij
                    aan boord van zeeschepen in de handelsvaart met een
                    lengte van meer dan 60 meter, hetzij aan boord van
                    zeeschepen in de grote sleepvaart met een lengte van
                    meer dan 40 meter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>na het behalen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=6">de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    </intref> bedoelde diensttijd een door of
                    vanwege de school gegeven cursus scheepvaartkunde te
                    hebben gevolgd, welke door middel van een discussie
                    tussen de docent of docenten en de kandidaat zal
                    worden afgesloten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Na het behalen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=6">de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    </intref> bedoelde diensttijd met goed
                    gevolg een proeve van kennis en bekwaamheid te
                    hebben afgelegd op het gebied van de radarnavigatie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het voorgaande lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde cursus scheepvaartkunde omvat
            ten minste de verantwoordelijkheids- en beleidsaspecten,
            samenhangend met de functie van gezagvoerder.</al>
        <al>Onze Minister en Onze Minister van Onderwijs en
            Wetenschappen stellen bij gezamenlijke beschikking een
            uitgewerkt programma voor de cursus vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
            bedoelde discussie vindt plaats in tegenwoordigheid van een
            of meer door Onze Minister aangewezen personen, die
            desverlangd daaraan kunnen deelnemen.</al>
        <al>De in het eerste lid onder <nadruk type="cur">c</nadruk>
            bedoelde proeve wordt afgenomen door de school, onder
            toezicht van een of meer door Onze Minister aangewezen personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien aan het gestelde in het eerste lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c</nadruk> is
            voldaan, ontvangt de gegadigde daarvan een verklaring, af te
            geven door de school en mede ondertekend door de krachtens
            het voorgaande lid aangewezen personen.</al>
        <al>Onze Minister stelt in overeenstemming met Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen een model voor deze verklaringen vast.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Verkrijging diploma's als scheepswerktuigkundige</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter verkrijging van het diploma A als scheepswerktuigkundige
            dient de bezitter van een diploma van een school, afdeling
            scheepswerktuigkunde, tussen het tweede en het vierde
            studiejaar van die school te hebben dienst gedaan als
            leerling scheepswerktuigkundige, en moet hij gedurende die
            diensttijd onder begeleiding en toezicht van een mentor en
            ten genoege van de deskundige een takenboek hebben bijgehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het voorgaande lid bedoelde diensttijd bedraagt ten
            minste 365 dagen en moet zijn behaald aan boord van een
            zeeschip in de handelsvaart of een zeeschip in de grote
            sleepvaart, met een voortstuwingsvermogen van ten minste
            4000 pk en onder toezicht van een mentor in het bezit van
            ten minste het diploma B als scheepswerktuigkundige.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het tweede lid mag van de
            aldaar bedoelde diensttijd een gedeelte van ten hoogste 30
            dagen worden vervangen door dienst buitengaats als leerling
            scheepswerktuigkundige aan boord van een ten behoeve van het
            onderwijs aan de school gebezigd opleidingsschip en kan,
            zulks ter beoordeling van Onze Minister, daarenboven een
            gedeelte van ten hoogste 90 dagen worden vervangen door
            andere dienst.</al>
        <al>Op de dienst aan boord van een opleidingsschip vindt het
            bepaalde in dit besluit met betrekking tot het bijhouden van
            een takenboek geen toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">het vierde lid van artikel
            4</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Ter verkrijging van het diploma B als scheepswerktuigkundige
        dient de bezitter van een diploma van een school, afdeling
        scheepswerktuigkunde, in het bezit van een krachtens dit besluit
        uitgereikt diploma A als scheepswerktuigkundige gedurende ten
        minste twee jaren te hebben dienst gedaan als
        scheepswerktuigkundige aan boord van zeeschepen in de
        handelsvaart of in de grote sleepvaart, met een
        voortstuwingsvermogen van ten minste 2500 pk.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter verkrijging van het diploma C als scheepswerktuigkundige
            dient de bezitter van een diploma van een school, afdeling
            scheepswerktuigkunde: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het bezit van een krachtens dit besluit
                    uitgereikt diploma B als scheepswerktuigkundige
                    gedurende ten minste twee jaren te hebben dienst
                    gedaan als scheepswerktuigkundige aan boord van
                    zeeschepen in de handelsvaart of in de grote
                    sleepvaart, met een voortstuwingsvermogen van ten
                    minste 4000 pk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>na het behalen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=9">de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    </intref> bedoelde diensttijd een door of
                    vanwege de school gegeven cursus scheepvaartkunde te
                    hebben gevolgd, welke door middel van een discussie
                    tussen de docent of docenten en de kandidaat zal
                    worden afgesloten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het voorgaande lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde cursus scheepvaartkunde omvat
            ten minste de verantwoordelijkheids- en beleidsaspecten,
            samenhangend met de functie van hoofdwerktuigkundige.</al>
        <al>Onze Minister en Onze Minister van Onderwijs en
            Wetenschappen stellen bij gezamenlijke beschikking een
            uitgewerkt programma voor de cursus vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
            bedoelde discussie vindt plaats in tegenwoordigheid van een
            of meer door Onze Minister aangewezen personen, die
            desverlangd daaraan kunnen deelnemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien aan het gestelde in het eerste lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> is voldaan, ontvangt de gegadigde
            daarvan een verklaring, af te geven door de school en mede
            ondertekend door de krachtens het voorgaande lid aangewezen personen.</al>
        <al>Onze Minister stelt in overeenstemming met Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen een model voor deze verklaring vast.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Nadere bepalingen ter uitvoering van
            de artikelen 4 en 7</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het takenboek, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=7">7</intref>, bevat een aantal
            opdrachten, die door de leerling overeenkomstig de in het
            takenboek gegeven richtlijnen gedurende zijn diensttijd aan
            boord dienen te worden uitgevoerd. De richtlijnen geven
            tevens aan de wijze, waarop door hem in het takenboek
            verslag dient te worden gedaan over de uitvoering van die opdrachten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het takenboek genoemde opdrachten dienen onder andere
            betrekking te hebben op de onderwerpen, die Onze Minister,
            vooral met het oog op de veiligheid van het schip en de
            doelmatigheid van de bedrijfsvoering aan boord, voor de
            vorming van de leerling van bijzonder belang acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In het takenboek wordt eveneens een plaats ingeruimd voor
            de vermelding van zakelijke gegevens zoals personalia, duur
            van de diensttijd, samenvatting der verrichte werkzaamheden
            en andere daarvoor in aanmerking komende onderwerpen; het
            takenboek wordt dubbelbladig uitgevoerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt in overeenstemming met Onze Minister
            van Onderwijs en Wetenschappen het model, de richtlijnen en
            de inhoud van het takenboek vast.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De takenboeken worden door de directeur van de school tijdig
            v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het derde studiejaar aan de leerlingen,
            die naar dat studiejaar zijn bevorderd, ter hand gesteld.</al>
        <al>Gelijktijdig doet de inspecteur van het nautisch onderwijs
            een opgave van de naar dat studiejaar bevorderde leerlingen
            toekomen aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De leerling die zijn dienst aan boord is aangevangen, richt
            zich bij de uitvoering van de in het takenboek vervatte
            opdrachten in de eerste plaats naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=10">artikel 10, eerste
            lid</intref>, bedoelde richtlijnen en naar de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=11">het vijfde lid van dit
            artikel</intref> bedoelde aanwijzingen welke hem
            eventueel gedurende zijn diensttijd door de deskundige en de
            leraar worden gegeven, en voor het overige naar de
            aanwijzingen van de mentor.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De leerling zendt met regelmatige tussenpozen, niet langer
            dan twee maanden, door tussenkomst van de mentor, de
            kapitein en de reder een door hem behandeld deel van het
            takenboek toe aan de directeur van de school, waar hij als
            leerling is ingeschreven; hij bewaart zelf een doorslag van
            het betreffende deel aan boord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De directeur van de school stelt de deskundige na ontvangst
            in het bezit van een copie van het ingezonden deel van het
            takenboek of stelt de deskundige in staat daarvan inzage en,
            indien gewenst, copie te nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De deskundige en de leraar geven de leerling zo nodig
            aanwijzingen naar aanleiding van de door hem ingezonden
            delen van het takenboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Nadat het laatste deel van het takenboek is ontvangen,
            adviseert de deskundige zo spoedig mogelijk Onze Minister,
            die de leerling, door tussenkomst van de directeur van de
            school, in kennis stelt van zijn eindoordeel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Het takenboek wordt bewaard in het archief van de school.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein van het schip, waarop de leerling in dienst is,
            wijst de scheepsofficier aan, die als mentor zal optreden.</al>
        <al>Hij draagt er zorg voor, dat de leerling en de mentor in
            staat worden gesteld, de uit dit besluit voor hen
            voortvloeiende taken naar behoren te verrichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kapitein ziet er voorts op toe, dat de leerling op tijd
            de onderscheidene delen van het takenboek aan hem doet toekomen.</al>
        <al>Na het betreffend deel van het takenboek van zijn
            handtekening te hebben voorzien, doet hij dit aan de reder
            toekomen, ter doorzending aan de directeur van de school.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De mentor ziet er op toe, dat de leerling de in het
            takenboek vervatte opdrachten uitvoert en het takenboek
            bijhoudt overeenkomstig de daarin opgenomen richtlijnen en
            de tussentijds door de deskundige of de door of vanwege de
            school verstrekte aanwijzingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover de in het vorige lid bedoelde richtlijnen en
            aanwijzingen niet voorzien in de wijze van uitvoering van de
            door de leerling te verrichten werkzaamheden, geeft de
            mentor de leerling nadere aanwijzingen daaromtrent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de mentor van oordeel is, dat het opvolgen van de in
            het eerste lid bedoelde aanwijzingen in verband met de
            werksituatie of de arbeidsverdeling aan boord op praktische
            bezwaren stuit, overlegt hij met de deskundige en de
            desbetreffende leraar van de school, in hoeverre een
            wijziging van de aanwijzing toelaatbaar en uitvoerbaar is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de mentor blijkt dat de leerling, hoewel de
            werksituatie op de arbeidsverdeling aan boord daartoe geen
            aanleiding geeft, onvoldoende in staat wordt gesteld de uit
            het takenboek voortvloeiende werkzaamheden naar behoren uit
            te voeren, brengt hij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=13">dit onder</intref> de
            aandacht van de kapitein, onderscheidenlijk de
            hoofdwerktuigkundige, indien deze niet zelf als mentor is
            aangewezen, en geeft de mogelijkheden aan om daarin
            verbetering te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de reder aanwijzingen geven omtrent de
            wijze, waarop de mentor zijn taak dient te vervullen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De reder, die iemand in de gelegenheid stelt als
        stuurmansleerling of leerling scheepswerktuigkundige op zijn
        schip of schepen de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">artikel 4</intref>,
        onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, vereiste
        diensttijd te behalen, draagt er zorg voor, dat de betrokkene
        gedurende die diensttijd praktisch wordt bekwaamd voor zijn
        toekomstige functie en dat hij, alsmede de mentor en de
        kapitein, in de gelegenheid worden gesteld op de juiste wijze
        uitvoering te geven aan het bij of krachtens dit besluit bepaalde.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De deskundige streeft, bij de formulering van de
            aanwijzingen voor het bijhouden van het takenboek en voor de
            uitvoering van de daaruit voortvloeiende werkzaamheden, een
            nauwe samenwerking na met de door de directeur van de school
            aangewezen leraar of leraren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor het beoordelen van in de school aanwezige takenboeken
            heeft de deskundige gedurende de normale uren van
            openstelling van de school toegang tot het schoolgebouw.</al>
        <al>De directeur van de school bevordert, dat de deskundige in
            het schoolgebouw een werkvertrek ter beschikking staat, en
            dat hem de verder nodige faciliteiten en medewerking worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De deskundigen ontvangen uit 's Rijks kas een
            vergoeding, voor zover de door hen aldus te verrichten
            werkzaamheden hun oorzaak niet vinden in het ambt dat zij bekleden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Minister kan een instructie voor de deskundigen
            vaststellen, waaraan deze bij de uitoefening van hun functie
            gebonden zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <al>Voor zover de bepalingen van dit besluit niet voorzien in, dan
        wel niet rechtstreeks toepassing kunnen vinden op vervangende of
        aanvullende diensttijd, als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=4">artikelen 4, derde en vierde
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=7">7, derde en vierde
        lid</intref>, kan Onze Minister daaromtrent nadere
        voorschriften geven.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de afgifte van krachtens dit besluit uit te reiken
        diploma's is een vergoeding verschuldigd volgens een door
        Onze Minister vast te stellen tarief, te voldoen door degene die
        zulk een diploma verlangt op de door Onze Minister aan te geven wijze.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alvorens krachtens dit besluit een diploma als derde, tweede
            of eerste stuurman voor de grote handelsvaart
            onderscheidenlijk een diploma A, B of C als
            scheepswerktuigkundige wordt uitgereikt, dient de gegadigde
            aan Onze Minister de navolgende bescheiden over te leggen. </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het diploma van een school, afdeling navigatie of
                    afdeling scheepswerktuigkunde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verklaring inzake de behaalde diensttijd, als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een uittreksel te zijnen name uit het
                    geboorteregister of een ander geldig identiteitbewijs;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een pasfoto in drievoud;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bewijs van storting of overschrijving van het in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=17">artikel 17</intref>
                    bedoelde bedrag.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De gegadigde dient bovendien aan Onze Minister over te
            leggen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het diploma als tweede stuurman voor de grote
                    handelsvaart: het krachtens dit besluit uitgereikte
                    diploma als derde stuurman voor de grote handelsvaart;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het diploma als eerste stuurman voor de grote
                    handelsvaart: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>het krachtens dit besluit uitgereikte
                            diploma als tweede stuurman voor de grote handelsvaart;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=6">artikel 6, vierde
                            lid</intref>, bedoelde verklaringen;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor het diploma B als scheepswerktuigkundige: het
                    krachtens dit besluit uitgereikte diploma A als scheepswerktuigkundige;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor het diploma C als scheepswerktuigkundige: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>het krachtens dit besluit uitgereikte
                            diploma B als scheepswerktuigkundige;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003046&amp;artikel=9">artikel 9, vierde
                            lid</intref>, bedoelde verklaring.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister stelt de modellen vast van de krachtens dit
        besluit uit te reiken diploma's als derde, tweede en eerste
        stuurman voor de grote handelsvaart, en van de diploma's A,
        B en C als scheepswerktuigkundige.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan, hetzij in een incidenteel geval, hetzij
        algemeen, vrijstelling verlenen van het bepaalde in de
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 4 tot en met 9
        </extref>van dit besluit, onder zo nodig door hem te
        stellen voorwaarden en op te leggen beperkingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Een duplicaat van een uitgereikt diploma wordt slechts afgegeven
        indien belanghebbende aannemelijk kan maken, dat het
        oorspronkelijke diploma verloren is geraakt.</al>
    <al>Voor een duplikaat is een door Onze Minister vast te stellen
        bedrag verschuldigd ten bate van 's Rijks schatkist, tenzij
        het oorspronkelijke diploma verloren is geraakt ten gevolge van
        een oorlogsdaad of van een scheepsramp.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als "Besluit
        zeevaartdiploma's experimenterend hoger nautisch onderwijs".</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst en
        werkt terug tot 1 mei 1973.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en aan de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Porto Ercole</plaats>
            <datum isodatum="">31 juli 1976</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. H. M. van Hulten</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. Klein</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesentwintigste augustus 1976.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>Van Agt</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	