<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012662" dtdversie="2.0" id="249229" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Verordening ledenraad KBvG </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel     73, eerste lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">I</nr>      </kop>      <al>De verordening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73, eerste lid, van de     Gerechtsdeurwaarderswet</extref>, wordt als volgt vastgesteld. </al>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 1</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De ledenraad wijst per 1 oktober van elk jaar uit de leden van de     ledenraad voor de periode van &#xE9;&#xE9;n jaar de voorzitter en de plaatsvervangend     voorzitter van de ledenraad aan. Deze kunnen zich bij de vervulling van hun     taak doen bijstaan door medewerkers van het bureau van de KBvG en door de     secretaris.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De plaatsvervangend voorzitter treedt op in de plaats van de     voorzitter, hetzij in overleg met de voorzitter, hetzij bij zijn     afwezigheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>In geval van afwezigheid van zowel de voorzitter als de     plaatsvervangend voorzitter treedt een door de ledenraad aangewezen lid op als     waarnemend voorzitter.</al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 2</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De ledenraad wijst per 1 oktober van elk jaar uit de leden van de     ledenraad voor de periode van &#xE9;&#xE9;n jaar de secretaris en de plaatsvervangend     secretaris van de ledenraad aan. Deze kunnen zich bij de vervulling van hun     taak doen bijstaan door medewerkers van het bureau van de KBvG.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De plaatsvervangend secretaris treedt op in de plaats van de     secretaris, hetzij bij in overleg met de secretaris, hetzij bij zijn     afwezigheid. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 3</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Wanneer het bestuur van de KBvG de ledenraad wil oproepen om te     vergaderen geeft hij hiervan kennis aan de voorzitter van de ledenraad.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De ledenraad kan zonder oproep van het bestuur van de KBvG     vergaderen wanneer ten minste zes leden van de raad schriftelijk aan het     bestuur om een vergadering hebben verzocht, onder overlegging van de te     behandelen onderwerpen, en het bestuur niet binnen vier weken na dit verzoek de     ledenraad heeft opgeroepen. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 4</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De voorzitter stelt de plaats en tijd van de vergadering vast en     deelt deze ten minste drie weken voor de vergadering schriftelijk mee aan de     leden van de ledenraad en aan het bestuur van de KBvG.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>In spoedeisende gevallen, ter beoordeling van de voorzitter, kan     de termijn van oproeping worden beperkt tot ten minste vijf dagen, de dag van     oproeping en die van de vergadering niet meegerekend. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 5</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Bij de oproeping tot de vergadering worden vermeld de dag, plaats     en het aanvangsuur van de vergadering en de te behandelen onderwerpen die     alsdan bekend zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Een voorstel van een lid van de ledenraad of van het bestuur van     de KBvG moet, om op de agenda van de ledenraad te worden geplaatst, ten minste     vijftien dagen voor de dag van de vergadering schriftelijk bij de voorzitter     zijn ingediend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De voorzitter maakt de voorstellen uiterlijk tien dagen voor de     vergadering bekend aan de leden van de ledenraad en, indien hij dit wenselijk     oordeelt, aan het bestuur van de KBvG.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Voorstellen die niet op de agenda van de vergadering zijn     geplaatst kunnen alleen worden behandeld met goedkeuring van alle leden die de     presentielijst hebben getekend. Deze voorstellen kunnen slechts aangenomen     worden met ten minste drie vierde van de geldig uitgebrachte stemmen. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 6</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De voorzitter, de plaatsvervangend voorzitter of, ingeval van     afwezigheid van de voorzitter en de plaatsvervangend voorzitter, de waarnemend     voorzitter, leidt de vergadering.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De ledenraad kan aan de voorzitter van het bestuur van de KBvG,     indien deze de vergadering bijwoont, verzoeken het voorzitterschap van een     bepaalde vergadering op zich te nemen. Een besluit hiertoe van de ledenraad     wordt bij de aanvang van de vergadering met gewone meerderheid van stemmen     genomen op voorstel van de voorzitter, de plaatsvervangend voorzitter of een     lid van de ledenraad. De ledenraad kan tijdens de vergadering besluiten het     verzoek in te trekken. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 7</nadruk></tussenkop>      <al>De aanwezigen bij de vergadering tekenen een presentielijst die is     onderverdeeld in de rubrieken `leden van de ledenraad' en `niet-leden' met     volledige naam en handtekening van de aanwezigen. </al>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 8</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Wanneer de voorzitter bij de opening van de vergadering     vaststelt, dat er blijkens de presentielijst minder dan 15 leden van de     ledenraad aanwezig zijn, schorst hij de vergadering voor een uur.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien na de schorsing minder dan 15 leden aanwezig is, verdaagt     de voorzitter de vergadering twee weken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De secretaris zendt de leden onverwijld een mededeling van de     verdaging, en van dag, plaats en aanvangsuur van de verdaagde vergadering.</al>          </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Een verdaagde ledenvergadering wordt gehouden, ongeacht het     aantal aanwezige leden. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 9</nadruk></tussenkop>      <al>De volgorde der werkzaamheden op de vergadering is de     volgende:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr>      <al> Opening</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>      <al> Mededelingen</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr>      <al> Ingekomen stukken</al>      </li><li><li.nr>4.</li.nr>      <al> Behandeling van de overige onderwerpen, die vermeld staan op       de agenda</al>      </li><li><li.nr>5.</li.nr>      <al> Rondvraag</al>      </li><li><li.nr>6.</li.nr>      <al> Sluiting. </al>      </li></lijst>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 10</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Elk lid van de ledenraad dat de presentielijst heeft getekend,     heeft het recht om, binnen de door de voorzitter te bepalen vergaderorde     voorstellen van orde in te dienen. Een voorstel van orde is een voorstel     betreffende de loop van de vergadering.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Een voorstel van orde wordt onmiddellijk behandeld, voor zover de     door de voorzitter te bepalen vergaderorde dat toelaat. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 11</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Elk lid van de ledenraad dat de presentielijst heeft getekend,     heeft het recht om binnen de door de voorzitter vastgestelde vergaderorde ter     vergadering het woord te voeren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De voorzitter verleent het woord in de door hem te bepalen     volgorde en kan daarbij de spreektijd bepalen. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 12</nadruk></tussenkop>      <al>De voorzitter kan aanwezigen bij de vergadering die de orde     verstoren van de vergadering uitsluiten. </al>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 13</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Elk lid van de ledenraad heeft &#xE9;&#xE9;n stem.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Elk lid van de ledenraad dat of zijn plaatsvervanger die de     presentielijst heeft getekend, kan in de vergadering maximaal twee     volmachtstemmen uitbrengen voor afwezige leden, mits hij de schriftelijke     volmachten voor de aanvang van de ledenvergadering heeft getoond aan de     secretaris.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Een volmacht wordt schriftelijk gegeven en vermeldt:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de naam van de volmachtgever en diens handtekening, en</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de naam van de gevolmachtigde en diens handtekening. </al>      </li></lijst>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 14</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Besluitvorming over amendementen vindt plaats voordat over het     voorstel waarop ze zijn ingediend wordt besloten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De amendementen worden in de door de voorzitter vastgestelde     volgorde ter stemming gebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De voorzitter kan beslissen dat wordt beraadslaagd over meerdere     amendementen of bezwaren tegelijk. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 15</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Stemming over zaken geschiedt mondeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Stemming over personen geschiedt schriftelijk op gesloten en     ongetekende briefjes.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Stemming over personen die in een bepaald verband moeten gaan     samenwerken, geschiedt op hun verzoek over de groep in zijn geheel.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Van de voorgaande leden kan worden afgeweken, indien de     meerderheid van de leden die de presentielijst hebben getekend dat wenselijk     acht. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 16</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Besluiten worden genomen en verkiezingen geschieden bij     meerderheid van stemmen, tenzij in deze verordening anders is bepaald.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien bij een verkiezing van personen niemand de meerderheid     heeft verkregen, heeft een tweede stemming plaats tussen de twee personen op     wie de meeste stemmen zijn uitgebracht. Heeft dan weer niemand de meerderheid     van stemmen verkregen, dan beslist het lot.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Bij staken van stemmen over aangelegenheden, anders dan bedoeld     in het tweede lid, is het voorstel verworpen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Blanco en niet geldig uitgebrachte stemmen worden bij de bepaling     van de meerderheid afgetrokken van het getal der leden die aan de stemming     hebben deelgenomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>In geval van twijfel over de inhoud of de geldigheid van een     stembriefje beslist de voorzitter.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">6</lidnr>      <al>De voorzitter maakt de uitslag der stemming terstond bekend.     </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 17</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De secretaris of zijn plaatsvervanger houdt de notulen. Bij     afwezigheid van beiden wijst de voorzitter een der aanwezigen aan om de notulen     te houden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De notulen bevatten in elk geval:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> een kort verslag van de beraadslaging der behandelde       agendapunten;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> een letterlijke inhoud van de gedane voorstellen van       orde;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> een overzicht van het verloop van de stemmingen;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de inhoud van de door de ledenvergadering genomen       besluiten.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De secretaris zendt binnen twee 14 dagen na afloop van de     vergadering een ontwerp voor de notulen aan de leden die de presentielijst     hebben getekend, en stelt hen in de gelegenheid binnen 14 dagen de opmerkingen     waartoe het ontwerp aanleiding geeft, schriftelijk kenbaar te maken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Binnen 14 dagen na afloop van deze termijn worden de notulen     vastgesteld door een commissie, bestaande uit de voorzitter en twee leden van     de ledenraad, bij de aanvang der vergadering uit haar midden te benoemen door     de voorzitter.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>De vastgestelde notulen worden in hun geheel toegezonden aan de     leden van de ledenraad en aan de leden van het bestuur van de KBvG. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 18</nadruk></tussenkop>      <al>De besluiten van de ledenraad worden door de voorzitter zo spoedig     mogelijk bekend gemaakt aan de leden van de KBvG. De bekendmaking kan     schriftelijk of elektronisch geschieden of door publicatie in een periodiek van     de KBvG dat aan alle leden wordt toegezonden. </al>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 19</nadruk></tussenkop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De ledenraad kan zich onder zijn verantwoordelijkheid ter     voorbereiding of uitvoering van zijn taken en van door hem te nemen of genomen     besluiten doen bijstaan door een of meer uit zijn leden samengestelde     commissies, waaronder in ieder geval een vacaturecommissie en een financi&#xEB;le     commissie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De ledenraad kan voor commissies als bedoeld in het eerste lid     een reglement vaststellen. </al>      </lid>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 20</nadruk></tussenkop>      <al>De Algemene Termijnenwet is van overeenkomstige toepassing op deze     verordening. </al>      <tussenkop><nadruk type="cur">Artikel 21</nadruk></tussenkop>      <al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening Ledenraad     KBvG.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>II</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73     van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref> in werking treedt.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal (met de toelichting) in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20010709">9 juli 2001</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>N.A.</voornaam>      <achternaam>Kalsbeek</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	