<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017164" id="315329" soort="circulaire"><intitule>Bemiddeling naar aanleiding van de arbeidsvoorwaardenovereenkomst Rijk 2002-2003 </intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Aanleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bijgaand doe ik u toekomen een circulaire betreffende bemiddeling.
            Deze komt voort uit de afspraak zoals overeengekomen in de
            arbeidsvoorwaardenovereenkomst Rijk 2002-2003, luidend:</al><al>'Geschillen tussen medewerker en leidinggevende worden in de
            bezwaar- en beroepsprocedures van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Awb</extref> afgehandeld. Dit leidt tot
            langdurige procedures. In veel gevallen zou een procedure voorkomen
            kunnen worden, als er voordat het bevoegd gezag een besluit neemt,
            een bemiddelend gesprek plaatsvindt. Zo kunnen kleine problemen en
            misverstanden op het gebied van communicatie sneller en
            daadkrachtiger worden aangepakt. Dit is in het belang van zowel de
            organisatie als de werknemer. Mocht een bemiddelend gesprek niet tot
            resultaat leiden, dan kan de rechtsgang worden opgestart. Partijen
            zijn overeengekomen dat, alvorens een besluit wordt genomen dat kan
            leiden tot een Awb-procedure, er eerst een poging tot bemiddeling
            ondernomen dient te worden. Betrokkenen kunnen zich hierbij laten
            bijstaan door een raadsman.' </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voorkomen is beter dan genezen, maar dat lukt niet altijd. Mensen
            worden nu eenmaal wel eens ziek.</al><al>Datzelfde kan ook gelden voor de onderlinge relaties op het werk.
            Daar moet worden samengewerkt met collega's, leidinggevenden en
            medewerkers. Over het algemeen gaat dat vrij probleemloos.</al><al>Er doen zich echter wel eens situaties voor waardoor een normale
            samenwerking niet goed mogelijk is. Dat kan bijvoorbeeld als iemand
            het gevoel heeft dat er expres geen rekening met hem of haar wordt
            gehouden. Of je bent het niet eens met een beoordeling of een
            overplaatsing. Als daaraan niets gedaan wordt kan dat uit de hand
            lopen. Er kan dan een reactiepatroon ontstaan van verwijdering,
            verbittering, miskenning of wantrouwen. Met het risico dat mensen
            elkaar blijven bevechten of zelfs vluchten in ziekte. Vaak nemen
            leidinggevenden ook niet de tijd om rustig met de medewerker over
            zijn problemen of zijn ontevredenheid te spreken. Om die reden neemt
            een aantal werknemers zijn toevlucht tot een Awb-procedure. Dit is
            niet altijd de snelste en beste oplossing voor de geschillen. Soms
            is niet meer dan een goed gesprek tussen leidinggevende en een
            medewerker nodig om het conflict te be&#xEB;indigen, soms is er iets meer
            nodig, bijvoorbeeld bemiddeling door een derde. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Wat is bemiddeling?</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bemiddeling is het met behulp van een onafhankelijke derde
            oplossen van een conflict tussen twee of meer mensen. De bedoeling
            is 'de lucht te klaren' zodat er weer op een gewone manier
            met elkaar kan worden samengewerkt.</al><al>Met onafhankelijk wordt hier bedoeld dat de bemiddelaar geen
            'partij' is in het conflict. Het kan hierbij gaan om zowel
            iemand uit de eigen organisatie als daarbuiten.</al><al>Voor de goede orde: met deze invulling van bemiddeling wordt niet
            alleen bedoeld de ook wel gebruikte methode van mediation. Dit is
            slechts &#xE9;&#xE9;n van de mogelijke vormen van bemiddeling. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Hoe komt bemiddeling op gang?</titel></kop><tekst status="goed"><al>Dat kan op verschillende manieren gebeuren.</al><al>In de eerste plaats kan natuurlijk een van de bij het conflict
            betrokken personen de suggestie doen. Maar ook andere personen in de
            omgeving van de conflicthebbende partijen kunnen suggereren om
            bemiddeling te overwegen. Collega's, de personeelsfunctionaris,
            de leidinggevenden, een lid van de Ondernemingsraad, iedereen die
            weet heeft van een conflict kan bemiddeling suggereren.</al><al>Er zijn twee momenten waarop partijen de verplichting hebben om de
            mogelijkheden tot bemiddeling te bespreken.</al><al>Dit is ten eerste het moment waarop het bevoegd gezag het
            voornemen heeft tot het nemen van een besluit, en de betrokken
            werknemer door het indienen van zijn bedenkingen laat weten zich
            niet te kunnen vinden in dat voorgenomen besluit.</al><al>Ten tweede doet dat moment zich voor, wanneer het bevoegd gezag
            een Awb-besluit neemt (al dan niet voorafgegaan door een
            bedenkingenprocedure) en de betrokken werknemer een bezwaarschrift
            indient tegen dat besluit.</al><al>Op beide momenten dient het bevoegd gezag respectievelijk de
            behandelaar van het bezwaarschrift de betrokken werknemer te wijzen
            op het bestaan van een bemiddelingsprocedure en ook serieus met hem
            te spreken over de mogelijkheden van deze vorm van
            geschillenbeslechting in de gegeven situatie. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Wie kunnen als bemiddelaar optreden?</titel></kop><tekst status="goed"><al>In principe iedereen die geen 'partij' is bij het
            conflict. Dat kan dus zowel iemand van binnen als van buiten de
            organisatie zijn. Er zijn wel enkele kwaliteiten te benoemen
            waarover iemand moet beschikken om als een goede bemiddelaar op te
            kunnen treden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>is in staat de problematiek vanuit verschillende invalshoeken
                te beoordelen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kan een goed onderscheid maken tussen hoofd- en bijzaken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>weegt gegevens en mogelijke handelwijzen tegen elkaar af;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>is in staat tot realistische beoordelingen te komen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>herkent behoeften en belangen van partijen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>houdt in het handelen rekening met de behoeften en belangen
                van partijen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>toont respect voor de wensen van partijen;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>is voldoende op de hoogte over de inhoudelijke kant van het
                conflict. </al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>De rechtspositie van de interne bemiddelaar</titel></kop><tekst status="goed"><al>De werkgever draagt er zorg voor, dat de bemiddelaar niet uit
            hoofde van zijn bemiddelaarschap wordt benadeeld in zijn verdere
            functioneren en loopbaan als ambtenaar. De bemiddelaar kan zich in
            een kwetsbare positie tegenover de werkgever en collega's
            bevinden. Om te kunnen bewerkstelligen dat de bemiddelaar de
            bemiddeling volledig onafhankelijk kan uitvoeren, moet hij niet
            hoeven te vrezen voor vergeldingsmaatregelen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>De stappen in een bemiddelingsproces</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het bemiddelingsproces ziet er als volgt uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Als eerste dienen de betrokken partijen overeenstemming te
                bereiken over voorleggen van hun conflict aan een bemiddelaar
                ter mogelijke oplossing.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Partijen bepalen vervolgens wie de bemiddelaar zal zijn. Dit
                is een zaak van beide partijen. Ingeval het conflict bestaat
                tussen een lijnchef en een medewerker ligt het voor de hand de
                medewerker de eerste keus te laten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Bij de benadering van de bemiddelaar dienen goede afspraken te
                worden gemaakt betreffende de verantwoordelijkheden van de
                bemiddelaar naar de betrokken partijen toe. De bemiddelaar moet
                immers van begin af aan goed aan kunnen geven wat partijen van
                hem kunnen verwachten.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De bemiddelaar voert in eerste instantie afzonderlijke
                gesprekken met de betrokken partijen om de aard en omvang van
                het conflict te bepalen en op de hoogte te komen van wat ieder
                van hen vindt.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Vervolgens houdt de bemiddelaar een of meerdere gesprekken in
                aanwezigheid van beide partijen.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>In een volgende fase komt de bemiddelaar met suggesties om tot
                een voor allen aanvaardbare oplossing te komen. Het is goed
                hierbij te bedenken dat het hierbij niet gaat om het gelijk van
                &#xE9;&#xE9;n der partijen.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Deze aanvaardbare oplossing wordt schriftelijk vastgelegd en
                door bemiddelaar en betrokken partijen ondertekend.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Deze schriftelijke uitkomst wordt gearchiveerd in het
                personeelsdossier van betrokkenen.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Indien gewenst, wordt op een later en door betrokken partijen
                met de bemiddelaar afgesproken tijdstip bekeken in hoeverre de
                getroffen oplossing in de praktijk naar tevredenheid werkt. </al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>De relatie met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>In de situatie dat sprake is van een (voornemen tot het nemen van)
            een rechtspositioneel besluit komt de relatie met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> aan de orde. Daarin is immers aangegeven binnen welke
            termijn bezwaar en beroep moet worden ingediend.</al><al>Indien naar aanleiding van een voornemen om een besluit te nemen
            door de ambtenaar bedenkingen zijn ingediend, dan wel een bezwaar,
            die/dat ertoe leiden/leidt dat een bemiddelingspoging ondernomen
            gaat worden, zullen eventuele termijnen waarbinnen hetzij de
            ambtenaar hetzij het bevoegd gezag krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> moet reageren met wederzijds goedvinden moeten worden opgeschort.</al><al>Een andere mogelijkheid is dat het bevoegd gezag het voornemen
            intrekt in afwachting van de uitkomsten van een bemiddelingspoging. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>De kosten</titel></kop><tekst status="goed"><al>De aan de bemiddeling verbonden kosten zullen in het geheel door
            de werkgever gedragen worden. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Slotopmerking</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ik verzoek u ervoor te zorgen dat deze circulaire wordt toegepast
            binnen uw gezagsbereik.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening>
      <ondertekening>
        <deze>voor deze,</deze>  </ondertekening><ondertekening>de <functie>directeur-generaal Management Openbare Sector</functie>,<naam>
          <voornaam>R.IJ.M.</voornaam>
          <achternaam>Kuipers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	