<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025101" dtdversie="2.0" id="409489" soort="pbo">
  
  <intitule>Besluit houdende regels inzake delegatie van kwaliteitsonderzoek aan de Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten (Delegatie- en uitvoeringsbesluit Verordening Kwaliteitsonderzoek)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al>Het bestuur van de Orde Koninklijk Nederlands Instituut van Registeraccountants maakt, gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A42" compleet="nee">artikel 3:42 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, onderstaand besluit bekend welke op 11&#xA0;december 2008 door het bestuur is genomen.</context.al></context><wie>Het bestuur van het Nederlands Instituut van Registeraccountants,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit als volgt:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aanbevelingen:</nadruk> de aanbevelingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de Verordening</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">accountant:</nadruk> de accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">accountantsafdeling:</nadruk> de accountantsafdeling, bedoeld in de Verordening gedragscode;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">accountantskantoor:</nadruk> het accountantskantoor, bedoeld in de Verordening gedragscode;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">College:</nadruk> het College Kwaliteitsonderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">NOvAA:</nadruk> de Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de Accountants-Administratieconsulenten</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">periodiek onderzoek:</nadruk> het periodiek onderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel o, van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">systeem van kwaliteitsborging:</nadruk> het systeem van kwaliteitsborging, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel q, van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">vervolgonderzoek:</nadruk> het vervolgonderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel s, van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan het bestuur van de NOvAA wordt delegatie en machtiging verleend om besluiten te nemen en handelingen te verrichten op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091" compleet="nee">Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref> inzake het uitvoeren van het periodiek onderzoek of een vervolgonderzoek bij een accountantskantoor of een accountantsafdeling waar meer Accountants-Administratieconsulenten werkzaam zijn of aan verbonden zijn dan accountants, onder de voorwaarden zoals opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025101&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het eerste lid bedoelde bevoegdheid omvat tevens het aanwijzen van onderzoekers, ter uitvoering van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Verordening Kwaliteitsonderzoek</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Bij de uitvoering van de delegatie en de machtiging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025101&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, neemt het bestuur van de NOvAA de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025090" compleet="nee">Beleidsregel Kwaliteitsonderzoek</extref> in acht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het bestuur van de NOvAA verstrekt op verzoek van het College informatie over het gebruikte systeem van kwaliteitsborging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Jaarlijks stuurt het bestuur van de NOvAA in april een verslag over de uitkomsten van de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025101&amp;artikel=2">artikel 2</intref> uitgevoerde onderzoeken over het vorige jaar aan het College. Deze resultaten zullen worden geconsolideerd in het te publiceren verslag van het College.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het bestuur van de NOvAA doet onverwijld opgave van de naam van een accountantskantoor dat niet beschikt over een vergunning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468" compleet="nee">Wet toezicht accountantsorganisaties</extref>, waarvan bij het periodiek onderzoek is geconstateerd dat het stelsel van kwaliteitsbeheersing in opzet of werking niet voldoet aan het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374" compleet="nee">Wet op de Registeraccountants</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het bestuur van de NOvAA doet onverwijld opgave van de naam van een accountantskantoor dat beschikt over een vergunning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468" compleet="nee">Wet toezicht accountantsorganisaties</extref>, waarbij bij het verslag van kwaliteitsonderzoek aanbevelingen zijn gegeven die naar aard en omvang ernstig zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien bij het vervolgonderzoek blijkt dat de aanbevelingen onvoldoende zijn opgevolgd, stuurt het bestuur van de NOvAA het gehele onderzoeksdossier binnen twee weken na vaststelling van het verslag van kwaliteitsonderzoek aan het College.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking op 1&#xA0;januari 2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Delegatie- en uitvoeringsbesluit Verordening Kwaliteitsonderzoek.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>voorzitter van het bestuur</functie>,<naam>
          <voornaam>J.G.P.M.</voornaam>
          <achternaam>Helderman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	