<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011437" id="298209" soort="pbo"><intitule>Verordening PZ Reglement hoorprocedure bezwaarschriften</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Productschap Zuivel;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 92 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening wordt gebezigd de terminologie van de
          Zuivelverordening 1958, Terminologie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Deze verordening is van toepassing op bezwaarschriften ingediend
          tegen besluiten of andere handelingen van het productschap, genomen
          respectievelijk verricht ter uitvoering van zowel de aan het
          productschap opgedragen taken in medebewind, als de autonome taken
          genoemd in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5 van de Instellingsverordening Produktschap Zuivel</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het horen van betrokkenen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A5" compleet="nee">artikel 7:5 Algemene wet
            bestuursrecht</extref>, vindt plaats door een hoorcommissie bestaande uit
            tenminste drie personen, waarvan de meerderheid, onder wie degene
            die het horen leidt, niet bij de voorbereiding van het bestreden
            besluit betrokken is geweest.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter benoemt de personen die in een hoorcommissie zitting
            kunnen nemen, alsmede degene die het horen leidt. Zowel medewerkers
            van het productschap als niet bij het productschap werkzame personen
            kunnen worden benoemd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Degene die het horen leidt bepaalt de gang van zaken tijdens de
            hoorzitting. Hij bepaalt per zitting de samenstelling van de
            hoorcommissie en de plaats van zitting.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De zittingen van de hoorcommissie zijn niet openbaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De hoorcommissie kan zich in een hoorzitting doen bijstaan door deskundigen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Van de hoorzitting wordt een verslag gemaakt, dat door degene die
          het horen leidt wordt ondertekend. Het verslag wordt op verzoek van de
          indiener van het bezwaarschrift aan hem ter beschikking gesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze verordening kan worden aangehaald als Verordening PZ Reglement
          hoorprocedure bezwaarschriften.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Amersfoort</plaats><datum isodatum="20000621"> 21 juni 2000</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>G. van den</voornaam><achternaam>Berg</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>F.</voornaam><achternaam>Beekman</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	