<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014038" dtdversie="2.0" id="207979" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Buitentoepassingstelling voor gedeelte van 2002 van willekeurige afschrijving milieu-investeringen, energie-investeringsaftrek en milieu-investeringsaftrek</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>          <considerans>             <considerans.al>Handelende na overleg met de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister van Economische Zaken;</considerans.al>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.52" compleet="nee">artikel 3.52, eerste lid, onderdeel a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;aanhef=" compleet="nee">aanhef en onder 1&#xB0;, en onderdeel b, van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.31" compleet="nee">artikel 3.31 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref> bedoelde willekeurige afschrijving milieu-bedrijfsmiddelen wordt buiten toepassing gesteld met betrekking tot verplichtingen die zijn aangegaan of voortbrengingskosten die zijn gemaakt op of na donderdag 26 september 2002 doch voor 1 januari 2003.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>In artikel 3.42, derde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001 wordt met ingang van 26 september 2002 tot 1 januari 2003 `55 percent' vervangen door: 0 percent.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>In artikel 3.42a, derde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001 wordt met ingang van 26 september 2002 tot 1 januari 2003 `40 percent', `30 percent' en `15 percent' vervangen door: 0 percent.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag na die van de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>S.R.A. van</voornaam>                   <achternaam>Eijck</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	