<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009523" dtdversie="2.0" id="218899" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Planningsbesluit in-vitrofertilisatie</intitule>        <regeling>    <aanhef>      <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport</wie>      <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008974&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet op     bijzondere medische verrichtingen</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien de rapporten van de     Gezondheidsraad van 19 juni 1996 (Deeladvies inzake ICSI, intracytoplasmatische     sperma-injectie) en van 10 februari 1997 (advies inzake het planningsbesluit     IVF, in-vitrofertilisatie) en van het College voor ziekenhuisvoorzieningen     (uitvoeringstoets van 15 december 1998);</considerans.al>      </considerans>      <afkondiging>      <al>Besluit: </al>      </afkondiging>          </aanhef>    <regeling-tekst>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De omvang van de behoefte aan in-vitrofertilisatie en de wijze     waarop in die behoefte zal worden voorzien zijn neergelegd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009523&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij     deze regeling. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Het Planningsbesluit in vitro fertilisatie wordt ingetrokken.     </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Planningsbesluit     in-vitrofertilisatie.</al>            </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">      <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de daarbij behorende bijlage en toelichting     in de Staatscourant worden geplaatst.</al>      </slotformulering>      <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en     Sport</organisatie>,      <naam>        <voornaam>E.</voornaam>        <achternaam>Borst-Eilers</achternaam>      </naam> </ondertekening>      </ondertekenaar>          </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">      <kop><label>Bijlage</label>     </kop>     <divisie>     <kop><nr>1</nr>     <titel>De behoefte en de wijze waarop in die behoefte wordt       voorzien</titel>     </kop>     <al>Er is behoefte aan maximaal dertien (13) centra waar     in-vitrofertilisatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009523&amp;artikel=1">artikel 1 onder a</intref>. van het Besluit     bijzondere verrichtingen en apparatuur <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753" compleet="nee">Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref> wordt     uitgeoefend. Met de thans beschikbare 13 centra wordt voor de komende tien jaar     voorzien in de behoefte. </al>     </divisie>     <artikel status="goed">     <kop><nr>2</nr>     <titel>Voorschriften waaraan centra die in-vitrofertilisatie       toepassen, dienen te voldoen</titel>     </kop>     <al>Het toepassen van in-vitrofertilisatie (IVF) als bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009523&amp;artikel=1">artikel 1 onder a</intref>. van het Besluit bijzondere verrichtingen en apparatuur <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753" compleet="nee">Wet     ziekenhuisvoorzieningen</extref> is toegestaan indien wordt voldaan aan de hieronder     genoemde voorwaarden.</al>      <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> De toepassing van in-vitrofertilisatie vindt plaats op basis       van de Richtlijn &#x2019;Indicaties voor IVF&#x2019; van de Nederlandse Vereniging voor       Obstetrie en Gynaecologie van 1998.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Het centrum dient aan te tonen c.q. aannemelijk te maken dat       tenminste 15% van de gestarte behandelingscycli resulteert in een doorgaande       zwangerschap (zwangerschap van tenminste 12 weken, gemeten vanaf de eerste dag       van de laatste menstruatie). Aan deze norm moet worden voldaan in de eerste       behandelingscycli bij vrouwen van 35 jaar of jonger met als indicatie       tubapathologie, van wie de mannelijke partner een normale semenkwaliteit       heeft.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Het centrum houdt zich aan het in de desbetreffende brief van       21 november 2000 aan de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport ter       kennis gebrachte moratorium tussen de Nederlandse Vereniging voor Obstetrie en       Gynaecologie, de Vereniging van Klinisch Embryologen en de Nederlandse       Vereniging voor Urologie betreffende de toepassing van ICSI met chirurgisch       verkregen sperma met uitzondering van onderzoeken waarvan het       onderzoeksvoorstel een positief advies van de centrale commissie, bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet medisch-wetenschappelijk onderzoek met mensen</extref> (CCMO),       heeft gekregen. </al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Toepassing van in-vitrofertilisatie in combinatie met       draagmoederschap geschiedt volgens de in het protocol gestelde regels die in       overeenstemming dienen te zijn met de Richtlijn &#x2019;Hoogtechnologisch       draagmoederschap&#x2019; van de Nederlandse Vereniging voor Obstetrie en Gynaecologie       van 1999 en vindt slechts plaats indien de draagmoeder reeds een of meer       kinderen heeft. De verantwoordelijke arts maakt voorafgaande aan de behandeling       een verklaring op dat voor de behandeling een medische indicatie aanwezig is en       voldaan is aan de in de Richtlijn gestelde regels.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> Het centrum draagt zorg voor een adequate verslaglegging van       de in-vitrofertilisatiebehandeling met inbegrip van de fasen van de behandeling       die eventueel in een ander ziekenhuis plaatsvinden. Voorts dient het centrum       deel te nemen aan de uniforme landelijke IVF-registratie van de Nederlandse       Vereniging voor Obstetrie en Gynaecologie.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al> Voor de fasen van de in-vitrofertilisatiebehandeling tot en       met de follikelpunctie kan een centrum met een of meer ziekenhuizen samenwerken. Het vergunningplichtige centrum dient zich       ervan te vergewissen dat deze ziekenhuizen over voldoende ervaring en       deskundigheid beschikken om het desbetreffende gedeelte van de behandeling naar       behoren uit te voeren.</al>     <al>De samenwerking terzake vindt plaats op basis van een       schriftelijke overeenkomst, waarin in ieder geval is vastgelegd:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> de naleving &#x2013; voor zover van toepassing &#x2013; van de onder 1-6       bedoelde voorschriften en de regeling &#x2013; voor zover van toepassing &#x2013; van de       onderwerpen opgenomen in het onder 8 bedoelde protocol;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> welk deel van de behandeling door het ziekenhuis waarmee       wordt samengewerkt, zal worden uitgevoerd: het gedeelte tot en met de       hormoonstimulatie of het gedeelte tot en met de follikelpunctie;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> met welke waarborgen de pati&#xEB;ntenoverdracht zal zijn       omgeven;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>       <al> dat het ziekenhuis waarmee wordt samengewerkt voor zover       het de in-vitrofertilisatiebehandeling betreft, niet samenwerkt met een ander       ziekenhuis.</al>       </li></lijst></li><li><li.nr>8.1.</li.nr><al>Toepassing van in-vitrofertilisatie vindt plaats met inachtneming van een protocol als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013797&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Embryowet</extref>. In dit protocol worden tevens regels gesteld met betrekking tot:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>de voorlichting over de aard, de mogelijke risico&#x2019;s en de gevolgen van de behandeling;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>de begeleiding voor, tijdens en na de behandeling;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                  <al>de wijze waarop de afronding van de behandeling plaatsvindt inclusief de evaluatie en de nazorg;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>d.</li.nr> 
                  <al>de ervaring en deskundigheid van degenen die bij de in-vitrofertilisatie betrokken zijn.</al> 
                </li> 
              </lijst></li><li><li.nr>8.2</li.nr><al>Indien in een centrum in-vitrofertilisatie wordt toegepast met eiceldonatie worden in het protocol, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013797&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Embryowet</extref>, tevens regels gesteld betreffende de indicatiestelling voor die behandeling, waaronder begrepen de maximum-leeftijd van de vrouw bij wie het embryo wordt ge&#xEF;mplanteerd.</al></li><li><li.nr>8.3</li.nr><al>Indien in een centrum ICSI (intracytoplasmatische sperma-injectie) wordt toegepast, worden in het protocol, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013797&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0;2 van de Embryowet</extref>, tevens regels gesteld met betrekking tot:.</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> de indicatiestelling voor een ICSI-behandeling;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> de voorlichting over de mogelijke risico&#x2019;s van een       ICSI-behandeling voor het toekomstige kind;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> de wijze waarop het sperma voor een ICSI-behandeling wordt       geselecteerd;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>       <al> het aanbieden van preconceptioneel chromosoomonderzoek aan       de man en prenataal onderzoek aan de vrouw.</al>       </li></lijst></li><li><li.nr>8.4</li.nr><al> Indien in een centrum in-vitrofertilisatie in combinatie met       draagmoederschap wordt toegepast, bevat het protocol tevens een afzonderlijk       onderdeel waarin aanvullende regels worden gesteld met betrekking tot</al>      <al>de voorlichting aan de partners en de draagmoeder over de       consequenties van de keuze voor draagmoederschap, waarbij in ieder geval aan de       orde komen:</al>      <lijst type="mdash">       <li>       <al> de mogelijke psycho-sociale gevolgen voor de betrokkenen       en het toekomstige kind;</al>        </li>       <li>       <al> de afspraken met betrekking tot het afstand doen van het       kind en de mogelijke familierechtelijke en overige juridische gevolgen van       draagmoederschap. </al>       </li>     </lijst></li></lijst>     </artikel>          </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	