<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006970" dtdversie="2.0" id="186599" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Instellingsbesluit Commissie heroverweging instrumentarium rechtshandhaving</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Justitie,</wie>          <considerans>             <considerans.al>Overwegende, dat de druk op de strafrechtelijke rechtshandhaving en de toepassing van vrijheidsstraffen onverminderd groot blijft;</considerans.al>             <considerans.al>dat rechtshandhaving wezenlijk meer omvat dan alleen strafrechtelijke rechtshandhaving;</considerans.al>             <considerans.al>dat strafrechtelijke rechtshandhaving in beginsel pas aan de orde dient te komen indien andere instrumenten van rechtshandhaving niet adequaat blijken te zijn;</considerans.al>             <considerans.al>dat het wenselijk is idee&#xEB;n te ontwikkelen over andere sancties dan strafrechtelijke;</considerans.al>             <considerans.al>dat voorts binnen het strafrechtelijk sanctiestelsel de vrijheidsstraf als ultimum remedium moet worden beschouwd;</considerans.al>             <considerans.al>dat het daarom wenselijk is hiervoor alternatieve vormen van strafrechtelijke sancties te ontwikkelen;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                                             </kop>             <al>Er is een Commissie heroverweging instrumentarium rechtshandhaving, hierna te noemen de commissie.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>                                             </kop>             <al>De commissie heeft tot taak aan de Minister van Justitie praktische voorstellen te doen met betrekking tot:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al>de handhaving van regelgeving anders dan door middel van het strafrecht;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al>andere vormen van strafrechtelijke sanctionering dan de vrijheidsstraf.</al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>                                             </kop>             <al>In de commissie hebben zitting:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>als voorzitter:  </term><definitie><al>mr. F. Korthals Altes, oud-Minister van Justitie, lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>als leden:</term><definitie><lijst nr-sluiting=" " type="ongemarkeerd"><li><al>mr. R. C. Gisolf, president van de arrondissementsrechtbank te Amsterdam;</al>                   </li><li><al>prof.mr.dr. C.J.M. Schuyt, hoogleraar sociologie, in het bijzonder de bestudering van actuele maatschappelijke vraagstukken, aan de Universiteit van Amsterdam;</al>                   </li><li><al>jhr.mr. J.L. de Wijkerslooth de Weerdesteijn, advocaat te 's-Gravenhage;</al></li></lijst></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term>als lid, tevens secretaris:</term><definitie><al>mr. A. Kors, raadadviseur bij de Stafafdeling Wetgeving Publiekrecht van het Ministerie van Justitie;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr><term>als adviserend lid:</term><definitie><al>dr. D.W. Steenhuis, procureur-generaal bij het Gerechtshof te Leeuwarden;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr><term>als adjunct-secretaris:</term><definitie><al>mw. mr. M. Jongeneel-van Amerongen, wetgevingsjuriste bij de Stafafdeling Wetgeving Publiekrecht van het Ministerie van Justitie.</al></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                                             </kop>             <al>De commissie is bevoegd deskundigen uit te nodigen om aan de beraadslagingen van de commissie deel te nemen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                                             </kop>             <al>De commissie kan ten behoeve van haar taak voor specifieke vraagstellingen aan derden opdracht geven een onderzoek te verrichten binnen het daarvoor vastgestelde budget.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>                                             </kop>             <al>De commissie kan zich wenden tot de onder de verantwoordelijkheid van de Minister van Justitie ressorterende diensten en instellingen voor het verkrijgen van de inlichtingen die zij behoeft.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>                                             </kop>             <al>De commissie zal v&#xF3;&#xF3;r 1 juli 1995 haar rapport uitbrengen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>                                             </kop>             <al>Dit besluit wordt bekend gemaakt door publikatie in de Staatscourant.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1994-10-14">14 oktober 1994</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>W.</voornaam>                   <achternaam>Sorgdrager</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	