<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027569" dtdversie="2.0" id="434169" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Internationaal
belastingrecht; belastingverdragen; gevolgen van de
non-discriminatiebepalingen (Belgi&#xEB;, Suriname, Nederlandse
Antillen en Aruba) en het grensarbeidersprotocol (Duitsland) voor de
Wet inkomstenbelasting
2001</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
minister van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten:</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit
besluit is een actualisering van het besluit van 28 april 2006, nr.
CPP2005/3340M in verband met wijzigingen in de heffingskortingen en de
persoonsgebonden
aftrek.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Voor
natuurlijke personen zijn in artikel 26, tweede paragraaf, van het
belastingverdrag tussen Nederland en Belgi&#xEB; van 5&#xA0;juni 2001,
artikel 25, tweede lid, van het belastingverdrag tussen Nederland en
Suriname van 25&#xA0;november 1975 en artikel 39 van de
Belastingregeling voor het Koninkrijk van 28&#xA0;oktober 1964
specifieke non-discriminatiebepalingen opgenomen. Deze
non-discriminatiebepalingen komen er wat de Nederlandse
belastingheffing betreft op neer dat inwoners van Belgi&#xEB;,
Suriname, Nederlandse Antillen en Aruba recht hebben op dezelfde
persoonlijke aftrekken, tegemoetkomingen en verminderingen uit hoofde
van burgerlijke staat of samenstelling van het gezin als inwoners van
Nederland. De Hoge
Raad<noot id="n1e10485404" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Arrest
Hoge Raad 19 februari 2010, nr. 08/02184, LJN:
BL4317.</noot.al>

            </noot>
heeft recent bevestigd dat het gaat om alle aftrekken, tegemoetkomingen
en verminderingen die verband houden met de omstandigheid dat de
belastingplichtige rechtstreeks uit het familierecht voortvloeiende
verplichtingen en lasten heeft. In artikel 1 van het aanvullend
protocol van 13&#xA0;maart 1980 (grensarbeidersprotocol)
(<nadruk type="cur">Trb.</nadruk>1980,
61) van het belastingverdrag tussen Nederland en Duitsland van
16&#xA0;juni 1959 is ter bevordering van het vrije verkeer van
werknemers een bepaling opgenomen op grond waarvan Nederland bepaalde
tegemoetkomingen verleent aan inwoners van Duitsland wier gehele
inkomen, of indien deze persoon gehuwd is het gehele inkomen van beide
echtgenoten, voor ten minste 90% ter belastingheffing is toegewezen aan
Nederland. In verband met een aantal wijzigingen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref> per
1&#xA0;januari 2009 is het besluit van 28&#xA0;april 2006
geactualiseerd. De wijzigingen per die datum zijn: invoering van de
doorwerkbonus, hernoeming van de aanvullende combinatiekorting tot
inkomensafhankelijke combinatiekorting, vervallen van de
combinatiekorting, vervallen van buitengewone uitgaven en invoering van
uitgaven voor specifieke zorgkosten.</al>
          <al>Voor inwoners van
Belgi&#xEB; en Duitsland zijn in onderdeel 2, respectievelijk onderdeel
3 specifieke bepalingen opgenomen. Voor inwoners van Suriname, Aruba en
de Nederlandse Antillen zijn alleen de onderdelen 4 en volgende van
belang.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Belastingverdrag
met
Belgi&#xEB;</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Artikel
26, tweede paragraaf, van het belastingverdrag tussen Nederland en
Belgi&#xEB; van 5&#xA0;juni 2001, inclusief onderdeel 26 van het
bijbehorend Protocol, voorziet in het pro rata parte verlenen van
persoonlijke aftrekken, tegemoetkomingen en verminderingen uit hoofde
van burgerlijke staat of samenstelling van het gezin. Deze worden
alleen verleend aan de inwoner van Belgi&#xEB; die inkomsten geniet die
ingevolge de bepalingen van hoofdstuk III van het verdrag ter heffing
aan Nederland zijn toegewezen. Bepalend daarbij is de mate waarin de
voordelen en inkomsten die ter heffing aan Nederland zijn toegewezen
deel uitmaken van het wereldinkomen. Heffingskortingen, heffingvrij
vermogen en persoonsgebonden aftrekposten dienen voor een inwoner van
Belgi&#xEB; aldus pro rata parte te worden berekend. Voor wat betreft
heffingskortingen (voor de inkomstenbelasting) keur ik om
uitvoeringsredenen het volgende
goed.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Ik
keur goed dat heffingskortingen (voor de inkomstenbelasting) niet pro
rata parte, maar volledig kunnen worden verleend indien recht bestaat
op de desbetreffende heffingskortingen (zie onderdeel heffingskortingen
in dit besluit).</al>
            <al>Het heffingvrij vermogen en de
persoonsgebonden aftrekposten moeten wel pro rata parte worden
berekend. Voor deze berekening dient te worden uitgegaan van de
volgende breuk:</al>
            <al>teller/noemer x persoonsgebonden aftrekpost of
teller/noemer x heffingvrij vermogen.</al>
            <al>Teller = inkomen
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=7.1" compleet="nee">artikel 7.1 van de Wet IB 2001</extref> in zoverre dat aan Nederland
als bronland ter heffing is toegewezen, verminderd met de negatieve
uitgaven voor inkomensvoorzieningen en de negatieve persoonsgebonden
aftrek.</al>
            <al>Noemer = verzamelinkomen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.18" compleet="nee">artikel 2.18 van de
Wet IB 2001</extref> verminderd met de negatieve uitgaven voor
inkomensvoorzieningen en de negatieve persoongebonden aftrek en
vermeerderd met de uitgaven voor inkomensvoorzieningen en de
persoonsgebonden aftrek, zoals berekend indien de inwoner van
Belgi&#xEB; inwoner van Nederland zou zijn geweest.</al>
            <al>In het
kader van deze berekening wordt bij het belastbare inkomen uit sparen
en beleggen afgezien van het in mindering brengen van het heffingvrij
vermogen. Dit in verband met een consistente vergelijking tussen teller
en noemer. In de toelichting op de aangifte inkomstenbelasting voor
buitenlandse belastingplichtigen (C-aangifte) is voor de berekening van
de pro rata parteregeling een rekenhulp opgenomen. Van de Belgische
autoriteiten heb ik vernomen dat zij op vergelijkbare wijze invulling
geven aan de pro rata
parte-berekening.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Het
grensarbeidersprotocol
(Duitsland)</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor de berekening van het 90%-vereiste in het
grensarbeidersprotocol wordt verwezen naar bovenvermelde breuk met
betrekking tot inwoners van Belgi&#xEB;. In de toelichting op de
aangifte inkomstenbelasting voor buitenlandse belastingplichtigen
(C-aangifte) is voor de berekening van het 90%-vereiste een rekenhulp
opgenomen. Voor het verlenen van de tegemoetkomingen moet volgens het
grensarbeidersprotocol sprake zijn van inkomsten uit niet-zelfstandige
arbeid (artikel 10 van het belastingverdrag tussen Nederland en
Duitsland), overheidsbeloningen (artikel 11) of pensioenen en
socialezekerheidsuitkeringen (artikel 12) waarover Nederland het
heffingsrecht heeft. De in het grensarbeidersprotocol opgesomde
tegemoetkomingen
betreffen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>tegemoetkomingen
uit hoofde van een huwelijk, het aantal kinderen en de
leeftijd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>tegemoetkomingen ter zake
van betalingen ter voorziening in het levensonderhoud van de gewezen of
duurzaam gescheiden levende echtgenoot c.q.
echtgenote;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>tegemoetkomingen in
verband met buitengewone lasten ter zake van bevalling, ziekte,
invaliditeit en
overlijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>tegemoetkomingen ter zake
van een opleiding of studie voor een beroep van de natuurlijke persoon
en diens echtgenoot c.q. echtgenote.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In artikel 1
van het grensarbeidersprotocol wordt uitsluitend gesproken over
gehuwden. Alleen door te kiezen voor behandeling als binnenlandse
belastingplichtige kunnen in Duitsland samenwonende ongehuwden, die op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2 van de Wet IB 2001</extref> kwalificeren als partner,
eveneens in aanmerking komen voor de tegemoetkomingen voor
gehuwden.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het
keuzerecht voor buitenlandse
belastingplichtigen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.5" compleet="nee">artikel 2.5 van de Wet IB 2001</extref> is voor inwoners van andere lidstaten
van de Europese Unie en voor inwoners van landen waarmee Nederland een
regeling ter voorkoming van dubbele belasting heeft gesloten die
voorziet in de uitwisseling van inlichtingen, de mogelijkheid opgenomen
om te kiezen voor toepassing van de regels voor binnenlandse
belastingplichtigen. Deze keuzeregeling staat niet in de weg aan het
toepassen van de desbetreffende non-discriminatiebepalingen en het
grensarbeidersprotocol. Dat betekent dat inwoners van Belgi&#xEB;,
Suriname, Nederlandse Antillen, Aruba en Duitsland die niet kiezen voor
behandeling als binnenlandse belastingplichtige zich kunnen beroepen op
voornoemde non-discriminatiebepalingen en het
grensarbeidersprotocol.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Gevolgen
voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB
2001</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Hieronder
wordt een overzicht gegeven van de gevolgen van de
non-discriminatiebepalingen en het grensarbeidersprotocol voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet
IB 2001</extref> in gevallen waarin niet wordt gekozen voor behandeling als
binnenlandse belastingplichtige. Apart vermeld zijn de gevolgen in
zoverre deze voor de toepassing van het grensarbeidersprotocol afwijken
van de non-discriminatiebepalingen. De gevolgen hebben betrekking op de
toepassing van heffingskortingen, heffingvrij vermogen,
persoonsgebonden aftrekposten en toerekening van
inkomensbestanddelen.</al>
          <al>Voor het toepassen van de
heffingskortingen, het heffingvrij vermogen en de persoonsgebonden
aftrekposten worden dezelfde voorwaarden gesteld als voor binnenlandse
belastingplichtigen. Bij de berekening van het verzamelinkomen dat
wordt gebruikt als toetsinkomen voor bepaalde heffingskortingen en de
uitgaven voor specifieke zorgkosten, wordt derhalve uitgegaan van de
wereldwijd verdiende inkomsten. Indien de belastingplichtige op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2 van de Wet IB 2001</extref> kan kwalificeren als partner, wordt
het gezamenlijke verzamelinkomen van de belastingplichtige en zijn
partner als toetsinkomen in aanmerking genomen, zonder dat wordt
gekozen voor behandeling als binnenlandse belastingplichtige. Het
grensarbeidersprotocol is beperkt tot gehuwden, zodat de toets van het
gezamenlijke verzamelinkomen in deze situatie eveneens beperkt is tot
gehuwden.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Heffingskortingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Er
bestaat recht op heffingskortingen voor de inkomstenbelasting, met
uitzondering van de arbeidskorting, doorwerkbonus, inkomensafhankelijke
combinatiekorting, ouderenkorting, alleenstaande ouderenkorting,
jonggehandicaptenkorting, korting voor maatschappelijk beleggen,
levensloopverlofkorting en de korting voor directe beleggingen in
durfkapitaal en culturele beleggingen. Deze kortingen kunnen immers
niet worden aangemerkt als persoonlijke aftrekken, tegemoetkomingen en
verminderingen uit hoofde van burgerlijke staat of samenstelling van
het gezin. Verder bestaat recht op de verhoging van de maximum
gecombineerde heffingskorting bij de minstverdienende partner (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=8.9" compleet="nee">artikel
8.9 van de Wet IB 2001</extref>) en de bijzondere verhoging van de
heffingskorting voor de inkomstenbelasting voor niet-inwoners (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=8.9a" compleet="nee">artikel
8.9a van de Wet IB 2001</extref>). Zoals hiervoor in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027569&amp;circulaire.divisie=2">onderdeel 2</intref> al is opgemerkt
is in de relatie tot Belgi&#xEB; de non-discriminatiebepaling alleen
van toepassing op inwoners van Belgi&#xEB; die inkomsten verkrijgen uit
Nederland die ter heffing aan Nederland zijn toegewezen. Dit betekent
dat de niet-verdienende partner geen recht heeft op de toepassing van
artikel 8.9 en 8.9a van de Wet IB 2001.</al>
            <al>Op grond van het
grensarbeidersprotocol (Duitsland) bestaat er ook recht op de
ouderenkorting en de alleenstaande ouderenkorting omdat dit een
tegemoetkoming is uit hoofde van de leeftijd.</al>

            <al>Hoewel inwoners
van Belgi&#xEB; en Duitsland weliswaar op grond van het vorenstaande
geen aanspraak kunnen maken op het inkomstenbelastingdeel van de
arbeidskorting, de doorwerkbonus en de inkomensafhankelijke
combinatiekorting, komen zij op grond van het EU-recht daarvoor in
aanmerking (zie Hof Den
Bosch<noot id="n2e10485514" type="voet">
                <noot.nr>2</noot.nr>
                <noot.al>Uitspraak
Hof Den Bosch 21 december 2006, nr. 04/02152, LJN:
BA1390.</noot.al>
              </noot>
en het onderschrift
daarop<noot id="n3e10485514" type="voet">
                <noot.nr>3</noot.nr>
                <noot.al>Intrekking
cassatieberoep nr. 43.845, waardoor de uitspraak van Hof
&#x2019;s-Hertogenbosch van 21&#xA0;december 2006, nr.&#xA0;04/02152,
LJN: BA1390, tot uitgangspunt kan worden
genomen.</noot.al>
              </noot>
). Uit praktische overwegingen wordt het inkomstenbelastingdeel van deze
kortingen ook toegekend aan inwoners van Suriname, de Nederlandse
Antillen en
Aruba.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Heffingvrij
vermogen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Er bestaat recht
op het heffingvrij vermogen en de verhoging ervan voor kinderen. Er
bestaat geen recht op de ouderentoeslag omdat deze niet kan worden
aangemerkt als persoonlijke aftrek, tegemoetkoming en vermindering uit
hoofde van burgerlijke staat of samenstelling van het gezin. Op grond
van het grensarbeidersprotocol (Duitsland) bestaat ook recht op de
ouderentoeslag omdat dit een tegemoetkoming is uit hoofde van de
leeftijd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
            <titel status="officieel">Persoonsgebonden
aftrekposten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor
de berekening van de persoonsgebonden aftrek bestaat recht op het
gezamenlijke bedrag van de volgende
uitgaven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>uitgaven
voor
onderhoudsverplichtingen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>periodieke
uitkeringen en verstrekkingen op grond van een rechtstreeks uit het
familierecht voortvloeiende verplichting, tenzij deze worden gedaan aan
bloed- of aanverwanten in de rechte lijn of in de tweede graad van de
zijlijn (alimentatie);</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>afkoopsommen
van dergelijke uitkeringen en verstrekkingen die worden gedaan aan de
gewezen echtgenoot;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;paragraaf=6.5" compleet="nee">paragraaf 6.5 van de Wet werk en bijstand</extref> verhaalde kosten van bijstand
tot voorziening in het levensonderhoud van de duurzaam van de
belastingplichtige gescheiden echtgenoot of gewezen
echtgenoot;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>bedragen die in het kader
van echtscheiding of scheiding van tafel en bed worden voldaan ter zake
van de verplichting tot verrekening van pensioenrechten en van
lijfrenten en andere inkomensvoorzieningen waarvan de betaalde premies
als uitgave voor een inkomensvoorziening in aanmerking zijn
genomen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>uitgaven voor
levensonderhoud van
kinderen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>weekenduitgaven voor
gehandicapten voor zover het uitgaven voor kinderen
betreft;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>en voor het grensarbeidersprotocol
(Duitsland) aangevuld
met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>uitgaven
voor specifieke
zorgkosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>scholingsuitgaven.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.4</nr>
            <titel status="officieel">Toerekening
inkomensbestanddelen van de belastingplichtige en zijn
partner</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.17" compleet="nee">artikel
2.17, tweede lid, Wet IB 2001</extref> worden gemeenschappelijke
inkomensbestanddelen en de bestanddelen van de rendementsgrondslag
(vanaf 2010: de gezamenlijke grondslag sparen en beleggen) van de
belastingplichtige en zijn partner geacht bij hen op te komen
respectievelijk tot hun bezit te behoren in de onderlinge verhouding
die zij daarvoor kiezen. Op grond van de
non-discriminatiebepalingen en het grensarbeidersprotocol
komen niet-inwoners die niet kiezen voor behandeling als binnenlandse
belastingplichtige in aanmerking voor vrije toerekening indien louter
het niet kiezen in de weg zou staan aan de kwalificatie als partner in
de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2 van de Wet IB 2001</extref>. Onder de toepassing van het
grensarbeidersprotocol wordt onder de partner alleen de echtgenoot
verstaan. Indien een van beiden kiest voor behandeling als binnenlandse
belastingplichtige worden inkomensbestanddelen en bestanddelen van de
rendementsgrondslag in aanmerking genomen bij degene door wie de
inkomensbestanddelen zijn genoten of op wie deze drukken
respectievelijk tot wiens bezit die bestanddelen behoren. Voor de vrije
toerekening als bedoeld in artikel 2.17, tweede lid, Wet IB 2001
blijven de persoonsgebonden aftrekposten die overeenkomstig het
voorgaande worden verleend buiten aanmerking, voorzover deze bij de
partner, zoals hiervoor bedoeld, bij de belastingheffing in de
woonstaat in aanmerking kunnen worden
genomen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
volgende besluit is ingetrokken met ingang van de inwerkingtreding van
dit besluit:
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019811" compleet="nee">CPP2005/3340M</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug
tot en met 1&#xA0;januari
2009.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-04-20">20 april
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>minister</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	