<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007520" dtdversie="2.0" id="200159" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Aanwijzing als centrale autoriteit</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat artikel 4, eerste lid van de Wet van 2     mei 1990, Stb. 202, houdende</considerans.al>      <considerans.lijst type="ndash">      <li>      <al>uitvoering van het op 20 mei 1980 te Luxemburg tot stand       gekomen Europese Verdrag betreffende de erkenning en de tenuitvoerlegging van       beslissingen inzake het gezag over kinderen en betreffende het herstel van       gezag over kinderen (Trb. 1981, 10)</al>      </li>      <li>      <al>uitvoering van het op 25 oktober 1980 te &#x2019;s-Gravenhage tot       stand gekomen verdrag inzake de burgerrechtelijke aspecten van internationale       uitvoeringen van kinderen (Trb. 1987, 139)</al>      </li>      <li>      <al>algemene bepalingen met betrekking tot verzoeken tot       teruggeleiding van ontvoerde kinderen over de Nederlandse grens en de       uitvoering daarvan,</al>      </li>      </considerans.lijst>      <considerans.al>voorschrijft dat Onze Minister van Justitie bij     Nederlandse Staatscourant openbaar te maken besluit de onder zijn Ministerie     ressorterende dienst aanwijst, welke wordt belast met de taak van centrale     autoriteit, bedoeld in artikel 2 van het Europese verdrag en in artikel 6 van     het Haagse verdrag en tevens wordt belast met de behandeling van verzoeken in     gevallen van internationale ontvoeringen van kinderen die niet door een verdrag     wordt beheerst;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>I</nr>      </kop>      <al>De Dienst Preventie, Jeugdbescherming en Reclassering, Stafbureau     Juridische Zaken, aan te wijzen als centrale autoriteit, belast met de     uitvoering van de in het Europees verdrag en het Haagse verdrag bedoelde taken     en tevens met de behandeling van verzoeken in gevallen van internationale     ontvoering van kinderen die niet door een verdrag worden beheerst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>II</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking op 1 september 1995. Met ingang van     datzelfde tijdstip vervalt het besluit, kenmerk 505267/95/HR, van 12 juli     1995.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19950823">23 augustus 1995</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,     <naam>      <voornaam>E. M. A.</voornaam>      <achternaam>Schmitz</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	