<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011250" dtdversie="2.0" id="40479" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 23 maart 2000 tot wijziging van de Mediawet in verband
    met de invoering van een vernieuwd concessiestelsel voor de
    landelijke publieke omroep</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149" compleet="nee">Mediawet</extref> te wijzigen
            in verband met de invoering van een nieuw concessiestelsel
            voor de publieke omroep en daartoe regels te stellen met
            betrekking tot de taakopdracht en organisatie van de
            publieke omroep;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Mediawet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Telecommunicatiewet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de wet van 13 november 1997
            tot wijziging van bepalingen van de Mediawet in verband met
            een herziening van de organisatiestructuur van de landelijke
            publieke omroep (Stb. 544).</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IIIA</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de naburige rechten.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de Nederlandse Omroep Stichting, genoemd in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de
            Mediawet</extref>, wordt de concessie, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=30a" compleet="nee">artikel 30a, van de
            Mediawet</extref>, voor de eerste keer verleend met
            ingang van 1 september 2000, tenzij in het koninklijk
            besluit waarbij de concessie wordt verleend een ander
            tijdstip wordt vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de in het eerste lid bedoelde
            concessieverlening doet de Nederlandse Omroep Stichting een
            concessiebeleidsplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=30b" compleet="nee">artikel 30b van de
            Mediawet</extref>, voor een door Onze Minister te
            bepalen datum toekomen aan het Commissariaat voor de Media.
            Het Commissariaat zendt het concessiebeleidsplan met zijn
            opmerkingen binnen vier weken aan Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de
            Mediawet</extref> wordt aan een omroepvereniging die
            op het tijdstip van inwerkingtreding van de desbetreffende
            bepalingen van deze wet, houder is van een concessie als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de
            Mediawet</extref>, zoals dat artikel luidde op de
            dag voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet, door Onze Minister een erkenning als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31  van de
            Mediawet</extref> verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de
            Mediawet</extref> wordt aan een omroepvereniging die
            op het tijdstip van inwerkingtreding van de desbetreffende
            bepalingen van deze wet houder is van een voorlopige
            concessie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de
            Mediawet</extref>, zoals dat artikel luidde op de
            dag voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet, door Onze Minister een erkenning als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de
            Mediawet</extref> verleend indien de desbetreffende
            omroepvereniging tenminste 100&#xA0;000 leden heeft. Het ledental
            wordt door het Commissariaat voor de Media vastgesteld op
            een door Onze Minister te bepalen peildatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de
            Mediawet</extref> wordt aan de Stichting EDUCOM door
            Onze Minister een erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de
            Mediawet</extref> verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een erkenning als bedoeld in het eerste tot en met derde lid
            wordt slechts verleend indien de desbetreffende
            omroepvereniging en de EDUCOM vooraf schriftelijk hebben
            verklaard met het oog op de uitvoering van de taak van de
            landelijke omroep bereid te zijn tot samenwerking als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, derde lid, van de
            Mediawet</extref>. De omroepvereniging en de EDUCOM
            tonen dit aan door middel van een bij de verklaring gevoegd
            overzicht van het voorgenomen programmabeleid en de
            voorgenomen samenwerking met andere omroepverenigingen, de
            Stichting en de Programmastichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De erkenningen, bedoeld in het eerste tot en met derde lid,
            worden verleend met ingang van het tijdstip waarop de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011250&amp;artikel=IV">artikel IV</intref> aan de Nederlandse Omroep Stichting
            verleende concessie in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met vijfde lid zijn niet van toepassing op
            een omroepvereniging of de Stichting EDUCOM die schriftelijk
            aan Onze Minister te kennen heeft gegeven niet erkend te
            willen worden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, eerste lid, van de
            Mediawet</extref>, heeft een omroepvereniging als
            bedoeld in het tweede lid, die minder dan 300&#xA0;000 leden
            heeft, gedurende de periode waarvoor op grond van het tweede
            lid een erkenning is verleend jaarlijks de beschikking over
            260 uren zendtijd voor televisie en 1200 uren zendtijd voor
            radio. In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=103" compleet="nee">artikel 103, eerste lid,
                onderdeel a, van de Mediawet</extref>, bedraagt
            het bedrag dat een omroepvereniging als bedoeld in de vorige
            volzin ontvangt voor de verzorging van haar televisie-,
            onderscheidenlijk radioprogramma en de activiteiten als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=13c" compleet="nee">artikel 13c, derde lid van de
            Mediawet</extref>, veertig procent van het bedrag,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=103" compleet="nee">artikel 103, eerste lid,
                onderdeel a, van de Mediawet</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde bij of krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a, tweede lid, van de
            Mediawet</extref>, kunnen voor de eerste keer
            omroepverenigingen die op dag voorafgaande aan de
            inwerkingtreding van deze wet geen zendtijd als
            omroepvereniging hebben verkregen, binnen vier weken na
            inwerkingtreding van deze wet een aanvraag indienen voor een
            voorlopige erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van de Mediawet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het Commissariaat zendt de aanvraag met zijn opmerkingen
            binnen vier weken aan Onze Minister. Onze Minister beslist
            binnen acht weken na ontvangst van de aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Alvorens op een aanvraag voor een voorlopige erkenning te
            beslissen vraagt Onze Minister advies aan de Raad voor cultuur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een voorlopige erkenning als bedoeld in het eerste lid,
            wordt verleend met ingang van het tijdstip waarop de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011250&amp;artikel=IV">artikel IV</intref> aan de Nederlandse Omroep Stichting
            verleende concessie in werking treedt. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De leden van de raad van bestuur van de Nederlandse Omroep
            Stichting, die voor het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet zijn benoemd, worden na genoemd tijdstip geacht te
            zijn benoemd door de raad van toezicht, met instemming van
            Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, derde lid, tweede
                volzin, van de Mediawet</extref>, is
            aansluitende herbenoeming van de in het eerste lid bedoelde
            leden meermalen mogelijk.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen tot twee jaar na
            inwerkingtreding van deze wet, in gevallen waarin deze niet
            voorziet, regels worden gesteld met betrekking tot de
            invoering van artikelen of onderdelen daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur wordt aan beide kamers der Staten-Generaal
            overgelegd. Hij treedt in werking op een tijdstip dat nadat
            vier weken na de overlegging zijn verstreken bij koninklijk
            besluit wordt vastgesteld, tenzij binnen die termijn door of
            namens een der kamers of door ten minste een vijfde van het
            grondwettelijk aantal leden van een der kamers de wens te
            kennen wordt gegeven dat het onderwerp bij wet wordt
            geregeld. In dat geval wordt een daartoe strekkend voorstel
            van wet zo spoedig mogelijk ingediend. Indien het voorstel
            van wet wordt ingetrokken of indien een van beide kamers van
            de Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan te nemen,
            wordt de algemene maatregel van bestuur ingetrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij
        koninklijk besluit te bepalen tijdstip dat voor de verschillende
        artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">23 maart 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>F. van der Ploeg</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste maart 2000</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	