<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018555" dtdversie="2.0" id="334399" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Vaststellingsbesluit selectielijst neerslag handelingen  beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid periode 1945-1999 (Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit) </intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, en de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 7&#xA0;januari 2005, nr. arc-2004.01772/5);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018549&amp;bijlage=" compleet="nee">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945&#x2013;1999</extref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De &#x2018;Lijst van te vernietigen archiefbescheiden van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij en van het onder het ministerie ressorterende commissies en ambtenaren&#x2019;, de zgn &#x2018;algemene vernietigingslijst&#x2019;, welke is vastgesteld bij beschikking van de Minister van Landbouw en Visserij en de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk respectievelijk van 29&#xA0;december 1966, No PAZ 400, Afdeling Post- en Archiefzaken, en van 3&#xA0;februari1967, No 133349, Afdeling Oudheidkunde en Natuurbescherming. Gewijzigd bij beschikking van de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij en de Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur d.d.28&#xA0;juni 1993 No A93.527.WH/NF. zijn binnen het deel organisme, de categori&#xEB;n: 15, 16, 24, 25, 26, 27 van de paragraaf Benodigdheden en hulpmiddelen (07.353); 37 van de paragraaf regeling en vaststelling van de bestuurs- en beheershandelingen (07.7); 38 van de paragraaf wijze van uitoefening van de bestuurs- en beheerstaak (07.8) ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018549&amp;bijlage=" compleet="nee">selectielijst</extref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-07-05">5 juli 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze> de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="LNV">Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze> de <functie>Directeur Informatiemanagement en Facilitaire Aangelegenheden</functie>,
        <naam>
          <voornaam>D.J.</voornaam>
          <achternaam>Langendoen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	