<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009191" dtdversie="2.0" id="23329" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Wet van 17 december 1997, houdende regels met betrekking tot
    naar buitenlands recht opgerichte, rechtspersoonlijkheid bezittende
    kapitaalvennootschappen die hun werkzaamheid geheel of nagenoeg
    geheel in Nederland verrichten en geen werkelijke band hebben met de
    staat naar welks recht zij zijn opgericht (Wet op de formeel
    buitenlandse vennootschappen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is bij de wet regels te stellen met betrekking tot
            naar buitenlands recht opgerichte, rechtspersoonlijkheid
            bezittende kapitaalvennootschappen die hun werkzaamheid
            geheel of nagenoeg geheel in Nederland verrichten en geen
            werkelijke band hebben met de staat naar welks recht zij
            zijn opgericht;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In deze wet wordt onder formeel buitenlandse vennootschap
        verstaan een naar een ander dan Nederlands recht opgerichte,
        rechtspersoonlijkheid bezittende kapitaalvennootschap die haar
        werkzaamheid geheel of nagenoeg geheel in Nederland verricht en
        voorts geen werkelijke band heeft met de staat waarbinnen het
        recht geldt waarnaar zij is opgericht. In dit artikel worden de
        landen van het Koninkrijk der Nederlanden en de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba als staat aangemerkt. </al>
</lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De volgende
artikelen van deze wet gelden met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=6">artikel 6</intref> niet voor
vennootschappen waarop het recht van een der lidstaten van de Europese
Unie of van een staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de
Europese Economische Ruimte van 2 mei 1992 toepasselijk
is.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bestuurders van een formeel buitenlandse vennootschap
            zijn verplicht ter inschrijving in het handelsregister
            opgave te doen dat de vennootschap aan de omschrijving van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=1">artikel 1</intref> voldoet en ten kantore van het handelsregister
            neer te leggen een in het Nederlands, Frans, Duits of Engels
            gesteld authentiek afschrift of een door een bestuurder
            gewaarmerkt afschrift van de akte van oprichting en van de
            statuten, indien deze in een afzonderlijke akte zijn
            opgenomen. Tevens zijn zij verplicht opgave ter inschrijving
            te doen van het register waarin en het nummer waaronder die
            vennootschap is ingeschreven en de datum van de eerste
            registratie. Voorts zijn zij verplicht opgave ter
            inschrijving te doen van de naam, persoonlijke gegevens,
            indien het een natuurlijk persoon betreft, en de woonplaats
            van de houder van alle aandelen in het kapitaal van de
            vennootschap of van een deelgenoot in een
            huwelijksgemeenschap of gemeenschap van een geregistreerd partnerschap waartoe alle aandelen in het kapitaal
            van de vennootschap behoren, de aandelen gehouden door de
            vennootschap of haar dochtermaatschappijen niet meegeteld.
            De bestuurders van een formeel buitenlandse vennootschap
            zijn verplicht iedere wijziging van hetgeen krachtens de wet
            in het Handelsregister is ingeschreven op te geven met
            vermelding van de dag waarop zij is ingegaan. Verrichtingen
            op grond van deze wet kunnen niet bij volmacht geschieden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het handelsregister, bedoeld in het eerste lid, is het
            handelsregister dat wordt gehouden door de Kamer van
            Koophandel en Fabrieken die overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, zesde
en zevende lid, van de Handelsregisterwet 2007</extref> bevoegd is tot
inschrijving. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle geschriften, gedrukte stukken en aankondigingen, waarin
            een formeel buitenlandse vennootschap partij is of die van
            haar uitgaan, met uitzondering van telegrammen en reclames,
            moeten de volledige naam van de vennootschap, haar
            rechtsvorm, haar statutaire zetel en de plaats van vestiging
            van de aan haar toebehorende onderneming vermelden, alsmede,
            indien zij krachtens het op haar toepasselijke recht moet
            zijn ingeschreven in een register, het register waarin en
            het nummer waaronder de vennootschap is ingeschreven en de
            datum van de eerste registratie. Tevens moet zij vermelden
            onder welk nummer de vennootschap in het handelsregister is
            ingeschreven en dat de vennootschap een formeel buitenlandse
            vennootschap is. Het is verboden in de geschriften, stukken
            of aankondigingen een aanduiding te gebruiken die in strijd
            met de waarheid inhoudt dat de onderneming toebehoort aan
            een Nederlandse rechtspersoon. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien melding wordt gemaakt van het kapitaal van de
            vennootschap, moet in elk geval worden vermeld welk bedrag
            is geplaatst en hoeveel van het geplaatste bedrag is
            gestort. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de vennootschap na haar ontbinding blijft
            voortbestaan, moet aan haar naam worden toegevoegd: in
            liquidatie. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Ten aanzien van een formeel buitenlandse vennootschap zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=216" compleet="nee">216, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=248" compleet="nee">248 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> van overeenkomstige toepassing ingeval van uitkeringen aan aandeelhouders, inkoop van aandelen en vermindering van het geplaatste kapitaal met terugbetaling op aandelen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De bestuurders zijn naast de vennootschap hoofdelijk aansprakelijk voor elke tijdens hun bestuur verrichte rechtshandeling waardoor de vennootschap wordt verbonden in het tijdvak voordat is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>.</al>
                        </lid>
    </artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het tweede lid is op een formeel buitenlandse
            vennootschap <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van boek 2 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref> van overeenkomstige toepassing. De daarin bedoelde
            verplichtingen rusten op de bestuurders van de vennootschap. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De bestuurders zijn verplicht jaarlijks binnen vijf maanden
            na afloop van het boekjaar, behoudens verlenging van deze
            termijn met ten hoogste zes maanden krachtens een bevoegd,
            op grond van bijzondere omstandigheden genomen besluit, een
            jaarrekening en een jaarverslag op te maken. Op de
            jaarrekening, het jaarverslag en de overige gegevens is
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de
            openbaarmaking ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=394" compleet="nee">artikel 394 van dat boek</extref> geschiedt
            door nederlegging ten kantore van het handelsregister,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De bestuurders zijn verplicht ieder kalenderjaar v&#xF3;&#xF3;r 1
            april van dat jaar ten kantore van het handelsregister neer
            te leggen een bewijs van inschrijving in het register waar
            de vennootschap krachtens het op haar toepasselijke recht
            moet zijn ingeschreven. Het bewijs mag niet eerder dan vier
            weken voor de datum van nederlegging zijn afgegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <al>Ten aanzien van een formeel buitenlandse vennootschap zijn de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=249" compleet="nee">artikelen 249</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=260" compleet="nee">260</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=261" compleet="nee">261 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> van
overeenkomstige
toepassing.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=6">6</intref> worden met de
        bestuurders van de vennootschap gelijk gesteld degenen die met
        de dagelijkse leiding van de aan de vennootschap toebehorende
        onderneming zijn belast. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Strafrecht. </redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <al>Ten aanzien van vennootschappen die op het tijdstip van
        inwerkingtreding van deze wet voldoen aan de omschrijving van
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=1">artikel 1</intref> geldt: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de opgave ter inschrijving in het handelsregister,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, vindt plaats binnen drie maanden
                na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de verplichting tot het opmaken van een jaarrekening en
                een jaarverslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=6">artikel 6</intref> zijn van toepassing ten aanzien van
                jaarrekeningen en jaarverslagen betreffende boekjaren
                die aanvangen op of na het tijdstip van inwerkingtreding
                van deze wet; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009191&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref> wordt eerst drie maanden na het
                tijdstip van inwerkingtreding van deze wet toepasselijk. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op de formeel buitenlandse
        vennootschappen. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 december 1997 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">drie&#xEB;ntwintigste december 1997 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	