<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031528" dtdversie="2.0" id="473759" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Veiligheid en Justitie van 27&#xA0;april 2012, nr.&#xA0;253887, houdende regels ter uitvoering van de controle en ter vaststelling van bepaalde elementen van de heffingsgrondslag als bedoeld in artikel 6a van het Kansspelenbesluit (Uitvoeringsregeling kansspelheffing)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33e" compleet="nee">artikelen 33e</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33f" compleet="nee">33f van de Wet op de kansspelen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=8" compleet="nee">8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67" compleet="nee">67 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67 van de Invorderingswet 1990</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikel 6a van het Kansspelenbesluit</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">wet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469" compleet="nee">Wet op de kansspelen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">kansspelautomaat:</nadruk> een kansspelautomaat als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, onder c, van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">spelersplaats:</nadruk> een eenheid van een kansspelautomaat waaraan &#xE9;&#xE9;n speler kan plaatsnemen en aan het spel kan deelnemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">speelcasino:</nadruk> een speelcasino als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=27g" compleet="nee">artikel 27g, tweede lid, van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">speeltafel:</nadruk> een tafel bestemd om spelers in staat te stellen om aan een gemeenschappelijk beoefend kansspel in een speelcasino deel te nemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">spelersterminal:</nadruk> een toestel bestemd om aan &#xE9;&#xE9;n of meer speeltafels gekoppeld te worden en waaraan &#xE9;&#xE9;n speler kan plaatsnemen om aan het spel aan die speeltafel of speeltafels deel te nemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">casino-automaat:</nadruk> een kansspelautomaat bestemd voor opstelling in een speelcasino&#x2019;s, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011373&amp;sub-paragraaf=4.2" compleet="nee">paragraaf 4.2 van het Speelautomatenbesluit 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">halautomaat:</nadruk> een kansspelautomaat bestemd voor opstelling in een speelautomatenhal als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011373&amp;sub-paragraaf=4.4" compleet="nee">paragraaf 4.4 van het Speelautomatenbesluit 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">horeca-automaat:</nadruk> een kansspelautomaat niet bestemd voor opstelling in een speelautomatenhal of een speelcasino als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011373&amp;sub-paragraaf=4.3" compleet="nee">paragraaf 4.3 van het Speelautomatenbesluit 2000</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling heeft betrekking op de heffing van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33e" compleet="nee">artikelen 33e</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33f" compleet="nee">33f van de wet</extref> geregelde kansspelheffing.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De heffingsgrondslag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de houder van een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=30h" compleet="nee">artikel 30h, eerste lid, van de wet</extref> verleende vergunning en de houder van een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=30z" compleet="nee">artikel 30z, eerste lid, van de wet</extref>, verleende vergunning wordt het aantal spelersplaatsen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33e" compleet="nee">artikel 33e, tweede lid, onder b, van de wet</extref> gesteld op het gemiddelde van het aantal spelersplaatsen van de kansspelautomaten die deze vergunninghouder op de laatste dag van alle even maanden gedurende het kalenderjaar in opstelling heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt het aantal spelersplaatsen van de kansspelautomaten die de vergunninghouder in opstelling heeft, gesteld op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>90% van het totale aantal spelersplaatsen van het totale aantal casino-automaten dat de vergunninghouder in eigendom heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>90% van het totale aantal spelersplaatsen van het totale aantal halautomaten dat de vergunninghouder in eigendom heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>85% van het totale aantal spelersplaatsen van het totale aantal horeca-automaten dat de vergunninghouder in eigendom heeft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33f" compleet="nee">artikel 33f, tweede lid, onder b, van de wet</extref>, is van toepassing op casino-automaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33f" compleet="nee">artikel 33f, tweede lid, onder c, van de wet</extref>, is van toepassing op halautomaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33f" compleet="nee">artikel 33f, tweede lid, onder d, van de wet</extref>, is van toepassing op horeca-automaten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de houder van de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=27h" compleet="nee">artikel 27h, eerste lid, van de wet</extref> verleende vergunning, wordt het aantal speeltafels en het aantal aan die tafels gekoppelde spelersterminals als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33e" compleet="nee">artikel 33e, tweede lid, onder b, van de wet</extref>, gesteld op het gemiddelde van het aantal speeltafels en het aantal aan die tafels gekoppelde spelersterminals die deze vergunninghouder op de laatste dag van alle even maanden gedurende het kalenderjaar in opstelling heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt het aantal speeltafels die de vergunninghouder in opstelling heeft, gesteld op 90% van het totale aantal speeltafels dat de vergunninghouder in eigendom heeft, en het aantal aan die tafels gekoppelde spelersterminals.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aangifte en aanslagen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het uitnodigen tot het doen van aangifte geschiedt door het uitreiken of toezenden van een aangiftebiljet waaruit blijkt de wijze van het doen van aangifte, een omschrijving van de gevraagde gegevens of bescheiden en de termijn waarbinnen aangifte moet worden gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het aangiftebiljet kan langs elektronische weg verzonden worden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Indien het aangiftebiljet langs elektronische weg is toegezonden, wordt de aangifte gedaan door het langs elektronische weg toezenden van de gevraagde gegevens of bescheiden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Na aanvang van het kalenderjaar kunnen &#xE9;&#xE9;n of meer voorlopige aanslagen worden opgelegd tot ten hoogste het bedrag waarop de aanslag over dat kalenderjaar vermoedelijk zal worden vastgesteld, na verrekening van reeds opgelegde voorlopige aanslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van het eerste lid kan de bepaling van het bedrag waarop de aanslag over het kalenderjaar vermoedelijk zal worden vastgesteld, geschieden op grond van de gegevens die hebben gediend ter vaststelling van de aanslag over het voorafgaande kalenderjaar en de gegevens die zijn ontvangen ten behoeve van het toezicht op de naleving van de voorschriften, gesteld bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;titeldeel=VA" compleet="nee">Titel VA van de Wet op de kansspelen</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Uitzondering geheimhoudingsplicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De geheimhoudingsplicht, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, van de Invorderingswet 1990</extref> geldt niet voor verstrekking aan de Belastingdienst van gegevens die van belang kunnen zijn bij de heffing en invordering van rijksbelastingen of de uitvoering van andere aan de Belastingdienst bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469" compleet="nee">wet</extref> opgedragen taken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden verstrekt op verzoek van de Belastingdienst.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van de Staatscourant waarin deze wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Uitvoeringsregeling kansspelheffing.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>I.W.</voornaam>
          <achternaam>Opstelten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	