<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014911" dtdversie="2.0" id="169759" soort="wet" xml:lang="nl">

<intitule>Wet van 3 april 2003 tot wijziging van de Penitentiaire beginselenwet in verband met het penitentiair programma en het elektronisch toezicht</intitule>

<wet-besluit>
<aanhef>
<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
<considerans>
<considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
<considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk is de bepalingen ten aanzien van het penitentiair programma te herzien teneinde deelname aan het programma mogelijk te maken bij vrijheidsstraffen korter dan een jaar, en dat het voorts wenselijk is het elektronisch toezicht bij een penitentiair programma wettelijk te regelen;</considerans.al>
</considerans>
<afkondiging>
<al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
</afkondiging>

</aanhef>
<wettekst>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>I</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt de Penitentiaire beginselenwet.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>II</nr>
</kop>
<al>Deze wet heeft geen gevolgen voor de tenuitvoerlegging van vrijheidsstraffen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder s, van de Penitentiaire beginselenwet</extref>, die op het moment van inwerkingtreding van deze wet reeds is aangevangen.</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>III</nr>
</kop>
<al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>

</artikel>
</wettekst>
<wetsluiting status="goed">
<slotformulering>
<al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
</slotformulering>
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
<datum isodatum="">3 april 2003</datum>
</dagtekening>
<koning>Beatrix</koning>
</gegeven>
<ondertekening>De 
<functie> Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,<naam>
<voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam> Donner</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
<uitgifte>
<datum isodatum="">de vijftiende april 2003</datum>
<ondertekening>De
<functie> Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,
<naam>
<voornaam>J. P. H. </voornaam>   <achternaam>Donner</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
</uitgifte>

</wetsluiting>
</wet-besluit>
</wetgeving>
  	