<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001845" dtdversie="2.0" id="52889" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 16 juli 1869, tot uitvoering der bepalingen van de
    artikelen 33, 36, 37 en 38 der herziene akte omtrent de Rijnvaart</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILLEM, III, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden,
        Prins van Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging hebben genomen, dat het
            noodig is bij de wet uitvoering te geven aan de bepalingen
            van de artikelen 33, 36, 37 en 38 der herziene akte omtrent
            de Rijnvaart, den 17den October 1868 te <nadruk type="cur">Mannheim</nadruk> gesloten tusschen de
            wederzijdsche gevolmagtigden der Regeringen van <nadruk type="cur">Nederland, Baden, Beijeren, Frankrijk,
            Hessen</nadruk> en <nadruk type="cur">Pruissen</nadruk> en,
            voor zooveel noodig, goedgekeurd bij de wet van den 4den
            April 1869 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 37);</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechtbanken nemen kennis van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de binnen hun arrondissement gepleegde in artikel 34
                    I der herziene Rijnvaart-akte bedoelde overtredingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de in artikel 34 II van de akte bedoelde burgerlijke
                    vorderingen, voor zover de betaling van de
                    verschuldigde rechten binnen hun arrondissement
                    moest zijn geschied, of de schade binnen hun
                    arrondissement is toegebracht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de onder 1&#xB0; en 2&#xB0; bedoelde overtredingen en
            burgerlijke vorderingen kantonzaken betreffen, worden de
            zaken behandeld en beslist door de kantonrechter van de rechtbank.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>In strafzaken en in burgerlijke zaken wordt het hooger beroep
        tegen de vonnissen, waartegen met het oog op het bedrag der
        bedreigde boete of der gevorderde geldsom volgens artikel 37 der
        herziene Rijnvaart-akte hooger beroep openstaat, toegelaten bij
        de regterlijke collegien, die, volgens de bestaande
        Nederlandsche wetten, bevoegd zijn in hooger beroep kennis te
        nemen van de daarvoor vatbare, door de rechtbanken in eersten
        aanleg gewezen, vonnissen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Zoowel in burgerlijke als in strafzaken gelden bij de door
            deze wet aangewezen regters en regterlijke collegien de
            gewone regelen van regtspleging, onverminderd het bepaalde
            bij art. 36 der herziene Rijnvaart-akte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De burgerlijke zaken worden steeds summierlijk behandeld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Wanneer eene partij krachtens artikel 37 der herziene
            Rijnvaart-akte in hooger beroep wenscht te komen bij de
            centrale commissie voor de Rijnvaart, geschiedt de
            beteekening van dat hooger beroep aan de rechter van eerste
            aanleg ter griffie van de rechtbank met uitdrukkelijke
            vermelding van den wensch om bij de centrale commissie in
            hooger beroep te komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De partij, die in hooger beroep is gekomen, legt tegen
            bewijs van ontvangst binnen den bij artikel 37 van die akte
            gestelden termijn van vier weken bij hare memorie van
            grieven een afschrift daarvan over, in burgerlijke zaken
            vergezeld van de processtukken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De mededeeling van het afschrift der memorie aan de
            wederpartij geschiedt, tegen gedagteekend bewijs van
            ontvangst, door tusschenkomst van den griffier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>De wederpartij is gehouden haar antwoord binnen vier weken
            na de mededeeling der memorie van grieven over te leggen ter
            griffie, en kan daarbij voegen alle verdere stukken, waarvan
            zij de inzending aan de centrale commissie wenscht, het een
            en ander tegen bewijs van ontvangst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>De regter in eersten aanleg verzendt de oorspronkelijke
            memori&#xEB;n, vergezeld in strafzaken van de processtukken, het
            vonnis inbegrepen, in burgerlijke zaken van de door partijen
            overgelegde stukken van het geding, dadelijk na verloop van
            den in de voorgaande zinsnede bepaalden termijn aan de
            centrale commissie voor de Rijnvaart te Mannheim.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het Openbaar Ministerie bij het Rijnvaartgeregt, dat in
            eersten aanleg van eene strafzaak heeft kennis genomen, is
            belast met de ten uitvoerlegging van de in hooger beroep
            door de centrale commissie voor de Rijnvaart gewezen
            uitspraak, voor zoover die ten uitvoerlegging nog niet mogt
            hebben plaats gehad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De vordering tot voorloopige uitvoerbaarverklaring van het
            in eersten aanleg gewezen vonnis, in het geval voorzien bij
            de laatste zinsnede van art. 37 der herziene Rijnvaart-akte,
            geschiedt bij verzoekschrift.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De regter beveelt de oproeping van de wederpartij bij
            eenvoudig appointement op het verzoekschrift.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Het verzoekschrift en het daarop gestelde appointement
            worden gelijktijdig met het exploit van oproeping, minstens
            twee dagen voor den bepaalden dag der verschijning,
            beteekend aan de wederpartij.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Geen eindbeslissing op het verzoekschrift wordt genomen dan
            na verhoor of behoorlijke oproeping der wederpartij.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5a</nr>
    </kop>
    <al>De uitspraken, door de centrale commissie voor de Rijnvaart
        ingevolge artikel 37 der herziene Rijnvaartakte in burgerlijke
        zaken gewezen, kunnen worden ten uitvoer gelegd nadat daartoe
        rechterlijk verlof is verkregen. Ten aanzien van dit verlof zijn
        de bepalingen van de eerste afdeling van de negende titel van
        het <extref status="slapend" verwijzing-id="605193">derde boek van het Wetboek van
            Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking den 1sten Julij 1869.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De op het tijdstip der invoering dezer wet aanhangige
            Rijnvaart-zaken worden verder behandeld en afgedaan door de
            provinciale geregtshoven en arrondissements-regtbanken, die
            daartoe tijdens de invoering dezer wet bevoegd waren.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Collegien en
            Ambtenaren, wien zulks aangaat, aan de naauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven op het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">den 16den Julij 1869</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILLEM.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN LILAAR.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financien,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN BOSSE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den zeventienden Julij 1869.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN LILAAR.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	