<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015772" id="296769" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Productschap Vee en Vlees van 22 oktober 2003,
    houdende vaststelling van een bestemmingsheffing ten behoeve van het fonds
    verbetering schapen- en geitenstapel voor het jaar 2004 (Heffingsverordening
    schapen- en geitenfonds (PVV) 2004)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Productschap Vee en Vlees;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">                Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126
          van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</extref>, en de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 10</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">15 van de
          Instellingsverordening Productschap Vee en Vlees 1999-I</extref>;             </considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Voor de toepassing van deze verordening geldt het bepaalde bij of
          krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014238" compleet="nee">Verordening houdende bepalingen betreffende het opleggen
          van heffingen bij de producenten van vee en vlees en registratie van
          vleesgrossiers PVV 2003</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op de voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015766&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Verordening
            huishoudelijke heffing dieren (PVV) 2004</extref> is voor het schapen- en
            geitenfonds een heffing verschuldigd op schapen en geiten van &#x20AC; 0,49
            per schaap en &#x20AC; 0,41 per geit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in het eerste lid is, indien ten
            genoegen van het PVV is aangetoond dat het een jonge geit betreft,
            per jonge geit een heffing verschuldigd van &#x20AC; 0,15.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De heffing, bedoeld in het eerste lid, wordt niet opgelegd voor
            een dier, ten aanzien waarvan ten genoegen van het productschap
            wordt aangetoond, dat de periode tussen het tijdstip van invoeren
            het tijdstip van slacht onderscheidenlijk de periode tussen het
            tijdstip van invoer en het tijdstip van uitvoer korter is dan twee maanden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2004.
          Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze
          verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 1 januari 2004,
          treedt zij in werking met ingang van de dag na dagtekening van dat
          Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt zij terug tot en met 1
          januari 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Heffingsverordening schapen-
          en geitenfonds (PVV) 2004.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Zoetermeer</plaats><datum isodatum="20031022"> 22 oktober 2003</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J.J.</voornaam><achternaam>Ramekers</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>Ch.M. den</voornaam><achternaam>Hoed</achternaam></naam><functie>plv. secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 17 december 2003 en door de Minister van Landbouw,
          Natuur en Voedselkwaliteit bij beschikking van 6 januari 2004, nr. TRCJZ/2003/9627.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	