<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026110" dtdversie="2.0" id="419579" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 17
maart 2009, nr.&#xA0;2008-0000620754, houdende nadere regels met
betrekking tot de behandeling van klachten over gedragingen van
ambtenaren van het Korps landelijke politiediensten (Klachtenregeling
KLPD)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse
Zaken en
Koninkrijksrelaties;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, eerste lid, van de Politiewet 1993</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024775&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet
vergoedingen adviescolleges en commissies</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikelen 10:3, eerste
lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A12" compleet="nee">10:12 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">KLPD:</nadruk> het
Korps landelijke politiediensten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid,
van de Politiewet
1993</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">minister:</nadruk> de
Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ambtenaar
van het KLPD:</nadruk> ambtenaar van politie als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Politiewet 1993</extref>, die is aangesteld bij
het
KLPD;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">commissie:</nadruk> de
klachtencommissie KLPD, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=9">artikel
9</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">klachtenco&#xF6;rdinator:</nadruk> de
functionaris, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=3">artikel
3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">korpschef:</nadruk> de
korpschef van het
KLPD.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze
regeling is van toepassing op de behandeling van klachten over
gedragingen van ambtenaren van het KLPD, onverminderd het bepaalde in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;hoofdstuk=X" compleet="nee">hoofdstuk X van de Politiewet 1993</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=9.1" compleet="nee">titel 9.1 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
korpschef is gemachtigd om namens de minister klachten als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, te behandelen, met uitzondering van klachten
over gedragingen van de korpschef of een andere ambtenaar die deel
uitmaakt van de korpsleiding van het
KLPD.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 12</intref> zijn, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=4">artikel 4, derde
lid</intref>, van toepassing op klachten die worden behandeld door de minister,
met dien verstande dat in plaats van &#x2018;de korpschef&#x2019;
telkens wordt gelezen: de
minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
korpschef wijst een ambtenaar van het KLPD aan die als
klachtenco&#xF6;rdinator is belast met de co&#xF6;rdinatie van de
behandeling van de ontvangen klachten en met de registratie van de
ontvangen
klachten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
klachtenco&#xF6;rdinator beoordeelt of een klacht voor behandeling
overeenkomstig deze regeling in aanmerking komt en adviseert de
korpschef als een ori&#xEB;nterend, disciplinair of strafrechtelijk
onderzoek gewenst
lijkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
klacht wordt schriftelijk ingediend bij de
korpschef.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Klachten
die mondeling worden ingediend en niet terstond tot tevredenheid van de
klager kunnen worden afgedaan, worden door de ambtenaar van het KLPD
die de klager te woord staat, op diens verzoek op schrift gesteld,
indien van de klager redelijkerwijs niet verlangd kan worden dat deze
de klacht zelf op schrift stelt. Na ondertekening door de klager wordt
de klacht doorgeleid naar de
korpschef.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
een klacht is ingediend bij of doorgezonden aan de minister, draagt de
minister zorg voor een onverwijlde doorzending van de klacht aan de
korpschef.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Van
elke klacht die betrekking heeft op het KLPD ontvangt de commissie
onverwijld een
afschrift.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
klachtenco&#xF6;rdinator draagt er zorg voor dat aan de indiener van
een klacht binnen een week na ontvangst daarvan een
ontvangstbevestiging met informatie over de procedure van de
behandeling van de klacht wordt toegezonden. Indien de klacht om advies
aan de commissie worden voorgelegd, deelt de klachtenco&#xF6;rdinator
dit zo spoedig mogelijk mee aan de
klager.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
een klacht niet voldoet aan de eisen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A4" compleet="nee">artikel 9:4, tweede lid, van
de Algemene wet bestuursrecht</extref> of indien de klacht met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A4" compleet="nee">artikel 9:4, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> moet worden
vertaald, wordt de klager in de gelegenheid gesteld om binnen twee
weken na de ontvangstbevestiging het verzuim te herstellen dan wel voor
een vertaling zorg te
dragen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
de klager binnen de termijn van twee weken, bedoeld in het tweede lid,
niet overgaat tot herstel van het verzuim of tot de indiening van een
klacht in vertaling, kan de korpschef de klacht niet-ontvankelijk
verklaren. De klachtenco&#xF6;rdinator stelt de klager daarvan binnen
twee weken na het verstrijken van de in vorige volzin bedoelde termijn
in kennis. Daarbij wordt de klager gewezen op de mogelijkheid om
vervolgens een verzoekschrift in te dienen bij de Nationale
ombudsman.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Indien
een klacht met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A8" compleet="nee">artikel 9:8, eerste of tweede lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> niet wordt behandeld, stelt de korpschef de
klager daarvan zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk binnen vier weken na
ontvangst van de klacht, schriftelijk en gemotiveerd in kennis. De
klager wordt daarbij gewezen op de mogelijkheid om vervolgens een
klacht in te dienen bij de Nationale
ombudsman.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De
burgemeester van de gemeente waar de gedraging waarover wordt geklaagd,
heeft plaatsgevonden, en het hoofd van het landelijk parket, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, tweede lid, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>,
worden in de gelegenheid gesteld om binnen twee weken nadat hun de
klacht is toegezonden, advies uit te brengen aan de
korpschef.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Binnen
twee weken na de ontvangst van een klacht wordt overleg gevoerd met de
klager. Dit overleg dient ertoe vast te stellen wat de klager met zijn
klacht wenst te bereiken, of oplossing van de klacht naar tevredenheid
van de klager mogelijk is en in hoeverre de klacht voor verdere
behandeling in aanmerking
komt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van het
voeren van overleg kan worden afgezien indien de korpschef van oordeel
is dat zulks niet zinvol
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
overleg of bemiddeling leidt tot een oplossing waarmee de klager
tevreden is, wordt de klacht niet verder behandeld. De klager en de
ambtenaar op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, worden
schriftelijk door de klachtenco&#xF6;rdinator in kennis gesteld van de
be&#xEB;indiging van de behandeling van de
klacht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
behandelingsprocedure en interne verantwoordelijkheden voor de
afhandeling van klachten binnen het KLPD worden nader uitgewerkt in een
KLPD
klachtenreglement.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er
is een klachtencommissie KLPD, die de korpschef adviseert over de
afdoening van klachten die niet door middel van overleg met de klager
of door bemiddeling worden afgedaan. Zij kan voorts de korpschef
gevraagd of ongevraagd adviseren over de afdoening van andere
klachten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
commissie bestaat uit een oneven aantal van tenminste drie en maximaal
zeven onafhankelijke leden, die worden benoemd en ontslagen door de
minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
voorzitter en de overige leden van de commissie worden benoemd voor een
periode van vier jaar. De leden van de commissie kunnen eenmaal worden
herbenoemd voor een periode van vier
jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
korpschef wijst een ambtelijk secretaris aan. De ambtelijk secretaris
is geen lid van de
commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In
het geval een advies strekt tot het niet in behandeling nemen van een
klacht op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A8" compleet="nee">artikel 9:8, eerste of tweede lid, van de Algemene
wet bestuursrecht</extref>, kan de commissie de advisering opdragen aan haar
voorzitter.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
voorzitter en de overige leden van de commissie ontvangen een
vergoeding per vergadering of zitting. De vergoeding voor de leden, met
uitzondering van de voorzitter, bedraagt 3% van het maximum van
salarisschaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke
Rijksambtenaren 1984</extref>. De vergoeding voor de voorzitter bedraagt 130%
van de hoogte van de vergoeding die de andere leden
ontvangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
zittingen van de commissie zijn niet
openbaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De
commissie stelt in een huishoudelijk reglement nadere regels vast
omtrent haar
werkwijze.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Indien
de korpschef er niet in slaagt een klacht af te doen binnen tien weken
na ontvangst van de klacht of, indien de klacht ter advisering aan de
commissie is voorgelegd, binnen veertien weken na ontvangst van de
klacht, draagt hij er zorg voor dat aan de klager en aan de ambtenaar
van het KLPD op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, voor het
verstrijken van de van toepassing zijnde termijn een mededeling van
verdaging wordt gezonden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A11" compleet="nee">artikel 9:11, tweede lid, van
de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij
het toezenden van de afdoeningsbrief aan de klager wijst de korpschef
hem op de mogelijkheid vervolgens een verzoekschrift in te dienen bij
de Nationale
ombudsman.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
korpschef zendt een afschrift van de afdoeningsbrief in ieder geval aan
de ambtenaar van het KLPD op wiens gedraging de klacht betrekking
heeft, en aan de commissie, indien zij over de klacht heeft
geadviseerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
de burgemeester van de gemeente waar de gedraging waarover wordt
geklaagd, heeft plaatsgevonden, of het hoofd van het landelijk parket,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, tweede lid, van de Wet op de rechterlijke
organisatie</extref>, gebruik hebben gemaakt van de gelegenheid over de klacht
advies uit te brengen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026110&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, zendt de korpschef ook
hun een afschrift van de
afdoeningsbrief.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
klachtenco&#xF6;rdinator draagt er zorg voor dat iedere klacht wordt
geregistreerd. Bij de registratie worden gegevens opgenomen over de
aard van de gedraging waarover is geklaagd, over de wijze van indiening
en van behandeling van de klacht, over de doorlooptijd, en
&#x2013;&#xA0;indien van toepassing&#xA0;&#x2013; over het oordeel van
de korpschef over de naar aanleiding van de klacht genomen maatregelen.
Indien de klachtencommissie over de klacht heeft geadviseerd, wordt ook
dit advies in de registratie
opgenomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
minister draagt er zorg voor dat de geregistreerde gegevens, bedoeld in
het eerste lid, jaarlijks op overzichtelijke en geanonimiseerde wijze
worden gepubliceerd. Deze publicatie gaat vergezeld van een
toelichting, waarin wordt aangegeven in hoeverre bepaalde klachten
wijzen op structurele tekortkomingen in het functioneren van de
ambtenaren van het KLPD, en waarin wordt ingegaan op de maatregelen die
zijn getroffen om gesignaleerde knelpunten op te
lossen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>De
regeling van de Raad voor het Korps landelijke politiediensten van
7&#xA0;april&#xA0;2004, houdende een klachtenregeling van het Korps
landelijke politiediensten, wordt
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, en werkt
terug tot en met
20&#xA0;maart&#xA0;2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Klachtenregeling KLPD
2009.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-06-22">22 juni
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,<naam>
          <voornaam>G.
ter</voornaam>
          <achternaam>Horst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	