<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029308" dtdversie="2.0" id="451559" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
overgangsregeling artikel 5.3.5, vijfde lid,
Vuurwerkbesluit</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire is bedoeld als toelichting op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013360&amp;artikel=5.3.5" compleet="nee">artikel 5.3.5, vijfde lid, van
het Vuurwerkbesluit</extref>. De betrokken overgangsbepaling is in het
Vuurwerkbesluit opgenomen bij besluit van 9&#xA0;december 2009,
houdende aanpassing van het Vuurwerkbesluit en enkele andere besluiten
ter implementatie van richtlijn nr.&#xA0;2007/23/EG van het Europees
Parlement en de Raad van 23&#xA0;mei 2007 betreffende het in de handel
brengen van pyrotechnische artikelen (PbEU L&#xA0;154)
(Stb.
605). De circulaire maakt duidelijk welke vuurwerkartikelen
onder de overgangsbepaling vallen en dus nog tot en met 3&#xA0;juli
2013 zonder CE-markering verhandeld en gebruikt mogen
worden.</al>
          <al>Hiertoe zijn lijsten met artikelnummers opgesteld. Deze
lijsten maken onderdeel uit van deze circulaire. De lijsten zijn
gepubliceerd op de website van het landelijke meld- en informatiepunt,
onderdeel van de VROM-Inspectie. De lijsten zijn tevens ter inzage
gelegd bij het Centrum Documentaire Informatie van het Ministerie van
Infrastructuur en Milieu, Rijnstraat&#xA0;8 te
&#x2019;s-Gravenhage.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsbepaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013360&amp;artikel=5.3.5" compleet="nee">Artikel
5.3.5, vijfde lid van het Vuurwerkbesluit</extref> bepaalt dat vuurwerk dat voor
4 juli 2010 in Nederland in de handel is gebracht, tot en met
3&#xA0;juli 2013 in Nederland mag worden verhandeld of gebruikt
overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013360" compleet="nee">Vuurwerkbesluit</extref> zoals dat gold op 3&#xA0;juli
2010.</al>
          <al>Deze bepaling is opgesteld na consultatie van de Europese
Commissie over het toepassen van artikel 21, vijfde lid, van richtlijn
nr.&#xA0;2007/23/EG (hierna: Pyrorichtlijn) in Nederland. De Europese
Commissie oordeelde desgevraagd dat in de Nederlandse situatie, waarbij
geen sprake is van een feitelijk toelatingssysteem (zoals in veel
andere Lidstaten wel het geval is), de werking van deze
overgangsbepaling van de Pyrorichtlijn ook geldt voor vuurwerk dat in
Nederland v&#xF3;&#xF3;r 4&#xA0;juli 2010 regulier op de markt was
gebracht en voldoet aan de toen in Nederland geldende eisen. Dat zijn
de eisen die waren vastgelegd in de Regeling nadere eisen aan vuurwerk
2004 (RNEV2004).</al>
          <al>Dit betekent dat
consumentenvuurwerk dat voldoet aan alle eisen uit de RNEV2004 &#xE8;n
dat v&#xF3;&#xF3;r 4&#xA0;juli 2010 voor het eerst in Nederland in de
handel was gebracht, tot en met 3 juli 2013 verhandeld en gebruikt mag
worden.</al>
          <al>Deze overgangsbepaling ziet niet op vuurwerk behorende
tot categorie 4 (professioneel vuurwerk) en pyrotechnische artikelen
voor theatergebruik. Deze overgangsbepaling heeft dus alleen betrekking
op
consumentenvuurwerk.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Welke
artikelen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Om
vast te kunnen leggen welke vuurwerkartikelen onder de
overgangsbepaling tot en met 3&#xA0;juli 2013 verhandeld of gebruikt
mogen worden, is gebruik gemaakt van de database waarin al het door de
importeurs op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013360&amp;artikel=1.3.2" compleet="nee">artikel 1.3.2 van het Vuurwerkbesluit</extref> gemelde,
ge&#xEF;mporteerde vuurwerk is opgenomen. Onderdeel van de daarbij
verplicht te melden gegevens is het unieke artikelnummer. Op basis van
dit artikelnummer is per importeur een lijst opgesteld van artikelen,
waarvan is vastgesteld dat die tot en met 3&#xA0;juli 2010 in Nederland
zijn ingevoerd.</al>
          <al>Bedoelde lijsten zijn per importeur toegezonden
met het verzoek deze na te lopen op eventuele fouten. De lijsten zijn
op basis hiervan op onderdelen aangepast en vervolgens
vastgesteld.</al>
          <al>De op de lijsten genoemde vuurwerkartikelen vallen
dus onder de
overgangsbepaling.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-12-21">21
december 2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="IM">Infrastructuur en Milieu,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.J.</voornaam>
          <achternaam>Atsma</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	