<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001867" dtdversie="2.0" id="63579" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 10 november 1900, houdende algemeene regels omtrent
    het waterstaatsbestuur </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is algemeene regels omtrent het
            waterstaatsbestuur te stellen; </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien art. 188 der <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref>; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Overdracht of overneming van
            waterstaatswerken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bij anderen in beheer of onderhoud brengen van
            waterstaatswerken die bij het Rijk in beheer of onderhoud
            zijn, alsmede het bij het Rijk in beheer of onderhoud
            brengen van waterstaatswerken die bij anderen dan het Rijk
            in beheer of onderhoud zijn dan wel die onbeheerd zijn,
            geschiedt bij wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid kunnen waterstaatswerken in
            beheer of onderhoud bij het Rijk, die niet van nationaal
            belang zijn, bij koninklijk besluit bij anderen in beheer of
            onderhoud worden gebracht, indien daaromtrent
            overeenstemming is bereikt tussen het Rijk en die anderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid kunnen waterstaatswerken in
            beheer of onderhoud bij anderen, die van nationaal belang
            zijn, bij koninklijk besluit bij het Rijk in beheer of
            onderhoud worden gebracht, indien daaromtrent
            overeenstemming is bereikt tussen het Rijk en die anderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Een besluit als bedoeld in het tweede en derde lid
            geschiedt op gemeenschappelijke voordracht van Onze Minister
            met de uitvoering van deze wet belast en van Onze Minister
            van Financi&#xEB;n. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De Gedeputeerde
Staten kunnen, waterstaatswerken in beheer of
            onderhoud bij anderen dan het Rijk, de beheerders gehoord,
            zoomede onbeheerde waterstaatswerken in het beheer en
            onderhoud der provincie brengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Zij, die van het onderhoud of het geven van bijdragen tot
            het onderhoud worden bevrijd, kunnen bij het besluit tot
            overneming in beheer en onderhoud bij de provincie worden
            verplicht tot afkoopbare jaarlijksche uitkeeringen, welke
            gezamenlijk niet hooger mogen worden gesteld, dan hetgeen
            per jaar voor behoorlijk onderhoud werd vereischt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Indien voor het gebruik van een waterstaatswerk, dat door de
            provincie in beheer en onderhoud wordt genomen, rechten
            worden geheven, wordt, behoudens het geval, dat ingevolge
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54 van de
            Wegenwet</extref> schadevergoeding wordt gegeven,
            wegens het gemis van de opbrengst der heffing
            schadevergoeding toegekend, welke in het besluit der Staten
            tot overneming in beheer en onderhoud wordt bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Het in de beide vorige leden van dit artikel bepaalde is
            alleen van toepassing, indien omtrent de in het eerste lid
            bedoelde overneming geen overeenstemming is verkregen. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Voorziening in waterstaatsbelangen,
            bij gemis aan regeling door de bevoegde macht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    <al>Wanneer de noodzakelijkheid tot voorziening in een
        waterstaatsbelang bestaat, en de tot regelen bevoegde macht in
        gebreke blijft tot regeling van dat belang over te gaan, kan
        eene wet de wijze bepalen, waarop in dat belang zal worden
        voorzien. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien Gedeputeerde
Staten van twee of meer provincies niet of niet
            binnen redelijke termijn tot overeenstemming komen over de
            regeling van belangen van waterstaat die hen
            gemeenschappelijk aangaan omdat zij van mening verschillen
            over de noodzaak of de inhoud van de regeling, kan daarin
            bij algemene maatregel van bestuur worden voorzien.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=27d" compleet="nee">Artikel 27d, eerste tot en met vierde
lid, van de Wet
                op de Raad van State</extref> is van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Op overtreding van voorschriften, bij algemene maatregel van
            bestuur krachtens dit artikel gegeven, kunnen dezelfde
            straffen worden gesteld als provinciale staten krachtens de
            wet op overtreding van hun verordeningen en reglementen
            kunnen stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Alvorens een voordracht te doen tot een algemene maatregel
            van bestuur als bedoeld in het eerste lid, hoort Onze
            Minister van Verkeer en Waterstaat gedeputeerde staten van
            de desbetreffende provincies. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Inrichting van den
            Rijkswaterstaatsdienst </titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
            <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3a</nr><titel>Commissie
van advies inzake de waterstaatswetgeving</titel></kop></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Bevoegdheid tot onderzoek van
            waterstaatswerken </titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Binnentreden van woningen </titel>
    </kop>
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Voorzieningen ten behoeve van aanleg,
            onderhoud en verbetering van waterstaatswerken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Wanneer tot het maken van ontwerpen voor het aanleggen,
            onderhouden of verbeteren van een waterstaatswerk,
            gravingen, opmetingen of het stellen van teekens op iemands
            grond noodig worden geacht, moeten zoowel de eigenaren als
            de gebruikers van dien grond dit gedoogen, mits dit aan
            laatstgenoemden ten minste tweemaal vier en twintig uren te
            voren, hetzij door het bestuur van het publiekrechtelijk
            lichaam, dat het waterstaatswerk ontwerpt, aanlegt,
            onderhoudt of verbetert, hetzij door den burgemeester,
            schriftelijk zij aangezegd. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>De bepalingen van dit artikel kunnen door de eigenaren en
            gebruikers van gronden niet worden ingeroepen, wanneer het
            gebruikmaken van iemands grond uit eene verordening of uit
            eene verplichting uit anderen hoofde volgt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaren en gebruikers van gronden, waarover of waardoor
            ten behoeve van een waterstaatsbelang vanwege het openbaar
            gezag electrische geleidingen moeten worden aangebracht,
            zijn gehouden het plaatsen der noodige palen, het leiden der
            draden, zoo boven als onder den grond, alsmede wat tot
            instandhouding daarvan vereischt wordt, te dulden. Het
            plaatsen van palen en het leiden van draden onder den grond
            in afgesloten tuinen en erven, die met bewoonde perceelen
            &#xE9;&#xE9;n geheel vormen, behoeft niet te worden gedoogd. </al>
</artikel>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De schade, welke uit de toepassing der bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=9">artt.
            9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=10">10</intref>,  voor de
            rechthebbenden mocht voortvloeien, wordt, voor zoover de
            aanspraak op schadevergoeding niet door bestaande
            verplichtingen wordt uitgesloten, door hen, te wier name of
            last het werk wordt ontworpen of uitgevoerd, vergoed. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De vordering daartoe wordt behandeld en beslist door de kantonrechter van de rechtbank van
het arrondissement, waarin de zaak geheel of ten deele is
            gelegen, zonder hooger beroep, indien de vordering niet meer
            dan &#x20AC; 1 750 beloopt, en behoudens hooger beroep tot welke
            som de vordering zich mocht uitstrekken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De gedaagde is verplicht bij zijn antwoord te verklaren,
            welk bedrag hij bereid is als schadevergoeding te betalen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>De kosten van het geding komen ten laste van den gedaagde,
            tenzij de rechter in de omstandigheden van het geding
            aanleiding vindt om de kosten geheel of voor een deel te
            compenseeren, behoudens dat de kosten geheel door den
            eischer worden gedragen, indien hem niet meer wordt
            toegewezen dan door gedaagde bij zijn antwoord werd
            aangeboden. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6a</nr>
        <titel>Voorzieningen betreffende beschadiging
            van waterstaatswerken, in beheer of onderhoud bij provincie,
            gemeente, waterschap</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kosten wegens schade, toegebracht aan waterstaatswerken
            in beheer of onderhoud bij een provincie, een waterschap of
            een gemeente, waarvoor eigenaren of gebruikers van
            vaartuigen wettelijk aansprakelijk zijn,
                worden de daartoe aangewezen ambtenaar
            geraamd en vermeld in een proces-verbaal dat, zo mogelijk,
            aan de schipper in afschrift wordt meegedeeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien het geraamde bedrag aan de betrokken ambtenaar niet
            tot zekerheid wordt betaald of niet tot diens genoegen
            zekerheid wordt gesteld voor betaling daarvan binnen
            redelijke termijn, is deze ambtenaar bevoegd, desnoods met
            behulp van de sterke arm, het voortzetten van de reis, het
            ondernemen van de terugtocht of het aanvangen van een nieuwe
            reis, ook indien het vaartuig inmiddels buiten zijn
            ambtsgebied is gebracht, te beletten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onverminderd het recht op volledige vergoeding van de schade
            is het betrokken publiekrechtelijk lichaam bevoegd het
            betaalde bedrag aan te wenden tot herstel van de schade.
            Indien blijkt dat de werkelijke kosten wegens schade minder
            bedragen dan het betaalde bedrag, wordt het overschot, met
            de wettelijke rente daarvan vanaf de dag der betaling,
            uitgekeerd aan degene die heeft betaald. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>10</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>11</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>12</nr>
        <titel>Staking der uitvoering van werken en
            uitvoering van noodzakelijke werken </titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><lid><lidnr status="redactioneel">1</lidnr><al>Gedeputeerde Staten kunnen bevelen staking der uitvoering
            van waterstaatswerken, die verricht wordt in strijd met het
            algemeen of provinciaal belang of met het belang van een
            ander waterschap dan dat, hetwelk
            de werken onderneemt. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">2</lidnr><al>Deze bevoegdheid geldt niet ten aanzien van werken, welke
            door het Rijk worden ondernomen. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">3</lidnr><al>In geval van provinciale werken kan Onze voornoemde Minister
            staking bevelen van de uitvoering wegens strijd met het
            algemeen belang. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><lid><lidnr status="redactioneel">1</lidnr><al>De uitvoering van noodzakelijke waterstaatswerken en
            voorzieningen, waaronder ook opruimingen worden verstaan,
            welke door de daartoe verplichten niet geschiedt, kan door
            Gedeputeerde Staten worden bevolen. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">2</lidnr><al>Het bevel kan gegeven worden aan ieder die een
            waterstaatswerk in beheer of onderhoud heeft met
            uitzondering van het Rijk. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">3</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde verplichting op een
            provincie rust, wordt het bevel gegeven door Onze voornoemde
            Minister. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">4</lidnr><al>Aan het bestuur eener gemeente kan het bevel niet worden
            gegeven, indien de verplichting alleen op zijne zorg voor de
            huishouding der gemeente steunt. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">5</lidnr><al>Het bevel kan mede worden gegeven, indien de verplichting
            voortspruit uit eene gemeenschappelijke regeling door twee
            of meer gemeenten of
waterschappen tot stand gebracht. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>39</nr></kop><lid><lidnr status="redactioneel">1</lidnr><al>Indien Gedeputeerde Staten van de hun in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=37">artikel 37</intref>
            toegekende bevoegdheid, geen gebruik maken, kan Onze
            voornoemde Minister, Gedeputeerde Staten gehoord, de daar
            bedoelde bevelen geven. </al></lid><lid><lidnr status="redactioneel">2</lidnr><al>Het bepaalde in het voorgaande lid is eveneens van
            toepassing op het bevel bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=38">artikel 38</intref>. </al></lid></artikel>
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>13</nr>
        <titel>Middelen van executie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat is bevoegd tot
        oplegging van een last
onder bestuursdwang ter handhaving van een door hem
        gegeven bevel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;paragraaf=12">&#xA7;12</intref>. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42b</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan, ter handhaving van
        een door hen gegeven bevel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;paragraaf=12">&#xA7;12</intref>, aan
gedeputeerde staten opdragen een last onder bestuursdwang op te leggen,
dan wel zelf tot oplegging van een last onder bestuursdwang
overgaan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42c</nr>
    </kop>
    
    <al>Vordert de tenuitvoerlegging van een bevel door Gedeputeerde
        Staten dat gelden worden voorgeschoten, dan geschiedt dit uit &#x2019;s
        Rijks kas, tenzij daarvoor gelden op de begroting voor
        provinciale uitgaven zijn uitgetrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><al>Indien op een ingesteld beroep geheel of gedeeltelijk ten
        voordele van hem, aan wie het bevel is gegeven, wordt beslist,
        komen, indien dit bevel reeds is tenuitvoergelegd, de kosten van
        tenuitvoerlegging en van noodzakelijk herstel in de vorige staat
        geheel of voor een overeenkomstig gedeelte ten laste van het
        Rijk, indien Onze Minister van Verkeer en Waterstaat het bevel
        heeft tenuitvoergelegd dan wel de tenuitvoerlegging door Onze
        Minister van Verkeer en Waterstaat aan Gedeputeerde Staten is
        opgedragen en in de overige gevallen ten laste van de provincie. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens
            deze wet bepaalde zijn belast de door Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat, door Onze Commissaris in de
            provincie, door het College van gedeputeerde staten,
door de besturen van waterschappen of door de colleges van burgemeester
en wethouders aangewezen
            ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde ambtenaren zijn bevoegd, met
            medeneming van de benodigde apparatuur, een woning te
            betreden zonder toestemming van de bewoner.  </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>14</nr><titel>Verhaal der kosten bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;paragraaf=12">&#xA7;&#xA7; 12</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;paragraaf=13">13</intref></titel></kop></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>15</nr>
        <titel>Vervallen </titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
            <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">16</nr><titel status="officieel">Waterschappen in meer dan eene provincie gelegen </titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Wordt een bevel, als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=36">artikelen 36</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=37">37</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=38">38</intref>
            bij gemeenschappelijk besluit van twee of meer colleges van
            Gedeputeerde Staten gegeven, dan wordt bij dat besluit &#xE9;&#xE9;n
            van die colleges aangewezen voor de uitoefening van de
            bevoegdheden, bij deze wet aan of ten aanzien van
            Gedeputeerde Staten toegekend in verband met de
            tenuitvoerlegging, daaronder begrepen de bevoegdheid tot
            oplegging van een last onder
bestuursdwang. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien de betrokken colleges zich niet met elkander over
            zulk een besluit verstaan, wordt het bevel gegeven en de
            aanwijzing gedaan door Onze met de uitvoering van deze wet
            belaste Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De rechtsvordering tegen de provincie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=41">artikel
            41</intref>, wordt ingesteld tegen de provincie, waarvan Gedeputeerde
            Staten voor de uitoefening van de in het eerste lid bedoelde
            bevoegdheden zijn aangewezen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">72a</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Onze
Minister van Verkeer en Waterstaat is in de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba in geval van een watersnood, zolang de daardoor
ontstane situatie zulks noodzakelijk maakt, bevoegd maatregelen te
treffen die hij nodig oordeelt, zo nodig in afwijking van wettelijke
voorschriften, met dien verstande dat hij geen maatregelen treft die in
strijd zijn met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> of met internationaalrechtelijke
verplichtingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Onder
watersnood wordt mede verstaan een dringend of dreigend gevaar voor
overstroming.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Onze
Minister van Verkeer en Waterstaat draagt zorg voor het houden van
oefeningen in doeltreffend optreden bij
watersnood.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Onze
Minister van Verkeer en Waterstaat draagt zorg voor een evaluatie van
het optreden en verder handelen bij toepassing van het eerste
lid.</al>
                           </lid>
                        </artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
        <titel status="officieel">Voorzieningen inzake voorbereiding op
            en optreden bij gevaar </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel status="officieel">Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">103</nr>
                        </kop>
                        <al>Deze wet is niet van toepassing op
waterstaatswerken in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de
Waterwet</extref>.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">104</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Door Ons wordt bepaald, op welk tijdstip, of op welke
            tijdstippen onderscheidenlijk de bepalingen dezer wet in
            werking treden, voorzoover dit niet reeds is geschied. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Met de inwerkingtreding dezer wet, zooals zij oorspronkelijk
            is vastgesteld, zijn vervallen de wet van 12 Juli 1855
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 102), tot
            voorloopige voorziening in sommige waterstaatsbelangen,
            alsmede art. 7 van het Koninklijk besluit van 17 December
            1819 n&#xB0; 1 en de Koninklijke besluiten van 29 Maart 1822
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 7), 7
            September 1822 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;.
            42), 23 September 1849 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 50) en 14 April 1850
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 16). </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Met de inwerkingtreding van de bepalingen van &#xA7; 17 dezer
            wet, vervallen het Koninklijk besluit van 21 Augustus 1835,
            n&#xB0;. 23, houdende vaststelling van een reglement op de
            correspondentie bij ijsgang en hoog opperwater op de
            rivieren, met de besluiten, waarbij dat Koninklijk besluit
            is gewijzigd of aangevuld en de besluiten, die ter
            uitvoering daarvan zijn genomen, en het Koninklijk besluit
            van 18 December 1820, n&#xB0;. 70. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder den naam
        "Waterstaatswet 1900". </al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven op het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 10den November 1900 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Waterstaat, Handel en Nijverheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. Lely. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den vier en twintigsten November 1900. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>Cort v. d. Linden. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	