<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006468" dtdversie="2.0" id="246949" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling">    <intitule>Regeling samenloop arbeidsongeschiktheidsuitkering met inkomsten   uit arbeid</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Gelezen de adviezen van de Sociale Verzekeringsraad van     4 juni 1992, nr. 922639, van 18 maart 1993, nr. 931476 en van 21 oktober 1993,     nr. 935086;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003011&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, vijfde en zesde     lid, van de Algemene Arbeidsongeschiktheidswet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, vijfde en zesde     lid, van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">          <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>      <term>WAO:</term>      <definitie>        <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>      <term>Waz:</term>      <definitie>        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>c.</li.nr>      <term>Wet
Wajong:</term>      <definitie>        <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee"> Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>d.</li.nr>      <term>ZW:</term>      <definitie>        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>e.</li.nr>      <term>WW:</term>      <definitie>        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item><li.nr>f.</li.nr><term>verlof:</term><definitie><al> een tussen de werkgever en de werknemer voor een
                    gedeelte of het geheel van de arbeidstijd overeengekomen periode, waarin de
                    werknemer geen arbeid jegens de werkgever verricht;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr><term>pensioen
of prepensioen:</term><definitie><al> een uit een dienstbetrekking
voortvloeiende periodieke uitkering bij wijze van oudedagsvoorziening,
dan wel een uitkering die voorafgaat aan die uitkering of het bereiken
van de leeftijd van 65
jaar.</al></definitie></definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onder inkomen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid,     van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste lid, van de Waz</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel&#xA0;3:48, eerste
lid, van de Wet
Wajong</extref>, worden mede verstaan de volgende uitkeringen, indien deze ter zake     van die arbeid worden verleend:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al>een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref>, waaronder begrepen een uitkering       op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 van die wet</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al>een uitkering bij ziekte krachtens een regeling, welke geldt       voor personen, die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, onderdeel a of b, van de       ZW</extref> niet ingevolge die wet verzekerd zijn;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al>een uitkering bij ziekte krachtens de sociale wetgeving van een       ander land;</al>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al>een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al>een uitkering bij werkloosheid krachtens een regeling, welke       geldt voor personen, die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, onderdeel a of b, van de WW</extref>,       niet ingevolge die wet verzekerd zijn;</al>      </li>     <li>     <li.nr>f.</li.nr>      <al>een uitkering bij werkloosheid krachtens de sociale wetgeving       van een ander land;</al>      </li>     <li>     <li.nr>g.</li.nr>      <al>een uitkering als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691&amp;artikel=51" compleet="nee">51</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691&amp;artikel=131" compleet="nee">131 van de Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers</extref>;</al>
            </li>          <li>     <li.nr>h.</li.nr>      <al>een uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2, van de Wet       arbeid en zorg</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>i.</li.nr>      <al>een uitkering bij zwangerschap, bevalling, adoptie of pleegzorg       krachtens de sociale wetgeving van een ander land.</al>      </li>     </lijst>          </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ingeval
recht ontstaat op doorbetaling van loon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van
Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of van bezoldiging als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a" compleet="nee">artikel 76a van de Ziektewet</extref>, wordt tevens onder inkomen verstaan het
inkomen dat werd genoten in het aangiftetijdvak voor het
aangiftetijdvak waarin recht ontstond op die doorbetaling van loon of
bezoldiging.</al>
                     </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
de uitkering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, door toedoen van de betrokkene of
in verband met het doormaken van een wachtperiode niet wordt
uitbetaald, wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid, van de
WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste lid, van de Waz</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel&#xA0;3:48, eerste
lid, van de Wet Wajong</extref> gehandeld alsof die uitkering wel is
uitbetaald.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
degene op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58 van de Waz</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel
3:48 van de Wet Wajong</extref> van toepassing is recht heeft op een uitkering
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a, d of h</intref>, wordt voor
de toepassing van genoemde artikelen 44, 58 en 3:48 gehandeld alsof hij
een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">ZW</extref>, onderscheidenlijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>,
onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;afdeling=2" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2, van de Wet arbeid en zorg</extref>,
ontvangt, gelijk aan het inkomen, waarmee laatstelijk v&#xF3;&#xF3;r de
aanvang van de ongeschiktheid tot werken, onderscheidenlijk de
werkloosheid, onderscheidenlijk het ontstaan van het recht op uitkering
op grond van hoofdstuk 3, afdeling 2, van de Wet arbeid en zorg bij de
toepassing van laatstgenoemde artikelen rekening is
gehouden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
aan de persoon, bedoeld in het eerste, tweede, vijfde of zesde lid, uit
te betalen bedrag aan arbeidsongeschiktheidsuitkering wordt niet verder
beperkt dan tot het volle bedrag van de
arbeidsongeschiktheidsuitkering, verminderd met het bedrag van de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a, d of h</intref>, bedoelde uitkering dan wel
het op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
ontvangen
loon.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien
degene op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58 van de WAZ</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel
3:48 van de Wet Wajong</extref> van toepassing is, met verlof is dan wel
pensioen of prepensioen ontvangt wordt voor de toepassing van genoemde
artikelen 44, 58 en 3:48 gehandeld alsof hij tijdens dat verlof dan wel
tijdens het ontvangen van dat pensioen of prepensioen een inkomen heeft
dat gelijk is aan het inkomen waarmee laatstelijk v&#xF3;&#xF3;r de
aanvang van het verlof dan wel het ontvangen van pensioen of
prepensioen bij de toepassing van die artikelen rekening is
gehouden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien
geen recht op doorbetaling van loon of bezoldiging bestaat door
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629, derde of negende lid, van Boek 7 van het
Burgerlijk Wetboek</extref> of een algemeen verbindend voorschrift als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76b" compleet="nee">artikel 76b, eerste tot en met derde lid, van de ZW</extref>, wordt voor de
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid, van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste
lid, van de Waz</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel 3:48, eerste lid, van de Wet Wajong</extref> het loon
of bezoldiging in aanmerking genomen als ware er wel recht op
doorbetaling.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
geen recht bestaat op doorbetaling van loon of bezoldiging die naar
aard en strekking overeenkomt met loon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van
Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of bezoldiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a" compleet="nee">artikel
76a van de ZW</extref>, op gronden die naar aard en strekking overeenkomen met
artikel 629, derde of negende lid, van Boek 7 van het Burgerlijk
Wetboek of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76b" compleet="nee">artikel 76b, eerste tot en met derde lid, van de ZW</extref>, wordt
voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid, van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58,
eerste lid, van de Waz</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel 3:48, eerste lid, van de Wet Wajong</extref>
het loon of bezoldiging in aanmerking genomen als ware er wel recht op
doorbetaling.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Voor
de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, het tweede, vierde, vijfde of
zesde lid</intref>, wordt bij een per aangiftetijdvak wisselend inkomen in
afwijking van het tweede, vierde, vijfde of zesde lid als inkomen
aangemerkt het gemiddelde van het inkomen in de drie aangiftetijdvakken
voor het aangiftetijdvak waarin recht ontstond op loondoorbetaling,
bedoeld in artikel 2, tweede lid, het vijfde of zesde lid, recht
ontstond op uitkering, bedoeld in het tweede lid dan wel, waarin het
pensioen, prepensioen of verlof, bedoeld in het vierde lid,
aanving.</al>
                     </lid>
                  </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Ten aanzien van de persoon:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid, van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste       lid, van de Waz</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel&#xA0;3:48, eerste
lid, van de Wet
Wajong</extref> van toepassing       is;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>voor wie loondispensatie is verkregen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel       7, tweede lid, van de Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref> zoals dat artikellid luidde op de dag voordat het op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van de Wet invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> is vervallen of als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A63" compleet="nee">artikel 3:63 van de Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>; en</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>die noodzakelijke persoonlijke ondersteuning geniet: </al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>        <al>als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, tweede lid, van de Wet op de         (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref> zoals dat artikellid luidde op de dag voordat het op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van de Wet invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> is vervallen of als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>; dan wel</al>        </li>       <li>       <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>        <al>die voldoet aan dezelfde voorwaarden op grond waarvan         persoonlijke ondersteuning genoten zou kunnen worden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31,         tweede lid, van de Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref> zoals dat artikellid luidde op de dag voordat het op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van de Wet invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> is vervallen of als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, maar hiervoor         niet in aanmerking komt, aangezien deze persoon reeds op grond van een andere         regeling deze ondersteuning geniet, </al>        <al>is het tweede lid van toepassing.</al>        </li>       </lijst>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien de som van het per dag tot uitbetaling komende bedrag aan     arbeidsongeschiktheidsuitkering van de in het eerste lid bedoelde persoon en     het door die persoon per dag genoten bedrag aan inkomen, minder     bedraagt dan het bij de verrichte
arbeid behorende rechtens geldende loon, wordt de     arbeidsongeschiktheidsuitkering verhoogd totdat deze som gelijk is aan dat     rechtens geldende loon, doch ten hoogste tot 120% van het minimumloon. </al>                  </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Het tweede lid is eveneens van toepassing ten aanzien van de     persoon die:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>geen begeleiding meer op zijn werkplek heeft als bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, onderdeel b, van de Wet sociale werkvoorziening</extref>, maar       die wel voldoet aan de voorwaarden van het eerste lid, onderdeel a en b, zolang       hij werkzaam blijft in de dienstbetrekking waarvoor die begeleiding was       verkregen; of</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>geen noodzakelijke persoonlijke ondersteuning meer geniet als       bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, maar die wel voldoet aan de voorwaarden       van het eerste lid, onderdeel a en b, zolang hij werkzaam blijft in de       dienstbetrekking waarvoor die persoonlijke ondersteuning was verkregen.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Onder het in het tweede lid bedoelde
minimumloon wordt verstaan het
minimumloon per maand, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, onderdeel a, van
de Wet minimumloon en minimumvakantiebijslag</extref>,
of, indien het een persoon
jonger dan 23 jaar betreft, het
voor zijn leeftijd geldende minimumloon
per maand, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7,
derde lid</extref>, en artikel 8, derde lid, van
genoemde wet, gedeeld door 21,75.
Indien werkgever en werknemer een
arbeidsduur zijn overeengekomen die
korter is dan de normale arbeidsduur
dienen het in het tweede lid bedoelde
rechtens geldende loon en het minimumloon
naar evenredigheid te worden
verminderd.</al>      </lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Aan de in het eerste lid bedoelde
persoon wordt geen hoger bedrag aan
arbeidsonge-schiktheidsuitkering uitbetaald
dan het bedrag aan arbeidsongeschiktheidsuitkering
dat tot uitbetaling
zou zijn gekomen als <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44
van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58 van de Waz</extref> of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel 3:48 van de Wet Wajong</extref> op die persoon
niet van toepassing zouden zijn
geweest.</al></lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      </kop>      <al>Indien
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=4">artikel 4, eerste of derde lid</intref>, van toepassing is, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44,
eerste lid, van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste lid, van de WAZ</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel
3:48, eerste lid, van de Wet Wajong</extref> voor onbeperkte duur van
toepassing.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                     </kop>
                     <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=3">Artikel 3, vierde lid</intref>, is niet van toepassing op uitkeringen
                die zijn verleend voor de datum van inwerkingtreding van de Regeling van de
                Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 6&#xA0;april 2009,
                nr.&#xA0;IVV/I/09/5652 tot wijziging van de Regeling samenloop
                arbeidsongeschiktheidsuitkering met inkomsten uit arbeid in verband met de
                bepaling van inkomsten uit arbeid tijdens een verlofperiode (Stcrt.
2009,
81)
                als degene die recht heeft op een arbeidsongeschiktheidsuitkering met verlof is
                dan wel pensioen of prepensioen ontvangt, met dien verstande dat in geval van
                verlof artikel 3, vierde lid, buiten toepassing blijft tot het einde van die
                verlofperiode.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                     </kop>
                     <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006468&amp;artikel=3">Artikel
3, vierde lid</intref>, is niet van toepassing op de werknemer die een
arbeidsovereenkomst als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstukken 2</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">3 van de Wet
sociale werkvoorziening</extref> is aangegaan en
die:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>in
de periode van 1 mei 2009 tot 1 juli 2012 prepensioen is gaan ontvangen
of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>in de periode van 1 mei 2009 tot 1
juli 2012 de normpensioenleeftijd, bedoeld in artikel 1.1, onderdeel B,
van het Pensioenreglement SW (in werking getreden op 1 januari 2006 en
laatstelijk gewijzigd op 7 maart 2008) bereikt en op of na 1 juli 2012
prepensioen gaat
ontvangen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Deze
regeling, zoals die luidde op de dag voor inwerkingtreding van de
regeling van de Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
van 12&#xA0;december 2011, nr&#xA0;IVV/I/2011/22179, blijft van
toepassing op de persoon op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58 van
de WAZ</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A48" compleet="nee">artikel 3:48 van de Wet Wajong</extref> van toepassing was op die dag
tot het moment dat dat artikel niet meer van toepassing
is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ten aanzien
van de persoon, bedoeld in het eerste lid, wordt tot het tijdstip,
bedoeld in het eerste lid voor &#x2018;inkomsten uit arbeid&#x2019;
gelezen:
inkomen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling samenloop     arbeidsongeschiktheidsuitkering met inkomen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot     en met 1 augustus 1993.</al>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1994-02-15">15 februari 1994</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> de <functie>Staatssecretaris</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>J.</voornaam>      <achternaam>Wallage</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	