<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031754" dtdversie="2.0" id="476019" soort="zbo">
  
  <intitule>Besluit van het bestuur van het Mondriaan Fonds van 26&#xA0;juni 2012 tot wijziging van de Regeling Stimuleringssubsidies 2 in verband met het vaststellen van een termijn voor het indienen van aanvragen en van een vervaldatum</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Mondriaan Fonds,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, vierde lid, van de Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Na goedkeuring van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 3&#xA0;juli 2012;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling Stimuleringssubsidies 2.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De navolgende artikelen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725" compleet="nee">Regeling Stimuleringssubsidies 2</extref> zijn niet van toepassing op aanvragen die worden ingediend tussen het moment van inwerkingtreding van dit besluit en 1&#xA0;oktober 2012, voor zover die bepalingen niet aan een aanspraak subsidie in de weg zouden hebben gestaan, indien die aanvragen tussen 30&#xA0;september 2012 en 1&#xA0;januari 2013 zouden zijn ingediend op grond van de Regeling Stimuleringssubsidies 2 zoals die luidde voorafgaand aan de inwerkingtreding van dit besluit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor wat betreft een basisstipendium: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, derde en vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, vijfde lid</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor wat betreft een startstipendium of publicatiesubsidie: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, vierde lid</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voor wat betreft een bijdrage werkbudget: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=20" compleet="nee">20, vierde en vijfde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, vierde lid</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In bijzondere gevallen kan worden afgeweken van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, vijfde lid, van de Regeling Stimuleringssubsidies 2</extref> ten aanzien van aanvragen voor een bijdrage werkbudget die tussen 30&#xA0;september 2012 en 1&#xA0;januari 2013 worden ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het derde lid wordt in ieder geval niet toegepast ten aanzien van aanvragen die betrekking hebben op de uitvoering van een artistiek werkplan dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>reeds v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober is ge&#xEF;nitieerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>niet v&#xF3;&#xF3;r 1 maart 2013 en op voorspraak of in opdracht van een partner met een belangwekkende culturele uitstraling zal plaatsvinden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>naar het oordeel van het bestuur niet van uitzonderlijke artistieke kwaliteit is.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor zover er ter zake van de subsidieverstrekking op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725" compleet="nee">Regeling Stimuleringssubsidies&#xA0;2</extref> na het moment, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42 van die regeling</extref> nog sprake is van enige bestuursrechtelijke afdoening, met inbegrip van, bezwaar- en beroepsprocedures, vindt deze plaats overeenkomstig de Regeling Stimuleringssubsidies&#xA0;2 zoals die luidt onmiddellijk voorafgaand aan het moment, bedoeld in artikel 42 van die regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bestaande aanspraken en verplichtingen bij, of op grond of in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725" compleet="nee">Regeling Stimuleringssubsidies&#xA0;2</extref>, zoals die luidt onmiddellijk voorafgaand aan het moment, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029725&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42 van die regeling</extref>, blijven in stand.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>
        <functie>Het bestuur van het Mondriaan Fonds,</functie>
        <naam>
          <voornaam>B.</voornaam>
          <achternaam>Donker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	