<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005251" dtdversie="2.0" id="29819" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 31 oktober 1991, houdende vereenvoudiging en
    uniformering van de accijnswetgeving</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de accijnswetgeving te moderniseren, te
            vereenvoudigen en op een aantal punten technisch te herzien
            en dat het voorts wenselijk is de heffing van de accijnzen
            onder te brengen in &#xE9;&#xE9;n heffingswet en het stelsel zodanig
            te uniformeren dat een einde wordt gemaakt aan de grote
            verscheidenheid in regelgeving welke kenmerkend is voor de
            huidige accijnswetgeving;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Belastbaar feit</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder de naam accijns wordt een belasting geheven van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bier;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>tussenprodukten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>overige alcoholhoudende produkten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>minerale oli&#xEB;n; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>tabaksprodukten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De accijns wordt verschuldigd ter zake van de uitslag tot verbruik van de in het eerste lid bedoelde goederen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1a</nr> 
  </kop>
    
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In deze
wet en in de daarop gebaseerde regelingen wordt verstaan
onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">accijnsgoed:</nadruk> een
goed als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=1">artikel 1</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">accijnsgoederenplaats:</nadruk> iedere
plaats in Nederland waar op grond van de bepalingen van deze wet
accijnsgoederen onder schorsing van accijns mogen worden vervaardigd,
mogen worden verwerkt, voorhanden mogen zijn, mogen worden ontvangen en
mogen worden verzonden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">accijnsschorsingsregeling:</nadruk> belastingregeling
die geldt voor het onder schorsing van accijns produceren, verwerken,
voorhanden hebben en overbrengen van niet onder een
douaneschorsingsregeling geplaatste
accijnsgoederen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">belastingentrepot:</nadruk> iedere
plaats op het grondgebied van de Gemeenschap buiten Nederland waar op
grond van de wettelijke bepalingen van de lidstaat waar de plaats zich
bevindt, accijnsgoederen onder schorsing van accijns mogen worden
vervaardigd, mogen worden verwerkt, voorhanden mogen zijn, mogen worden
ontvangen en mogen worden verzonden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">derde
land:</nadruk> elke staat of elk
grondgebied waarop het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap niet van toepassing is;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">derdelandsgebieden:</nadruk> de
gebieden die in artikel 5, tweede en derde lid, van Richtlijn
nr.&#xA0;2008/118/EG van de Raad van de Europese Unie van
16&#xA0;december 2008 (PbEU L&#xA0;9) worden
genoemd;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">douaneschorsingsregeling:</nadruk> iedere
in Verordening (EEG) nr.&#xA0;2913/92 van de Raad van de Europese
Gemeenschappen van 12&#xA0;oktober 1992 tot vaststelling van het
communautair douanewetboek (PbEG L 302) vastgestelde bijzondere
procedure inzake douanetoezicht ter zake van niet-communautaire
goederen die het douanegebied van de Gemeenschap worden binnengebracht,
tijdelijke opslag, vrije zones of vrije entrepots, en iedere in artikel
84, eerste lid, onderdeel a, van die verordening bedoelde
regeling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">elektronisch administratief
document:</nadruk> een document dat op
grond van de bepalingen van deze wet dan wel op grond van de wettelijke
bepalingen van een andere lidstaat moet worden opgesteld ten behoeve
van het onder een accijnsschorsingsregeling overbrengen van
accijnsgoederen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Gemeenschap en grondgebied van
de Gemeenschap:</nadruk> het geheel van de
grondgebieden van de lidstaten in de zin van onderdeel
n;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">geregistreerde
afzender:</nadruk> een natuurlijke of
rechtspersoon die op grond van een ingevolge deze wet afgegeven
vergunning dan wel ingevolge de wettelijke bepalingen van een andere
lidstaat van invoer alleen toestemming heeft gekregen om, onder de door
de inspecteur onderscheidenlijk de bevoegde autoriteiten van een andere
lidstaat vastgestelde voorwaarden, bij de bedrijfsuitoefening
accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling te verzenden
wanneer zij overeenkomstig artikel 79 van Verordening (EEG)
nr.&#xA0;2913/92 van de Raad van de Europese Gemeenschappen van
12&#xA0;oktober 1992 tot vaststelling van het communautair
douanewetboek (PbEG L&#xA0;302) in het vrije verkeer worden
gebracht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">geregistreerde
geadresseerde:</nadruk> een natuurlijke of
rechtspersoon die op grond van een ingevolge deze wet dan wel een
ingevolge de wettelijke bepalingen van een andere lidstaat afgegeven
vergunning gemachtigd is om bij de bedrijfsuitoefening accijnsgoederen
in ontvangst te nemen die vanuit een andere lidstaat onder een
accijnsschorsingsregeling worden
overgebracht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">GN-code:</nadruk> de
code als bedoeld in verordening (EEG) nr.&#xA0;2658/87 van de Raad van
de Europese Gemeenschappen van 23&#xA0;juli 1987 met betrekking tot de
tarief- en statistieknomenclatuur en het gemeenschappelijk douanetarief
(PbEG L&#xA0;256), zoals deze luidt op 19&#xA0;oktober 1992
onderscheidenlijk, indien het minerale oli&#xEB;n betreft, op
1&#xA0;januari 2002;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">invoer van
accijnsgoederen:</nadruk> het in Nederland
binnenbrengen van accijnsgoederen die bij hun binnenkomst in Nederland
niet onder een douaneschorsingsregeling worden geplaatst, alsmede het
in Nederland vrijgeven van onder een douaneschorsingsregeling
geplaatste accijnsgoederen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>n.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">lidstaat en grondgebied van een
lidstaat:</nadruk> het grondgebied van
iedere lidstaat van de Gemeenschap waarop het Verdrag tot oprichting
van de Europese Gemeenschap overeenkomstig artikel 299 van dat verdrag
van toepassing is, met uitzondering van
derdelandsgebieden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>o.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">ondernemer:</nadruk> een
ondernemer in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting
1968</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>p.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">plaats van
invoer:</nadruk> de plaats waar de
goederen zich bevinden wanneer zij overeenkomstig artikel 79 van
Verordening (EEG) nr.&#xA0;2913/92 van de Raad van de Europese
Gemeenschappen van 12&#xA0;oktober 1992 tot vaststelling van het
communautair douanewetboek (PbEG L&#xA0;302) in het vrije verkeer
worden gebracht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>q.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">plaats van rechtstreekse
aflevering:</nadruk> een plaats die op
grond van een ingevolge deze wet afgegeven vergunning door de
vergunninghouder van een accijnsgoederenplaats of door de
geregistreerde geadresseerde is aangewezen als plaats waarnaar
accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling mogen worden
overgebracht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>r.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">plaats waar de accijnsgoederen
het grondgebied van de Gemeenschap
verlaten:</nadruk> het douanekantoor van
uitgang, bedoeld in artikel 793, tweede lid, van Verordening (EEG)
nr.&#xA0;2454/93 van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van
2&#xA0;juli 1993, houdende vaststelling van enkele bepalingen ter
uitvoering van Verordening (EEG) nr.&#xA0;2913/92 van de Raad tot
vaststelling van het communautair douanewetboek (PbEG L&#xA0;253) of
het kantoor waar de douaneformaliteiten worden vervuld die van
toepassing zijn op de uitgang van accijnsgoederen uit de Gemeenschap
naar een in artikel 5, tweede lid, van Richtlijn nr.&#xA0;2008/118/EG
van de Raad van de Europese Unie van 16&#xA0;december 2008 (PbEU
L&#xA0;9) bedoeld gebied;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>s.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">vervaardigen van een
accijnsgoed:</nadruk> elk handelen waarbij
of waardoor een accijnsgoed ontstaat of de samenstelling van een
accijnsgoed wordt
gewijzigd;</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>t.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">Richtlijn
hernieuwbare energie:</nadruk> Richtlijn
nr. 2009/28/EG van het Europees Parlement en de Raad van 23&#xA0;april
2009 ter bevordering van het gebruik van energie uit hernieuwbare
bronnen en houdende wijziging en intrekking van Richtlijn 2001/77/EG en
Richtlijn 2003/30/EG (PbEU 2009,
L&#xA0;140).</al>
                        </li></lijst>
                  </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen de GN-codes, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=5">artikelen
5, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=25">25, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=26">26, tweede tot en met zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66">66, eerste
lid, onderdeel b</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71d">71d, eerste lid</intref>, worden aangepast indien de overeenkomstige
GN-codes zoals opgenomen in de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/96/EG</extref> van de Raad van de
Europese Unie van 27&#xA0;oktober 2003 tot herstructurering van de communautaire
regeling voor de belasting van energieproducten en elektriciteit (PbEG L&#xA0;283),
in overeenstemming met
artikel 2, vijfde lid, van die richtlijn zijn aangepast.
In dat geval kan bij ministeri&#xEB;le regeling eveneens de laatstgenoemde
datum in het eerste lid, onderdeel l, worden vervangen door de datum van de
versie van de in dat onderdeel bedoelde verordening die aan de wijziging van
de GN-codes ten grondslag heeft gelegen.</al>
              </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In deze
wet en in de daarop gebaseerde regelingen wordt verstaan onder uitslag
tot
verbruik:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het
aan een accijnsschorsingsregeling onttrekken, daaronder begrepen het
onregelmatig onttrekken, van
accijnsgoederen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het
voorhanden hebben van een accijnsgoed buiten een
accijnsschorsingsregeling wanneer over dat goed geen accijns is geheven
overeenkomstig de toepasselijke bepalingen van het gemeenschapsrecht en
de nationale
wetgeving;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de
productie, met inbegrip van onregelmatige productie, van
accijnsgoederen buiten een
accijnsschorsingsregeling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de
invoer, met inbegrip van onregelmatige invoer, van accijnsgoederen die
niet onmiddellijk bij invoer onder een accijnsschorsingsregeling worden
geplaatst.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt het verbruik, anders dan als
grondstof, van een accijnsgoed binnen een plaats die voor dat soort
accijnsgoed als accijnsgoederenplaats is aangewezen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt het verbruik, anders dan als
grondstof, in Nederland van een accijnsgoed dat onder een
douaneschorsingsregeling is geplaatst.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt het in strijd met wettelijke
bepalingen voorhanden hebben of gebruiken van minerale oli&#xEB;n
waaraan herkenningsmiddelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde lid</intref>, zijn
toegevoegd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>De
algehele vernietiging of het onherstelbare verlies van onder een
accijnsschorsingsregeling geplaatste accijnsgoederen door een oorzaak
die met de aard van de goederen verband houdt, dan wel door niet te
voorziene omstandigheden of overmacht, of ingevolge instructies van de
inspecteur dan wel van de bevoegde autoriteiten van een andere
lidstaat, wordt niet aangemerkt als uitslag tot verbruik. Voor de
toepassing van deze bepaling worden goederen geacht totaal vernietigd
of onherstelbaar verloren te zijn wanneer zij als accijnsgoed
onbruikbaar zijn geworden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>De
algehele vernietiging of het onherstelbare verlies van de
accijnsgoederen in kwestie wordt aangetoond ten genoegen van de
inspecteur dan wel, indien van toepassing, de bevoegde autoriteiten van
de lidstaat waar de algehele vernietiging of het onherstelbare verlies
zich heeft voorgedaan of, indien niet is vast te stellen waar het
verlies zich heeft voorgedaan, van de lidstaat waar het verlies is
geconstateerd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Het
vijfde en zesde lid zijn van overeenkomstige toepassing met betrekking
tot accijnsgoederen die onder een douaneschorsingsregeling zijn
geplaatst.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt niet aangemerkt het, met inachtneming van
bij algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en
beperkingen, verbruik van minerale oli&#xEB;n als brandstof voor het
vervaardigen van minerale oli&#xEB;n in een
accijnsgoederenplaats.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt niet aangemerkt het vervaardigen en het
voorhanden hebben van een accijnsgoed, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=5">artikel 5, tweede en
derde lid</intref>.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop><lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt niet aangemerkt het, met inachtneming van
bij algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden, brengen van
een accijnsgoed vanuit een accijnsgoederenplaats
naar:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
andere accijnsgoederenplaats die voor dat soort accijnsgoed als zodanig
is aangewezen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een
belastingentrepot;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een
in een andere lidstaat gevestigde geregistreerde
geadresseerde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een
plaats waar de accijnsgoederen het grondgebied van de Gemeenschap
verlaten;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>een in een
andere lidstaat gevestigde geadresseerde als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=69">artikel
69</intref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt niet aangemerkt het, met inachtneming van
bij algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden, brengen van
een accijnsgoed vanuit een belastingentrepot of door een in een andere
lidstaat gevestigde geregistreerde afzender
naar:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
accijnsgoederenplaats die voor dat soort accijnsgoed als zodanig is
aangewezen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een in
Nederland gevestigde geregistreerde
geadresseerde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een
in Nederland gevestigde geadresseerde als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=69">artikel
69</intref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt niet aangemerkt het, met inachtneming van
bij algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden, door een in
Nederland gevestigde geregistreerde afzender brengen van een
accijnsgoed van de plaats van invoer
naar:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
accijnsgoederenplaats die voor dat soort accijnsgoed als zodanig is
aangewezen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een
belastingentrepot;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een
in een andere lidstaat gevestigde geregistreerde
geadresseerde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een
plaats waar de accijnsgoederen het grondgebied van de Gemeenschap
verlaten;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>een in een
andere lidstaat gevestigde geadresseerde als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=69">artikel
69</intref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De
voorwaarden, bedoeld in het eerste tot en met derde lid, hebben
betrekking op formaliteiten waaraan bij de overbrenging van
accijnsgoederen moet worden voldaan.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>In de
gevallen, bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, tweede lid,
onderdelen a en b, en derde lid, onderdeel a, kan, onder bij algemene
maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen, worden
toegestaan dat de accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling
worden overgebracht naar een plaats van rechtstreekse aflevering in
Nederland.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kan, onder daarbij te stellen voorwaarden,
voor minerale oli&#xEB;n waarvoor in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27</intref> geen tarief is vermeld,
ontheffing worden verleend van de formaliteiten, bedoeld in het vierde
lid.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2b</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
overbrenging van accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling
vangt aan, in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde
gevallen, wanneer de accijnsgoederen de accijnsgoederenplaats
onderscheidenlijk het belastingentrepot van verzending verlaten en, in
de in artikel 2a, derde lid, bedoelde gevallen, wanneer zij
overeenkomstig artikel 79 van Verordening (EEG) nr.&#xA0;2913/92 van de
Raad van de Europese Gemeenschappen van 12&#xA0;oktober 1992 tot
vaststelling van het communautair douanewetboek (PbEG L 302) in het
vrije verkeer worden gebracht.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
overbrenging van accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling
eindigt, in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, eerste lid, onderdelen a, b, c en e,
tweede lid, en derde lid, onderdelen a, b, c en e</intref>, bedoelde gevallen,
op het tijdstip waarop de geadresseerde de accijnsgoederen in ontvangst
heeft genomen, en, in de in artikel 2a, eerste lid, onderdeel d, en
derde lid, onderdeel d, bedoelde gevallen, op het tijdstip waarop de
goederen het grondgebied van de Gemeenschap hebben
verlaten.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2c</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien
tijdens een overbrenging van accijnsgoederen onder een
accijnsschorsingsregeling in Nederland een onregelmatigheid heeft
plaatsgevonden die resulteerde in uitslag tot verbruik van deze
goederen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, vindt de
uitslag tot verbruik plaats in Nederland.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien in
Nederland wordt geconstateerd dat zich tijdens een overbrenging van
accijnsgoederen als bedoeld in het eerste lid een onregelmatigheid
heeft voorgedaan die resulteerde in uitslag tot verbruik van deze
goederen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, en er niet
kan worden vastgesteld waar de onregelmatigheid plaatsvond, wordt deze
geacht te hebben plaatsgevonden in Nederland op het tijdstip waarop de
onregelmatigheid werd geconstateerd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Indien
vanuit Nederland onder een accijnsschorsingsregeling overgebrachte
accijnsgoederen niet op de plaats van bestemming zijn aangekomen en er
tijdens de overbrenging geen onregelmatigheid is geconstateerd die
resulteerde in uitslag tot verbruik van de accijnsgoederen als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, wordt de onregelmatigheid geacht
te hebben plaatsgevonden in Nederland op het tijdstip van aanvang van
de overbrenging, tenzij binnen een termijn van vier maanden na de
aanvang van de overbrenging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2b">artikel 2b, eerste lid</intref>, ten
genoegen van de inspecteur wordt aangetoond dat de overbrenging is
ge&#xEB;indigd overeenkomstig artikel 2b, tweede lid, of dat is
vastgesteld waar de onregelmatigheid plaatsvond.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Indien de
persoon die de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=56">artikel 56</intref> bedoelde zekerheid heeft gesteld, niet op
de hoogte was of mogelijk niet op de hoogte was van het feit dat de
goederen niet ter bestemming zijn aangekomen, wordt hem een termijn van
een maand, te rekenen vanaf het tijdstip van de verstrekking van die
informatie door de inspecteur, gegund om het eindigen van de
overbrenging overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2b">artikel 2b, tweede lid</intref>, of de plaats waar
de onregelmatigheid heeft plaatsgevonden, aan te tonen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Indien in
de in het tweede en derde lid bedoelde situaties binnen een termijn van
drie jaar vanaf de datum waarop de overbrenging overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2b">artikel
2b, eerste lid</intref>, is aangevangen, wordt vastgesteld dat de
onregelmatigheid daadwerkelijk heeft plaatsgevonden in een andere
lidstaat, is de accijns in die lidstaat verschuldigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Indien de
accijns in een andere lidstaat verschuldigd is geworden op grond van
het feit dat de onregelmatigheid werd geacht te hebben plaatsgevonden
in die lidstaat en binnen een termijn van drie jaar vanaf de datum
waarop de overbrenging overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2b">artikel 2b, eerste lid</intref>, is
aangevangen, wordt vastgesteld dat de onregelmatigheid daadwerkelijk
heeft plaatsgevonden in Nederland, is het eerste lid van
toepassing.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt onder onregelmatigheid verstaan, een
andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, vijfde lid</intref>, bedoelde situatie die zich
tijdens een overbrenging van accijnsgoederen onder een
accijnsschorsingsregeling voordoet en als gevolg waarvan een
overbrenging of een onderdeel van een overbrenging van accijnsgoederen
niet overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2b">artikel 2b, tweede lid</intref>, is
ge&#xEB;indigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2d</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Ter zake
van door particulieren voor eigen behoeften verkregen en door henzelf
vanuit een andere lidstaat naar Nederland vervoerde accijnsgoederen
wordt geen accijns verschuldigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien de
hoeveelheid accijnsgoederen een bij ministeri&#xEB;le regeling
vastgestelde hoeveelheid overschrijdt, worden de goederen geacht anders
dan voor eigen behoeften voorhanden te worden gehouden, tenzij het
tegendeel wordt aangetoond.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt het door de particulier,
bedoeld in het eerste lid, voorhanden hebben van voor eigen behoeften
verkregen accijnsgoederen, die hij heeft laten vervoeren vanuit een
andere lidstaat naar Nederland.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt de verkrijging door
particulieren van minerale oli&#xEB;n die in een andere lidstaat reeds
tot verbruik zijn uitgeslagen, indien deze producten op een atypische
wijze worden vervoerd door particulieren of voor hun
rekening.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van het vierde lid wordt onder atypisch vervoer verstaan het
vervoer van brandstof anders dan in de tank van voertuigen of in een
passend reserveblik, alsmede het vervoer van vloeibare
verwarmingsproducten anders dan in tankwagens die voor rekening van
bedrijven worden gebruikt.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2e</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">artikel 2f</intref> wordt als uitslag tot verbruik mede aangemerkt het in
Nederland, om aldaar te worden geleverd of gebruikt, voor
commerci&#xEB;le doeleinden voorhanden hebben van accijnsgoederen die
in een andere lidstaat reeds tot verbruik zijn uitgeslagen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt onder voor commerci&#xEB;le doeleinden
voorhanden hebben verstaan het voorhanden hebben van accijnsgoederen
door anderen dan particulieren of het voorhanden hebben door een
particulier anders dan voor eigen behoeften van door hem vervoerde
accijnsgoederen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2d">artikel 2d, tweede lid</intref>.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Het
eerste lid vindt geen toepassing tijdens de overbrenging van de
accijnsgoederen, bedoeld in het eerste lid, van een andere lidstaat
naar Nederland, indien die overbrenging geschiedt overeenkomstig bij
algemene maatregel van bestuur gestelde voorwaarden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden, ter verzekering van de heffing,
regels gesteld met betrekking tot de verplichtingen waaraan degene die
de accijnsgoederen voor commerci&#xEB;le doeleinden voorhanden heeft,
moet voldoen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Accijnsgoederen
die aan boord van een schip of een vliegtuig dat een verbinding tussen
een andere lidstaat en Nederland verzorgt, voorhanden worden gehouden
maar die niet beschikbaar zijn voor de verkoop wanneer dit schip of
vliegtuig zich op het grondgebied van Nederland bevindt, worden niet
geacht in Nederland voor commerci&#xEB;le doeleinden voorhanden te
worden gehouden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het eerste lid wordt niet als uitslag tot verbruik
aangemerkt het voorhanden hebben van minerale oli&#xEB;n die in een
andere lidstaat zijn uitgeslagen tot verbruik, in de normale reservoirs
van bedrijfsmotorrijtuigen en die bestemd zijn als brandstof voor deze
motorrijtuigen of in de normale reservoirs van containers voor speciale
doeleinden en die bestemd zijn voor de werking tijdens het vervoer van
specifieke systemen die tot de uitrusting van deze containers
behoren.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2f</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Als
uitslag tot verbruik wordt mede aangemerkt het kopen door een in
Nederland gevestigde persoon, niet zijnde een vergunninghouder van een
accijnsgoederenplaats, een geregistreerde geadresseerde of een
zelfstandig bedrijf, van in een andere lidstaat reeds tot verbruik
uitgeslagen accijnsgoederen, die door de in een andere lidstaat
gevestigde verkoper of voor diens rekening direct of indirect naar
Nederland worden verzonden of vervoerd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien in
de situaties als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2e">artikelen 2e</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">2f</intref>, de accijnsgoederen
tijdens het vervoer in Nederland of in een andere lidstaat dan de
lidstaat waar de accijnsgoederen tot verbruik zijn uitgeslagen,
algeheel vernietigd of onherstelbaar verloren gegaan zijn door een
oorzaak die met de aard van de goederen verband houdt, dan wel door
niet te voorziene omstandigheden of overmacht, of ingevolge instructies
van de inspecteur dan wel, indien van toepassing, de bevoegde
autoriteiten van de andere lidstaat, is geen sprake van uitslag tot
verbruik als bedoeld in de artikelen 2e en 2f.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel worden goederen geacht totaal vernietigd of
onherstelbaar verloren te zijn wanneer zij als accijnsgoed onbruikbaar
zijn geworden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
algehele vernietiging of het onherstelbare verlies van de
accijnsgoederen, bedoeld in het eerste lid, wordt aangetoond ten
genoegen van de inspecteur dan wel, indien van toepassing, de bevoegde
autoriteiten van de lidstaat waar de algehele vernietiging of het
onherstelbare verlies zich heeft voorgedaan of, indien niet is vast te
stellen waar het verlies zich heeft voorgedaan, van de lidstaat waar
het verlies is geconstateerd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">4</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien
tijdens een overbrenging van accijnsgoederen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2e">artikel 2e</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">2f</intref>, in Nederland een onregelmatigheid heeft plaatsgevonden, is
artikel 2e, eerste lid, onderscheidenlijk artikel 2f, eerste lid, van
toepassing.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien
tijdens een overbrenging van accijnsgoederen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2e">artikel 2e</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">2f</intref>, in Nederland een onregelmatigheid is geconstateerd, en er
niet kan worden vastgesteld waar de onregelmatigheid plaatsvond, wordt
deze geacht te hebben plaatsgevonden in Nederland.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Indien in
de in het tweede lid bedoelde situatie binnen een termijn van drie jaar
vanaf de datum waarop de accijnsgoederen zijn verkregen, wordt
vastgesteld dat de onregelmatigheid daadwerkelijk heeft plaatsgevonden
in een andere lidstaat, is de accijns in die lidstaat
verschuldigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Indien de
accijns in een andere lidstaat verschuldigd is geworden op grond van
het feit dat de onregelmatigheid werd geacht te hebben plaatsgevonden
in die lidstaat en binnen een termijn van drie jaar vanaf de datum
waarop de accijnsgoederen zijn verkregen, wordt vastgesteld dat de
onregelmatigheid daadwerkelijk heeft plaatsgevonden in Nederland, is
het eerste lid van toepassing.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt onder onregelmatigheid verstaan een
niet onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=3">artikel 3</intref> vallende situatie die zich tijdens een
overbrenging van accijnsgoederen als bedoeld in het eerste lid voordoet
en als gevolg waarvan een overbrenging of een onderdeel van een
overbrenging van accijnsgoederen niet op regelmatige wijze is
ge&#xEB;indigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Algemene verbodsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Het is niet toegestaan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een accijnsgoed te vervaardigen buiten een
                    accijnsgoederenplaats die voor dat soort accijnsgoed
                    als zodanig is aangewezen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een accijnsgoed voorhanden te hebben dat niet
                    overeenkomstig de bepalingen van deze wet in de
                    heffing is betrokken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het verbod als bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing indien het
            vervaardigen geschiedt overeenkomstig de wettelijke
            bepalingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1, eerste en
tweede lid, van de Algemene douanewet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt ontheffing verleend van de
            in het eerste lid bedoelde verboden voor: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het vervaardigen van accijnsgoederen uit andere
                    accijnsgoederen, waarbij het accijnsbedrag dat de
                    eerstbedoelde accijnsgoederen vertegenwoordigen niet
                    hoger is dan het accijnsbedrag dat de
                    accijnsgoederen vertegenwoordigen waaruit zij zijn vervaardigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het vervaardigen van accijnsgoederen waarvoor een
                    vrijstelling van accijns geldt op de voet van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=65">artikel 65</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het thuis vervaardigen van bier en wijn door
                    particulieren, voor zover die goederen worden
                    aangewend voor eigen gebruik;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het vervaardigen en het voorhanden hebben van andere
                    minerale oli&#xEB;n dan bedoeld in het vierde lid, mits
                    deze minerale oli&#xEB;n niet op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=28">artikel
                    28</intref> worden gelijkgesteld met
                    minerale oli&#xEB;n waarvoor in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel
                    27</intref> een tarief is vastgesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De in het derde lid, onderdeel d, bedoelde minerale oli&#xEB;n zijn de
            produkten van de GN-codes: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>
                  <al>1507 tot en met 1518, indien deze zijn bestemd om te worden gebruikt
als motorbrandstof of als brandstof voor verwarming;</al>
                </li><li><li.nr>b.</li.nr>
                  <al>2707&#xA0;10, 2707&#xA0;20, 2707&#xA0;30 en 2707&#xA0;50;</al>
                </li><li><li.nr>c.</li.nr>
                  <al>2710&#xA0;11 tot en met 2710&#xA0;19&#xA0;69; codes 2710&#xA0;11&#xA0;21,
2710&#xA0;11&#xA0;25 en 2710&#xA0;19&#xA0;29, indien deze in bulk worden vervoerd;</al>
                </li><li><li.nr>d.</li.nr>
                  <al>2711, met uitzondering van de producten van de GN-codes 2711&#xA0;11,
2711&#xA0;21 en 2711&#xA0;29;</al>
                </li><li><li.nr>e.</li.nr>
                  <al>2901&#xA0;10;</al>
                </li><li><li.nr>f.</li.nr>
                  <al>2902&#xA0;20, 2902&#xA0;30, 2902&#xA0;41, 2902&#xA0;42, 2902&#xA0;43
en 2902&#xA0;44;</al>
                </li><li><li.nr>g.</li.nr>
                  <al>2905&#xA0;11&#xA0;00, die niet langs synthetische weg zijn verkregen
en die zijn bestemd om te worden gebruikt als motorbrandstof of als brandstof
voor verwarming;</al>
                </li><li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>3811;</al>
                        </li><li><li.nr>i.</li.nr>
                  <al>3824&#xA0;90&#xA0;99, indien deze zijn bestemd om te worden gebruikt
als motorbrandstof of als brandstof voor verwarming.</al>
                </li></lijst>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Definities van de accijnsgoederen en tarieven</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Bier</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Onder bier wordt verstaan: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>elk produkt van GN-code 2203; en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>elk produkt van GN-code 2206 dat een mengsel van bier
                als bedoeld in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>
                en niet-alcoholhoudende dranken bevat;</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>voor zover deze produkten een alcoholgehalte hebben van meer dan 0,5%vol.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De accijns bedraagt per hectoliter voor bier met een
            extractgehalte, uitgedrukt in percenten Plato, van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>minder dan 7  &#x20AC; 5,50;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>7 tot 11  &#x20AC; 24,49;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>11 tot 15  &#x20AC; 32,64;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>15 en meer  &#x20AC; 40,82.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot bier als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=6">artikel 6, onderdeel b</intref>, met een alcoholgehalte van niet meer dan
            1,2%vol wordt het tarief van het eerste lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">a</nadruk>, toegepast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In afwijking in zoverre van het eerste lid bedraagt de
            accijns voor bier dat is vervaardigd in een
            accijnsgoederenplaats waar in het voorafgaande kalenderjaar
            niet meer dan 200 000 hl bier is vervaardigd 92,5/100 deel
            van de in de onderdelen b, c en
                d vermelde bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het derde lid vindt slechts toepassing met betrekking tot
            een accijnsgoederenplaats die: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>juridisch en economisch onafhankelijk is van een
                    andere accijnsgoederenplaats waar bier wordt vervaardigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gebruik maakt van installaties die in fysiek opzicht
                    losstaan van die van een andere
                    accijnsgoederenplaats waar bier wordt vervaardigd; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geen bier vervaardigt onder licentie, tenzij het
                    onder licentie vervaardigde bier slechts een klein
                    gedeelte van de totale produktie betreft, met dien
                    verstande dat het derde lid geen toepassing vindt
                    met betrekking tot het onder licentie vervaardigde bier.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het derde en vierde lid wordt een
            samenwerkingsverband van twee of meer
            accijnsgoederenplaatsen waar gezamenlijk in het voorafgaande
            kalenderjaar niet meer dan 200 000 hl bier is vervaardigd,
            aangemerkt als &#xE9;&#xE9;n accijnsgoederenplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Onder extractgehalte wordt verstaan het gehalte van de in
            de stamwort opgeloste niet-vluchtige stoffen, vermeerderd
            met het gehalte van de na de gisting aan het bier
            toegevoegde stoffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met
            betrekking tot de toepassing van het derde en vierde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met
            betrekking tot het bepalen van het extractgehalte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste en het tweede lid wordt,
            met inachtneming van bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen
            regels, het volume van bier in geconcentreerde vorm herleid
            tot het volume van voor gebruik gereed bier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Dit artikel is van overeenkomstige toepassing met
            betrekking tot bier dat afkomstig is uit een
            belastingentrepot waar bier wordt vervaardigd of uit een in
            een derde land gelegen brouwerij.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Wijn</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Wijn wordt onderscheiden in niet-mousserende wijn en mousserende wijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onder niet-mousserende wijn worden verstaan alle produkten
            van GN-codes 2204 en 2205, met uitzondering van mousserende
            wijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
            lid</intref>, met: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte van meer dan 1,2%vol maar niet
                    meer dan 15%vol, voor zover de alcohol in het
                    eindprodukt volledig door gisting is verkregen; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte van meer dan 15%vol maar niet
                    meer dan 18%vol, voor zover zij zonder enige
                    verrijking zijn geproduceerd en de alcohol in het
                    eindprodukt volledig door gisting is verkregen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder niet-mousserende wijn worden mede verstaan alle niet
            in het eerste lid bedoelde produkten van GN-codes 2204 en
            2205, alsmede produkten van GN-code 2206, die ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=6">artikel 6</intref> niet
            als bier en ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
            lid</intref>, niet als mousserende wijn worden
            aangemerkt, met: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte van meer dan 1,2%vol maar niet
                    meer dan 10%vol; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte van meer dan 10%vol maar niet
                    meer dan 15%vol, voor zover de alcohol in het
                    produkt volledig door gisting is verkregen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onder mousserende wijn worden verstaan alle produkten van
            GN-codes 2204 10, 2204 21 10, 2204 29 10 en 2205, die: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn verpakt in flessen met een champignonvormige
                    stop die door draden of banden of anderszins is
                    geborgd, ofwel een overdruk van 3 bar of meer hebben
                    die is teweeggebracht door koolzuurgas in oplossing; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte hebben van meer dan 1,2%vol maar
                    niet meer dan 15%vol voor zover de alcohol in het
                    eindprodukt volledig door gisting is verkregen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder mousserende wijn worden mede verstaan alle produkten
            van GN-code 2206 00 91, alsmede de niet in het eerste lid
            genoemde produkten van GN-codes 2204 10, 2204 21 10, 2204 29
            10 en 2205, die: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn verpakt in flessen met een champignonvormige
                    stop die door draden of banden of anderszins is
                    geborgd, ofwel een overdruk van 3 bar of meer hebben
                    die is teweeggebracht door koolzuurgas in oplossing; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een alcoholgehalte hebben van meer dan 1,2%vol maar
                    niet meer dan 13%vol, dan wel een alcoholgehalte
                    hebben van meer dan 13%vol maar niet meer dan 15%vol
                    voor zover de alcohol in het eindprodukt volledig
                    door gisting is verkregen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De accijns bedraagt per hectoliter voor niet-mousserende
            wijn met een alcoholgehalte van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet meer dan 8,5% vol &#x20AC; 35,28;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>meer dan 8,5%vol, maar niet meer dan 15%vol &#x20AC; 70,56;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>meer dan 15%vol &#x20AC; 122,75.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De accijns bedraagt per hectoliter voor mousserende wijn
            met een alcoholgehalte van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet meer dan 8,5%vol &#x20AC; 45,63;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>meer dan 8,5%vol &#x20AC; 240,58.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2a</nr>
        <titel status="officieel">Tussenprodukten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11a</nr>
    </kop>
    <al>Tussenprodukten worden onderscheiden in niet-mousserende
        tussenprodukten en mousserende tussenprodukten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11b</nr>
    </kop>
    <al>Onder niet-mousserende tussenprodukten worden verstaan alle niet
        als bier of wijn aan te merken produkten van GN-codes 2204, 2205
        en 2206 met een alcoholgehalte van meer dan 1,2%vol maar niet
        meer dan 22%vol, die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=11c">artikel 11<nadruk type="cur">c</nadruk>
        </intref> niet als mousserende tussenprodukten worden aangemerkt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11c</nr>
    </kop>
    <al>Onder mousserende tussenprodukten worden verstaan alle niet als
        bier of wijn aan te merken produkten van GN-codes 2204, 2205 en
        2206 met een alcoholgehalte van meer dan 1,2%vol maar niet meer
        dan 22%vol, die zijn verpakt in flessen met een
        champignonvormige stop die door draden of banden of anderszins
        is geborgd, ofwel een overdruk van 3 bar of meer hebben die is
        teweeggebracht door koolzuurgas in oplossing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De accijns bedraagt per hectoliter voor niet-mousserende
            tussenprodukten met een alcoholgehalte van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet meer dan 15%vol &#x20AC; 87,14;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>meer dan 15%vol &#x20AC; 122,75.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De accijns bedraagt per hectoliter voor mousserende
            tussenprodukten &#x20AC; 240,58.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Overige alcoholhoudende produkten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onder overige alcoholhoudende produkten worden verstaan: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle produkten van GN-codes 2207 en 2208 met een
                    alcoholgehalte van meer dan 1,2%vol, ook wanneer
                    deze produkten bestanddeel zijn van een produkt van
                    een GN-code uit een ander hoofdstuk van de
                    gecombineerde nomenclatuur;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>produkten van GN-codes 2204, 2205 en 2206 met een
                    alcoholgehalte van meer dan 22%vol.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder overige alcoholhoudende produkten worden mede
            verstaan gedistilleerde dranken als bedoeld in het eerste
            lid, wanneer deze dranken andere produkten, al dan niet in
            oplossing, bevatten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">13</nr>
  </kop>
  <al>De accijns bedraagt voor overige alcoholhoudende produkten per hectoliter
	 bij een temperatuur van 20&#xB0;C per volume-percent alcohol &#x20AC; 15,04.</al> 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=13">artikel 13</intref> wordt het
        volume van overige alcoholhoudende produkten die bestaan uit een
        vloeistof waarin zich bestanddelen in vaste vorm bevinden,
        gesteld op het volume van het gehele produkt.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Minerale oli&#xEB;n</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Onder minerale oli&#xEB;n worden verstaan de producten van de GN-codes:</al>
                <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>1507 tot en met 1518, indien deze zijn bestemd om te worden gebruikt
als motorbrandstof of als brandstof voor verwarming;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>2706 tot en met 2710;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>2711, met uitzondering van aardgas;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>2712 tot en met 2715;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>2901 en 2902;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>2905&#xA0;11&#xA0;00, die niet langs synthetische weg zijn verkregen
en zijn bestemd om te worden gebruikt als motorbrandstof of als brandstof
voor verwarming;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>3403;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>3811;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>3817;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>3824&#xA0;90&#xA0;99, indien deze zijn bestemd om te worden gebruikt
als motorbrandstof of als brandstof voor verwarming.</al></li></lijst>
                
                
                
                
                
                
                
                
                
              </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als minerale oli&#xEB;n worden mede aangemerkt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>andere produkten dan minerale oli&#xEB;n als bedoeld in
                    het eerste lid, die zijn bestemd voor gebruik,
                    worden aangeboden voor verkoop of worden gebruikt
                    als motorbrandstof, als additief of als vulstof in motorbrandstoffen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere koolwaterstoffen dan bedoeld in het eerste
                    lid of in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,
                    die zijn bestemd voor gebruik, worden aangeboden
                    voor verkoop of worden gebruikt voor
                    verwarmingsdoeleinden, met uitzondering van
                    steenkool, bruinkool, turf, andere soortgelijke
                    vaste koolwaterstoffen en aardgas.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het tarief worden minerale oli&#xEB;n
            onderscheiden in lichte olie, halfzware olie, gasolie, zware
            stookolie, vloeibaar gemaakt petroleumgas en methaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Lichte olie wordt onderscheiden in gelode lichte olie en ongelode lichte
olie.</al>
                <al>Onder gelode lichte olie worden verstaan de producten van GN-codes 2710&#xA0;11&#xA0;31,
2710&#xA0;11&#xA0;51 en 2710&#xA0;11&#xA0;59. Onder ongelode lichte olie worden
verstaan de producten van GN-codes 2710&#xA0;11&#xA0;41, 2710&#xA0;11&#xA0;45
en 2710&#xA0;11&#xA0;49.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onder halfzware olie worden verstaan de producten van GN-codes 2710&#xA0;19&#xA0;21
en 2710&#xA0;19&#xA0;25.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Onder gasolie worden verstaan de producten van GN-codes 2710&#xA0;19&#xA0;41,
2710&#xA0;19&#xA0;45 en 2710&#xA0;19&#xA0;49.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Onder zware stookolie worden verstaan de producten van GN-codes 2710&#xA0;19&#xA0;61
tot en met 2710&#xA0;19&#xA0;69.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onder vloeibaar gemaakt petroleumgas worden verstaan de
            produkten van GN-codes 2711 12 11 tot en met 2711 19 00.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Onder methaan worden verstaan de produkten van GN-code 2711
            29 00.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met
            betrekking tot het bepalen van het loodgehalte van lichte olie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De accijns bedraagt voor: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>lichte olie, per 1000 L bij een temperatuur van 15&#xB0;C &#x20AC; 813,48
indien het gelode lichte olie betreft en &#x20AC; 730,48 indien het ongelode
lichte olie betreft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>halfzware olie
en gasolie, per 1000 L bij een temperatuur van 15&#xA0;&#xB0;C
&#x20AC; 430,80 indien het zwavelvrije halfzware olie en gasolie
betreft en &#x20AC; 441,72 indien het andere halfzware olie en
gasolie betreft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zware stookolie, per 1 000 kg  &#x20AC;&#xA0;34,47;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>vloeibaar gemaakt petroleumgas, per 1000 kg &#x20AC;&#xA0;167,54;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>methaan nihil.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In afwijking in zoverre van het eerste lid, onderdeel
                b, bedraagt de accijns voor
            halfzware olie en gasolie die zijn bestemd voor ander gebruik dan voor
het aandrijven van motorrijtuigen op de weg of van pleziervaartuigen of
voor de voortstuwing van luchtvaartuigen en die daartoe zijn voorzien van
            bij ministeri&#xEB;le regeling, onder daarbij te stellen
            voorwaarden, voorgeschreven herkenningsmiddelen, per 1 000 L
            bij een temperatuur van 15 &#xB0;C  &#x20AC; 258,86.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop gebaseerde
            regelingen wordt verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>weg: elke voor het openbaar rijverkeer of ander
                    verkeer openstaande weg en elk zodanig pad, de in de
                    weg of het pad liggende bruggen en duikers alsmede
                    de tot de weg behorende paden en bermen of zijkanten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>motorrijtuig: een voertuig dat is bestemd om anders
                    dan langs spoorstaven te worden voortbewogen
                    uitsluitend of mede door een mechanische kracht, op
                    of aan het voertuig aanwezig;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>pleziervaartuig: een vaartuig dat wordt gebruikt
                    door de eigenaar daarvan of door de natuurlijke of
                    rechtspersoon die het gebruik daarvan geniet door
                    huur of anderszins, voor andere dan commerci&#xEB;le
                    doeleinden en met name voor andere doeleinden dan
                    voor het vervoer van personen of goederen of voor
                    het verrichten van diensten tegen betaling, dan wel
                    ten behoeve van overheidsinstanties.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop gebaseerde
            regelingen wordt het toevoegen van herkenningsmiddelen als
            bedoeld in het  derde lid aan minerale oli&#xEB;n,
            alsmede het afscheiden van die herkenningsmiddelen of
            bestanddelen daarvan van de minerale oli&#xEB;n waaraan zij zijn
            toegevoegd, het opheffen of veranderen van de werking
            daarvan daaronder begrepen, aangemerkt als het vervaardigen
            van een accijnsgoed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het tarief als bedoeld in het eerste lid, onderdelen a en b, en het derde lid, worden bij
            ministeri&#xEB;le regeling regels gesteld met betrekking tot de
            herleiding van de actuele hoeveelheden minerale oli&#xEB;n naar
            hoeveelheden bij een temperatuur van 15&#xB0;C.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Onder
zwavelvrije halfzware olie en gasolie wordt verstaan halfzware olie en
gasolie met een zwavelgehalte van maximaal 10
mg/kg.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27a</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikelen 10.1</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">10.2 van de Wet inkomstenbelasting
        2001</extref> zijn van overeenkomstige toepassing op de
        in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikelen 27, eerste en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71b">71b, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71c">71c, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71e">71e, tweede lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71f">71f, tweede lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=71g">71g, tweede lid</intref>, vermelde bedragen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Andere minerale oli&#xEB;n dan die waarvoor in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>, een accijnstarief is vermeld, worden,
            indien zij zijn bestemd voor gebruik, worden aangeboden voor
            verkoop of worden gebruikt als brandstof voor verwarming of
            als motorbrandstof, aan de accijns onderworpen naar het
            ingevolge artikel 27, eerste of derde lid, voor de gelijkwaardige brandstof of
            motorbrandstof geldende tarief.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onverminderd
het eerste lid worden minerale oli&#xEB;n van GN-code 3811 voor de
toepassing van het tarief gelijkgesteld met de motorbrandstof waaraan
zij bestemd zijn te worden
toegevoegd.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Minerale oli&#xEB;n als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=25">artikel 25, tweede lid, onderdeel
                    a</intref>, worden aan de accijns onderworpen naar
            het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>, voor de gelijkwaardige motorbrandstof
            geldende tarief.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Minerale oli&#xEB;n als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=25">artikel 25, tweede lid, onderdeel
                    b</intref>, worden aan de accijns onderworpen naar
            het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>, voor de gelijkwaardige brandstof
            geldende tarief.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Minerale oli&#xEB;n die kunnen worden gelijkgesteld met meer dan
            &#xE9;&#xE9;n soort minerale olie worden voor de toepassing van het
            tarief gelijkgesteld met de soort minerale olie die van de
            desbetreffende soorten het eerst is vermeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=26">artikel 26, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
vijfde lid is van overeenkomstige toepassing op minerale oli&#xEB;n van
GN-code 3811 die aan meer dan een soort motorbrandstof kunnen worden
toegevoegd.</al>
                     </lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Tabaksprodukten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Onder tabaksprodukten wordt verstaan tot verbruik bereide tabak
        in de vorm van sigaren, sigaretten en rooktabak.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onder
sigaren worden verstaan de volgende producten, indien zij geschikt zijn
om en, gelet op hun kenmerken en de normale verwachtingen van de
consument, uitsluitend bestemd zijn om als zodanig te worden
gerookt:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>tabaksrolletjes
met een dekblad van natuurlijke
tabak;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>tabaksrolletjes
bestaande uit een gebroken melange, met een dekblad van
gereconstitueerde tabak dat de normale kleur heeft van een sigaar en
het product volledig omhult, in voorkomend geval met inbegrip van het
filter, doch met uitzondering van het mondstuk, en waarvan het gewicht
per stuk, zonder filter of mondstuk, ten minste 2,3 gram en niet meer
dan 10 gram bedraagt en de omtrek over ten minste een derde van de
lengte 34 mm of meer bedraagt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Als
sigaren worden mede aangemerkt producten die gedeeltelijk uit andere
stoffen dan tabak bestaan, doch overigens voldoen aan het bepaalde in
het eerste
lid.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onder sigaretten worden verstaan niet als sigaren aan te
            merken tabaksrolletjes die geschikt zijn om als zodanig te
            worden gerookt, alsmede tabaksrolletjes die door middel van
            een eenvoudige niet-industri&#xEB;le handeling in een huls van
            sigarettenpapier worden geschoven of met sigarettenpapier
            worden omhuld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als sigaretten worden mede aangemerkt produkten die geheel
            of gedeeltelijk uit andere stoffen dan tabak bestaan, doch
            overigens voldoen aan het bepaalde in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onder rooktabak wordt verstaan niet als sigaren of als
            sigaretten aan te merken voor roken geschikte tabak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als rooktabak worden mede aangemerkt produkten die geheel
            of gedeeltelijk uit andere stoffen dan tabak bestaan, doch
            overigens voldoen aan het bepaalde in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">35</nr> 
  </kop>
   
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>De accijns bedraagt in percenten van de kleinhandelsprijs voor:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>sigaren 5;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>sigaretten 7,57 benevens per 1000 stuks &#x20AC;&#xA0;138,23, met dien verstande
			 dat het totale bedrag van de accijns per 1000 stuks ten minste &#x20AC;&#xA0;157,28
			 bedraagt;</al>
		</li>
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>rooktabak 11,97  benevens per kilogram &#x20AC; 51,72, met dien verstande dat het totale bedrag van
			 de accijns per kilogram ten minste &#x20AC; 66,50 bedraagt.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Onder de kleinhandelsprijs van een tabaksprodukt wordt verstaan de
		prijs waarvoor dat produkt aan anderen dan wederverkopers wordt verkocht, met
		inbegrip van alle belastingen en de kosten van de verpakking. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Voor de berekening van de accijns wordt voor tabaksprodukten die
		  worden verbruikt binnen een accijnsgoederenplaats voor tabaksprodukten de
		kleinhandelsprijs gesteld op die van gelijke dan wel soortgelijke produkten die
		worden verbruikt buiten de accijnsgoederenplaats. </al> 
  </lid>
   
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor
de berekening van de accijns wordt een tabaksrolletje als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=31">artikel 31</intref> aangemerkt als twee sigaretten wanneer het, zonder filter of
mondstuk, meer dan 8 cm doch niet meer dan 11 cm lang is, en als drie
sigaretten wanneer het, zonder filter of mondstuk, meer dan 11&#xA0;cm
doch niet meer dan 14 cm lang is,
enzovoort.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=35">artikel 35, eerste lid,
onderdelen b en c</intref>, vermelde tarieven gewijzigd bij wijziging van de
gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs van sigaretten onderscheidenlijk
rooktabak.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
bij wijziging van de tarieven bedoeld in het eerste lid de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=35">artikel
35, eerste lid, onderdelen b en c</intref> opgenomen tarieven lager of gelijk
zijn aan de voor de wijziging geldende tarieven blijft het eerste lid
buiten toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs is gelijk aan de op basis van de
kleinhandelsprijs berekende totale waarde van alle tot verbruik
uitgeslagen sigaretten respectievelijk rooktabak, gedeeld door de
totale hoeveelheid tot verbruik uitgeslagen sigaretten respectievelijk
rooktabak.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs wordt uiterlijk op 1&#xA0;maart
van elk jaar bepaald op basis van de gegevens die betrekking hebben op
alle tot verbruik uitgeslagen hoeveelheden sigaretten respectievelijk
rooktabak van het voorafgaande kalenderjaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Een
wijziging overeenkomstig het eerste lid treedt in werking met ingang
van 1&#xA0;april van het jaar volgend op het jaar waarop de nieuwe
vaststelling van de gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs is
gebaseerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
wijziging van de tarieven voor sigaretten respectievelijk rooktabak
geschiedt zodanig dat het tarief van het specifieke gedeelte van de
accijns voor de gewijzigde gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs wordt
gebracht op 70 percent respectievelijk 60 percent van de som van het
bedrag van de accijns en het bedrag van de omzetbelasting van die
gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Bij de
wijziging van de tarieven voor sigaretten respectievelijk rooktabak
bedraagt het totale bedrag van de accijns van sigaretten
respectievelijk rooktabak van de gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs
na de wijziging ten minste 60 percent respectievelijk 52 percent van
die gewogen gemiddelde kleinhandelsprijs.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De
wijziging van de bedragen die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=35">artikel 35, eerste lid, onderdelen b
en c</intref>, zijn opgenomen als de ten minste te betalen accijns voor
1&#xA0;000 stuks sigaretten respectievelijk 1&#xA0;000 gram rooktabak,
geschiedt zodanig dat deze accijns na de wijziging van de tarieven
gelijk is aan het totale bedrag van de accijns voor 1&#xA0;000 stuks
sigaretten respectievelijk 1&#xA0;000 gram rooktabak van de gewogen
gemiddelde kleinhandelsprijs.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Bij de
wijziging wordt het tarief van het percentuele gedeelte van de accijns
op honderdsten van een percent
afgerond.</al>
                     </lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">Alcoholgehalte en volume</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van deze wet en de daarop gebaseerde
            regelingen wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alcoholgehalte van een accijnsgoed: het aantal
                    volumepercenten alcohol daarin bij een temperatuur
                    van 20 &#xB0;C;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alcohol: ethanol en de alcoholen die bij het
                    vervaardigen van ethanol zijn ontstaan voor zover
                    zij niet zijn afgescheiden van de ethanol.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met
            betrekking tot het bepalen van het alcoholgehalte.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan met betrekking tot bier, wijn,
        tussenprodukten, overige alcoholhoudende produkten en
        tabaksprodukten in kleinhandelsverpakking worden bepaald dat
        voor de berekening van de accijns het volume of de massa van die
        goederen dat is vermeld op die verpakking in aanmerking wordt genomen.</al>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Uitslag tot verbruik</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Accijnsgoederenplaats</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    
    <al>Een plaats kan alleen als accijnsgoederenplaats worden gebruikt
        indien daartoe een vergunning is verstrekt door de inspecteur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als accijnsgoederenplaats kan in aanmerking komen een plaats
            waar: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>accijnsgoederen worden vervaardigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geen accijnsgoederen worden vervaardigd maar die
                    dient voor de opslag van accijnsgoederen, indien de
                    hoeveelheid accijnsgoederen die gemiddeld over een
                    jaar voorhanden is meer bedraagt dan een bij
                    ministeri&#xEB;le regeling per soort accijnsgoed vast te
                    stellen hoeveelheid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een plaats van waaruit accijnsgoederen worden geleverd aan
            een verbruiker kan niet in aanmerking komen als accijnsgoederenplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen gevallen kunnen
            plaatsen in afwijking van het bepaalde in het eerste en in
            het tweede lid in aanmerking komen als accijnsgoederenplaats.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering
            van de heffing, regels worden gesteld waaraan met betrekking
            tot een accijnsgoederenplaats moet worden voldaan ten
            aanzien van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de administratie en de administratieve organisatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de locatie en de inrichting; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het stelsel van toezicht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Vergunning voor een accijnsgoederenplaats</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In het verzoek om een vergunning voor een
            accijnsgoederenplaats worden gegevens verstrekt met
            betrekking tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de soort of de soorten accijnsgoederen waarvoor de
                    accijnsgoederenplaats is bestemd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de hoeveelheid accijnsgoederen, onderscheiden naar
                    de soort, die naar verwachting in de
                    accijnsgoederenplaats per jaar zal worden
                    vervaardigd dan wel gemiddeld over een jaar zonder
                    verschuldigdheid van accijns voorhanden zal zijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de persoon op wiens naam de vergunning dient te
                    worden gesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de administratie en de administratieve organisatie
                    met betrekking tot de als accijnsgoederenplaats aan
                    te merken plaats; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de locatie en de inrichting van de als
                    accijnsgoederenplaats aan te wijzen plaats.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
            betrekking tot de gegevens die het verzoek moet bevatten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42a</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=40">artikel 40, eerste
        lid</intref>, kan, indien degene die een vergunning voor
        een accijnsgoederenplaats wil verkrijgen niet beschikt over een
        plaats waar accijnsgoederen worden vervaardigd dan wel
        opgeslagen, een verzoek om een vergunning voor een
        accijnsgoederenplaats door de inspecteur worden toegewezen,
        indien deze persoon in Nederland is gevestigd en in de
        uitoefening van zijn bedrijf optreedt als: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>handelaar in minerale oli&#xEB;n, maar de door hem gekochte
                minerale oli&#xEB;n niet zelf in opslag neemt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>tussenpersoon ten behoeve van vergunninghouders van een
                accijnsgoederenplaats voor minerale oli&#xEB;n waar minerale
                oli&#xEB;n worden vervaardigd dan wel opgeslagen;</al>
        </li>
    <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>bunkerhandelaar
in minerale oli&#xEB;n, die de door hem gekochte minerale oli&#xEB;n
uitsluitend aflevert aan boord van schepen in het kader van de
bevoorrading van schepen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66">artikel 66, eerste lid, onderdeel
a</intref>.</al>
                     </li></lijst></lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden voorwaarden en beperkingen
gesteld waaronder de vergunning, bedoeld in het eerste lid, wordt
verleend.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>In het
verzoek om een vergunning, bedoeld in het eerste lid, worden gegevens
verstrekt met betrekking
tot:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
soort of de soorten minerale oli&#xEB;n waarvoor de
accijnsgoederenplaats zal worden
gebruikt;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
hoeveelheid minerale oli&#xEB;n, onderscheiden naar soort, die naar
verwachting via de accijnsgoederenplaats per jaar zal worden verhandeld
of waarvoor als tussenpersoon zal worden
opgetreden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de
persoon op wiens naam de vergunning moet worden
gesteld;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de
administratie en administratieve organisatie van de persoon, bedoeld in
onderdeel c.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verzoek om een vergunning voor een accijnsgoederenplaats
            wordt door de inspecteur toegewezen tenzij hij gegronde
            redenen heeft om aan te nemen dat niet zal worden voldaan
            aan het bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een verzoek om een vergunning voor een
            accijnsgoederenplaats kan worden geweigerd aan degene die in
            de vijf aan het verzoek voorafgaande jaren onherroepelijk is
            veroordeeld wegens het niet nakomen van een wettelijke
            bepaling inzake de accijns.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunning vermeldt voor welke soort of voor welke
            soorten accijnsgoederen de accijnsgoederenplaats als zodanig
            is aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de vergunning bepaalt de inspecteur zo nodig nader op
            welke wijze aan de bij of krachtens deze wet gestelde
            voorwaarden moet worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De inspecteur kan in de vergunning nadere voorwaarden
            opnemen ter verzekering van een juiste toepassing van het
            bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De inspecteur kan de in de vergunning opgenomen voorwaarden
            aanpassen ter verzekering van de heffing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Alvorens over te gaan tot aanpassing van de voorwaarden
            deelt de inspecteur de vergunninghouder mee welke
            omstandigheden naar zijn oordeel de door hem aan te geven
            aanpassing van de voorwaarden rechtvaardigen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <al>De vergunninghouder die een aanpassing van de in de vergunning
        opgenomen voorwaarden wenst, dient daartoe een verzoek in bij de inspecteur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    <al>Degene die een accijnsgoederenplaats wil overnemen, dient
        gezamenlijk met de vergunninghouder een verzoek in bij de
        inspecteur tot een zodanige aanpassing van de vergunning voor
        die accijnsgoederenplaats dat hij voor alle uit de vergunning
        voortvloeiende rechten en verplichtingen in de plaats treedt van
        de vergunninghouder.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    
    <al>De vergunning voor een accijnsgoederenplaats kan door de
        inspecteur worden ingetrokken ingeval: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>niet wordt voldaan aan de in de vergunning opgenomen voorwaarden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>geen of niet voldoende zekerheid is gesteld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>misbruik van de vergunning is gemaakt of een poging
                daartoe is gedaan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de vergunninghouder onherroepelijk is veroordeeld wegens
                het niet nakomen van een wettelijke bepaling inzake de accijns;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de vergunninghouder in staat van faillissement verkeert
                of ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling
                natuurlijke personen van toepassing is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de vergunninghouder daarom verzoekt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het intrekken van een vergunning ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=48">artikel 48, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, kan niet eerder geschieden dan &#xE9;&#xE9;n maand
            nadat de inspecteur de vergunninghouder schriftelijk in
            kennis heeft gesteld van de omstandigheden die naar zijn
            oordeel het intrekken rechtvaardigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het intrekken van een vergunning ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=48">artikel 48, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, <nadruk type="cur">d</nadruk>,
                    <nadruk type="cur">e</nadruk> of <nadruk type="cur">f</nadruk>
            </intref>, kan onmiddellijk geschieden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het verlenen, het aanpassen en het intrekken van een
            vergunning voor een accijnsgoederenplaats alsmede het
            afwijzen van een verzoek daartoe geschieden bij voor bezwaar
            vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Binnen acht weken na ontvangst van het verzoek geeft de
            inspecteur een voor bezwaar vatbare beschikking op dat
            verzoek, dan wel zendt hij de in het derde lid bedoelde kennisgeving.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de inspecteur de voor bezwaar vatbare beschikking
            niet binnen de in het tweede lid genoemde termijn kan geven,
            stelt hij belanghebbende daarvan onder opgaaf van redenen in
            kennis en noemt hij de termijn waarop de voor bezwaar
            vatbare beschikking wel zal worden gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
        <titel status="officieel">Geregistreerde geadresseerde en geregistreerde afzender</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50a</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Een
onderneming wordt alleen als geregistreerde geadresseerde aangemerkt
indien daartoe een vergunning is verstrekt door de
inspecteur.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Een
vergunning als geregistreerde geadresseerde wordt met betrekking tot
tabaksproducten uitsluitend verleend, indien deze producten in een
andere lidstaat van Nederlandse accijnszegels zijn voorzien.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Voor een
geregistreerde geadresseerde die slechts incidenteel accijnsgoederen
ontvangt, wordt de vergunning, bedoeld in het eerste lid, verleend voor
een welomschreven hoeveelheid accijnsgoederen, &#xE9;&#xE9;n afzender
en een welomschreven tijdvak. De inspecteur kan de vergunning beperken
tot &#xE9;&#xE9;n overbrenging.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering
            van de heffing, regels worden gesteld waaraan een geregistreerde geadresseerde moet
            voldoen ten aanzien van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de administratie; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het stelsel van toezicht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die een vergunning als geregistreerde
geadresseerde wil verkrijgen, dient
            daartoe een verzoek in bij de inspecteur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In het verzoek worden gegevens verstrekt met betrekking
            tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de soort of de soorten accijnsgoederen waarvoor de
                    vergunning is bestemd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de hoeveelheid accijnsgoederen, onderscheiden naar
                    soort, die naar verwachting door de geregistreerde geadresseerde
per jaar uit een andere lidstaat zal worden ontvangen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de persoon op wiens naam de vergunning dient te
                    worden gesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de administratie van de desbetreffende
                    accijnsgoederen; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de locatie van het bedrijf.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50d</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Een
onderneming wordt alleen als geregistreerde afzender aangemerkt indien
daartoe een vergunning is verstrekt door de inspecteur.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering van de heffing,
regels worden gesteld waaraan een geregistreerde afzender moet voldoen
ten aanzien
van:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
administratie;
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het stelsel van
toezicht.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Degene
die een vergunning voor een geregistreerde afzender wil verkrijgen,
dient daartoe een verzoek in bij de inspecteur.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>In het
verzoek worden gegevens verstrekt met betrekking
tot:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
soort of de soorten accijnsgoederen waarvoor de vergunning is
bestemd;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
hoeveelheid accijnsgoederen, onderscheiden naar soort, die naar
verwachting door de geregistreerde afzender per jaar zal worden
verzonden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de
persoon op wiens naam de vergunning moet worden gesteld;
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de administratie
van de desbetreffende accijnsgoederen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50e</nr>
    </kop>
    <al>De<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=43"> artikelen 43</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=44">44</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=45">45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=46">46</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=48">48</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=49">49</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50">50</intref> zijn van
        overeenkomstige toepassing met betrekking tot de in
            de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50a"> artikelen 50<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50d">50<nadruk type="cur">d</nadruk>
        </intref> bedoelde vergunning.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2b</nr>
        <titel status="officieel">Verkopen op afstand</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50f</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Voorafgaand
aan de verzending van de accijnsgoederen moet de verkoper, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">artikel 2f, eerste lid</intref>, een fiscaal vertegenwoordiger in Nederland
aanstellen, die niet de geadresseerde van de accijnsgoederen
is.</al>
                  </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
fiscaal vertegenwoordiger moet in het bezit zijn van een vergunning van
de inspecteur.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Degene die een vergunning als fiscaal vertegenwoordiger wil
            verkrijgen, dient daartoe een verzoek in bij de inspecteur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering
            van de heffing, regels worden gesteld met betrekking tot de
            verplichtingen waaraan de in het eerste lid bedoelde fiscaal
            vertegenwoordiger moet voldoen ten aanzien van de administratie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> In het verzoek worden gegevens verstrekt met betrekking
            tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de soort of de soorten accijnsgoederen waarvoor de
                    vergunning is bestemd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de hoeveelheid accijnsgoederen, onderscheiden naar
                    soort, die naar verwachting door de verkoper die hij
                    vertegenwoordigt per jaar naar Nederland zal worden verzonden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de persoon op wiens naam de vergunning dient te
                    worden gesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de verkoper die hij
                    vertegenwoordigt; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de administratie van de in onderdeel b bedoelde accijnsgoederen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bij het verzoek dient een verklaring van de verkoper te
            worden overgelegd waaruit blijkt dat degene die het verzoek
            indient door de verkoper is gemachtigd namens hem op te
            treden als fiscaal vertegenwoordiger.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50g</nr>
    </kop>
    <al>De<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=43"> artikelen 43</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=44">44, tweede en derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=45">45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=46">46</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=48">48</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=49">49</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50">50</intref> zijn van
        overeenkomstige toepassing met betrekking tot de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50f">artikel 50<nadruk type="cur">f</nadruk>, tweede lid</intref>, bedoelde vergunning.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Wijze van heffing en voldoening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
accijns wordt geheven
van:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel
a</intref>:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de
vergunninghouder van de accijnsgoederenplaats, de geregistreerde
geadresseerde of enig andere persoon die de accijnsgoederen aan de
accijnsschorsingsregeling onttrekt of voor wiens rekening de
accijnsgoederen aan de accijnsschorsingsregeling worden onttrokken en, in geval van onregelmatige onttrekking aan de accijnsgoederenplaats,
enig andere persoon die bij die onttrekking betrokken is
geweest;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>in
geval van een onregelmatigheid tijdens een overbrenging van
accijnsgoederen onder een accijnsschorsingsregeling in de zin van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2c">artikel 2c, eerste, tweede en derde lid</intref>: de vergunninghouder van de
accijnsgoederenplaats, de vergunninghouder van het belastingentrepot,
de geregistreerde afzender, de vervoerder of de eigenaar van de
accijnsgoederen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=56">artikel 56, derde lid</intref>, of enig andere
persoon die ingevolge de wettelijke bepalingen van een andere lidstaat
zekerheid heeft gesteld en alle personen die bij de onregelmatige
onttrekking betrokken zijn geweest terwijl zij wisten of
redelijkerwijze hadden moeten weten dat het onttrekken op onregelmatige
wijze
geschiedde;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel b</intref>: de persoon die de
accijnsgoederen voorhanden heeft en enig andere persoon die bij het
voorhanden hebben ervan betrokken
is;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>bij toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel c</intref>: de persoon die de
accijnsgoederen produceert, en in geval van onregelmatige productie,
enig andere persoon die bij de productie ervan betrokken is
geweest;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel d</intref>: de persoon die de
accijnsgoederen bij invoer aangeeft of voor wiens rekening de goederen
bij invoer worden aangegeven en, in geval van onregelmatige invoer,
enig andere persoon die bij de invoer betrokken is
geweest;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>: de persoon die de minerale
oli&#xEB;n voorhanden heeft of
gebruikt;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2d">artikel 2d, derde lid</intref>: de particulier, bedoeld in
artikel 2d, derde
lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>bij toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2d">artikel 2d, vierde lid</intref>: de particulieren, bedoeld in artikel 2d,
vierde lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2e">artikel 2e, eerste lid</intref>: de persoon die de levering
verricht, die de voor levering bestemde goederen voorhanden heeft of
aan wie de goederen worden geleverd in Nederland, of de particulier,
bedoeld in artikel 2e, tweede
lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>bij toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">artikel 2f, eerste lid</intref>: de door de verkoper, bedoeld in artikel 2f,
eerste lid, aangewezen fiscaal
vertegenwoordiger;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>: de personen, bedoeld in
onderdeel h en i, en eenieder die bij de onregelmatigheid betrokken is
geweest.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het eerste lid, onderdeel a, wordt, in bij algemene
maatregel van bestuur aan te wijzen gevallen en onder daarbij te
stellen voorwaarden, de accijns van accijnsgoederen die zijn
uitgeslagen uit een accijnsgoederenplaats in opdracht van een
vergunninghouder van een andere accijnsgoederenplaats voor dezelfde
soort accijnsgoederen, geheven van de vergunninghouder van die andere
accijnsgoederenplaats.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Indien er
voor eenzelfde accijnsschuld verscheidene schuldenaren zijn, zijn zij
hoofdelijk tot betaling van deze schuld
gehouden.</al>
                  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
accijns wordt verschuldigd op het tijdstip van de uitslag tot
verbruik.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Onder het
tijdstip van de uitslag tot verbruik wordt
verstaan:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>in
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel b</intref>, bedoelde situatie: het
tijdstip van de aanvang van het voorhanden
hebben;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel c</intref>: het tijdstip van de
productie;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>in de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, tweede lid, onderdeel b</intref>, bedoelde situatie: het tijdstip
van ontvangst van de accijnsgoederen door de geregistreerde
geadresseerde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>in de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, tweede lid, onderdeel c</intref>, bedoelde situatie: het tijdstip
van ontvangst van de accijnsgoederen door de
geadresseerde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>in de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, vijfde lid</intref>, bedoelde situaties: het tijdstip van
ontvangst van de accijnsgoederen op de plaats van rechtstreekse
aflevering.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het eerste lid wordt de accijns
verschuldigd:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>: op het tijdstip van de aanvang
van het voorhanden hebben of het gebruik van de minerale
oli&#xEB;n;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2d">artikel 2d, derde lid</intref>: op het tijdstip van de aanvang
van het voorhanden hebben van de accijnsgoederen in
Nederland;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2d">artikel 2d, vierde lid</intref>: op het tijdstip van de
verkrijging van de minerale oli&#xEB;n in
Nederland;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2e">artikel 2e, eerste lid</intref>: op het tijdstip van de aanvang
van het voorhanden hebben van de accijnsgoederen in
Nederland;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2f">artikel 2f, eerste lid</intref>: op het tijdstip van de levering
van de
accijnsgoederen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=4">artikel 4</intref>: op het tijdstip van de vaststelling van de in
artikel 4 bedoelde
onregelmatigheid.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in een tijdvak verschuldigd geworden accijns moet op
            aangifte worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aangifte dient te worden gedaan voor elke
            accijnsgoederenplaats afzonderlijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid kan bij ministeri&#xEB;le
            regeling, onder daarbij te stellen voorwaarden, worden
            toegestaan dat voor accijnsgoederenplaatsen waarvan de
            vergunningen op naam zijn gesteld van dezelfde
            vergunninghouder &#xE9;&#xE9;n aangifte voor die plaatsen te zamen
            wordt gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=52">artikel 52, tweede lid, onderdelen a tot en met d</intref> en,
voor zover het een geregistreerde geadresseerde betreft, onderdeel e,
en derde lid, onderdelen a, b, c, d en f, wordt in afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=53">artikel 53, eerste lid</intref>, en van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19,
derde lid, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> uiterlijk op de
dag na het in artikel 52, tweede lid, onderdelen a tot en met e, en
derde lid, onderdelen a, b, c, d en f, bedoelde tijdstip de accijns op
aangifte voldaan.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In
afwijking in zoverre van het eerste lid doet de geregistreerde
geadresseerde aangifte van de in een week op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=52">artikel 52,
tweede lid, onderdelen c en e</intref>, verschuldigd geworden accijns uiterlijk
op de vrijdag van de week daaropvolgend. De verschuldigd geworden
accijns wordt op aangifte voldaan.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>In
afwijking in zoverre van het eerste lid wordt bij toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=52">artikel 52, derde lid, onderdeel f</intref>, de accijns op aangifte voldaan
binnen &#xE9;&#xE9;n maand na het in artikel 52, derde lid, onderdeel
f, bedoelde tijdstip.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij intrekking van een vergunning voor een
            accijnsgoederenplaats worden de accijnsgoederen waarvoor die
            accijnsgoederenplaats als zodanig is aangewezen, die binnen
            die plaats voorhanden zijn op de dag met ingang waarvan de
            vergunning wordt ingetrokken, aangemerkt als te zijn
            uitgeslagen tot
verbruik en wordt het tijdvak waarover de accijns
            verschuldigd is, aangemerkt als te zijn ge&#xEB;indigd op die dag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De inspecteur kan bepalen dat de termijn waarbinnen de
            accijns dient te worden voldaan over het tijdvak waartoe de
            in het eerste lid bedoelde dag behoort alsmede over het
            daaraan onmiddellijk voorafgaande tijdvak in afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, eerste lid, van de
                Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>
            minder bedraagt dan &#xE9;&#xE9;n maand.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
accijns wordt berekend naar het tarief dat geldt op het tijdstip van de
uitslag tot verbruik.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In de
situatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, wordt de accijns berekend
als het verschil tussen het bedrag aan accijns dat is geheven en het
bedrag dat zou zijn geheven indien geen herkenningsmiddelen zouden zijn
toegevoegd.</al>
                  </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Zekerheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
vergunninghouder van een accijnsgoederenplaats en de geregistreerde
afzender stellen zekerheid voor de accijns die zij verschuldigd zijn of
kunnen worden in Nederland dan wel in een andere
lidstaat.</al>
                  </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
geregistreerde geadresseerde en de fiscaal vertegenwoordiger, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=50f">artikel 50f</intref>, stellen zekerheid voor de accijns die zij verschuldigd
zijn of kunnen worden.</al>
                  </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het eerste lid kan de inspecteur, onder bij algemene
maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen, toestaan
dat de vervoerder of de eigenaar van de accijnsgoederen zekerheid stelt
in plaats van de vergunninghouder en de geregistreerde afzender,
bedoeld in het eerste lid. De zekerheid wordt gesteld voor het bedrag
aan accijns dat wordt vertegenwoordigd door de hoeveelheid
accijnsgoederen die door of namens de vervoerder of de eigenaar wordt
vervoerd naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, eerste en derde lid</intref>, bedoelde
bestemmingen.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het stellen van zekerheid als bedoeld in het eerste lid kan
            op verzoek achterwege blijven voor minerale oli&#xEB;n die vanuit
            een accijnsgoederenplaats over zee of door middel van een
            pijpleiding worden overgebracht.
            De inspecteur beslist op het verzoek bij voor
bezwaar vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het bedrag van de zekerheid wordt vastgesteld door de
            inspecteur. De vaststelling geschiedt tot een zodanig bedrag
            dat de te verhalen accijns voldoende verzekerd kan worden geacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld voor het bepalen van de hoogte van het bedrag van de zekerheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> In de vergunning bepaalt de inspecteur zo nodig nader op
            welke wijze aan de bij of krachtens deze wet gestelde
            voorwaarden moet worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> De inspecteur kan in de vergunning nadere voorwaarden
            opnemen ter verzekering van een juiste toepassing van het
            bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bedrag van de zekerheid kan door de inspecteur worden gewijzigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Degene die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=56">artikel
56</intref> zekerheid heeft gesteld kan een verzoek tot verlaging van het
            bedrag van de zekerheid indienen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij verhoging van het bedrag van de zekerheid draagt degene die zekerheid
heeft gesteld zorg dat binnen een maand na de
            bekendmaking ervan de zekerheid is aangevuld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het vaststellen en het wijzigen van het bedrag van de
            zekerheid alsmede het afwijzen van een verzoek als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=57">artikel 57, tweede
            lid</intref>, geschieden bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Binnen acht weken na ontvangst van het verzoek geeft de
            inspecteur een voor bezwaar vatbare beschikking op dat
            verzoek, dan wel zendt hij de in het derde lid bedoelde kennisgeving.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de inspecteur de voor bezwaar vatbare beschikking
            niet binnen de in het tweede lid genoemde termijn kan geven,
            stelt hij belanghebbende daarvan onder opgaaf van redenen in
            kennis en noemt hij de termijn waarop de voor bezwaar
            vatbare beschikking wel zal worden gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zekerheid wordt gesteld bij de ontvanger.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De ontvanger beslist of de vorm van de zekerheid die degene die
zekerheid moet stellen, aanbiedt, wordt aanvaard.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aan het stellen, het wijzigen en het opheffen van de
            zekerheid verbonden kosten komen ten laste van degene die zekerheid moet stellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ingeval de zekerheid wordt gesteld in geld wordt daarover een rente vergoed
die gelijk is aan de herfinancieringsrente, te weten de minimale biedrente
die de Europese Centrale Bank hanteert voor basisherfinancieringstransacties.</al>
            </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het tweede lid wordt het over een
            kalendermaand te vergoeden rentebedrag berekend naar de
            rente die geldt bij de aanvang van die maand.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Voorrang</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder van een accijnsgoederenplaats heeft voor
            de accijns die is begrepen in de verkoopprijs van de door
            hem geleverde accijnsgoederen, zolang hij ter zake geen
            betaling heeft ontvangen doch niet langer dan een half jaar
            nadat hij die accijns verschuldigd is geworden, voorrecht op
            alle goederen van de koper.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het voorrecht als bedoeld in het eerste lid heeft gelijke
            rangorde als het voorrecht dat &#x2019;s Rijks schatkist heeft op
            de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de Invorderingswet 1990</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Hoofdelijke aansprakelijkheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">61a</nr>
    </kop>
    <al>De vervoerder van accijnsgoederen is hoofdelijk
aansprakelijk voor het bedrag aan accijns dat wordt vertegenwoordigd
door de hoeveelheid accijnsgoederen die door hem wordt vervoerd vanuit
een accijnsgoederenplaats of van de plaats van invoer, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2a">artikel 2a, derde lid</intref>, naar een andere accijnsgoederenplaats, naar een
belastingentrepot, naar een geregistreerde geadresseerde in een andere
lidstaat of naar een plaats waar de accijnsgoederen het grondgebied van
de Gemeenschap verlaten, indien tijdens dat vervoer door hem of door
zijn toedoen een onregelmatigheid heeft
plaatsgevonden.</al>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Invoer</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">62</nr>
    </kop>
    
    <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=51">artikel 51, eerste lid, onderdeel d</intref>, zijn ter zake
van de uitslag tot verbruik, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid,
onderdeel d</intref> de wettelijke
        bepalingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1, eerste en
tweede lid, van de Algemene
douanewet</extref>, met uitzondering van
        artikel 868 van de toepassingsverordening Communautair
        douanewetboek, van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen, onder daarbij te stellen
            voorwaarden, regels worden gesteld ingevolge welke de
            heffing van accijns van accijnsgoederen die in kleine
            zendingen dan wel door reizigers als bagage worden
            ingevoerd, geschiedt volgens daarbij vast te stellen
            forfaitaire tarieven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De forfaitaire tarieven zijn niet van toepassing met
            betrekking tot handelsgoederen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Vrijstellingen en teruggaven</titel>
    </kop>
    <afdeling status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Afdeling</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
	 <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt vrijstelling van accijns
            verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bier, wijn, tussenprodukten en overige
                    alcoholhoudende produkten die rechtstreeks of als
                    bestanddeel van een halffabrikaat worden aangewend
                    voor de vervaardiging van levensmiddelen, gevuld of
                    anderszins, waarvan het alcoholgehalte niet meer
                    bedraagt dan 8,5 L absolute alcohol per 100 kg
                    produkt voor chocola, en 5 L absolute alcohol per
                    100 kg produkt voor andere produkten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overige alcoholhoudende produkten die kennelijk niet
                    zijn bestemd voor inwendig gebruik door de mens;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>overige alcoholhoudende producten die worden gebruikt voor de
vervaardiging van geneesmiddelen als omschreven in de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
2001/82/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 6&#xA0;november
2001 tot vaststelling van een communautair wetboek betreffende
geneesmiddelen voor diergeneeskundig gebruik (PbEG L 311) en de
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2001/83/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
6&#xA0;november 2001 tot vaststelling van een communautair wetboek
betreffende geneesmiddelen voor menselijk gebruik (PbEG L
311);</al></li>
            <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>minerale
oli&#xEB;n die kennelijk niet zijn bestemd om te worden gebruikt als
brandstof voor verwarming, als motorbrandstof of als additief in
motorbrandstoffen;</al>
                        </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>minerale oli&#xEB;n die in hoogovens met het oog op
                    chemische reductie worden ingespoten als toevoeging
                    aan de steenkool, die wordt gebruikt als voornaamste brandstof;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>sigaretten en rooktabak die geheel uit andere
                    stoffen dan tabak bestaan en die kennelijk zijn
                    bestemd om te worden gebruikt voor medicinale doeleinden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld met betrekking tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aard van en de aanduiding op de verpakking van in
                    het eerste lid bedoelde accijnsgoederen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de stoffen waarmee in het eerste lid bedoelde
                    accijnsgoederen moeten zijn vermengd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de uitvoering van dit artikel.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt vrijstelling van accijns
            verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik van
            accijnsgoederen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarvan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=64">artikel
                    64</intref> voor de desbetreffende
                    accijnsgoederen aangegeven bestemming niet of niet
                    voldoende blijkt uit de goederen als zodanig, indien
                    degene die de goederen betrekt deze gebruikt voor
                    het vervaardigen van accijnsgoederen als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=64">artikel
                    64</intref> dan wel deze gebruikt
                    overeenkomstig de in dat artikel voor het
                    desbetreffende accijnsgoed bedoelde bestemming;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die door degene die de goederen betrekt, worden
                    gebruikt als grondstof voor het vervaardigen van niet-accijnsgoederen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit artikel worden onder
            niet-accijnsgoederen mede verstaan minerale oli&#xEB;n als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onderdeel
                    d
            </intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Om de accijnsgoederen met vrijstelling te kunnen betrekken
            dient degene die deze goederen betrekt in het bezit te zijn
            van een daartoe strekkende vergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De vergunning wordt op verzoek verleend door de inspecteur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het verlenen, het aanpassen en het intrekken van een
            vergunning alsmede het afwijzen van een verzoek daartoe
            geschieden bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Binnen acht weken na ontvangst van het verzoek geeft de
            inspecteur een voor bezwaar vatbare beschikking op dat
            verzoek, dan wel zendt hij de in het zevende lid bedoelde kennisgeving.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Indien de inspecteur de voor bezwaar vatbare beschikking
            niet binnen de in het zesde lid genoemde termijn kan geven,
            stelt hij belanghebbende daarvan onder opgaaf van redenen in
            kennis en noemt hij de termijn waarop de voor bezwaar
            vatbare beschikking wel zal worden gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt vrijstelling van accijns
            verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik van minerale
            oli&#xEB;n die worden gebruikt: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor de aandrijving van schepen of als
                    scheepsbehoeften aan boord van schepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor de voortstuwing van luchtvaartuigen voor zover het betreft halfzware olie als bedoeld in GN-code 2710&#xA0;19&#xA0;21.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vrijstelling als bedoeld in het eerste lid, onderdelen
                a en b, is niet van toepassing met betrekking
            tot minerale oli&#xEB;n die worden gebruikt voor
            pleziervaartuigen of plezierluchtvaartuigen dan wel worden
            gebruikt aan boord van schepen die kennelijk niet worden
            gebruikt om te varen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop gebaseerde
            regelingen wordt verstaan onder een plezierluchtvaartuig:
            een luchtvaartuig dat wordt gebruikt door de eigenaar
            daarvan of door de natuurlijke of rechtspersoon die het
            gebruik daarvan geniet door huur of anderszins, voor andere
            dan commerci&#xEB;le doeleinden en met name voor andere
            doeleinden dan voor het vervoer van personen of goederen of
            voor het verrichten van diensten onder bezwarende titel, dan
            wel ten behoeve van overheidsinstanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66">artikel 66, eerste en tweede
            lid</intref>, wordt onder bij algemene maatregel van
            bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen vrijstelling
            van accijns verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik
            van accijnsgoederen die worden gebruikt: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan boord van schepen in het verkeer van Nederland
                    naar een andere lid-staat, anders dan over de binnenwateren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan boord van luchtvaartuigen in het verkeer van
                    Nederland naar een andere lid-staat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">66b</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Onder bij
algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen
wordt vrijstelling van accijns verleend ter zake van de uitslag tot
verbruik van accijnsgoederen uit een accijnsgoederenplaats, gelegen op
een luchthaven of op een haventerrein, die worden meegevoerd in de
persoonlijke bagage van reizigers die zich door de lucht of over zee
naar een derdelandsgebied of een derde land begeven.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, is mede van toepassing met
betrekking tot de accijnsgoederen die aan boord van een luchtvaartuig
of schip worden geleverd tijdens een vlucht of overtocht naar een
derdelandsgebied of een derde land.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt onder reiziger die zich naar een
derdelandsgebied of derde land begeeft, verstaan: iedere passagier die
in het bezit is van een bewijs van vervoer door de lucht of over zee,
waarop als definitieve bestemming een in een derdelandsgebied of derde
land gelegen luchthaven of haven is vermeld.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=74">artikel 74</intref> kunnen tabaksproducten worden opgeslagen in
een accijnsgoederenplaats van waaruit de in het eerste lid bedoelde
uitslag tot verbruik plaatsvindt.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">67</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te
stellen voorwaarden en beperkingen wordt vrijstelling van accijns
verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik van minerale oli&#xEB;n van de
GN-codes 1507 tot en met 1518 alsmede van minerale oli&#xEB;n van
GN-code 3824 90 99, wat hun van biomassa afkomstige bestanddelen
betreft, die zijn bestemd voor
gebruik, worden aangeboden voor verkoop of worden gebruikt voor
verwarmingsdoeleinden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt vrijstelling van accijns
            verleend ter zake van de
uitslag tot verbruik van
            accijnsgoederen die worden gebruikt voor onderzoek,
            kwaliteitscontroles en smaaktesten buiten een accijnsgoederenplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr status="officieel">68a</nr> 
	 </kop> 
	 <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=21a" compleet="nee">artikelen 21a</extref>
		en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=21b" compleet="nee">21b van de Wet op de omzetbelasting
		1968</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al> 
  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Onder bij
ministeri&#xEB;le regeling te stellen voorwaarden en beperkingen, wordt
vrijstelling van accijns verleend ter zake van de uitslag tot verbruik
van accijnsgoederen, die bestemd zijn om te worden
gebruikt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>in
het kader van diplomatieke of consulaire
betrekkingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>door
internationale instellingen die door Nederland zijn erkend, alsmede
door de leden van deze instellingen, zulks binnen de beperkingen en
onder de voorwaarden die zijn vastgesteld bij de internationale
verdragen tot oprichting van deze instellingen of bij de
vestigingsovereenkomsten;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>door
de strijdkrachten van alle staten die partij zijn bij het
Noord-Atlantisch Verdrag, met uitzondering van Nederland, ten behoeve
van deze strijdkrachten of het hen begeleidende burgerpersoneel of voor
de bevoorrading van hun messes of
kantines;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>voor
verbruik in het kader van een met derde landen of internationale
instellingen gesloten overeenkomst voor zover een dergelijke
overeenkomst wordt aanvaard of toegestaan op het gebied van
vrijstelling van omzetbelasting.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In andere
gevallen dan bedoeld in het eerste lid wordt bij ministeri&#xEB;le
regeling, onder daarbij te stellen voorwaarden en beperkingen,
vrijstelling van accijns verleend ter zake van de uitslag tot verbruik
van accijnsgoederen, indien aanspraak op vrijstelling bestaat ingevolge
het Koninkrijk verbindende verdragen en in al hun onderdelen
verbindende besluiten van bij zodanige verdragen opgerichte
volkenrechtelijke organisaties, alsmede in daarmee overeenkomende
gevallen.</al>
                  </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Teruggaven</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">69a</nr>
              </kop>
              
              
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te
stellen voorwaarden en beperkingen wordt teruggaaf van accijns verleend
voor minerale oli&#xEB;n die worden gebruikt voor de opwekking van
elektriciteit in een installatie met een vermogen van minimaal 1 MW,
voorzover de opgewekte elektriciteit wordt ingevoed op een Nederlands
net dan wel, indien geen invoeding op een Nederlands net plaatsvindt,
voorzover de opgewekte elektriciteit overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007168&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50,
vierde lid, van de
Wet belastingen op milieugrondslag</extref> in de heffing van
energiebelasting wordt betrokken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder net
verstaan een net als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel i, van
de Elektriciteitswet 1998</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld ten behoeve
van de uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt op verzoek teruggaaf van
            accijns verleend: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor accijnsgoederen in gevallen waarin deze
                    accijnsgoederen op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=65">artikel
                    65</intref> zouden kunnen worden betrokken
                    met vrijstelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ter zake van de levering van minerale oli&#xEB;n waarvoor
                    op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66">artikel
                    66</intref> aanspraak op een vrijstelling
                    zou bestaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ter zake van accijnsgoederen waarvoor op de voet van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66a">artikel 66a</intref> aanspraak op vrijstelling zou bestaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor halfzware olie en gasolie die is belast naar
                    het tarief als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid,
                        onderdeel b</intref>, indien de olie voor andere
                    doeleinden is gebruikt dan voor het aandrijven van
                    motorrijtuigen op de weg of van pleziervaartuigen;</al>
            </li><li>
                        <li.nr>e.</li.nr>
                        <al>voor
minerale oli&#xEB;n waarvoor op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=67">artikel 67</intref> aanspraak op een
vrijstelling zou bestaan.</al>
                     </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De teruggaaf als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
                a, wordt verleend aan degene
            die een vergunning heeft ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=65">artikel 65, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De teruggaaf als bedoeld in het eerste lid, onderdelen
                b en c, wordt verleend aan degene die de
            levering heeft verricht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De teruggaaf als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
                d, wordt verleend aan degene
            die de halfzware olie of gasolie heeft gebruikt. De
            teruggaaf bedraagt per 1 000 L bij een temperatuur van 15 &#xB0;C
            het verschil tussen het bedrag dat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid, onderdeel b</intref>, is vermeld voor
zwavelvrije halfzware olie en gasolie, en het bedrag, vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>De
teruggaaf als bedoeld in het eerste lid, onderdeel e, wordt verleend
aan degene die de minerale oli&#xEB;n gebruikt voor
verwarmingsdoeleinden.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">71</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden en beperkingen wordt op verzoek teruggaaf van
            accijns verleend voor accijnsgoederen die: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn verloren gegaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn vernietigd onder ambtelijk toezicht;</al>
            </li>
            <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>zijn
gebracht naar een derde
land;</al>
                     </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>zijn gebracht binnen een accijnsgoederenplaats die
                    voor dat soort accijnsgoed als zodanig is aangewezen;</al>
            </li>
            <li>
                        <li.nr>e.</li.nr>
                        <al>door
een ondernemer zijn overgebracht naar een andere lidstaat, en die
aldaar voor commerci&#xEB;le doeleinden voorhanden worden gehouden om
er te worden geleverd of gebruikt, en waarvoor de in die lidstaat
verschuldigde accijns is voldaan overeenkomstig de wettelijke
bepalingen van die
lidstaat;</al>
                     </li>
            <li>
                        <li.nr>f.</li.nr>
                        <al>zijn
geleverd aan een in een andere lidstaat gevestigde persoon, niet zijnde
een vergunninghouder van een belastingentrepot, een geregistreerde
geadresseerde of een zelfstandig bedrijf, en die door een in Nederland
gevestigde verkoper of voor diens rekening direct of indirect worden
verzonden of vervoerd.</al>
                     </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">71a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Op
verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend, indien bij toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2c">artikel 2c, vijfde lid</intref>, of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, is aangetoond dat
de accijns door de andere lidstaat is geheven.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">71b</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Op verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend voor vloeibaar gemaakt
		petroleumgas dat is belast naar het tarief, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid, onderdeel d</intref>,
		indien dat petroleumgas is afgeleverd in de brandstoftanks van en is gebruikt
		voor het aandrijven op de weg van een autobus die hoofdzakelijk wordt gebruikt
		voor het openbaar vervoer, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de Wet personenvervoer
		2000</extref>. Onder een autobus wordt in dit artikel en de daarop
		berustende bepalingen verstaan een autobus als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel e, van de Wet op de
		motorrijtuigenbelasting 1994</extref>. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De teruggaaf bedraagt &#x20AC;&#xA0;48,78 per 1000 kg. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De teruggaaf wordt verleend aan de vervoerder, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel k, van de Wet
		personenvervoer 2000</extref> aan wie vergunning als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid</extref>, of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=112" compleet="nee">112 van de Wet personenvervoer
		2000</extref> is verleend en op wiens naam het voor de autobus
		opgegeven kenteken is gesteld in het kentekenregister, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel i, van de
		Wegenverkeerswet 1994</extref>, op het tijdstip waarop het vloeibaar
		gemaakt petroleumgas is afgeleverd in de brandstoftank van de autobus. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorwaarden en beperkingen
		worden gesteld ter uitvoering van de teruggaaf. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">71c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend voor
            vloeibaar gemaakt petroleumgas dat is belast naar het
            tarief, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid, onderdeel
            d</intref>, indien dat petroleumgas is afgeleverd in
            de brandstoftanks van en is gebruikt voor het aandrijven op
            de weg van motorrijtuigen die zijn ingericht en uitsluitend
            worden gebruikt als vuilniswagen, kolkenzuiger of straatveegwagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De teruggaaf bedraagt &#x20AC;&#xA0;48,78 per 1&#xA0;000 kg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De teruggaaf wordt verleend aan degene op wiens naam het
            voor de vuilniswagen, kolkenzuiger of straatveegwagen
            opgegeven kenteken is gesteld in het kentekenregister,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel
                i, van de Wegenverkeerswet 1994</extref>, op het
            tijdstip waarop het vloeibaar gemaakt petroleumgas is
            afgeleverd in de brandstoftank van de in het eerste lid
            bedoelde motorrijtuigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorwaarden en
            beperkingen worden gesteld ter uitvoering van de teruggaaf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">71d</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Op verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend voor andere minerale
		oli&#xEB;n dan halfzware olie als bedoeld in GN-code 2710&#xA0;19&#xA0;21, indien die olie is
		afgeleverd in de brandstoftanks van en is gebruikt voor de voortstuwing van
		luchtvaartuigen, andere dan plezierluchtvaartuigen.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>De teruggaaf wordt verleend aan degene op wiens naam het luchtvaartuig
		is geregistreerd in het register voor burgerluchtvaartuigen, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=3.3" compleet="nee">artikel 3.3, eerste lid, van de Wet
		luchtvaart</extref>. Ingeval teruggaaf wordt verzocht voor een in het
		buitenland geregistreerd luchtvaartuig, wordt deze verleend aan de eigenaar van
		dit luchtvaartuig dan wel aan degene die daartoe door deze is gemachtigd.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorwaarden en beperkingen
		worden gesteld ter uitvoering van de teruggaaf en kan in bij die regeling
		aangewezen gevallen een ander dan de in het tweede lid bedoelde persoon worden
		aangewezen als degene aan wie de teruggaaf wordt verleend.</al>
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">71e</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Op
verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend voor halfzware olie,
gasolie en vloeibaar gemaakt petroleumgas gebruikt voor verwarming ter
bevordering van het groeiproces van tuinbouwproducten als bedoeld in
post a 32 van de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=I" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting 1968 behorende Tabel
1</extref>, indien geen aansluiting aanwezig is voor aardgas.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, bedraagt
voor:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>halfzware
olie en gasolie, per 1000 L
&#x20AC;&#xA0;158,62;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>vloeibaar
gemaakt petroleumgas, per 1000 kilogram
&#x20AC;&#xA0;134,95.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
teruggaaf wordt verleend aan de tuinbouwer die de in het eerste lid
bedoelde minerale oli&#xEB;n gebruikt voor het in het eerste lid
bedoelde gebruik.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">71f</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Op
verzoek wordt aan de verbruiker teruggaaf van accijns verleend met
betrekking tot halfzware olie en gasolie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde
lid</intref>, en vloeibaar gemaakt petroleumgas, dat is bestemd voor ander
gebruik dan voor het aandrijven van motorrijtuigen op de weg, of van
pleziervaartuigen of voor de voortstuwing van luchtvaartuigen, mits de
verbruiker de brandstoffen voor eigen verbruik heeft betrokken en voor
zover de hoeveelheid die door de verbruiker is betrokken hoger is dan
159&#xA0;000 L halfzware olie, 153&#xA0;000 L gasolie onderscheidenlijk
119&#xA0;000 kilogram vloeibaar gemaakt petroleumgas per
kalenderjaar.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
teruggaaf, bedoeld in het eerste lid,
bedraagt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>voor
halfzware olie en gasolie, per 1000 L
&#x20AC;&#xA0;33,66;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>voor
vloeibaar gemaakt petroleumgas, per 1000 kilogram
&#x20AC; 39,84.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden voorwaarden en beperkingen
gesteld waaronder de teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, wordt
verleend.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">71g</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007168&amp;artikel=69" compleet="nee">Artikel
69 van de Wet belastingen op milieugrondslag</extref> is van overeenkomstige
toepassing met betrekking tot halfzware olie, gasolie en vloeibaar
gemaakt petroleumgas, indien geen aansluiting aanwezig is voor
aardgas.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007168&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69, vijfde en zesde lid, van de Wet belastingen
op milieugrondslag</extref> bedraagt de teruggaaf
voor:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>halfzware
olie en gasolie, per 1000 L
&#x20AC;&#xA0;88,85;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>vloeibaar
gemaakt petroleumgas, per 1000 kilogram
&#x20AC;&#xA0;78,84.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">71h</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Op
verzoek wordt teruggaaf van accijns verleend voor motorbrandstof die
geheel of gedeeltelijk bestaat uit biobrandstof als bedoeld in artikel
2, onderdeel i, van de Richtlijn hernieuwbare energie indien die
biobrandstof voldoet aan duurzaamheidscriteria als bedoeld in artikel
17 van deze richtlijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dat een
biobrandstof voldoet aan de duurzaamheidscriteria, bedoeld in het
eerste lid, blijkt uit een audit uitgevoerd door een onafhankelijk
deskundige of uit een andere wijze als bedoeld in artikel 18 van de
Richtlijn hernieuwbare energie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Teruggaaf
van accijns wordt slechts
verleend:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>over
de hoeveelheid biobrandstof in motorbrandstof als bedoeld in het eerste
lid, mits die biobrandstof een lagere energie-inhoud heeft dan de
gelijkwaardige motorbrandstof waarvan het accijnstarief van toepassing
is; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien 10
procent of meer van de in de motorbrandstof aanwezige energie afkomstig
is van de in het eerste lid bedoelde
biobrandstof.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
teruggaaf van accijns bedraagt een percentage van het accijnstarief van
de gelijkwaardige motorbrandstof, bedoeld in het derde lid, onderdeel
a. Dit percentage is gelijk aan het verschil in energie-inhoud van de
biobrandstof en die van de gelijkwaardige motorbrandstof, uitgedrukt
als percentage van de energie-inhoud van de gelijkwaardige
motorbrandstof.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Voor de
vaststelling van de energie-inhoud per volume van de biobrandstof en
die van de gelijkwaardige motorbrandstof wordt voor zover mogelijk
uitgegaan van hetgeen hiertoe is opgenomen in bijlage III van de
Richtlijn hernieuwbare energie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
teruggaaf wordt verleend aan degene die de accijns ter zake van de
uitslag tot verbruik verschuldigd is geworden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen voorwaarden en beperkingen worden
gesteld waaronder de teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, wordt
verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                     </lid>
                  
               </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    <al>De inspecteur beslist op een verzoek om teruggaaf bij voor
        bezwaar vatbare beschikking.</al>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>Va</nr><titel>Bijzondere regeling voor biobrandstoffen</titel></kop></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Bijzondere bepalingen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Accijnszegels</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">73</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Tabaksproducten
moeten bij de uitslag tot verbruik zijn voorzien van het voor het
desbetreffende tabaksproduct voorgeschreven accijnszegel. De accijnszegels zijn
staatseigendom.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Tabaksproducten
die zijn bestemd voor het verbruik, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>,
mogen niet zijn voorzien van een
accijnszegel.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen, onder daarbij te stellen
            voorwaarden, gevallen worden aangewezen waarin het eerste
            lid niet van toepassing is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">74</nr>
    </kop>
    
    <al>Een vergunning voor een accijnsgoederenplaats voor
        tabaksproducten kan, onverminderd het bepaalde in
            de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=40"> artikelen 40, eerste en tweede
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=41">41</intref>, uitsluitend worden
        verkregen door degene die: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>tabaksproducten vervaardigt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>buiten Nederland vervaardigde tabaksproducten in
                Nederland van accijnszegels voorziet;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>buiten Nederland vervaardigde tabaksproducten opslaat
                die buiten Nederland zijn voorzien van door hem
                aangevraagde Nederlandse accijnszegels;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>tabaksproducten opslaat die zijn bestemd voor de in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66a">artikel 66a
                </intref> bedoelde bevoorrading van schepen en
                luchtvaartuigen of die vanuit die plaats worden
                overgebracht naar een belastingentrepot, naar een in een andere
lidstaat gevestigde geregistreerde geadresseerde of naar een derde land.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">75</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Accijnszegels
kunnen worden aangevraagd bij de zegelproducent
door:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
vergunninghouder van een accijnsgoederenplaats voor
tabaksproducten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
in Nederland gevestigde geregistreerde
geadresseerde;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
fiscaal vertegenwoordiger van een niet in Nederland gevestigd bedrijf
die buiten Nederland tabaksproducten van accijnszegels
voorziet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een in
Nederland gevestigd bedrijf dat buiten Nederland tabaksproducten van
accijnszegels voorziet.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>De
inspecteur beslist bij afwijzing van de aanvraag van accijnszegels bij
voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Degene
die accijnszegels wil aanvragen verzoekt bij de inspecteur om
toestemming voor het aanvragen van accijnszegels. De inspecteur beslist
op de aanvraag alsmede het intrekken van een toestemming bij voor
bezwaar vatbare beschikking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
fiscaal vertegenwoordiger, bedoeld in het eerste lid, onderdeel c,
toestemming als bedoeld in het tweede lid wil verkrijgen ten behoeve
van meerdere bedrijven, moet voor elk bedrijf afzonderlijk toestemming
worden verkregen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden voorwaarden en beperkingen gesteld
waaronder de toestemming, bedoeld in het tweede lid, wordt
verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
toestemming voor de aanvraag van accijnszegels kan door de inspecteur
worden ingetrokken
ingeval:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>niet
wordt voldaan aan de bij ministeri&#xEB;le regeling bepaalde
voorwaarden of de in de toestemming opgenomen
voorwaarden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>geen of
niet voldoende zekerheid is
gesteld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>misbruik
van de toestemming is gemaakt of een poging daartoe is
gedaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>degene aan
wie de toestemming is verleend onherroepelijk is veroordeeld wegens het
niet nakomen van een wettelijke bepaling inzake de
accijns;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>degene aan
wie de toestemming is verleend in staat van faillissement verkeert of
ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van
toepassing
is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>degene aan wie
de toestemming is verleend daarom verzoekt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen voorwaarden worden
gesteld waaraan door degene die de accijnszegels aanvraagt moet worden
voldaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Van
accijnszegels voorziene tabaksproducten worden uitgeslagen tot verbruik
door degene die de accijnszegels heeft aangevraagd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het zevende lid kan onder bij algemene maatregel van
bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen worden bepaald dat de
tabaksproducten door een ander tot verbruik worden
uitgeslagen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent het aanvragen,
het verkrijgbaar stellen, het verstrekken en het gebruik van
accijnszegels.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">76</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Om de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=75">artikel 75, tweede lid</intref>, bedoelde toestemming te kunnen verkrijgen stelt
degene die de accijnszegels aanvraagt zekerheid voor het bedrag aan
accijns en omzetbelasting dat de accijnszegels
vertegenwoordigen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
bedrag van de zekerheid wordt door de inspecteur vastgesteld bij voor
bezwaar vatbare beschikking. De vaststelling geschiedt tot een zodanig
bedrag dat het bedrag aan accijns en omzetbelasting dat de zegels
vertegenwoordigen voldoende verzekerd kan worden geacht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
vergunninghouder van een accijnsgoederenplaats en de geregistreerde
geadresseerde zekerheid hebben gesteld op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=56">artikel 56</intref> kan
die zekerheid mede dienen als zekerheid als bedoeld in het eerste
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Met
betrekking tot de zekerheid, bedoeld in het eerste lid, zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=57">artikelen 57 tot en met 60</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">77</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Accijnszegels
die zijn ontvangen door degene die de zegels heeft aangevraagd en
waarvan niet is aangetoond dat zij zijn aangebracht op tabaksproducten
die zijn uitgeslagen tot verbruik, worden geacht te zijn
vermist.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Als
vermiste accijnszegels worden niet aangemerkt accijnszegels
die:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>deel
uitmaken van de
zegelvoorraad;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>retour
zijn gezonden aan de
inspecteur;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>onder
ambtelijk toezicht zijn
vernietigd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>verloren
zijn gegaan door overmacht of
ongeval;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>op
tabaksproducten zijn aangebracht en waarvoor de accijns in een andere
lidstaat verschuldigd is geworden, en de verwijdering of vernietiging
van de accijnszegels ten genoegen van de inspecteur wordt
aangetoond.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Vanaf het
moment dat de accijnszegels door of namens degene die de accijnszegels
heeft aangevraagd in ontvangst zijn genomen op het distributiepunt, is
degene die de accijnszegels heeft aangevraagd aansprakelijk voor het
bedrag aan accijns en omzetbelasting dat de accijnszegels
vertegenwoordigen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Degene
die de accijnszegels heeft aangevraagd moet het bedrag aan accijns en
omzetbelasting dat de vermiste accijnszegels vertegenwoordigen
betalen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
bedrag aan accijns en omzetbelasting dat de vermiste accijnszegels
vertegenwoordigen wordt door de inspecteur vastgesteld bij voor bezwaar
vatbare beschikking. Bij vaststelling van het bedrag aan accijns en
omzetbelasting dat de vermiste accijnszegels vertegenwoordigen maakt de
inspecteur het volgende
onderscheid:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>onbedrukte
blanco accijnszegels: een bedrag aan accijns en omzetbelasting behorend
bij een gewogen gemiddelde prijs en hoeveelheid per zegelaanvrager op
het moment waarop het vermis wordt vastgesteld naar het op dat moment
geldende
tarief;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>bedrukte
accijnszegels: het bedrag wordt afgeleid uit in de administratie
opgenomen prijs en hoeveelheid die is vermeld op de vermiste zegels
naar het op dat moment geldende tarief.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van dit artikel en de daarop gebaseerde bepalingen wordt
verstaan
onder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al><nadruk type="cur">onbedrukte blanco
accijnszegels:</nadruk> accijnszegels die
niet als bedrukte accijnszegels kunnen worden
aangemerkt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al><nadruk type="cur">bedrukte
accijnszegels:</nadruk> accijnszegels voor
sigaretten of rooktabak die zijn voorzien van de gegevens met
betrekking tot de soort tabaksproduct, de kleinhandelsprijs, de
hoeveelheid en de tariefcode of accijnszegels voor sigaren die zijn
voorzien van de gegevens met betrekking tot de soort tabaksproduct en
de
kleinhandelsprijs.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Op de
betaling als bedoeld in het vierde lid zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770" compleet="nee">Invorderingswet 1990</extref> van toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">78</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De accijnszegels worden aangebracht op de
            kleinhandelsverpakking van tabaksprodukten.</al>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De accijnszegels voor sigaretten en rooktabak
vermelden de kleinhandelsprijs,
de tariefcode, de soort en het aantal stuks of de
massa van het tabaksproduct waarop de zegels worden aangebracht. De
accijnszegels voor sigaren vermelden de kleinhandelsprijs en de soort
van het tabaksproduct waarop de zegels worden
aangebracht.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid mogen sigaren stuksgewijs
            van een accijnszegel worden voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met
            betrekking tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vorm en de kleur van de accijnszegels alsmede de
                    daarop te vermelden gegevens;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de accijnszegels worden aangebracht
                    en voor herhaald gebruik ongeschikt moeten worden gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze van verpakking, de grootte van de inhoud
                    van de verpakking en de op de verpakking te
                    vermelden gegevens.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">79</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Op
verzoek van degene die de zegels heeft aangevraagd kunnen accijnszegels
onder ambtelijk toezicht worden vernietigd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot het retour zenden van accijnszegels en de vernietiging
van accijnszegels onder ambtelijk
toezicht.</al>
                     </lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Controlebepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering
            van de heffing van accijns, regels worden gesteld met
            betrekking tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het vervoer van accijnsgoederen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het leveren van accijnsgoederen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorhanden hebben van accijnsgoederen buiten een accijnsgoederenplaats.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing op accijnsgoederen
            die zijn geplaatst onder een douaneschorsingsregeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">81</nr>
    </kop>
    <al>In de vergunning voor een accijnsgoederenplaats
voor tabaksproducten kan worden toegestaan dat de vergunninghouder
onder daarbij te stellen voorwaarden gedeeltelijk tot verbruik bereide
tabak en tabaksproducten, al dan niet voorzien van accijnszegels,
tijdelijk buiten de accijnsgoederenplaats bepaalde bewerkingen of
verpakkingshandelingen kan laten ondergaan zonder dat het tijdelijk
buiten de accijnsgoederenplaats brengen van die producten, in afwijking
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, wordt aangemerkt als uitslag
tot verbruik.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter verzekering
            van de heffing van de accijns van tabaksprodukten, regels
            worden gesteld met betrekking tot de handel in en het
            vervoer van ruwe tabak en van gedeeltelijk tot verbruik
            bereide tabak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Accijnsgoederenplaatsen en plaatsen ten aanzien waarvan het
            aldaar vervaardigen of voorhanden hebben van accijnsgoederen
            is onderworpen aan beperkende bepalingen zijn onderworpen
            aan onderzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan onderzoek zijn mede onderworpen vervoermiddelen.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=50" compleet="nee">Artikel 50 van de Algemene wet
                inzake rijksbelastingen</extref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, tweede lid, van de
                Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>
            kan de toegang tot een ingevolge het eerste en het tweede
            lid aan onderzoek onderworpen plaats of vervoermiddel op elk
            tijdstip worden gevorderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ten behoeve van het onderzoek, bedoeld in het tweede lid,
            is, overeenkomstig bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen
            regels, op vordering van de inspecteur of een door hem
            aangewezen ambtenaar: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gezagvoerder van een schip gehouden het schip
                    terstond vaart te doen minderen, te doen bijdraaien
                    of te doen stilhouden en aanleggen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bestuurder van een ander vervoermiddel dan een
                    schip gehouden dit terstond te doen stilhouden en,
                    indien het vervoermiddel door mechanische kracht
                    wordt voortbewogen, de motor buiten werking te stellen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De in het vierde lid bedoelde ambtenaren zijn bevoegd een
            vervoermiddel, als bedoeld in het vierde lid, te brengen of
            te doen brengen naar een nabij gelegen plaats. De
            gezagvoerder of bestuurder is verplicht desgevorderd zijn
            voor het onderzoek en het vervoer noodzakelijke medewerking
            te verlenen en de ambtenaren met het vervoermiddel te vervoeren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>84</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De inspecteur of een door hem aangewezen ambtenaar die het
            onderzoek verricht, kan vorderen dat van goederen &#xE9;&#xE9;n of
            meer monsters worden verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent het
            nemen van monsters.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2A</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging van de accijns van minerale oli&#xEB;n</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In geval van verhoging van de accijns, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>, wordt ter zake van het bij
            het ingaan van die verhoging voorhanden hebben in een
            opslagplaats van de desbetreffende minerale oli&#xEB;n, accijns
            geheven, die per 1000 L bij een temperatuur van 15&#xB0;C
            onderscheidenlijk per 1000 kg gelijk is aan de verhoging van
            het daarvoor in artikel 27, eerste of derde lid, vermelde bedrag.</al>
        <al>Onder het voorhanden hebben wordt mede begrepen het vervoer
            naar een opslagplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan de accijns, bedoeld in het eerste lid, zijn niet
            onderworpen minerale oli&#xEB;n: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarvoor het tijdstip waarop de accijns, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>,
                    verschuldigd wordt, is gelegen op of na het tijdstip
                    van de in het eerste lid bedoelde verhoging;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waarvoor een vrijstelling van accijns geldt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder opslagplaats wordt verstaan elk gebouw of terrein
            waar minerale oli&#xEB;n als bedoeld in het eerste lid voor
            commerci&#xEB;le doeleinden voorhanden zijn. Opslagplaatsen in
            gebruik bij een zelfde persoon worden te zamen als &#xE9;&#xE9;n
            opslagplaats beschouwd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De accijns, bedoeld in het eerste lid, wordt geheven van de
            eigenaar van de in een opslagplaats voorhanden minerale
            oli&#xEB;n en moet op aangifte worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede lid, van de
                Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>,
            wordt uiterlijk de vijfde werkdag na het ingaan van de
            verhoging aangifte gedaan van de hoeveelheden van de aan de
            accijns, bedoeld in het eerste lid, onderworpen
            onderscheiden minerale oli&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
            betrekking tot de aangifte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De heffing van accijns als bedoeld in het eerste lid blijft
            achterwege indien de te heffen accijns niet meer bedraagt
            dan &#x20AC; 91.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In geval van verlaging van de accijns, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of derde lid</intref>, wordt voor de
            desbetreffende minerale oli&#xEB;n die bij het ingaan van de
            verlaging voorhanden zijn in een opslagplaats, op verzoek
            teruggaaf van accijns verleend, die per 1000 L bij een
            temperatuur van 15&#xB0; C onderscheidenlijk per 1000 kg gelijk
            is aan de verlaging van het daarvoor in artikel 27, eerste of derde lid, vermelde bedrag.</al>
        <al>Onder voorhanden zijn wordt mede begrepen vervoer naar een opslagplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=84a">Artikel 84a, tweede en derde
            lid</intref>, zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De eigenaar van de in de opslagplaats voorhanden minerale
            oli&#xEB;n dient uiterlijk de vijfde werkdag na het ingaan van de
            verlaging het verzoek om teruggaaf te doen bij de inspecteur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De inspecteur beslist op het verzoek om teruggaaf bij voor
            bezwaar vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld met
            betrekking tot het verzoek om teruggaaf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>84c</nr>
    </kop>
    <al>Bij wijziging van de accijns op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27a">artikel 27<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </intref> kan bij de daartoe strekkende ministeri&#xEB;le
        regeling worden bepaald dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=84a">artikel 84<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=84b">artikel 84<nadruk type="cur">b</nadruk>
        </intref> geen toepassing vindt.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan, onder daarbij te
            stellen voorwaarden en beperkingen, worden bepaald dat
            accijnsgoederen voorhanden mogen zijn in een entrepot.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>89</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ter verzekering
            van een juiste toepassing van de wet nadere regels worden
            gesteld ter aanvulling van de in deze wet geregelde onderwerpen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van de in het eerste
            lid bedoelde algemene maatregel van bestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Verbodsbepalingen en strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Verbodsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">90</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is niet toegestaan een distilleertoestel te vervaardigen
            of voorhanden te hebben zonder een daartoe strekkende
            vergunning van de inspecteur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder een distilleertoestel wordt verstaan elk toestel -
            ook indien dit niet gereed is voor dadelijk gebruik - dat
            geschikt is voor het afscheiden van ethanol uit
            ethanolhoudende stoffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De vergunning wordt op verzoek verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het verlenen, het aanpassen en het intrekken van een
            vergunning alsmede het afwijzen van een verzoek daartoe
            geschieden bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Binnen acht weken na ontvangst van het verzoek geeft de
            inspecteur een voor bezwaar vatbare beschikking op dat
            verzoek, dan wel zendt hij de in het zesde lid bedoelde kennisgeving.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Indien de inspecteur de voor bezwaar vatbare beschikking
            niet binnen de in het vijfde lid genoemde termijn kan geven,
            stelt hij belanghebbende daarvan onder opgaaf van redenen in
            kennis en noemt hij de termijn waarop de voor bezwaar
            vatbare beschikking wel zal worden gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regels worden gesteld met betrekking tot de in de
                    vergunning op te nemen voorwaarden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>distilleertoestellen worden aangewezen waarvoor geen
                    vergunning is vereist.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=83">Artikel 83</intref> is
            van overeenkomstige toepassing op plaatsen waar
            distilleertoestellen worden vervaardigd of voorhanden zijn.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf
4.1.3.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op de
vergunning als bedoeld in het eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">91</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is niet toegestaan halfzware olie en gasolie die zijn
            voorzien van herkenningsmiddelen als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde
            lid</intref>, buiten een accijnsgoederenplaats
            voorhanden te hebben te zamen met middelen die de
            afscheiding, opheffing of verandering van de werking van die
            herkenningsmiddelen in deze oli&#xEB;n kunnen bewerkstelligen of bevorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is niet toegestaan halfzware olie en gasolie die zijn
            voorzien van herkenningsmiddelen als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde
            lid</intref>, dan wel bestanddelen bevatten van die
            herkenningsmiddelen, voorhanden te hebben in: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de brandstoftank van een motorrijtuig of van een pleziervaartuig;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>tanks behorende bij afleveringspompen waar minerale
                    oli&#xEB;n in de brandstoftanks van motorrijtuigen of van
                    schepen worden afgeleverd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het tweede lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, is niet van toepassing op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>motorrijtuigen die geen gebruik maken van de weg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij algemene maatregel van bestuur, onder daarbij te
                    stellen voorwaarden, aan te wijzen motorrijtuigen
                    die gewoonlijk niet worden gebruikt op de weg.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het
bepaalde in het tweede lid, onderdeel b, is niet van toepassing indien
een tank minerale oli&#xEB;n bevat die uitsluitend worden afgeleverd
in de brandstoftanks van motorrijtuigen, als bedoeld in het derde lid,
en van andere schepen dan pleziervaartuigen die in het bezit zijn van
en gebruikt worden door degene die de beschikking heeft over de
tank.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kan in bijzondere gevallen
            ontheffing worden verleend ten aanzien van een of meer van
            de in het eerste en het tweede lid bedoelde verboden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>92</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is niet toegestaan herkenningsmiddelen als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=27">artikel 27, derde
            lid</intref>, toe te voegen aan lichte olie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is niet toegestaan lichte olie die is voorzien van die
            herkenningsmiddelen dan wel bestanddelen bevat van die
            herkenningsmiddelen, voorhanden te hebben.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">93</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is niet toegestaan tabaksproducten die zijn voorzien van
            accijnszegels te brengen vanuit een accijnsgoederenplaats
            voor tabaksproducten naar een andere accijnsgoederenplaats
            voor tabaksproducten of te plaatsen onder een douaneschorsingsregeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing indien: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor de in dat lid bedoelde accijnsgoederenplaats
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=53">artikel 53, derde
                    lid</intref>, aangifte wordt gedaan door
                    dezelfde vergunninghouder;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de accijnszegels zijn aangevraagd door de
                    vergunninghouder van de accijnsgoederenplaats waarin
                    de tabaksproducten worden ingeslagen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De inspecteur kan in aanvulling op het bepaalde in het
            tweede lid, onderdeel b, nadere
            voorwaarden stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>94</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is degene die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=75">artikel 75</intref>
            accijnszegels kan aanvragen niet toegestaan een zelfde
            tabaksprodukt onder meer dan &#xE9;&#xE9;n kleinhandelsprijs in de
            handel te brengen of te doen brengen, tenzij in het merk of
            door een merk waaronder het is verpakt op duidelijke wijze
            een onderscheid is gemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kan, onder daarbij te stellen
            voorwaarden, afwijking van het eerste lid worden toegestaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">95</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is niet toegestaan tabaksprodukten te verkopen, te koop
            aan te bieden of af te leveren indien de verpakking niet
            voldoet aan de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=78">artikel 78</intref>
            gestelde voorwaarden of de accijnszegels niet ongeschonden
            op de voorgeschreven wijze zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is niet toegestaan tabaksprodukten aan anderen dan
            wederverkopers te verkopen, te koop aan te bieden of af te
            leveren voor: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een lagere prijs dan die is vermeld op de accijnszegels;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een
hogere prijs dan die is vermeld op de
accijnszegels.</al>
                        </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder het bepaalde in het tweede lid, onderdeel a, wordt mede begrepen het bij de
            verkoop aan anderen dan wederverkopers in enigerlei vorm
            verstrekken van geschenken, toegiften en bonnen alsmede het
            verlenen van medewerking aan handelingen die zijn gericht op
            de bevoordeling van derden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kan, onder daarbij te stellen
            voorwaarden, afwijking van het eerste lid worden toegestaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">95a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Ingeval
er een autonome accijnsverhoging van de totale accijns van sigaretten
of rooktabak plaatsvindt en er tussen de publicatiedatum van de als
gevolg hiervan ontstane nieuwe accijnstarieven voor deze
tabaksproducten en de ingangsdatum van deze nieuwe accijnstarieven ten
minste twee maanden zijn gelegen, is het vanaf de eerste dag van de
kalendermaand volgend op de maand waarin de
accijnswijziging plaatsvindt niet toegestaan dat tabaksproduct aan wederverkopers te
verkopen, te koop aan te bieden of af te leveren indien de verpakking
voorzien is van de v&#xF3;&#xF3;r de ingangsdatum van de nieuwe
accijnstarieven bij de uitslag tot verbruik voor het desbetreffende
tabaksproduct voorgeschreven accijnszegel.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt verstaan
onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>autonome
accijnsverhoging: wijziging van de accijnstarieven, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=35">artikel
35</intref>, die wat betreft de totale accijns tot een verhoging leidt, en die
niet voortvloeit uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=36">artikel
36</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>rooktabak:
rooktabak als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=32">artikel 32</intref>, pijptabak niet daaronder
begrepen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>pijptabak:
rooktabak als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=32">artikel 32</intref>, bestemd om te worden gerookt met
een pijp.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Onder een
wederverkoper als bedoeld in het eerste lid wordt mede verstaan een
verkoopautomaat bestemd voor de verkoop van tabaksproducten. Onder
afleveren als bedoeld in het eerste lid aan een verkoopautomaat bestemd
voor de verkoop van tabaksproducten wordt niet verstaan het afleveren
van tabaksproducten die uit een andere verkoopautomaat van dezelfde
eigenaar afkomstig zijn.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Onder
afleveren als bedoeld in het eerste lid wordt voor een bedrijf, waarvan
het distributiecentrum en de detailhandel tot dezelfde rechtspersoon
behoren, mede verstaan het afleveren door het distributiecentrum aan de
detailhandel.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Onder
afleveren als bedoeld in het eerste lid wordt niet verstaan het
retourneren van sigaretten of rooktabak door wederverkopers aan
diegenen die daaraan voorafgaand deze tabaksproducten aan deze
wederverkopers hebben verkocht of afgeleverd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">96</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is een ieder die toestemming heeft om
accijnszegels aan te
vragen niet toegestaan: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>gebruikte accijnszegels voorhanden te hebben;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>ongebruikte accijnszegels over te dragen aan anderen dan
                de inspecteur;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>ongebruikte accijnszegels te betrekken van anderen dan
                de inspecteur.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>97</nr>
    </kop>
    <al>Degene die opzettelijk een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=5">artikel 5</intref> opgenomen
        verbod overtreedt, wordt gestraft met gevangenisstraf van ten
        hoogste vier jaren of geldboete van de vierde categorie of,
        indien dit bedrag hoger is, ten hoogste eenmaal het bedrag van
        de te weinig geheven accijns. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>98</nr>
    </kop>
    <al>Degene die opzettelijk een accijnsgoed waarvoor vrijstelling of
        teruggaaf van accijns is verleend een bestemming geeft waarvoor
        geen vrijstelling of teruggaaf van accijns zou zijn verleend,
        wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste vier jaren of
        geldboete van de vierde categorie of, indien dit bedrag hoger
        is, ten hoogste eenmaal het bedrag van de te weinig geheven
        accijns. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>99</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=90">artikel 90, eerste
            lid</intref>, opgenomen verbod overtreedt, wordt
            gestraft met geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene die het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=90">artikel 90, eerste
            lid</intref>, opgenomen verbod overtreedt terwijl
            hij weet of redelijkerwijs kan weten dat het
            distilleertoestel bestemd is of zal worden bestemd om te
            worden gebruikt tot ontduiking van de accijns, wordt
            gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste vier jaren of
            geldboete van de vierde categorie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>100</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die een in de <intref status="slapend" verwijzing-id="0">artikelen 91, eerste en tweede lid</intref>, of&#xA0;<intref status="slapend" verwijzing-id="0">92</intref> opgenomen verbod overtreedt, wordt gestraft met geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene die een van de in het eerste lid bedoelde verboden
            opzettelijk overtreedt, wordt gestraft met gevangenisstraf
            van ten hoogste twee jaren of geldboete van de vierde categorie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>101</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die een in de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=93"> artikelen 93, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=94">94, eerste lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=95">95, eerste en tweede
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=96">96</intref> opgenomen verbod
            overtreedt, wordt gestraft met geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene die een van de in het eerste lid bedoelde verboden
            opzettelijk overtreedt, wordt gestraft met gevangenisstraf
            van ten hoogste twee jaren of geldboete van de vierde categorie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">102</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die tabaksprodukten die in strijd met de wettelijke
            bepalingen niet zijn voorzien van de voorgeschreven
            accijnszegels uitslaat tot
verbruik, wordt gestraft met
            geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Degene die het in het eerste lid bedoelde verbod
            opzettelijk overtreedt, wordt gestraft met gevangenisstraf
            van ten hoogste twee jaren of geldboete van de vierde categorie.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
<afdeling status="goed"><kop>
                     <label>Afdeling</label>
                     <nr status="officieel">3</nr>
                     <titel status="officieel">Bestuurlijke boete</titel>
                  </kop><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">102a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Degene
die een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=95a">artikel 95a</intref> opgenomen verbod overtreedt, pleegt een verzuim
ter zake waarvan de inspecteur hem een boete van
&#x20AC;&#xA0;4&#xA0;920 kan opleggen of, indien dit bedrag hoger is,
ten hoogste tweemaal het bedrag van de accijns dat geheven zou zijn
indien de verpakking voorzien was geweest van het per ingangsdatum van
de nieuwe accijnstarieven, bedoeld in artikel 95a, bij de uitslag tot verbruik voor het desbetreffende tabaksproduct voorgeschreven
accijnszegel.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67cb" compleet="nee">Artikel
67cb van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige
toepassing op het bedrag van de boete, genoemd in het eerste
lid.</al>
                     </lid>
                  </artikel></afdeling></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>103</nr>
    </kop>
    
    <al>De inwerkingtreding van deze wet wordt bij wet geregeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>104</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet op de accijns.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">31 oktober 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. J. J. van Amelsvoort</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de veertiende november 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	