<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006209" dtdversie="2.0" id="183989" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Bevoegdheidsverlening aan besturen I.O.A. en P.O.A.</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</wie>    <considerans/>      <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      </afkondiging>          </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Het bestuur van de Interimstichting Opvang Asielzoekers en het     bestuur van de stichting Projecten Opvang Asielzoekers zijn bevoegd de volgende     kennisgevingen af te doen en te ondertekenen namens de minister:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>de aankondiging aan een vluchteling of een houder van een       vergunning tot verblijf die in een opvangcentrum in de zin van de ROA of TROO       verblijft, dat de opvang be&#xEB;indigd zal worden op de dag dat reguliere       huisvesting buiten een centrum gerealiseerd kan worden.</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>de toewijziging van reguliere woonruimte aan een vluchteling of       een houder van een vergunning tot verblijf die in een opvangcentrum in de zin       van de ROA of TROO verblijft, waarbij wordt medegedeeld dat de opvang wordt       be&#xEB;indigd met ingang van de dag dat huisvesting buiten het centrum gerealiseerd       kan worden.</al>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Het bestuur van de Interimstichting Opvang Asielzoekers en het     bestuur van de stichting Projecten Opvang Asielzoekers kunnen de bevoegdheden     bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006209&amp;artikel=1">artikel 1</intref> geheel of ten dele overdragen aan medewerkers die in     dienst zijn van hun organisatie.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>      <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>H. d'</voornaam>      <achternaam>Ancona</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	