<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025190" dtdversie="2.0" id="410379" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling cli&#xEB;ntenparticipatie UWV 2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Wet SUWI:</nadruk>  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">UWV:</nadruk> het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, Wet SUWI</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Onderdeel Cli&#xEB;ntenparticipatie:</nadruk> het organisatieonderdeel binnen UWV dat zich bezig houdt met de uitvoering van de cli&#xEB;ntenparticipatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Cli&#xEB;nt:</nadruk> de persoon die een uitkering, een voorziening of ondersteuning bij het vinden van werk ontvangt op grond van een door UWV uitgevoerde wettelijke regeling.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Cli&#xEB;ntenraad:</nadruk> een uit cli&#xEB;nten bestaand gremium met taken en bevoegdheden zoals in deze regeling omschreven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Belangenorganisatie:</nadruk> cli&#xEB;ntenorganisatie of vakorganisatie.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Reikwijdte regeling</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling is van toepassing op de organisatie en werking van de door UWV ingestelde cli&#xEB;ntenraden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Taak cli&#xEB;ntenraad</titel>
        </kop>
        <al>De cli&#xEB;ntenraad heeft tot taak UWV gevraagd en ongevraagd te informeren en te adviseren over het uitvoeringsbeleid en de uitvoeringspraktijk, alsmede ontwikkelingen te signaleren die van invloed kunnen zijn op de dienstverlening van UWV aan cli&#xEB;nten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Initiatiefrecht</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad heeft de bevoegdheid alle aangelegenheden die de uitvoering en (de kwaliteit van) de dienstverlening door UWV aan cli&#xEB;nten raken in de overlegvergadering met UWV aan de orde te stellen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad heeft het recht over alle aangelegenheden die de uitvoering en (de kwaliteit van) de dienstverlening door UWV betreffen verbetervoorstellen te doen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad stelt jaarlijks een activiteitenplan op, dat met UWV wordt besproken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 april maakt de cli&#xEB;ntenraad een verslag van de werkzaamheden over het afgelopen jaar.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad heeft de bevoegdheid om voor een goede invulling van zijn taakstelling in voorkomende gevallen, in overleg met UWV, gebruik te maken van UWV-deskundigheid.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad heeft de bevoegdheid om een communicatieplan op te stellen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Informatierecht</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad wordt ge&#xEF;nformeerd over de resultaten van klanttevredenheidsonderzoeken, enqu&#xEA;tes en klachtenrapportages.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad krijgt spontaan en op verzoek alle informatie die hij voor de uitoefening van zijn taken zoals in deze regeling omschreven nodig heeft, tenzij enig wettelijk voorschrift de verstrekking daarvan in de weg staat.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>De leden van de cli&#xEB;ntenraad zullen geheimhouding betrachten ten aanzien van door UWV verstrekte informatie die door UWV als vertrouwelijk is aangemerkt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Adviesrecht</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De cli&#xEB;ntenraad wordt tijdig betrokken bij de voorbereiding en de totstandkoming van zaken waarmee de cli&#xEB;nt in de uitvoering rechtstreeks wordt geconfronteerd, zoals formulieren, brochures, klachtenrapportages, enqu&#xEA;tes en klanttevredenheidsonderzoeken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>UWV stelt de cli&#xEB;ntenraad in de gelegenheid advies uit te brengen over het uitvoeringsbeleid en de uitvoeringspraktijk. Indien UWV de cli&#xEB;ntenraad advies vraagt, wordt het advies binnen vier weken uitgebracht. De cli&#xEB;ntenraad kan het uitbrengen van een advies voor vier weken verdagen. Van de verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan. Ten minste de navolgende zaken komen in het overleg tussen de cli&#xEB;ntenraad en UWV aan de orde:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>klachtenprocedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014291" compleet="nee">regeling cli&#xEB;ntenparticipatie UWV</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>privacyreglement;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>informatie- en voorlichtingsbeleid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>belangrijke beleidsbeslissingen en beleidswijzigingen die van invloed zijn op de dienstverlening aan en de positie van de cli&#xEB;nt van UWV;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>inkoopbeleid re-integratie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Alle adviezen, informatieverzoeken en verbetervoorstellen worden door de cli&#xEB;ntenraad schriftelijk verstrekt en door UWV beoordeeld. UWV verzorgt binnen vier weken een schriftelijke met redenen omklede reactie. UWV kan deze termijn voor vier weken verdagen. Van de verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Instellen commissie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een cli&#xEB;ntenraad heeft de bevoegdheid om in overleg met UWV commissies in het leven te roepen die de raad adviseren. Deze commissies kunnen worden ingesteld op structurele of ad hoc basis. In deze commissies kunnen ook externe deskundigen zitting hebben.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad wijst een lid van de commissie, tevens lid van de cli&#xEB;ntenraad, aan die belast is met de voortgang van die commissie en die als contactpersoon fungeert richting de cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Centrale cli&#xEB;ntenraad</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een centrale cli&#xEB;ntenraad op het niveau van de Raad van Bestuur, bestaande uit 16 leden, waarvan 11 leden een uitkering ontvangen van UWV en 5 leden als werkzoekende zijn ingeschreven bij het UWV WERKbedrijf en geen of niet langer een uitkering van UWV ontvangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als gesprekspartners van deze cli&#xEB;ntenraad treden op een lid van de Raad van Bestuur, de directeur Klant &amp; Service en een of meer beslissingsbevoegden van UWV. De werking hiervan wordt de eerste twee jaar na inwerkingtreding van deze regeling elk kwartaal ge&#xEB;valueerd, daarna eenmaal per jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De te behandelen thematiek is afgestemd op zaken waarvoor door de Raad van Bestuur beslissingen kunnen worden genomen en betreft in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>meerjarig beleidskader, jaarplannen en jaarverslagen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>verantwoordingsresultaten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>besluiten ter vaststelling van beleidsregels die op cli&#xEB;ntaangelegenheden betrekking hebben;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>andere beleidsvoorstellen die naar het oordeel van de Raad van bestuur of de centrale cli&#xEB;ntenraad belangrijke maatschappelijke consequenties hebben of principieel van aard zijn.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>monitoring en evaluatie van algemeen functioneren (structuur) cli&#xEB;ntenparticipatie;</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad overlegt minimaal vier keer per jaar met UWV.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Decentrale cli&#xEB;ntenparticipatie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Per district is er een cli&#xEB;ntenraad op niveau van het management van dat district, bestaande uit 16 leden, waarvan 11 leden een uitkering ontvangen van UWV en 5 leden als werkzoekende zijn ingeschreven bij het UWV WERKbedrijf en geen of niet langer een uitkering van UWV ontvangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als gesprekspartner van deze cli&#xEB;ntenraad treedt op de districtsmanager Klant &amp; Service en een of meer districtsmanagers van andere onderdelen van UWV. De werking hiervan wordt de eerste twee jaar na inwerkingtreding van deze regeling elk kwartaal ge&#xEB;valueerd, daarna eenmaal per jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De te behandelen thematiek is afgestemd op zaken waarvoor op districtsniveau beslissingen kunnen worden genomen en betreft in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>persoonlijke dienstverlening (omgang met de cli&#xEB;nt);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>toegankelijkheid, bereikbaarheid, contact met UWV-functionaris;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>informatievoorziening,;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>uitvoeringsprocedures;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>uitkomsten klanttevredenheidsonderzoeken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>klachtenrapportages en -analyse;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>dienstverlening op werkpleinniveau.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad overlegt minimaal vier keer per jaar met UWV.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad kan in overleg met UWV instrumenten toepassen voor het verkrijgen van cli&#xEB;ntsignalen vanuit de uitvoeringspraktijk in de lokale vestigingen (werkpleinen). Instrumenten die met instemming van UWV worden toegepast, worden door het UWV gefaciliteerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad is bevoegd deel te nemen aan overlegvormen op het gebied van cli&#xEB;ntenparticipatie op de lokale vestigingen (werkpleinen). Op cli&#xEB;ntenraadsleden die deelnemen aan deze overlegvormen is de regeling Onkosten- en reiskostenvergoeding die als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling is opgenomen, onverkort van toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Voordracht, benoeming en zittingsduur van de leden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Kandidaten voor het lidmaatschap van een cli&#xEB;ntenraad worden voorgedragen door de belangenorganisaties in onderling overleg, met inachtneming van de verdeling naar klantgroep, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De door de belangenorganisaties voorgedragen cli&#xEB;nten worden als leden van de afzonderlijke raden door UWV benoemd voor een periode van 3 jaar. Benoemingen kunnen eenmalig met eenzelfde periode (van 3 jaar) verlengd worden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>UWV kan bij ontstentenis van een of meer in het eerste lid bedoelde voordrachten na zes maanden nadat bekend is geworden dat een zetel vacant komt, besluiten dat de vacante zetel wordt vervuld op bindende voordracht van de betrokken cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Werving van de in het vorige lid bedoelde leden vindt plaats via dagbladadvertenties en het internet. Selectie vindt plaats door een door de betrokken cli&#xEB;ntenraad uit zijn midden aangewezen selectiecommissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De leden van de cli&#xEB;ntenraad kiezen uit hun midden een voorzitter, een secretaris en een plaatsvervangend voorzitter voor de duur van een jaar. Zij zijn na afloop van deze periode herkiesbaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De plaatsvervangend voorzitter fungeert alleen als voorzitter bij afwezigheid van de voorzitter.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De cli&#xEB;ntenraad kan de voorzitter, diens plaatsvervanger of de secretaris uit zijn functie ontslaan met dien verstande dat een besluit daartoe de instemming behoeft van tweederde deel van de leden van de cli&#xEB;ntenraad. Een dergelijk besluit heeft geen gevolgen voor het lidmaatschap van de cli&#xEB;ntenraad. Het voornemen tot ontslag uit een functie dient te worden geagendeerd en wordt ten minste 14 dagen v&#xF3;&#xF3;r aanvang van de vergadering aan de cli&#xEB;ntenraad bekend gemaakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Tenzij de voorzitter of de cli&#xEB;ntenraad anders besluit, treedt de voorzitter op als woordvoerder van de cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Vervanging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een lid van een cli&#xEB;ntenraad wordt tussentijds door de Raad van bestuur vervangen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wegens overlijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>op eigen verzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>op verzoek van de meerderheid van de leden van de betreffende cli&#xEB;ntenraad op grond van het oordeel dat de goede gang van zaken bij de werkzaamheden van de cli&#xEB;ntenraad door toedoen van het lid wordt belemmerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>wegens een al dan niet door overmacht veroorzaakt verzuim van de helft of meer van de vergaderingen van de cli&#xEB;ntenraad op jaarbasis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>op een met reden omkleed verzoek van de organisatie die het lid voor benoeming had voorgedragen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>indien het lid de status van cli&#xEB;nt verliest.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Benoeming wegens een tussentijdse vervanging vindt met inachtneming van de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;artikel=8">artikel 8</intref> plaats.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Vervanging vanwege de in onderdeel c of d van het eerste lid genoemde redenen vindt niet eerder plaats dan na overleg met de belangenorganisatie die het lid heeft voorgedragen en dan na hoor en wederhoor door of namens de Raad van bestuur.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij voorzien langdurig verzuim van een cli&#xEB;ntenraadslid kan de belangenorganisatie die het lid heeft voorgedragen, na overleg met UWV voor de duur van het verzuim een vervangend lid afvaardigen. De bepalingen in deze regeling met betrekking tot de facilitering en vergoedingen van de (leden van een) cli&#xEB;ntenraad zijn eveneens van toepassing op vervangende leden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Voordracht landelijke cli&#xEB;ntenraad</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De centrale cli&#xEB;ntenraad benoemt uit zijn midden 3 leden die namens de centrale cli&#xEB;ntenraad voor een periode van 3 jaar zitting nemen in de Landelijke Cli&#xEB;ntenraad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 Wet SUWI</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien het lid niet langer lid is van de centrale cli&#xEB;ntenraad, eindigt ook zijn lidmaatschap van de Landelijke Cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Vergaderreglement</titel>
        </kop>
        <al>Voor een goed verloop van het vergaderproces van cli&#xEB;ntenraden wordt een vergaderreglement opgesteld in overleg met de centrale cli&#xEB;ntenraad. In het vergaderreglement wordt ten minste aandacht besteed aan:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de leiding van de vergadering;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de totstandkoming van de agenda en de verslaglegging</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de verplichting tot het bijeenroepen van een vergadering op verzoek van UWV of een meerderheid van de leden van de cli&#xEB;ntenraad;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het besluitvormingsproces in de vergaderingen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Facilitering</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>UWV draagt er zorg voor dat de raden, via het onderdeel Cli&#xEB;ntenparticipatie, in de vorm van een adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie adequaat worden ondersteund.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>UWV zorgt voor een vergaderaccommodatie en daarbij behorende aanvullende voorzieningen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie treedt op als intermediair tussen cli&#xEB;ntenraad en UWV. Verzoeken om informatie, signalen, antwoorden op vragen, voorstellen, adviezen, en dergelijke lopen via de adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie. De raadssecretaris van de cli&#xEB;ntenraad bewaakt de afhandeling er van.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>UWV draagt er zorg voor dat de leden van de cli&#xEB;ntenraad scholing ontvangen teneinde hun taken te kunnen uitvoeren. De inhoud van de scholing wordt bepaald in overleg met de cli&#xEB;ntenraad en behelst in elk geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de hoofdlijnen van en relevante ontwikkelingen in de Sociale Zekerheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de UWV-organisatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>trainingen op het terrein van onder andere onderhandelingsvaardigheden, vergadertechniek en voorzitterschap.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Vergoedingen</titel>
        </kop>
        <al>De leden van de cli&#xEB;ntenraad hebben recht op een door UWV vast te stellen onkostenvergoeding en een vergoeding voor reis- en verblijfskosten. UWV stelt hiertoe een <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;bijlage=">regeling &#x2018;Onkosten- en reiskostenvergoeding cli&#xEB;ntenraadsleden UWV</intref>&#x2019; op.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Garantstelling leden</titel>
        </kop>
        <al>UWV draagt er zorg voor dat cli&#xEB;nten die lid zijn of waren van een cli&#xEB;ntenraad uit hoofde van hun lidmaatschap op geen enkele wijze worden benadeeld ten aanzien van de uitkering, de voorziening of de ondersteuning bij het vinden van werk die zij ontvangen van UWV en dat zij correct worden bejegend door medewerkers van UWV.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Geschillen betreffende dit reglement</titel>
        </kop>
        <al>Geschillen voortkomend uit de interpretatie van deze regeling worden aan de centrale cli&#xEB;ntenraad voorgelegd. Indien nodig worden geschillen geregeld in overleg tussen de Raad van Bestuur en de centrale cli&#xEB;ntenraad.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014291" compleet="nee">Besluit regeling cli&#xEB;ntenparticipatie UWV</extref> van 15&#xA0;november 2002 wordt ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De op grond van de in het vorige lid bedoelde regeling ingestelde cli&#xEB;ntenraden worden opgeheven en vervangen door cli&#xEB;ntenraden waarvan de leden worden benoemd overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025190&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, met dien verstande dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de leden van de centrale cli&#xEB;ntenraad per 1&#xA0;januari 2009 door de gezamenlijke belangenorganisaties in onderling overleg zoveel mogelijk worden geworven en geselecteerd uit de voormalige leden van de Centrale Cli&#xEB;ntenraad UWV, de Centrale Cli&#xEB;ntenraad CWI, de Landelijke Cli&#xEB;ntenraad AG en de Landelijke Cli&#xEB;ntenraad WW;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de leden van de cli&#xEB;ntenraden op districtsniveau per 1&#xA0;januari 2009 door de gezamenlijke belangenorganisaties in onderling overleg zoveel mogelijk worden geworven en geselecteerd uit de voormalige leden van de regionale cli&#xEB;ntenraden AG en WW en de regionale cli&#xEB;ntenraden CWI;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voormalige raadsleden die op 31&#xA0;december 2008 geen cli&#xEB;nt meer zijn, niet voor benoeming per 1&#xA0;januari 2009 in aanmerking komen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>voormalige raadsleden van wie op 31&#xA0;december 2008 duidelijk is dat zij binnen een half jaar na 1&#xA0;januari 2009 hun status van cli&#xEB;nt zullen verliezen, niet voor benoeming per 1&#xA0;januari 2009 in aanmerking komen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de zittingstermijn van voormalige raadsleden die per 1&#xA0;januari 2009 worden benoemd 3 jaar na hun oorspronkelijke (her)benoeming in de &#x2018;oude&#x2019; cli&#xEB;ntenraad eindigt. Herbenoeming na die termijn is slechts mogelijk als van het betreffende raadslid op 1&#xA0;januari 2009 zijn eerste zittingstermijn nog niet was verstreken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>voormalige cli&#xEB;ntenraadsleden die op 31&#xA0;december 2008 zes jaar of langer cli&#xEB;ntenraadslid zijn geweest, dan wel die status binnen een half jaar na 1&#xA0;januari 2009 bereiken, niet voor benoeming per 1&#xA0;januari 2009 in aanmerking komen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>UWV maakt het bestaan van een structuur van cli&#xEB;ntenparticipatie bekend bij de cli&#xEB;nten van UWV en de belangenorganisaties. Daarnaast zorgt UWV voor bekendmaking van de regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Elke cli&#xEB;ntenraad evalueert jaarlijks tezamen met UWV het functioneren van de raad, alsmede de wijze waarop door de raad aan cli&#xEB;ntenparticipatie in het algemeen invulling wordt gegeven. Indien er op basis van deze evaluatieronde reden is de regeling aan te passen dan wordt hiertoe door UWV besloten na overleg met de centrale cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In gevallen waarin deze regeling niet voorziet, beslist UWV in goed overleg met de centrale cli&#xEB;ntenraad.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding van de regeling</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2009. Indien de Staatscourant waarin dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31&#xA0;december 2008, treedt dit besluit in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt het terug tot en met 1 januari 2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Regeling cli&#xEB;ntenparticipatie UWV 2009.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2008-12-23">23 december 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter Raad van bestuur
        UWV</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Linthorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Regeling Onkosten- en reiskostenvergoeding cli&#xEB;ntenraadsleden UWV</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Vergoeding kosten op declaratie basis</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>UWV vergoedt de in verband met het bijwonen van een bijeenkomst van de cli&#xEB;ntenraad gemaakte reis- en onkosten. Voorwaarde voor de vergoeding van reiskosten is het daadwerkelijk bijwonen van de vergadering van de betreffende raad. Hiertoe zal een presentielijst worden bijgehouden. Vergoeding vindt uitsluitend plaats op declaratiebasis.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Vergoeding van kosten als bedoeld in eerste lid vindt plaats aan de hand van het formulier &#x2018;Onkostendeclaratie cli&#xEB;ntenraden UWV&#x2019; dat verkrijgbaar is bij de adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie van UWV.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bewijs van aanwezigheid</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De presentielijst van de betreffende vergadering strekt tot uitsluitend bewijs dat een lid de vergadering heeft bijgewoond.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Indien daartoe naar zijn oordeel aanleiding bestaat, kan UWV bepaalde bijeenkomsten en overleggen met vergaderingen gelijk stellen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Reis- en onkosten</titel>
          </kop>
          <al>Een volledig overzicht van de te vergoeden onkosten<noot type="eind">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al> Eventuele kosten als gevolg van verlet komen niet voor vergoeding in aanmerking omdat UWV in dit geval een werkgevershouding in moet nemen.</noot.al>
            </noot> en de voorwaarden voor vergoeding staan in het schema aan het slot van deze regeling.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Wijze van declareren</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Declaraties zonder de gevraagde bewijsstukken of waarop de handtekening van de declarant ontbreekt, worden niet in behandeling genomen en aan de indiener geretourneerd. Pin-bonnen worden niet als bewijsstuk beschouwd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Alleen declaratieformulieren die door UWV beschikbaar zijn gesteld, worden geaccepteerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De declaraties dienen te zijn gedateerd en persoonlijk ondertekend anders worden ze niet in behandeling genomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Declaraties worden na afloop van elke maand ingediend bij de adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>In bijzondere gevallen kan UWV beslissen dat van de hiervoor geschetste wijze van declareren kan worden afgeweken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Uitbetaling</titel>
          </kop>
          <al>Declaraties die binnen vijf dagen na afloop van de maand zijn ingediend bij de adviseur cli&#xEB;ntenparticipatie, worden uitbetaald in dezelfde maand waarin ze zijn ingediend.</al>
          <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="2" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="43*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="56*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="57*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kostensoort </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vergoedingenspecificatie </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bewijsstukken </al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Reiskosten</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Openbaar vervoer:</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Werkelijke kosten OV tweede klasse.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging originele vervoersbewijzen (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). Kopie strippenkaart alleen toegestaan als slechts een deel van de strippenkaart wordt gedeclareerd.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Werkelijke kosten OV eerste klasse voor raadsleden voor wie het reizen met OV tweede klasse bezwaarlijk is (o.b.v. verklaring behandelend arts).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Eigen auto:</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; &#x20AC; 0,28 per kilometer.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Voorgeschreven declaratieformulier.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Parkeren, tunnels, poorten en tolpunten.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging originele bewijsstukken (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Taxikosten:</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Vergoeding van werkelijke kosten aan raadsleden voor wie het reizen met openbaar vervoer bezwaarlijk is (o.b.v. verklaring behandelend arts). </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging originele bewijsstukken (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). </al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Kosten van consumpties of maaltijd</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie. Maaltijden alleen voor raadsleden die kunnen aantonen dat gelet op deelname aan vergadering of bijeenkomst niet thuis kan worden gegeten.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging originele bewijsstukken (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Portikosten</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie. </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging specificatie (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). </al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Kopieerkosten</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie. </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging specificatie (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). </al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Telefoonkosten</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vaste vergoeding per tijdseenheid (onderscheid in lokaal en interlokaal) </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging gespecificeerde factuur (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). </al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Kosten van internetaansluiting</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>50% van de werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging gespecificeerde factuur (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Kosten van incidentele kinderopvang</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging gespecificeerde factuur met vermelding van data en tijdstippen (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&#x2013; Kosten van kleine verbruikbare kantoorbenodigdheden, zoals schrijfmaterialen, papier, inkt. Hieronder worden niet verstaan niet-verbruikbare kantoorbenodigdheden zoals perforators, nietmachines, computers e.d.). </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vergoeding van kosten die uitsluitend zijn toe te rekenen aan het raadslidmaatschap. Werkelijk gemaakte kosten blijkend uit specificatie. </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Overlegging originele bewijsstukken (in combinatie met voorgeschreven declaratieformulier). </al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	