<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025433" dtdversie="2.0" id="412809" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister voor Ontwikkelingssamenwerking van
    13&#xA0;februari 2009, nr. DMW/NE-69/09, tot vaststelling van beleidsregels en een
    subsidieplafond voor subsidi&#xEB;ring op grond van de Subsidieregeling Ministerie
    van Buitenlandse Zaken 2006 (Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister voor Ontwikkelingssamenwerking,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het
          Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=2.4" compleet="nee">artikelen 2.4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">7.2 van
          de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor subsidieverlening op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=2.4" compleet="nee">artikelen 2.4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">7.2 van de
          Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> met het oog op de
          realisering van het eerste en zevende internationale Millennium
          Ontwikkelingsdoel in 2015, gelden de als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025433&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit gevoegde
          beleidsregels.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>

          <al>Aanvragen voor subsidie in het kader van het Fonds Duurzame
            Biomassa Mondiaal worden ingediend bij SenterNovem<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>SenterNovem, Afdeling Mondiale Samenwerking Energie en
                Klimaat. Postbus 8242, 3503 RE Utrecht, Nederland.</noot.al></noot> vanaf het
            moment van inwerkingtreding van dit besluit tot en met 26&#xA0;mei 2009.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>

          <al>Een aanvraag voor subsidie wordt ingediend aan de hand van het
            door de aanvrager daartoe ingevulde aanvraagformulier<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Het aanvraagformulier is geplaatst op
                www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal en kan tevens worden opgevraagd via
                telefoonnummer +31 (0)30 2393533.</noot.al></noot>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De aanvraag wordt voorzien van de in het aanvraagformulier
            gevraagde bescheiden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor subsidieverlening in het kader van deze beleidsregels geldt
            voor de periode vanaf het moment van inwerkingtreding van dit besluit tot en
            met 30&#xA0;juni 2013 een subsidieplafond van &#x20AC;&#xA0;12.500.000,&#x2013;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van het beschikbare bedrag van &#x20AC;&#xA0;12.500.000,&#x2013; is &#x20AC;&#xA0;6.500.000,&#x2013;
            beschikbaar voor aanvragen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025433&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>.</al>
        </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
na toepassing van het tweede lid resterende deel van het
subsidieplafond is beschikbaar voor aanvragen die vanaf 16 oktober 2009
tot en met 12&#xA0;januari 2010 worden
ingediend.</al>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De verdeling van het subsidieplafond vindt plaats op grond van een
          beoordeling overeenkomstig de maatstaven die in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025433&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit zijn
          neergelegd, met dien verstande dat uit alle aanvragen die voldoen aan de
          maatstaven de aanvragen die het beste voldoen aan die maatstaven het eerst voor
          subsidieverlening in aanmerking komen, binnen het raam van een evenwichtige
          spreiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, sub d, van het Subsidiebesluit
          Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin het geplaatst wordt en vervalt met
            ingang van 1&#xA0;juli 2013.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit besluit blijft van toepassing op subsidies die voor 1&#xA0;juli
            2013 op grond van dit besluit zijn verleend.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025433&amp;bijlage=">bijlage</intref> in de Staatscourant worden
          geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>
        <functie>De Minister</functie> voor
        <organisatie afkorting="OS">Ontwikkelingssamenwerking</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>plv. Directeur-Generaal Internationale Samenwerking</functie>,
        
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Haspels</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <titel status="officieel">bij het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">1</nr>
               <titel status="officieel">Achtergrond
Fonds Duurzame Biomassa
Mondiaal</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1.1</nr>
                  <titel status="officieel">&#x2018;Plan
van Aanpak Biomassa Mondiaal, Biomassa voor
energiedoeleinden&#x2019;</titel>
               </kop>
               <al>Basis van de
onderhavige beleidsregels Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal is het
interdepartementale &#x2018;Plan van Aanpak Duurzame Biomassa Mondiaal,
Biomassa voor energiedoeleinden&#x2019; waarin de ministeries van
Buitenlandse Zaken, VROM, LNV en EZ een aantal beleidslijnen hebben
uitgezet waarmee duurzame biomassaproductie op mondiaal niveau
bevorderd kan worden. Dit Plan van Aanpak is door de Minister voor
Ontwikkelingssamenwerking op 10&#xA0;september 2008 als bijlage bij de
Beleidsbrief Ontwikkelingssamenwerking Toekomstig internationaal
klimaatbeleid<noot id="n4e9907324" type="voet">
                     <noot.nr>1</noot.nr>
                     <noot.al>TK
2007&#x2013;2008,
31
250 en
30&#xA0;495,
nr. 30.</noot.al>
                  </noot>
aan de Tweede Kamer aangeboden.</al>
               <al>Doel van het Plan van Aanpak is
het stimuleren, ondersteunen en faciliteren van de verduurzaming van
biomassaproductie voor energiedoeleinden, zoveel mogelijk
internationaal verankerd, op basis van een 'level playing field' en met
het benutten van kansen voor ontwikkelingslanden. Uitvoering ervan moet
bijdragen aan het op de Nederlandse markt komen van gecertificeerde
biomassa voor energiedoeleinden, het ondersteunen van
ontwikkelingslanden bij het realiseren van kansen en het voorkomen van
mogelijke negatieve effecten van deze nieuwe ontwikkelingen. Om dit
doel te bereiken wordt de nadruk gelegd op de volgende drie
onderwerpen:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>Internationale
verankering van duurzaamheidscriteria in relevante internationale fora
door het scheppen van een zo breed mogelijk draagvlak voor duurzame
productie en consumptie. De afspraken moeten zo mogelijk aansluiten bij
bestaande kaders over duurzaamheid en/of
handel;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>Macromonitoring van effecten
van biomassaproductie op landgebruik (welk product, waar en door wie),
toegang tot productiemiddelen (land, water, kredieten, technologie) en
prijsontwikkeling van de verschillende gebruiksmogelijkheden van
biomassa; dus ook de politieke vraag &#x2018;food, feed or
fuel&#x2019;;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Verduurzamen van de
biomassaproductie door het ontwikkelen en toepassen van toetsingskaders
en certificering.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>De onderhavige
beleidsregels zijn met name gericht op de uitvoering van het tweede en
derde onderwerp, doordat zij beogen een aantal ontwikkelingslanden bij
het ontwikkelen en monitoren van duurzame productie van biomassa voor
energiedoeleinden te ondersteunen. Deze ondersteuning is gericht op
duurzame productie van biomassa voor energiedoeleinden voor zowel eigen
(nationaal) gebruik als voor export en op de ontwikkeling en toepassing
van methodieken voor macromonitoring. Het Plan van Aanpak is onderdeel
van internationale en nationale beleidsafspraken en -ontwikkelingen,
zoals hieronder nader
uitgewerkt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1.2</nr>
                  <titel status="officieel">Internationale
millennium ontwikkelingsdoelen</titel>
               </kop>
               <al>De internationaal
overeengekomen leidraad voor ontwikkeling wordt gevormd door de acht
Millennium Development Goals (MDG&#x2019;s). Het Nederlandse kabinet
heeft deze Millennium Ontwikkelingsdoelen onderschreven. In het
coalitieakkoord van het kabinet Balkenende IV is afgesproken dat
Nederland zich extra zal inzetten om de achterstanden bij het behalen
van deze doelen in 2015 te verminderen. De MDG&#x2019;s luiden als
volgt:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>Het
aantal mensen dat in extreme armoede leeft is in 2015 minstens tot de
helft teruggebracht ten opzichte
van1990;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>In 2015 gaan alle kinderen,
zowel jongens als meisjes, in de hele wereld naar de
basisschool;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>In 2015 hebben mannen en
vrouwen dezelfde rechten;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>4.</li.nr>
                     <al>In 2015 is
het aantal kinderen dat in ontwikkelingslanden overlijdt voor de vijfde
verjaardag met tweederde teruggebracht ten opzichte van
1990;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>5.</li.nr>
                     <al>Het aantal vrouwen dat in het
kraambed overlijdt, is voor 2015 met driekwart verminderd ten opzichte
van 1990;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>6.</li.nr>
                     <al>Voor 2015 is de
verspreiding van HIV/Aids, malaria, TBC en andere grote ziektes
stopgezet en teruggedrongen;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>7.</li.nr>
                     <al>Het
aantal mensen dat geen toegang heeft tot veilig drinkwater is in 2015
gehalveerd ten opzichte van 1990. Verder zijn de levensomstandigheden
van ten minste honderd miljoen bewoners van krottenwijken in 2020
verbeterd. Regeringen zetten zich blijvend in voor de bescherming van
het milieu;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>8.</li.nr>
                     <al>Alle regeringen in de
wereld zetten zich in voor armoedebestrijding en maken heldere en
eerlijke afspraken over goed bestuur en rechtvaardige handel. Er komt
een oplossing voor het schuldenvraagstuk en rijke landen zorgen voor
meer en betere hulp.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Binnen het kabinet
voert de Minister voor Ontwikkelingssamenwerking de regie over de
Nederlandse inzet op de MDG&#x2019;s en co&#xF6;rdineert hij de
internationale inzet van de Nederlandse overheid op dit
terrein.</al>
               <al>De ontwikkeling van duurzame biomassa past binnen het
millenniumdoel 1: het terugdringen van extreme armoede, en draagt bij
aan millenniumdoel 7: zorgen voor een duurzaam leefmilieu. De
verduurzaming van biomassa in de keten van productie tot vermarkting
zal op de lokale of landelijke economie van ontwikkelingslanden een
stimulerend effect
hebben.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1.3</nr>
                  <titel status="officieel">Criteria
voor Duurzame Biomassa</titel>
               </kop>
               <al>In februari 2007
presenteerde de projectgroep &#x2018;Duurzame productie van
biomassa&#x2019; (ook aangeduid als de &#x2018;Commissie
Cramer&#x2019;) haar eindrapport, met de titel &#x2018;Toetsingskader
voor duurzame
biomassa&#x2019;.<noot id="n5e9907324" type="voet">
                     <noot.nr>2</noot.nr>
                     <noot.al>Het
rapport is te raadplegen en te downloaden via de website van
SenterNovem:
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal.</noot.al>
                  </noot>
De in dit rapport genoemde aandachtsgebieden (thema&#x2019;s) voor
duurzaamheid vormen de basis voor het Nederlandse beleid betreffende
het verduurzamen van de biomassaproductie.</al>
               <al>In het rapport wordt
uitgegaan van een lange-termijnvisie waarin biomassa voor non-food
toepassingen een belangrijke rol speelt en waarbij de productie en het
gebruik van deze biomassa duurzaam dient te zijn. Hiervoor is een
aantal indicatoren ontwikkeld waarvan er drie specifiek zijn voor
biomassa en drie generiek gericht zijn op duurzaamheid uitgaande van de
&#x2018;triple P: People, Planet, Profit&#x2019;. Deze aandachtsvelden
zijn:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>broeikasgasbalans</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>concurrentie
met voedsel, lokale energievoorziening, medicijnen en
bouwmaterialen</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>biodiversiteit</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>milieu</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>welvaart</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>welzijn</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Het
&#x2018;Toetsingskader voor duurzame biomassa&#x2019;s vertaald in een
formele norm (Nationale Technische Afspraak 8080,
NEN)<noot id="n6e9907324" type="voet">
                     <noot.nr>3</noot.nr>
                     <noot.al>NTA
8080:2009 Duurzaamheidscriteria voor biomassa ten behoeve van
energiedoeleinden, maart 2009.</noot.al>
                  </noot>
.&#xA0;Op dit moment wordt gewerkt aan een certificeringsschema
hiervoor. De afronding hiervan is&#xA0;voorzien voor
eind&#xA0;2009.</al>
               <al>Ook op Europees niveau wordt gewerkt aan de
ontwikkeling van duurzaamheidscriteria voor biomassa. In
de&#xA0;Europese richtlijn voor energie uit hernieuwbare bronnen
(Richtlijn
2009/28/EG<noot id="n7e9907324" type="voet">
                     <noot.nr>4</noot.nr>
                     <noot.al>Richtlijn
2009/28/EG van het Europees Parlement en de Raad van 23 april 2009 ter
bevordering van het gebruik van energie uit hernieuwbare bronnen,
Publicatieblad van de Europese Unie
5.6.2009.</noot.al>
                  </noot>
) zijn minimum duurzaamheidseisen opgenomen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1.4</nr>
                  <titel status="officieel">Het Akkoord van
Schokland: akkoord duurzame biomassa</titel>
               </kop>
               <al>Honderden
bedrijven, organisaties, bekende en minder bekende Nederlanders hebben
hun handtekening geplaatst onder het Akkoord van Schokland. Hierin
staat hoe zij een concrete bijdrage leveren aan de millennium
ontwikkelingsdoelen.&#xA0; Onder het Akkoord van Schokland is een groot
aantal akkoorden gesloten. Een aantal van deze akkoorden is mede
ondertekend door leden van het kabinet.</al>
               <al>Een van de akkoorden
van het Akkoord van Schokland betreft het toepassen van duurzame
biomassa. De doelstelling van het akkoord is
tweeledig:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>het
opzetten van een certificatiesysteem en een &#x2018;clearing
house&#x2019; voor duurzame
biomassacertificaten;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>het opbouwen
van ervaring met duurzame biomassaproductiecapaciteit voor de
middellange termijn middels een coherente set van pilots in
exportregio&#x2019;s voor het gebruik van reststromen, de integratie in
de aanwezige landbouw, de inzet van gedegradeerde gronden en het testen
van geschikte teelt. Deze pilots zullen worden uitgevoerd in
samenwerking met de productielanden.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Het Fonds
Duurzame Biomassa Mondiaal biedt de mogelijkheid om ter uitwerking van
het Schoklandakkoord duurzame biomassa projecten voor de stimulering
van de productie van duurzame biomassa voor energiedoeleinden in
ontwikkelingslanden te subsidi&#xEB;ren. De Minister voor
Ontwikkelingssamenwerking stelt daarvoor in totaal
&#x20AC;&#xA0;12.500.000,&#x2013; beschikbaar. Daarvan is
&#x20AC;&#xA0;6.500.000,&#x2013; beschikbaar voor aanvragen ingediend
in de eerste indieningsronde, die is opengesteld vanaf de
inwerkingtreding van deze beleidsregels tot en met 26 mei 2009. Een
bedrag van &#x20AC;&#xA0;6.000.000,&#x2013; aangevuld met eventuele
resterende middelen uit de eerste indieningsronde is beschikbaar voor
aanvragen die worden ingediend in een tweede indieningsronde, die
openstaat vanaf 16&#xA0;oktober 2009 tot en met 12&#xA0;januari
2010.</al>
               <al>In aanvulling op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039" compleet="nee">Subsidiebesluit Ministerie van
Buitenlandse Zaken</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366" compleet="nee">Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse
Zaken 2006</extref> geldt voor subsidi&#xEB;ring uit deze middelen het
navolgende.</al>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">2</nr>
               <titel status="officieel">Doel
van het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal</titel>
            </kop>
            <al>Het
doel van de subsidieverstrekking op grond van de onderhavige
beleidsregels Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal is het ondersteunen van
ontwikkelingslanden bij het verduurzamen van hun biomassaproductie voor
energiedoeleinden, bij de certificering van duurzame biomassa voor
energiedoeleinden in de ontwikkelingslanden zelf en het daardoor
verkrijgen van toegang tot de lokale of internationale markt van
duurzame biomassa voor energiedoeleinden. Het gaat derhalve om de
gehele keten van duurzame biomassa voor energiedoeleinden in de
ontwikkelingslanden, waarbij aandacht besteed wordt aan
armoedebestrijding, bijvoorbeeld in de vorm van het stimuleren van de
economie in deze landen.</al>
            <al>Ook indirecte effecten van de
productie van biomassa, zoals verschuivingen in landgebruik of effecten
op voedselprijzen zijn belangrijke duurzaamheidsaspecten. Monitoring
van deze effecten en ondersteuning van beleidsvorming op dit gebied
zijn noodzakelijk om het kader te cre&#xEB;ren waarin duurzame
biomassaketens zich kunnen ontwikkelen. Ook deze aspecten vallen
derhalve onder het doel van het Fonds Duurzame Biomassa
Mondiaal.</al>
            <al>Bij de productie van biomassa kan het gaan
om verschillende soorten biomassa. Het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal
is gericht op biomassa in de volgende zin: &#x2018;de biologisch
afbreekbare fractie van plantaardige producten en residuen van de
landbouw, de bosbouw en aanverwante
bedrijfstakken&#x2019;.</al>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">3</nr>
               <titel status="officieel">Voor subsidie in
aanmerking komende
projecten</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">3.1</nr>
                  <titel status="officieel">Inhoud
van de projecten</titel>
               </kop>
               <al>Een project dient om in aanmerking te
kunnen komen voor een subsidie uit het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal
bij te dragen aan &#xE9;&#xE9;n of enkele van de volgende
doeleinden:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>A</li.nr>
                     <al>De
verduurzaming van de biomassaketen. Hierbij geldt het Toetsingskader
duurzame biomassa als leidraad voor het begrip duurzaamheid.
Voorbeelden zijn (niet
uitputtend):</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>testen
geschikte teelt of
productiewijzen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>voorbewerking
biomassa tot een gewenste
productkwaliteit;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>deelname van
smallholders;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>gebruik van
plantaardige reststromen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>inzet
van gedegradeerde
gronden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>integratie in huidige
landbouwpraktijken;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>sociale en
economische effecten voor de lokale
economie.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>B</li.nr>
                     <al>Certificering
van de duurzame biomassaketen. Voorbeelden zijn (niet
uitputtend):</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>onderzoek
naar de toepasbaarheid van bestaande duurzaamheidscriteria in de lokale
context</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>het met lokale of
nationale stakeholders ontwikkelen van nieuwe duurzaamheidscriteria die
relevant zijn voor de lokale
context;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>het opzetten van
certificeringsschema&#x2019;s in de betrokken
landen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>het vergroten van de
capaciteit voor auditing en certificering van duurzame
biomassaproductie.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>C</li.nr>
                     <al>Tegengaan
van ongewenste indirecte effecten van biomassaproductie en monitoring
van macro-effecten van biomassaproductie. Voorbeelden zijn (niet
uitputtend):</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>het
verkrijgen van inzicht in het optreden van indirecte effecten, relevant
voor de beleidsvorming in de betrokken landen en in
Nederland;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>het vergroten van de
capaciteit voor macromonitoring in de betrokken
landen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>ondersteuning van de
beleidsvorming in de betrokken landen en (als uitvloeisel daarvan) in
Nederland.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </li>
               </lijst>
               <al>NB Hoewel projecten delen
van biomassaketens kunnen betreffen, dient bij dergelijke projecten de
levensvatbaarheid van de keten als geheel aantoonbaar zijn om voor
subsidie in aanmerking te kunnen
komen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">3.2</nr>
                  <titel status="officieel">Type
projecten</titel>
               </kop>
               <al>Om in aanmerking te kunnen komen voor een
subsidie uit het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal dient een project een
samenhangend geheel van activiteiten te zijn, passend binnen de
doelstelling van deze beleidsregels zoals hiervoor
beschreven.</al>
               <al>De subsidieregeling is bedoeld voor
projecten met een pilot-karakter waarbij het opbouwen van kennis en
capaciteit over duurzame biomassaketens voor energiedoeleinden in
ontwikkelingslanden een belangrijk achterliggend doel is. Ook de
kennisopbouw in Nederland en elders, onder andere ten behoeve van
beleidsvorming, is een belangrijk doel.</al>
               <al>De projectactiviteiten
waarvoor subsidie kan worden verleend, moeten bestaan uit kennisopbouw
of capaciteitsopbouw of een combinatie van deze activiteiten. De
overdracht van de opgebouwde kennis maakt daarvan onderdeel uit, maar
wordt niet als zelfstandige activiteit gesubsidieerd. Deze activiteiten
worden in het navolgende met opzet ruim omschreven om een brede scope
van projecten mogelijk te maken.</al>
               <al>Onder
<nadruk type="vet">kennisopbouw</nadruk> wordt verstaan: toegepast
onderzoek dat is gericht op het opdoen van nieuwe kennis en
vaardigheden met het oog op de ontwikkeling van nieuwe producten of
processen, of om bestaande producten of processen aanmerkelijk te
verbeteren.</al>
               <al>Als voorbeelden van kennisopbouw kunnen genoemd
worden: onderzoek naar de mogelijkheid kleine producenten in ketens te
betrekken; onderzoek naar gewas- en vari&#xEB;teitenkeuze; onderzoek
naar lokale toepassing van macro-monitoringssystemen; onderzoek naar de
toepasbaarheid van duurzaamheidscriteria in de lokale context Voor
zover noodzakelijk kunnen hierbij ook kosten van hardware worden
gesubsidieerd. De genoemde voorbeelden zijn niet
uitputtend.</al>
               <al>Onderzoek in het kader van kennisopbouw dient, om
voor subsidie in aanmerking te komen, een rechtstreekse praktische
toepassing of gebruik te beogen. Fundamenteel onderzoek wordt daarom
niet onder kennisopbouw begrepen. Onder fundamenteel onderzoek wordt
verstaan experimentele of theoretische activiteiten die voornamelijk
worden verricht om nieuwe kennis te verwerven over de fundamentele
aspecten van verschijnselen en waarneembare feiten, zonder dat hiermee
een rechtstreekse praktische toepassing of gebruik wordt
beoogd.</al>
               <al>Onder
<nadruk type="vet">capaciteitsopbouw</nadruk> wordt in de context van
deze regeling verstaan: het (verder) opbouwen van praktische
vaardigheden met als doel producten of processen duurzaam of duurzamer
te kunnen vervaardigen respectievelijk uitvoeren. Onder
capaciteitsopbouw kan tevens worden verstaan de conceptuele
formulering, het ontwerp en/of de ontwikkeling van prototypes van
duurzame producten of processen . Het ontwikkelen van toepassingen op
grotere schaal is echter niet subsidiabel. Onder capaciteitsopbouw
wordt voorts niet verstaan de routinematige of periodieke wijziging van
bestaande producten, productielijnen, fabricageprocessen, diensten en
andere courante activiteiten, zelfs indien deze wijzigingen
verbeteringen kunnen inhouden. Capaciteitsopbouw staat dichter bij de
uitvoeringspraktijk dan kennisopbouw.</al>
               <al>Voorbeelden van
capaciteitsopbouw zijn: het formuleren van nieuwe of verbeterde
toepassingen op technisch, agrarisch, organisatorisch en/of zakelijk
gebied op basis van een assessment van productiemethoden en eventuele
andere internationale ervaringen; het testen van de praktische
toepasbaarheid van deze nieuwe of verbeterde toepassingen op
proefschaal; de training van producenten in duurzame productiemethoden
en relevante zakelijke vaardigheden; de institutionele opbouw of
organisatie van producenten; de ontwikkeling van een lokaal of
regionaal toetsingskader en -systeem en de borging daarvan in de
praktijk. Activiteiten dienen steeds duidelijk in een context geplaatst
te worden en niet in isolement te worden uitgevoerd. Deze voorbeelden
zijn niet uitputtend.</al>
               <al>Onder
<nadruk type="vet">kennisoverdracht</nadruk> wordt verstaan:
activiteiten, gericht op het overdragen van kennis en informatie aan
een bepaalde doelgroep, waaronder begrepen het overdragen van kennis en
informatie in het kader van de bevordering van nieuw
beleid.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">3.3</nr>
                  <titel status="officieel">Landen</titel>
               </kop>
               <al>De
subsidiemiddelen van het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal zijn bestemd
voor projecten in alle landen die voor offici&#xEB;le ontwikkelingshulp
(Official Development Assistance; ODA)
kwalificeren<noot id="n8e9907324" type="voet">
                     <noot.nr>5</noot.nr>
                     <noot.al>Voor
een complete lijst van ODA-landen zie
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal/links.</noot.al>
                  </noot>
, maar de focus ligt op Mozambique, Indonesi&#xEB;, Mali, Zuid-Afrika,
Tanzania, Ethiopi&#xEB;, Vietnam, Nicaragua en Colombia. Met Mozambique
en Indonesi&#xEB; is de Minister voor Ontwikkelingssamenwerking reeds
een intensieve samenwerking voor verduurzaming van de biomassaketen
aangegaan waarbij ook via de ambassades programma&#x2019;s voor
(beleids)ondersteuning in gang zijn gebracht. Verwacht wordt dat door
de focus op deze landen te leggen een grotere synergie tussen
activiteiten verkregen kan worden. Bij de beoordeling van
projectvoorstellen zal, indien de aanvragen die aan de drempelcriteria
van hoofdstuk 6 voldoen gezamenlijk het voor een tender beschikbare
bedrag overschrijden, in de rangschikking een zwaarder gewicht worden
toegekend aan projecten in bovengenoemde negen landen (zie onder
paragraaf 6.3:
rangschikkingscriteria).</al>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">4</nr>
               <titel status="officieel">Voor
subsidie in aanmerking komende
partijen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">4.1</nr>
                  <titel status="officieel">Individuele
partijen</titel>
               </kop>
               <al>Aanvragers van subsidie kunnen
ondernemingen, non-gouvernementele organisaties (NGO&#x2019;s),
kennisinstellingen of lagere (geen nationale) overheden zijn, zowel uit
ontwikkelingslanden als andere landen. Een aanvrager of een
samenwerkingsverband waar die aanvrager deel van uitmaakt kan per
openstellingsperiode slechts &#xE9;&#xE9;n aanvraag voor &#xE9;&#xE9;n
project indienen.</al>
               <al>Een NGO is een organisatie met
rechtspersoonlijkheid, onafhankelijk van de overheid, die zich richt op
een of meer maatschappelijke belangen in het kader van het bevorderen
van ontwikkelingswerk in ruime zin. In het kader van de onderhavige
beleidsregels dient de NGO zich (mede) te richten op armoedebestrijding
en/of milieudoelstellingen.</al>
               <al>Het begrip
&#x2018;kennisinstelling&#x2019; omvat de Nederlandse universiteiten,
hogescholen en onderzoeksinstellingen, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger
onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> (WHW), de onderwijsinstellingen
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> alsmede de geheel of
gedeeltelijk met overheidsgelden gefinancierde onderzoeksinstituten,
voor zover niet reeds bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">WHW</extref>, zoals de grote technologische
instituten, TNO, NWO e.d. Ook andere instellingen, waaronder
kennisinstellingen uit de Europese Unie of een ontwikkelingsland,
kunnen door de Minister als kennisinstelling in de zin van deze
beleidsregels worden aangemerkt. Dat kan elke andere instelling
betreffen, die relevante en kwalitatief gelijkwaardige onderwijs- of
onderzoeksactiviteiten ontplooit als Nederlandse
kennisinstellingen.</al>
               <al>Het begrip
&#x2018;lagere overheden&#x2019; omvat alle op lokaal of regionaal
niveau opererende overheidsstructuren, derhalve niet de nationale
structuren met uitzondering van zelfstandige uitvoeringsorganisaties
van de nationale overheid. Het kan gaan om lagere overheden zowel in
het ontwikkelingsland waarop het project zich richt als in de andere
landen. Zo is een samenwerkingsproject denkbaar tussen een Nederlandse
gemeente en een gemeente uit het ontwikkelingsland waar het project
zich op richt. Verdragsorganisaties komen niet in aanmerking voor
subsidie.</al>
               <al>Overigens wordt de subsidie aan een aanvrager die
niet in het ontwikkelingsland is gevestigd waar het project zicht op
richt uitsluitend verleend indien tenminste &#xE9;&#xE9;n in het
betreffende ontwikkelingsland gevestigde partij als deelnemer binnen
een samenwerkingsverband actief en substantieel betrokken is bij de
uitvoering van het
project.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">4.2</nr>
                  <titel status="officieel">Samenwerkingsverbanden</titel>
               </kop>
               <al>Aanvragers
als bedoeld in de vorige paragraaf kunnen besluiten een project
gezamenlijk als samenwerkingsverband uit te voeren. Onder
samenwerkingsverband wordt hier verstaan: een niet over
rechtspersoonlijkheid beschikkend contractueel samenwerkingsverband
zonder winstoogmerk, bestaande uit ten minste twee, niet in een groep
verbonden rechtspersonen of lagere overheden. Ten minste &#xE9;&#xE9;n
partij van het samenwerkingsverband moet zijn gevestigd in het
ontwikkelingsland waarop het project zich richt.</al>
               <al>In geval er
sprake is van een project dat door een samenwerkingsverband zal worden
uitgevoerd, geldt ten aanzien van subsidieaanvragen en
subsidieverstrekking het volgende:</al>
               <al>De subsidieaanvraag wordt
door &#xE9;&#xE9;n deelnemer van het samenwerkingsverband ingediend.
Per samenwerkingsverband kan er slechts &#xE9;&#xE9;n
aanvrager/subsidieontvanger zijn. Deze subsidieontvanger, tevens
penvoerder, is jegens de Minister ten volle aansprakelijk voor de
naleving van alle aan de subsidie verbonden verplichtingen, ook indien
de subsidie mede strekt tot bekostiging van de uitvoering van
activiteiten door andere deelnemers in het samenwerkingsverband dan
deze aanvrager zelf. Omdat de subsidieontvanger voor de naleving van
die verplichtingen mede afhankelijk is van zijn partners in het
samenwerkingsverband, moet die medewerking expliciet in de
samenwerkingsovereenkomst gewaarborgd zijn. Op die wijze wordt de
nakoming van de verplichtingen van de aanvrager/subsidieontvanger
jegens de Minister gewaarborgd.</al>
               <al>Voor zover de subsidie mede
strekt tot bekostiging van de uitvoering van activiteiten door andere
partijen in het samenwerkingsverband dan de partij die aanvrager en
subsidieontvanger is, moet dat blijken uit de subsidieaanvraag. De
aanvraag dient inzicht te bieden in ieders deel in de uitvoering van de
activiteiten en de daarmee gemoeide kosten. In de beschikking tot
subsidieverlening zal worden bepaald dat de subsidieontvanger een deel
van de middelen ter beschikking moet stellen aan diens partners. Dat
maakt die partners in economische zin tot subsidieontvangers &#x2013;
ook al zijn ze dat in de relatie tot de Minister niet &#x2013; en niet
tot
&#x2018;onderaannemers&#x2019;.</al>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">5</nr>
               <titel status="officieel">Omvang
en gebruik
subsidiemiddelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">5.1</nr>
                  <titel status="officieel">Omvang
van de subsidie</titel>
               </kop>
               <al>Het is de bedoeling dat de aanvragers
van subsidie met goed doordachte en uitgewerkte projectidee&#xEB;n
komen, waaraan zij zelf substantieel met kennis, geld, netwerken en
menskracht bijdragen.</al>
               <al>In geval van een aanvrager die
geen deel uitmaakt van een samenwerkingsverband geldt het
volgende.</al>
               <al>Voor een onderneming bedraagt de subsidie maximaal 50
procent van de subsidiabele projectkosten tot ten hoogste een
subsidiebedrag van &#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013;. Voor een aanvrager
die geen onderneming is bedraagt de subsidie maximaal 75 procent van de
subsidiabele projectkosten tot ten hoogste een subsidiebedrag van
&#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013;.</al>
               <al>In geval van een
samenwerkingsverband bedraagt de totale subsidie ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013;. Het aandeel van de subsidiemiddelen
dat de subsidieontvanger ter beschikking dient te stellen aan de
verschillende deelnemers van het samenwerkingsverband, waaronder
begrepen de subsidieontvanger zelf, bedraagt maximaal 50 procent van de
subsidiabele projectkosten die door de betreffende deelnemer worden
gemaakt wanneer deze een onderneming is en maximaal 75 procent van de
subsidiabele projectkosten die door de betreffende deelnemer worden
gemaakt wanneer deze geen onderneming is.</al>
               <al>Subsidieaanvragen
voor een bedrag lager dan &#x20AC;&#xA0;100.000,&#x2013; komen niet
voor toekenning in
aanmerking.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">5.2</nr>
                  <titel status="officieel">Cumulatie
van subsidies</titel>
               </kop>
               <al>Geen subsidie wordt verleend
ten behoeve van activiteiten waarvoor reeds rechtstreeks of middellijk
ten laste van de begroting van het Ministerie van Buitenlandse Zaken
subsidie is of wordt verleend. Dat betekent dat uit het Fonds Duurzame
Biomassa Mondiaal geen subsidies worden verleend voor activiteiten die
al door de Minister worden gesubsidieerd of waarvoor reeds een bijdrage
is ontvangen van een door de Minister gesubsidieerde organisatie en die
bijdrage wordt betaald uit de subsidie aan die derde
organisatie.</al>
               <al>Voor een project waarvoor reeds rechtstreeks
subsidie is verstrekt door een ander Nederlands bestuursorgaan of door
de Europese Commissie kan slechts aanvullend subsidie worden verkregen
tot in totaal het bedrag dat onder deze beleidsregels aan subsidie kan
worden verstrekt.</al>
               <al>Voorts wordt geen subsidie verstrekt aan een
organisatie die reeds een instellingssubsidie van het Ministerie van
Buitenlandse Zaken ontvangt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;afdeling=3" compleet="nee">Afdeling 3 van het
Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">5.3</nr>
                  <titel status="officieel">Subsidiabele
projectkosten</titel>
               </kop>
               <al>Als subsidiabele projectkosten worden
uitsluitend in aanmerking genomen de volgende rechtstreeks aan de
uitvoering van het project toe te rekenen, na de indiening van de
aanvraag door de aanvrager of door de partijen van het
samenwerkingsverband te maken
kosten:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>a.</li.nr>
                     <al>loonkosten op basis van een uurtarief berekend
overeenkomstig de Handleiding tariefberekening</al>
                     <al>Biomassa
Mondiaal. Deze handleiding is onderdeel van de modelbegroting en te
raadplegen en te downloaden op
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal. De juistheid van het
uurtarief zal na toekenning van de subsidie steeds dienen te worden
aangetoond door middel van een
accountantsverklaring;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>b.</li.nr>
                     <al>investeringskosten,
uitsluitend indien en voor zover zij rechtstreeks betrekking hebben op
de verduurzaming van biomassa voor energiedoeleinden, derhalve niet op
bijkomende investeringskosten, ook niet als die wel tot de
projectkosten behoren. Indien de aanvrager of een partij van het
samenwerkingsverband machines, apparatuur, gebouwen of grond inbrengt,
geldt alleen de netto kostprijs exclusief
winstopslag.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>c.</li.nr>
                     <al>aan derden verschuldigde
kosten voor diensten die de aanvrager of de partijen van het
samenwerkingsverband niet zelf kunnen uitvoeren. Eventuele aan derden
verschuldigde kosten voor het indienen van de aanvraag tot
subsidieverlening en -vaststelling, waaronder begrepen de kosten van
accountantsverklaringen, en kosten van juridische procedures zijn niet
rechtstreeks aan de uitvoering van het project toe te rekenen en vallen
derhalve niet onder de subsidiabele
kosten;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>d.</li.nr>
                     <al>internationale en
binnenlandse reiskosten op basis van economy class
tarieven;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>e.</li.nr>
                     <al>verblijfkosten, berekend op
basis van DSA-tarieven van de Europese Unie in euro&#x2019;s. De
geldende DSA tarieven zijn te raadplegen op
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Alle
kosten worden exclusief omzetbelasting in aanmerking genomen, tenzij de
partij die de kosten maakt de omzetbelasting niet kan verrekenen of
anderszins kan
compenseren.</al>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">6</nr>
               <titel status="officieel">Beoordeling
van de
projecten</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">6.1</nr>
                  <titel status="officieel">Algemene
afwijzingsgrond</titel>
               </kop>
               <al>De Minister wijst een aanvraag af,
indien deze niet of in onvoldoende mate is gericht op of niet of in
onvoldoende mate bijdraagt aan de verwezenlijking van het doel van het
Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal als beschreven in hoofdstuk 2 van deze
beleidsregels. Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, lid 3, onder d van het
Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref> kan de Minister bij
de beoordeling van de aanvragen tevens rekening houden met een
voldoende spreiding binnen het programma Duurzame Biomassa
Mondiaal.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">6.2</nr>
                  <titel status="officieel">Drempelcriteria</titel>
               </kop>
               <al>In
aanvulling op de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039" compleet="nee">Subsidiebesluit Ministerie van
Buitenlandse Zaken</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366" compleet="nee">Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse
Zaken 2006</extref> gelden de volgende
maatstaven:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>a.</li.nr>
                     <al>de
organisatie van de aanvrager behaalt een voldoende score op de
organisatietoets op basis van de Checklist for Organisational Capacity
Assessment<noot id="n9e9907324" type="voet">
                           <noot.nr>6</noot.nr>
                           <noot.al>Deze
checklist is te vinden op
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal</noot.al>
                        </noot>
(COCA);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>b.</li.nr>
                     <al>het project bevat een
assessment op het gebied het Toetsingskader duurzame biomassa van de
Commissie Cramer;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>c.</li.nr>
                     <al>het project voldoet
aan het bepaalde in de hoofdstukken 3 tot en met 5 van deze
beleidsregels;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>d.</li.nr>
                     <al>het project wordt voor
1 juli 2013 voltooid en financieel
afgerond.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">6.3</nr>
                  <titel status="officieel">Rangschikkingscriteria</titel>
               </kop>
               <al>Indien
het bedrag beschikbaar voor een tender niet voldoende is om alle
aanvragen te honoreren die niet reeds zijn afgewezen op grond van het
bepaalde in paragraaf 6.1 of paragraaf 6.2, rangschikt de Minister de
aanvragen die voldoen aan de drempelcriteria en de overige voorwaarden
uit deze beleidsregels zodanig dat een project hoger gerangschikt wordt
naarmate het meer bijdraagt aan de doelstellingen, genoemd in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=2.4" compleet="nee">artikelen 2. 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=7.2" compleet="nee">7.2 van de Subsidieregeling Ministerie van
Buitenlandse Zaken 2006</extref> en zoals uitgewerkt in deze beleidsregels. Bij
de rangschikking worden, onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het
Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref>, de hiernavolgende
criteria gehanteerd. Een aanvraag dient om in aanmerking te komen
bovendien voldoende te scoren op deze
criteria.</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>a.</li.nr>
                     <al>ten
behoeve van welk ontwikkelingsland het project wordt uitgevoerd,
waarbij projecten uitgevoerd ten behoeve van de in paragraaf 3.3
genoemde focuslanden hoger scoren dan&#xA0;voor subsidie in aanmerking
komende projecten uitgevoerd&#xA0;ten behoeve van andere
ODA-landen;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>b.</li.nr>
                     <al>de mate waarin het
project bijdraagt aan het doel van het Fonds Duurzame Biomassa Mondiaal
als beschreven in hoofdstuk 2 van deze beleidsregels, in relatie tot de
totale subsidiabele kosten van het project
(subsidie-effectiviteit);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>c.</li.nr>
                     <al>de mate
waarin het project bijdraagt aan de thema&#x2019;s van het
Toetsingskader duurzame biomassa;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>d.</li.nr>
                     <al>de
mate waarin het project bijdraagt aan de doeleinden genoemd in
paragraaf 3.1. van deze
beleidsregels;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>e.</li.nr>
                     <al>de mate waarin het
project aansluiting heeft of aansluiting beoogt te bewerkstelligen op
lokale initiatieven of ambities voor verduurzaming van de keten van
biomassaproductie voor
energiedoeleinden;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>f.</li.nr>
                     <al>de mate waarin het
project in de praktijk navolging kan vinden en kan worden
opgeschaald;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>g.</li.nr>
                     <al>de mate waarin de door
het project ge&#xEF;nitieerde en uiteindelijk te verwachten opbrengsten
aan de lokale of landelijke economie van het betreffende
ontwikkelingsland ten goede komen;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>h.</li.nr>
                     <al>de
mate van bijdrage aan de Millennium Ontwikkelingsdoelen voor
armoedebestrijding</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>i.</li.nr>
                     <al>de organisatie van
het project en de kwaliteit van het
projectvoorstel</al>
                  </li>
               </lijst>
            </divisie>
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <nr status="officieel">7</nr>
               <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <al>De
subsidieverstrekking in het kader van onderhavige beleidsregels wordt
in mandaat namens de Minister voor Ontwikkelingssamenwerking uitgevoerd
door SenterNovem, agentschap van het Ministerie van Economische Zaken.
Een handleiding voor het aanvragen van subsidie uit het Fonds Duurzame
Biomassa Mondiaal alsmede overige relevante informatie is te vinden op
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal.</al>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">7.1</nr>
                  <titel status="officieel">De
aanvraag</titel>
               </kop>
               <al>Het indienen van een aanvraag geschiedt
schriftelijk overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025433&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van dit besluit.
De aanvraag dient rechtsgeldig te zijn ondertekend en in tweevoud te
worden ingediend en dient bij SenterNovem te zijn ontvangen uiterlijk
op 12 januari 2010om17:00 uur (Nederlandse tijd). De aanvraag wordt in
de Nederlandse dan wel Engelse, Franse, Spaanse of Portugese taal
gesteld.</al>
               <al>Met inachtneming van het voorgaande kan een aanvraag
worden ingediend
door:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>a.</li.nr>
                     <al>verzending per post
aan:</al>
                     <al>SenterNovem</al>
                     <al>Afdeling Mondiale Samenwerking Energie
en Klimaat</al>
                     <al>Postbus 8242</al>
                     <al>3503 RE Utrecht,
Nederland</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>b.</li.nr>
                     <al>aflevering in persoon
(bijvoorbeeld door een koeriersdienst) op het volgende
adres:</al>
                     <al>SenterNovem</al>
                     <al>Catharijnesingel 59</al>
                     <al>3511 GG
Utrecht, Nederland.</al>
                     <al>M.i.v. 23 november 2009:</al>
                     <al>Croeselaan
15</al>
                     <al>3521 BJ Utrecht, Nederland.</al>
                     <al>Van de aflevering zal
bij de balie in de ontvangsthal een ontvangstbevestiging worden
afgegeven.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Voor een effici&#xEB;nte afhandeling
van de aanvraag wordt aan aanvragers verzocht van de schriftelijk
ingediende aanvraag tevens een kopie per e-mail te zenden naar het
volgende e-mailadres: biomassamondiaal@senternovem.nl. Hiermee wordt
echter niet beoogd elektronische indiening van een aanvraag mogelijk te
maken. De aanvraag wordt daarom alleen als tijdig ingediend beschouwd,
als dat schriftelijk is gebeurd op een van de hiervoor beschreven
wijzen. Indien aanvragers niet voldoen aan het verzoek tot verzending
van een kopie van de schriftelijke aanvraag per e-mail, heeft dat geen
nadelige gevolgen voor een tijdig ingediende schriftelijke
aanvraag.</al>
               <al>Correspondentie betreffende de aanvraag zal door
SenterNovem in de Nederlandse, Engelse of Franse taal worden
gesteld.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">7.2</nr>
                  <titel status="officieel">Quick
Scan</titel>
               </kop>
               <al>Indien een potenti&#xEB;le subsidie-aanvrager
twijfelt of er voldoende aansluiting bestaat tussen diens project en de
doelstellingen en eisen van de regeling, dan bestaat de mogelijkheid om
vooraf advies te vragen. Via
www.senternovem.nl/duurzamebiomassamondiaal kan toegang worden
verkregen tot een zogenaamde &#x2018;Quick Scan&#x2019;. Dit is een
geheel vrijblijvende beperkte projecttoets waarin een aantal vragen
beantwoord moet worden over het voorgenomen project. Het ingevulde
formulier kan per e-mail worden verzonden naar
duurzamebiomassamondiaal@senternovem.nl. Na ontvangst van het formulier
zal een projectadviseur van SenterNovem zo spoedig mogelijk contact
opnemen om de resultaten van de Quick Scan te bespreken. Het advies is
niet bindend en heeft geen rechtsgevolg. Er kunnen geen verwachtingen
aan worden ontleend ten aanzien van een later daadwerkelijk ingediende
aanvraag. Het staat ieder vrij om een aanvraag in te dienen zonder of
ondanks de uitkomst van een Quick
Scan.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">7.3</nr>
                  <titel status="officieel">Aanvullende
verplichtingen van de subsidieontvanger</titel>
               </kop>
               <al>De
subsidieontvanger dient de resultaten van het project en de kennis die
uit het project is verkregen op verzoek van de Minister of op verzoek
van derden aan derden ter beschikking te stellen. Indien deze
terbeschikkingstelling plaatsvindt aan een onderneming binnen de
Europese Unie, geschiedt dit op basis van marktconforme
voorwaarden.</al>
               <al>Voorts dient de aanvrager op verzoek van de
Minister zijn medewerking te verlenen om de resultaten van het project
en de kennis die uit het project zijn verkregen te presenteren in het
kader van workshops, seminars of andere publieke bijeenkomsten die niet
door de aanvrager worden georganiseerd.</al>
               <al>Tot slot dient de
aanvrager op verzoek van de Minister zijn medewerking te verlenen aan
een door of namens de Minister uit te voeren evaluatie van de
subsidieverstrekking op grond van deze
beleidsregels.</al>
            </divisie>
         </divisie></bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	