<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010538" id="308069" soort="beleidsregel"><intitule>Normering en schaallengte bij de centrale examens vbo, mavo, havo en
    vwo met ingang van het jaar 2000</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij de invoering van open vragen in de examens moderne vreemde
            talen wordt het huidige systeem van normering met een cesuur en een
            vaste schaal van 50 pt losgelaten. Overwogen is of het systeem van de
            100-schaal met:</al><al>c.e.-cijfer = (score +V)/10 ook voor deze vakken zou kunnen
            gelden. Daar bleken overwegende bezwaren tegen te bestaan.
            Vervolgens is onderzocht of een uniform normeringssysteem voor deze
            vakken en voor alle andere vakken mogelijk was, zodat de twee
            bestaande systemen van omzetting score in cijfer konden worden
            vervangen door een enkel systeem. Daar is uiteindelijk voor gekozen.</al><al>Het algemeen bestuur van de CEVO heeft besloten om met ingang van
            examenjaar 2000 een nieuw systeem te hanteren voor de omzetting van
            score naar cijfer.</al><al>De directe aanleiding was dat per 2000 bij alle centrale examens
            gebruik gemaakt zal worden van de open vraagvorm, dus ook bij de
            moderne vreemde talen. Daarnaast was er de wenselijkheid een einde
            te maken aan het naast elkaar bestaan van twee methoden voor de
            omzetting van score naar cijfer. Bovendien zal er bij de
            profielexamens niet meer sprake zijn van een vaste lengte van de
            scoreschaal, waardoor het bepalen van het cijfer iets ingewikkelder
            zal worden dan alleen het verplaatsen van de komma in de behaalde score.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Uitgangspunten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het nieuwe systeem voor de omzetting van score naar cijfer is
            gebaseerd op de volgende vier uitgangspunten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Elk gescoord punt draagt altijd bij tot een hoger examencijfer
                (afronding daargelaten);</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Een score van 0% correspondeert altijd en als enige met
                examencijfer 1,0 ;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Een score van 100% correspondeert altijd en als enige met examencijfer 10,0;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Over een zo breed mogelijk centraal interval van de
                scoreschaal is er sprake van een constante equivalentie tussen
                score- en cijferpunten die onafhankelijk is van de normering.</al></li></lijst><al>Hierbij wordt onder de score verstaan: de <nadruk type="cur">zuivere score,</nadruk> dus uitsluitend de punten die
            aan de kandidaat zijn toegekend voor goede antwoordelementen.</al><al>Er zal derhalve geen sprake meer zijn van scorepunten-vooraf en/of
            scorepunten-bijtelling (in geval van cesuuraanpassing).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Het normeringsvoorschrift</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het normeringsvoorschrift bestaat uit twee onderdelen:</al><lijst><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>de hoofdrelatie:</al><al>de formule die, voor de overgrote meerderheid der kandidaten,
                het berekeningsvoorschrift geeft voor het omzetten van score
                naar cijfer;</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al> vier grensrelaties:</al><al>vier formules die voorkomen dat kandidaten met zeer lage of
                zeer hoge scores een cijfer zouden krijgen dat in strijd is met
                bovengenoemde vier uitgangspunten.</al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>De hoofdrelatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>De hoofdrelatie geeft aldus het examencijfer als functie van de score:</al><al>C = 9,0* (<sup>S</sup>/<inf>L</inf>) + N
              .......................................... 1)(</al><al>waarin:</al><al>C = het cijfer voor het centraal examen.</al><al>S = de score, dat wil zeggen de zuivere aan de kandidaat
              toegekende score.</al><al>L = de lengte van de scoreschaal, zoals vastgelegd in het correctievoorschrift;</al><al>N = de normeringsterm, liggend tussen de waarden:</al><al>N = 0,0 en N = 2,0 , vast te stellen door het CEVO-bestuur
              middels een normeringsbeslissing.</al><al>Zijn zowel L als N bekend, dan leidt invullen van de score S
              direct tot het examencijfer C.</al><tussenkop>Voorbeeld:</tussenkop><al>Stel voor de lengte van de scoreschaal is gekozen voor L = 90
                punten; dan gaat formule (1) over in:</al><al>C =9,0 * (<sup>S</sup>/<inf>90</inf>) + N .</al><al>Voordat hiermee uit score S examencijfer C kan worden
                berekend, moet het bestuur van de CEVO eerst een waarde voor
                normeringsterm N hebben vastgesteld.</al><al>Stel dat wordt: N =1,0 ; dan krijgt formule (1) zijn
                definitieve vorm:</al><al>C =9,0 * (<sup>S</sup>/<inf>90</inf>) + 1,0 .</al><al>Deze is gevisualiseerd in Fig.1:</al><plaatje><illustratie bin-id="144992" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/144992"/></plaatje><al>Concreet: drie kandidaten met scores van resp.0%, 50% en 100%
                &#x2013; wat bij deze scoreschaallengte van90 punten correspondeert met
                scores van0, 45 en 90 punten &#x2013; zouden achtereenvolgens de
                examencijfers: 1,0, 5,5 en 10,0 krijgen. Als was gekozen voor
                een andere schaallengte, bijvoorbeeld L =68, dan zou formule
                (1), (even nog bij dezelfde normeringsterm N =1,0) overgaan in:</al><al>C =9,0 * (<sup>S</sup>/<inf>68</inf>) + 1,0 .</al><al>Nu zouden genoemde drie kandidaten voor dezelfde examencijfers
                (1,0, 5,5 en 10,0 ) respectievelijk de scores 0, 34 en 68 nodig hebben!</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>De grensrelaties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze zijn nodig om de boven gegeven vier uitgangspunten &#xF3;&#xF3;k te
              kunnen eerbiedigen als de normeringsterm N groter of kleiner is
              dan1,0 .</al><tussenkop>Voorbeeld:</tussenkop><al>Bij een waarde voor de normeringsterm van N =1,3 , zouden de
                drie kandidaten met scores0%, 50% en 100% resp. de cijfers1,3 ,
                5,8 en 10,3 moeten krijgen;daarvan is echter het eerste cijfer
                guller dan de bedoeling en is het derde cijfer hoger dan het
                toegestane maximum.</al><al>Iets dergelijks treedt op bij een normeringsterm lager dan 1,0
                , bijvoorbeeld: N =0,7. Genoemde drie kandidaten zouden in dat
                geval de examencijfers0,7 , 5,2 en 9,7 krijgen, waarvan het
                eerste cijfer uitkomt onder het toegestane minimum en derde
                cijfer lager is dan de verdiende 10,0 !</al><al>Deze problematiek is in beeld gebracht in Fig.2:</al><plaatje><illustratie bin-id="144993" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/144993"/></plaatje><al>Deze &#x2019;singulariteiten&#x2019; worden verholpen door middel een
                systeem van zogeheten grenscijfers, die berekend worden met
                behulp van de hieronder te introduceren vier<nadruk type="cur">grensrelaties.</nadruk> Deze beogen het volgende te garanderen:</al><al>Wat de waarde van normeringsterm N ook moge zijn, a priori
                staat vast dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>gerekend vanaf de minimumscore (0%), er voor elk gescoord
                    punt tenminste0,05 en ten hoogste 0,20 cijferpunt bij het
                    examencijfer bijkomt;</al></li><li><al>gerekend vanaf de maximumscore (100%), er voor elk niet
                    gescoord punt tenminste 0,05 en ten hoogste 0,20 cijferpunt
                    van het examencijfer afgaat.</al></li></lijst><al>Het principe van grenscijfers is gevisualiseerd in Fig.3. Bij
                voorbaat zullen alle score-cijfer combinaties liggen binnen een
                gebied van toegestane waarden begrensd door de vier lijnen in
                deze figuur.</al><al>De grenscijfers zijn de cijfers die met deze vier lijnstukken
                zelf corresponderen.</al><plaatje><illustratie bin-id="144994" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/144994"/></plaatje><al>Samen vormen deze vier lijnstukken een &#x2019;venster&#x2019; waarbinnen
                alle toegestane cijfers moeten liggen. Dreigt bij toepassing van
                de hoofdrelatie &#x2013; formule (1) &#x2013; een cijfer buiten deze grenzen
                te vallen, dan moet dat cijfer vervangen worden door het cijfer
                berekend met de corresponderende grensrelatie, het grenscijfer.
                Wat informeler gezegd: cijfers die buiten het &#x2019;venster&#x2019; dreigen
                te vallen, komen op het &#x2019;kozijn&#x2019; terecht.</al><al>De grensrelaties worden gevormd door de volgende vier formules:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>bij N &gt;1,0: C &#x2264;1,0 + S/5,0......................................2(a)</al><al>en C &#x2264;10,0 &#x2013; (L-S)/20,02............................................................................(b)</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>bij N &lt;1,0: C &#x2265;1,0 + S/20,0.....................................3(a)</al><al>en C &#x2265;10,0 &#x2013; (L-S)/5,0..............................................................................3(b)</al></li></lijst><al>Bij een waarde voor de normeringsterm van N =1,0 hoeft het
                systeem van grenscijfers niet in werking te treden en resulteert
                een normeringsvoorschrift dat grafisch wordt gerepresenteerd
                door de rechte lijn van Fig.1, de lijn die in Fig. 4 is gelabeld
                met: &#x2019;N=1,0&#x2019;.</al><al>Bij alle andere waarden van N worden de grenscijfers wel van
                belang. In Fig.4 zijn als voorbeelden de twee uiterste gevallen
                in beeld gebracht, die resp. corresponderen met de
                normeringsbeslissingen N =2,0 en N = 0,0 . Deze leveren als
                normeringsvoorschrift de twee dubbel-geknikte lijnen op
                (gelabeld met &#x2019;N=2,0&#x2019; en &#x2019;N=0,0&#x2019;).</al><al>Bij de omzetting van het huidige systeem van de moderne
                vreemde talen in dit systeem zal blijken dat N volgens de
                huidige praktijk meestal een waarde tussen0 en 1 heeft, en bij
                de andere vakken een waarde van1 of iets hoger. In de toekomst
                zullen voor alle examens alle waarden van N tussen0 en 2
                mogelijk zijn.</al><plaatje><illustratie bin-id="144995" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/144995"/></plaatje><al>Ter illustratie berekenen we het corrigerend effect dat het
                systeem van grenscijfers zou hebben op de situatie van een
                centraal examen dat een schaallengte heeft van L = 90 en door de
                CEVO is genormeerd op N =0,6 : Zonder toepassen van de
                grensrelaties zouden, voor kandidaten met zeer hoge scores, de
                cijfers resulteren van de tweede kolom in Tabel1.</al><al>De grensrelaties corrigeren dit (en met name de onbillijkheid
                dat score 90 (=100%) slechts tot het cijfer 9,6 zou leiden!) tot
                de cijfers in de derde kolom.</al><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><title>Tabel 1.</title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1"/><colspec colname="Col2"/><colspec colname="Col3"/><thead><row rowsep="1"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Score</al><al>( max.: L = 90)</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Cijfer</al><al>vlgs. formule</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Cijfer</al><al>gecorrigeerd</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x2026;</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x2026;</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x2026;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>84</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9.0</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,0</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>85</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,1</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,1</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>86</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,2</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,2</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>87</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,3</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,4</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>88</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,4</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,6</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>89</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,5</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,8</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>90</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>9,6</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>10,0</al></entry></row></tbody></tgroup></table></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Wijze van invoering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij dit systeem is er een variabele lengte van een scoreschaal
            (van ca 50 tot ca 100) en er zijn ca 20 waarden die de
            Normeringsterm N kan aannemen. Het hele systeem kan dus met 1000
            omzettingstabellen worden beschreven, waarvan er bij ieder examen
            een beperkt aantal feitelijk gebruikt zullen worden.</al><al>Aan de producenten van schooladministratiepakketten is of zal dit
            systeem ter kennis worden gebracht om het in het pakket op te nemen.
            Van de grootste producent is bekend dat dit ook feitelijk zal
            gebeuren in de nieuwe versie van het pakket.</al><al>Voor scholen die daarover niet beschikken, zullen maatregelen
            worden genomen om bij de uitslagbepaling de omzetting van score naar
            cijfer op een goede manier te kunnen uitvoeren. Naast het ter
            beschikking stellen van de feitelijk gebruikte omzettingstabellen op
            papier, wordt gedacht aan een systeem dat de omzettingen uitvoert
            als de scores van leerlingen worden ingevoerd. Dit zal op flop en op
            de internetsites van CEVO en Cito ter beschikking worden gesteld.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Lengte scoreschaal</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het voorgaande is al enkele malen de lengte van de scoreschaal
            ter sprake gekomen. In de nabije toekomst zal het huidige systeem
            van de 100-schaal worden vervangen voor een systeem waarbij per vak
            een scoreschaal van een willekeurig aantal punten wordt vastgesteld,
            bij voorbeeld 50, 63, 77 enzovoort. Een bepaalde examentoets van dat
            vak dient dan een maximumscore te hebben, die maximaal5pt afwijkt
            van de scoreschaal van dat vak. (dus 45-55, 58-68, 72-82). Voor de
            moderne vreemde talen is als scoreschaal vastgesteld 50, hetgeen
            betekent dat een examentoets een maximumscore zal hebben van
            minimaal 45 en maximaal 55 punt. De score-schalen voor elk vak zullen
            in de gewone mededelingen over de examens van september en maart
            worden geplaatst.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>voorzitter van de CEVO</functie>, <naam><voornaam>drs. J.</voornaam><achternaam>Bouwsma</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	