<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030445" dtdversie="2.0" id="462929" soort="pbo">

<intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Vee en Vlees van 30 juni 2011 houdende vaststelling van minimumeisen voor een bedrijfsgezondheidsplan en een bedrijfsbehandelplan in het kader van de Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011 (Besluit vaststelling minimumeisen Bedrijfsgezondheidsplan en bedrijfsbehandelplan Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011)</intitule>


<regeling>
<aanhef><wie>Het bestuur van het Productschap Vee en Vlees;</wie>
<considerans><considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030443&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>Gehoord het advies van de Adviescommissie Kalveren,</considerans.al></considerans>
<afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef>
<regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>In de bijlagen bij dit besluit zijn minimumeisen opgenomen voor het bedrijfsgezondheidsplan en het bedrijfsbehandelplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030443&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</extref>.</al></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit vaststelling minimumeisen
bedrijfsgezondheidsplan en bedrijfsbehandelplan Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Dit besluit wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en treedt in werking met ingang van de dag na publicatie.</al></lid></artikel></regeling-tekst>

<regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Zoetermeer</plaats> <datum isodatum="2011-06-30">30 juni 2011</datum></dagtekening></gegeven>
<ondertekening><naam><voornaam>S.W.A.</voornaam> <achternaam>Lak</achternaam></naam> <functie>voorzitter</functie>
<naam><voornaam>S.B.M.</voornaam> <achternaam>Jongerius</achternaam></naam> <functie>secretaris</functie></ondertekening></regeling-sluiting>

<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">bij het Besluit vaststelling minimumeisen bedrijfsgezondheidsplan en bedrijfsbehandelplan Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</titel></kop><al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030443&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerst lid, van de Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</extref> worden de volgende minimumeisen gesteld aan het bedrijfsgezondheidsplan:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>Het document heeft duidelijk als titel: Bedrijfsgezondheidsplan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De naam en handtekening van de houder, van de betrokken dierenarts en van de eventuele vertegenwoordiger van de kalverintegratie worden geplaatst. Indien gewenst kan een handtekening van eventuele (bedrijfs)adviseurs worden geplaatst;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Het UBN van het bedrijf en de datum van het opstellen van het bedrijfsgezondheidsplan wordt vermeld;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Het document beschrijft welke aspecten van de bedrijfsgezondheid aandacht behoeven, danwel verbeterd dienen te worden. Hierbij wordt ten minste de volgende aspecten aantoonbaar overwogen:</al><lijst type="ndash"><li><al>Verteringsproblemen tijdens de startperiode;</al></li><li><al>Verteringsproblemen tijdens de mestperiode;</al></li><li><al>Luchtwegaandoeningen tijdens de startperiode;</al></li><li><al>Luchtwegaandoeningen tijdens de mestperiode;</al></li><li><al>Overige aandoeningen die zich op het bedrijf voordoen;</al></li><li><al>Uitval tijdens de startperiode;</al></li><li><al>Uitval tijdens de mestperiode;</al></li><li><al>Groei van de dieren;</al></li><li><al>Achterblijvers of onvolwaardige groei;</al></li><li><al>Medicijngebruik voor individuele behandelingen;</al></li><li><al>Medicijngebruik voor koppelbehandelingen;</al></li><li><al>Vleeskleur;</al></li><li><al>Overige aspecten die relevant zijn voor het bedrijf.</al></li></lijst></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Het document bevat een evaluatie van de verbeterpunten die in het voorgaande bedrijfsgezondheidsplan waren vastgelegd;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Voor de verbeterpunten die in het bedrijfsgezondheidsplan worden vastgelegd, wordt een actieplan vastgelegd op het gebied van bedrijfsmanagement, gezondheidszorg of voor overige aspecten.</al></li></lijst><al>Voor het actieplan voor bedrijfsmanagement worden de volgende aspecten aantoonbaar in ogenschouw genomen:</al><lijst type="ndash"><li><al>Algemene hygi&#xEB;ne;</al></li><li><al>Huisvesting;</al></li><li><al>Klimaat;</al></li><li><al>Voeding, zowel de bereiding als de verstrekking;</al></li><li><al>Opvang van nuka's;</al></li><li><al>Overige voor het bedrijf relevante aspecten.</al></li></lijst><al>Voor het actieplan gezondheidszorg worden de volgende aspecten aantoonbaar in ogenschouw genomen:</al><lijst type="ndash"><li><al>Diergeneesmiddelengebruik;</al></li><li><al>Aanvullende diagnostiek;</al></li><li><al>Aanpassen bedrijfsbehandelplan;</al></li><li><al>Vaccinatie;</al></li><li><al>Overige voor de gezondheidszorg op het bedrijf relevante aspecten.</al></li><li><al>Overige voor het bedrijf relevante aspecten.</al></li></lijst><al>Als onderdeel van het bedrijfsgezondheidsplan dient de kalverhouder van onderstaande elementen de kengetallen inzichtelijk te hebben voor de dierenarts en eventueel de eigenaar van de kalveren of diens vertegenwoordiger:</al><lijst type="ndash"><li><al>Uitval;</al></li><li><al>Achterblijvers/onvolwaardig afgeleverde kalveren;</al></li><li><al>(Dier)dagdosering antibiotica;</al></li><li><al>slachtgegevens (inclusief afkeuringen en spuitnekken, mist deze gegevens digitaal, dan wel schriftelijk beschikbaar zijn voor de klaverhouder);</al></li><li><al>Daggroei.</al></li></lijst></bijlage>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">bij het Besluit vaststelling minimumeisen bedrijfsgezondheidsplan en bedrijfsbehandelplan Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</titel></kop><al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030443&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerst lid, van de Verordening registratie en verantwoording antibioticagebruik kalversector (PVV) 2011</extref> worden de volgende minimumeisen gesteld aan het bedrijfsbehandelplan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Het document heeft duidelijk als titel: Bedrijfsbehandelplan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De naam en handtekening van de houder, van de betrokken dierenarts en van de eventuele vertegenwoordiger van de kalverintegratie worden geplaatst. Indien gewenst kan een handtekening van eventuele (bedrijfs)adviseurs worden geplaatst;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Het UBN van het bedrijf en de datum van het opstellen van het bedrijfsbehandelplan wordt vermeld;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Voor minimaal de volgende aandoening/indicaties wordt de standaard behandeling voor het bedrijf beschreven: diarree, luchtweginfectie, gewrichtsontsteking, navelontsteking, oorontsteking en ectoparasieten;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>per indicatie zijn maximaal vier werkzame stoffen opgenomen, met een voorkeursvolgorde;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Koppelbehandelingen worden niet vermeld in het bedrijfsbehandelplan (wel behandelingen per dier);</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Cefalosporinen worden niet opgenomen in het bedrijfsbehandelplan</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>Indien na evaluatie blijkt dat het bedrijfsbehandelplan niet hoeft te worden gewijzigd, wordt dit in het bedrijfsbehandelplan aangetekend (inclusief ondertekeningen) door de dierenarts en kalverhouder.</al></li></lijst></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	