<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011434" id="320229" soort="pbo"><intitule>Stageverordening</intitule><regeling><aanhef><wie>De ledenraad van de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie KNB;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat het gewenst is regelen te stellen met
          betrekking tot de verplichtingen van de notaris en de
          kandidaat-notaris gedurende de stage;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 lid 2 van de Wet
          op het notarisambt</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het ontwerp van het bestuur met
          bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de kamers van toezicht;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de ringen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><titel>De verplichtingen van de notaris en de kandidaat-notaris</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De notaris op wiens kantoor de kandidaat-notaris tijdens zijn
              stage werkzaam is draagt zorg voor een voldoende begeleiding van
              diens werkzaamheden tijdens de stage. Is de kandidaat-notaris
              werkzaam bij een maatschap waarbij meer notarissen werkzaam zijn
              dan rust deze verplichting op iedere notaris.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De notaris geeft de kandidaat-notaris leiding, voorlichting en
              raad bij zijn functioneren als kandidaat-notaris.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De notaris geeft de kandidaat-notaris tijdens de stage de
              mogelijkheid om zich in alle gebruikelijke notari&#xEB;le werkzaamheden
              te bekwamen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De notaris geeft de kandidaat-notaris voldoende gelegenheid om
              vanaf de aanvaarding van het dienstverband de beroepsopleiding te
              volgen, de daarbij behorende examens af te leggen en om aan de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011434&amp;artikel=3">artikel 3 eerste lid</intref> bedoelde cursussen deel te nemen die behoren
              bij zijn opleiding tijdens de stage.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Wanneer de kandidaat-notaris tot waarnemer benoembaar is en zich
              daartoe bereid heeft verklaard dient de notaris, behoudens
              bijzondere omstandigheden, een verzoek in om hem tot waarnemer te
              benoemen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 lid 2 eerste zin van de Wet op
              het notarisambt</extref>.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Wanneer de kandidaat-notaris op grond van het verzoek als
              bedoeld in lid 5 tot waarnemer is benoemd dan stelt de notaris
              hem, behoudens bijzondere omstandigheden, in staat om gedurende
              ten minste tien werkdagen per jaar de waarneming uit te oefenen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De kandidaat-notaris is gehouden zich tijdens de stage in te
            spannen voor de verkrijging van de noodzakelijke praktische
            vaardigheden en theoretische kennis.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Cursussen en vrijstellingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van de KNB stelt bij reglement vast welke cursussen
              de kandidaat-notaris gedurende de stage ter voorbereiding op de
              zelfstandige uitoefening van het notarisambt moet volgen. Deze
              cursussen liggen in beginsel in gelijke verhouding deels op het
              gebied van het management en bet financieel bestuur en deels op
              vakinhoudelijk gebied.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in lid 1 bedoelde cursussen mogen er niet toe leiden dat een
              kandidaat-notaris meer opleidingspunten moet behalen dan door bet
              bestuur van de KNB is bepaald op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011165" compleet="nee">artikel 2 van de
              Verordening bevordering vakbekwaamheid</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bestuur van de KNB verleent vrijstelling voor hel volgen van
              een cursus wanneer een kandidaat-notaris aantoonbaar over de
              nodige kennis en ervaring met betrekking tot hel onderwerp van een
              cursus of een deel daarvan beschikt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Over het in lid 1 van dit artikel bedoelde reglement wordt de
              ledenraad geraadpleegd. Het reglement wordt zo spoedig mogelijk na
              vaststelling ter kennis van het ministerie van Justitie gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Gedurende de stage is de kandidaat-notaris vrijgesteld van de
            verplichtingen voortvloeiende uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011165" compleet="nee">Verordening bevordering vakbekwaamheid</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Stageverordening.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2000
            of zoveel later als de termijn van tien dagen na publicatie in de
            Staatscourant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 lid 2 van de Wet op het
            notarisambt</extref> is verstreken.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Utrecht</plaats><datum isodatum="2000-06-21">21 juni 2000</datum></dagtekening></gegeven><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Staatssecretaris van Justitie bij brief d.d.
          13&#xA0;september 2000, nr. 5047950/00/06.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	