<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015033" dtdversie="2.0" id="230789" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">
   
   
   <intitule>Regeling instelling commissie vervolgonderzoek rekenschap
   </intitule>
   
   <regeling>
      <aanhef>
         <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, mede namens
de Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, en de Minister
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</wie>
         <considerans>
            <considerans.al bevat="grondslag">Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de ministerraad;</considerans.al>
            <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste en derde lid, van de Kaderwet adviescolleges</extref>;</considerans.al>
         </considerans>
         <afkondiging>
            <al>Besluiten: </al>
         </afkondiging>
         
      </aanhef>
      <regeling-tekst>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>1</nr>
            </kop>
            <al>Er is een commissie vervolgonderzoek rekenschap, hierna te noemen de commissie. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>2</nr>
            </kop>
            <al>De commissie heeft tot taak:</al>
            <lijst start="a" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>a.</li.nr><al> met gebruikmaking van de uitkomsten per instelling van het zogenaamde
zelfreinigend onderzoek naar de omgang met de bekostigingsregeling, dat in
2002 bij alle instellingen in de sectoren WO, HBO en BVE is uitgevoerd, te
onderzoeken of bij die instelling &#xE9;&#xE9;n of meer van de in het
rapport Ruimte voor Rekenschap (Kamerstukken II 2002-2003, 28 248, nr. 22)
in de categorie rood I tot en met V ingedeelde handelwijzen zijn toegepast;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>b.</li.nr><al> per instelling voor elk van de onder a bedoelde handelwijzen te beschrijven
waaruit deze bestaat, hoeveel studenten of deelnemers dit betreft en welke
opleiding en opleidingsvorm het betreft;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>c.</li.nr><al> in die gevallen waarin sprake is van een handelwijze in de categorie
rood V bij de beschrijving van de onder b bedoelde gegevens uit te gaan van
het feit dat op basis daarvan een terugvorderingsactie zal worden gestart
en een berekening te maken van het bedrag dat de instelling op grond van die
handelwijze heeft ontvangen alsmede op basis van de berekeningen van alle
desbetreffende handelwijzen het totaalbedrag dat per sector daarmee gemoeid
is vast te stellen;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>d.</li.nr><al> voor die instellingen waarbij handelwijzen in de categorie rood IV
en V zijn aangetroffen, de feitelijke toedracht van die handelwijzen te beschrijven;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>e.</li.nr><al> na bespreking van de voorlopige bevindingen met de instelling ten behoeve
van de rapportage bedoeld onder h per instelling een eindrapport op te stellen
over de bevindingen van het in dit artikel omschreven onderzoek;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>f.</li.nr><al> bij vermoedens van strafbare feiten daarvan aangifte te doen bij het
Openbaar Ministerie en de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen
hierover tegelijkertijd te informeren;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>g.</li.nr><al> voor 1 september 2003 een tussenrapportage uit te brengen aan de Staatssecretaris
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen waarin het proces en de voortgang
van het tot dan toe uitgevoerde onderzoek zijn beschreven;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>h.</li.nr><al> voor 1 januari 2004 aan de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur
en Wetenschappen een eindrapportage uit te brengen over de bevindingen voortvloeiend
uit het in dit artikel omschreven onderzoek. </al>
               </li>
            </lijst>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>3</nr>
            </kop>
            <al>De commissie heeft tevens tot taak:</al>
            <lijst start="a" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>a.</li.nr><al> op basis van het rapport Ruimte voor Rekenschap per instelling de oranje
handelwijzen te kwalificeren als behorend tot de categorie rood of groen;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>b.</li.nr><al> aanbevelingen te doen over de interpretatie van de wet- en regelgeving,
over aanpassing van de wet- en regelgeving of over andere vormen van communicatie
waarmee helderheid kan worden geschapen over ervaren onduidelijkheden in de
wet- en regelgeving, die aan het ontstaan van de desbetreffende oranje handelwijzen
ten grondslag liggen;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>c.</li.nr><al> voor 15 juni 2003 aan de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschappen een rapport te verstrekken waarin de onder a bedoelde kwalificatie
en de onder b bedoelde aanbevelingen zijn vastgelegd. </al>
               </li>
            </lijst>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed"> 
            <kop> 
              <label>Artikel</label> <nr>3a</nr> 
            </kop> 
            <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
              <al> De commissie heeft in aansluiting op de taak, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, de opdracht het daarin bedoelde onderzoek voort te zetten bij de 7 instellingen ten aanzien van die instellingen in de sectoren HBO en BVE waarvan geen eindconclusie is opgenomen in het eindrapport zoals bedoeld <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=2">onder h van dat artikel</intref>.</al> 
            </lid> 
            <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
              <al> De commissie rapporteert over de resultaten van dit onderzoek per instelling. De rapporten betreffende de afzonderlijke instellingen behoeven niet gelijktijdig te worden uitgebracht.</al> 
            </lid> 
            <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
              <al> Indien het voortgezette onderzoek in vergelijking met de eindrapportage, bedoeld in het eerste lid, leidt tot het vaststellen van nog niet eerder vastgestelde onregelmatigheden of de commissie aanleiding geeft tot het doen van nieuwe aanbevelingen en adviezen brengt zij naast de rapportage per instelling een afsluitende algemene rapportage uit.</al> 
            </lid> 
          </artikel> 
          <artikel status="goed"> 
            <kop> 
              <label>Artikel</label> <nr>3b</nr> 
            </kop> 
            <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
              <al> De commissie onderzoekt de mogelijkheden van toepassing van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 227a van het Wetboek van Strafrecht</extref> in die gevallen waarin naar het oordeel van de Commissie sprake is dat een instelling opzettelijk niet naar waarheid gegevens heeft verstrekt ter verkrijging van bekostiging of subsidie waarop de desbetreffende instelling geen aanspraak had. De commissie treedt hierbij in overleg met het Openbaar Ministerie</al> 
            </lid> 
            <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
              <al> Indien toepassing van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 227a van het Wetboek van Strafrecht</extref> in het kader van haar onderzoek tot de mogelijkheden behoort, gaat de commissie voor alle door haar onderzochte instellingen na of de resultaten van haar onderzoek aanleiding geven tot het doen van aangifte op grond van vermoeden van handelen als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 227a van het Wetboek van Strafrecht</extref>. Zij adviseert de staatssecretaris terzake.</al> 
            </lid> 
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>4</nr>
            </kop>
            <al>Indien de commissie de in deze regeling gestelde rapportagetermijnen dreigt
te overschrijden dan wel wanneer zij knelpunten ontmoet tijdens de uitvoering
van het onderzoek, stelt zij de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschappen daarvan direct in kennis. De Commissie vermeldt hierbij welke
knelpunten zich voordoen. Bij dreigende overschrijding van de rapportagetermijnen
meldt de Commissie de oorzaak van de overschrijding en geeft zij een indicatie
van de termijn waarop de rapportage wel zal zijn afgerond. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>5</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>De commissie maakt voor het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=2">artikel 2 onder a</intref> bedoelde onderzoek
gebruik van accountants die werkzaam zijn bij het Ministerie van Onderwijs,
Cultuur en Wetenschappen en accountants die werkzaam zijn bij accountantsbureaus
waarmee door dat ministerie een mantelcontract is afgesloten.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>De commissie ziet erop toe dat een externe accountant die in het verleden
werkzaam is geweest voor een bepaalde instelling niet betrokken wordt bij
het onderzoek aan dezelfde instelling.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>3</lidnr>
               <al>De commissie bepaalt op welke periode het onderzoek betrekking zal
hebben, met dien verstande dat zo mogelijk wordt gekozen voor de inschrijfgegevens
vanaf 1 oktober 1996 tot en met 1 oktober 2002, maar dat in elk geval wordt
uitgegaan van de inschrijfgegevens vanaf 1 oktober 1998 tot en met 1 oktober
2002. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>6</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>De commissie verricht haar werkzaamheden in onafhankelijkheid zonder
last of ruggespraak.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>Zij kan desgewenst voor haar werkzaamheden een beroep doen op alle
kennis die in welke vorm dan ook op het Ministerie van Onderwijs, Cultuur
en Wetenschappen respectievelijk het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer
en Visserij aanwezig is omtrent haar werkterrein. De medewerking wordt niet
dan op grond van wettelijke belemmeringen geweigerd. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>7</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>De commissie heeft een secretaris.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden voor de commissie uitsluitend
verantwoording schuldig aan de commissie.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>3</lidnr>
               <al>Aan de secretaris kunnen andere medewerkers worden toegevoegd.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>4</lidnr>
               <al>De secretaris en de andere medewerkers zijn geen lid van de commissie.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>5</lidnr>
               <al>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen benoemt,
bevordert, schorst en ontslaat, na overleg met de voorzitter van de commissie,
de secretaris en de andere medewerkers.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>6</lidnr>
               <al>Indien ambtenaren, in dienst van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur
en Wetenschappen tot secretaris of medewerker zouden worden benoemd, zijn
zij tegenover anderen dan de commissie verplicht tot geheimhouding van hetgeen
hen in het verband van de werkzaamheden van de commissie bekend is geworden. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>8</nr>
            </kop>
            <al>De commissie brengt geen andere rapportages uit dan die genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=2">artikel
2, onder g en h</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=3a">artikel 3a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015033&amp;artikel=3">artikel 3, onder c</intref>, tenzij de Staatssecretaris van Onderwijs,
Cultuur en Wetenschappen daarom verzoekt. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>9</nr>
            </kop>
            <al>De commissie bestaat uit een voorzitter en vier andere leden. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>10</nr>
            </kop>
            <al>De leden van de commissie ontvangen een vergoeding voor hun werkzaamheden
conform het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008353" compleet="nee">Vergoedingenbesluit adviescolleges</extref> (Stb. 1996, 583) alsmede een
vergoeding voor de reis- en verblijfkosten volgens de bestaande rijksregelingen. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop> 
              <label>Artikel</label> <nr>11</nr> 
            </kop> 
            <al>De commissie wordt opgeheven met ingang van de eerste dag van de derde maand nadat zij de laatste rapportage heeft uitgebracht.</al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>12</nr>
            </kop>
            <al>De archiefbescheiden van de commissie worden na haar opheffing of, zo
de omstandigheden daartoe eerder aanleiding geven, zoveel eerder als aangewezen
is, overgebracht naar het archief van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur
en Wetenschappen. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>13</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>Deze regeling vervalt met ingang van de eerste dag van de zesde maand
nadat de commissie de laatste raportage heeft
uitgebracht.</al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>14</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling kan worden aangehaald als de Regeling instelling commissie
vervolgonderzoek rekenschap.</al>
            
            
         </artikel>
      </regeling-tekst>
      <regeling-sluiting status="goed">
         <slotformulering><al>Deze regeling zal met de daarbij behorende toelichting in de Staatscourant
worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar>
            <ondertekening>De 
               <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</organisatie>, <naam>
                  <voornaam>A.D.S.M.</voornaam>
                  <achternaam> Nijs</achternaam>
               </naam></ondertekening>
         <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie> a.i.,<naam><voornaam>J.P.H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar>
         
      </regeling-sluiting>
      
   </regeling>
</wetgeving>
  	