<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029283" dtdversie="2.0" id="451309" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet loonbelasting
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">A</nr>
          </kop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;hoofdstuk=I" compleet="nee">hoofdstukken I</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;hoofdstuk=VIII" compleet="nee">VIII van de Belastingwet BES</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing op deze wet en de daarop berustende
bepalingen.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Belastingplicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Onder de naam &#xAB;loonbelasting&#xBB; wordt een
belasting van de werknemers geheven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Werknemer
is de natuurlijke persoon die tot een inhoudingsplichtige in
dienstbetrekking staat of van een inhoudingsplichtige loon geniet uit
een vroegere dienstbetrekking van hemzelf of van een ander.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wie niet
op de BES eilanden woont, wordt slechts als werknemer beschouwd voor
zover
hij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn
dienstbetrekking op de BES eilanden vervult, dan wel loon geniet uit
een vroeger op de BES eilanden vervulde
dienstbetrekking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in
dienstbetrekking staat tot een publiekrechtelijk rechtspersoon naar het
op de BES eilanden geldende recht, dan wel uit andere hoofde loon
geniet van een zodanige
rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>loon
geniet uit een bestaande of vroegere functie door hemzelf of door een
ander vervuld als bestuurder of commissaris van een op de BES eilanden
gevestigd lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=1.3" compleet="nee">artikel 1.3, onderdeel c, van de
Belastingwet BES</extref>, ook in geval van beperking van de bevoegdheid tot
niet op de BES eilanden gelegen gedeelten van de onderneming van dat
lichaam.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Krachtens
wettelijk vruchtgenot aan een kind ontleent loon wordt geacht door het
kind te zijn genoten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de
dienstbetrekking als bedoeld in letter a van het tweede lid slechts
tijdelijk geschiedt en korter dan drie maanden achtereen duurt, kan bij
algemene maatregel van bestuur gehele of gedeeltelijke ontheffing van
loonbelasting worden verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Als
dienstbetrekking wordt beschouwd elke arbeidsverhouding, waarbij een
gezagsverhouding bestaat tussen degene die werk opdraagt en degene die
het uitvoert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder
dienstbetrekking wordt tevens verstaan de arbeidsverhouding
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
bestuurder of commissaris van een op de BES eilanden gevestigd lichaam
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=1.3" compleet="nee">artikel 1.3, onderdeel c, van de Belastingwet
BES</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het kind van 14
jaar of ouder dat werkzaam is in de onderneming van zijn ouder, tenzij
die onderneming mede voor zijn rekening wordt
gedreven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>personen
die niet anders dan op provisiebasis
werken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene, die
als artiest of beroepssportbeoefenaar optreedt en zijn woonplaats niet
op de BES eilanden
heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>degene, wiens
functie op een benoeming
berust;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>degene die,
anders dan in de uitoefening van een bedrijf of in de zelfstandige
uitoefening van een beroep, zich verbindt om persoonlijk een werk van
stoffelijke aard uit te voeren tegen een te betalen
prijs;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>degene die de
in onderdeel f bedoelde persoon bij het tot stand brengen van dat werk
bijstaat;</al>
              </li>
            <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>degene
die arbeid verricht ten behoeve van een lichaam waarin hij een
aanmerkelijk belang als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, derde lid, van de Wet
inkomstenbelasting BES</extref>
heeft.</al>
                        </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
tweede lid, onderdelen f en g, vindt geen toepassing indien de in
onderdeel f bedoelde verbintenis rechtstreeks is aangegaan met een
natuurlijk persoon ten behoeve van diens persoonlijke aangelegenheden
dan wel met het Rijk, Bonaire, Sint Eustatius of Saba.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen bedrijfssectoren en -takken
worden aangewezen ten aanzien waarvan het tweede lid, onderdelen f en
g, niet van toepassing is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Als loon
van de in het tweede lid, onder f, bedoelde uitvoerder wordt aangemerkt
het gehele door de aanbesteder verstrekte loon, verminderd met het loon
van de hulpen. Deze vermindering is slechts van toepassing voor zover
de uitvoerder aan de aanbesteder een door hem en zijn hulpen
ondertekende verklaring doet toekomen waaruit het loon van ieder van de
hulpen blijkt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Inhoudingsplichtige
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene,
tot wie &#xE9;&#xE9;n of meer personen in dienstbetrekking
staan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene, die
aan &#xE9;&#xE9;n of meer personen loon uit vroegere dienstbetrekking
tot hemzelf of tot een ander verstrekt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Als
degene, tot wie de dienstbetrekking bestaat, wordt beschouwd in de
gevallen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>.
onder</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
lichaam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
ouder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene, van
wie provisie genoten
wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene, met
wie het optreden is
overeengekomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>degene,
te wiens laste de betaling
komt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de
aanbesteder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de
aanbesteder.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Degene
tot wie een werknemer in dienstbetrekking staat wordt geacht aan de
werknemer het loon te verstrekken dat deze uit hoofde van zijn
dienstbetrekking geniet van een niet-inhoudingsplichtige;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Wie niet
op de BES eilanden woont of gevestigd is, wordt slechts als
inhoudingsplichtige beschouwd indien hij op de BES eilanden een vaste
inrichting of vaste vertegenwoordiger heeft, dan wel op de BES eilanden
&#xE9;&#xE9;n of meer personen in dienst heeft en door de Inspecteur
als inhoudingsplichtige is aangewezen. Onverminderd het bepaalde in de
vorige volzin worden ten aanzien van een niet op de BES eilanden
wonende of gevestigde aannemer of onderaannemer als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=21a">artikel
21a, eerste lid</intref>, de werkzaamheden ten behoeve van het werk geacht te
zijn verricht met behulp van een vaste inrichting op de BES eilanden
indien de uitvoering van het werk langer duurt dan 30 dagen. Voor de toepassing van de eerste
volzin worden organen of organisatieonderdelen van de Staat der
Nederlanden geacht op de BES eilanden inhoudingsplichtig te zijn ten
aanzien van personen die deze organen of organisatieonderdelen op de
BES eilanden in dienst hebben en ter zake van het loon uit vroegere
dienstbetrekking dat deze organen of organisatieonderdelen
verstrekken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Diplomatieke,
consulaire en andere vertegenwoordigers van vreemde mogendheden en hun
toegevoegde ambtenaren, alsmede door Onze Minister aan te wijzen
internationale organisaties en vertegenwoordigers en functionarissen
daarvan, worden niet als inhoudingsplichtigen beschouwd. De consulaire
vertegenwoordiger is evenwel inhoudingsplichtig, indien en voor zover
hij naast het consulaire ambt een bedrijf of beroep
uitoefent.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Ter
vergemakkelijking van de heffing van de inkomstenbelasting kunnen bij
algemene maatregel van bestuur, regels worden gegeven ingevolge welke
loonbelasting mede wordt geheven van natuurlijke personen
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>termijnen
van lijfrente of andere periodieke uitkeringen of verstrekkingen
genieten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>uitkeringen
genieten ter vervanging van gederfde of te derven periodieke
uitkeringen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Voorwerp
van belasting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De belasting wordt geheven naar het zuiver
voljaarsloon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=7">artikel 7, vierde
lid</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Loon is
al hetgeen onder welke naam of vorm ook uit een bestaande of vroegere
dienstbetrekking wordt verkregen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Degene,
tot wie een werknemer in dienstbetrekking staat, wordt geacht de
uitkeringen van ongevallengelden en ziekengelden ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028497" compleet="nee">Wet
ongevallenverzekering BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028728" compleet="nee">Wet ziekteverzekering BES</extref>, welke door
zijn tussenkomst worden uitbetaald, als loon uit de dienstbetrekking te
verstrekken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Tot het
loon worden niet
gerekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
premies door de werkgevers betaald ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028497" compleet="nee">Wet
ongevallenverzekering BES</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028728" compleet="nee">Wet ziekteverzekering
BES</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>eenmalige
uitkeringen en verstrekkingen ter zake van het overlijden van de
werknemer voor zover deze uitkeringen en verstrekkingen driemaal het
loon over een maand niet
overtreffen;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de
verplichte bijdragen voor pensioenen en aan pensioenfondsen die worden
verrekend met de aan de werknemer, gewezen werknemer, zijn echtgenoot,
zijn gewezen echtgenoot, zijn kinderen of pleegkinderen als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=6a">artikel 6a, eerste lid, onderdeel a</intref>, toekomende
pensioenuitkeringen;</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
verplichte bijdragen van de werkgever voor pensioenen en aan
pensioenfondsen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
door de werkgever ten behoeve van de werknemer gemaakte kosten in
verband met geneeskundige behandeling en verpleging, alsmede de
aanspraken van de werknemer op vrije geneeskundige behandeling en
verpleging en op tegemoetkoming in
ziektekosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vergoedingen
voor zover zij geacht kunnen worden te strekken tot bestrijding van
kosten tot verwerving van het loon, behoudens ter zake
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>posten
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9c" compleet="nee">artikel 9C, eerste lid, met uitzondering van onderdeel
h, van de Wet inkomstenbelasting
BES</extref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>vervoerskosten
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=9c" compleet="nee">artikel 9C, derde lid, van de Wet inkomstenbelasting BES</extref>
voor zover meer wordt vergoed dan de aldaar genoemde prijs per
kilometer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>vaste
vergoedingen voor zover niet is voldaan aan door Onze Minister nader te
stellen
regels;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>uitkeringen
en verstrekkingen tot vergoeding van door de werknemer in verband met
zijn dienstbetrekking geleden schade aan of verlies van persoonlijke
goederen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>uitkeringen
tot dekking van op de werknemer drukkende kosten van zijn opleiding of
studie voor een beroep, alsmede verstrekkingen met betrekking tot
zodanige opleiding of
studie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onder
pensioenregeling wordt verstaan een regeling die
uitsluitend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten
doel heeft de verzorging van werknemers en gewezen werknemers bij
invaliditeit of ouderdom en de verzorging van hun echtgenoten en
gewezen echtgenoten en van hun kinderen en pleegkinderen die de
leeftijd van 27 jaar nog niet hebben bereikt en niet gehuwd zijn of
gehuwd zijn geweest;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een pensioen
inhoudt dat niet uitgaat boven hetgeen naar
maatschappelijke opvattingen, mede in verband met
diensttijd en genoten beloningen redelijk moet worden geacht en waarvan
het lichaam dat als verzekeraar van een pensioen optreedt de
pensioenverplichting rekent tot het binnenlandse
ondernemingsvermogen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister is bevoegd
om:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>nadere
regels te geven ten aanzien van het bepaalde in het eerste lid,
onderdeel b;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onder
door hem te stellen voorwaarden, bepaalde regelingen of groepen van
regelingen die afwijken van het in het eerste lid bepaalde, als
pensioenregeling in de zin van dit artikel aan te
wijzen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ingeval
van een gebeurtenis als hierna bedoeld, wordt op het onmiddellijk
daaraan voorafgaande tijdstip de aanspraak aangemerkt als loon uit een
vroegere dienstbetrekking van de werknemer of de gewezen werknemer dan
wel, indien deze is overleden, van de gerechtigde tot de
aanspraak:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
aanspraak ingevolge een pensioenregeling is niet langer als zodanig aan
te merken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
aanspraak ingevolge een pensioenregeling wordt afgekocht of vervreemd
dan wel formeel of feitelijk voorwerp van
zekerheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een op de
BES eilanden gevestigd lichaam dat als verzekeraar van een pensioen
optreedt, houdt op op de BES eilanden te zijn gevestigd dan wel rekent
de pensioenverplichting niet langer geheel tot het binnenlandse
ondernemingsvermogen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een
aanspraak ingevolge een pensioenregeling wordt prijsgegeven, behoudens
voor zover de aanspraak niet voor verwezenlijking vatbaar
is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval
een verplichting ingevolge een pensioenregeling geheel of gedeeltelijk
overgaat op een andere verzekeraar wordt de aanspraak ingevolge die
regeling geacht te worden afgekocht. De eerste volzin is niet van
toepassing voor zover deze verplichting geheel of gedeeltelijk overgaat
naar een op de BES eilanden gevestigde verzekeraar die de
pensioenverplichting rekent tot zijn binnenlands
ondernemingsvermogen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister is bevoegd om, onder daarvoor te stellen
voorwaarden, het tweede lid, laatste volzin, ook van
toepassing te verklaren op een pensioenverplichting welke geheel of
gedeeltelijk overgaat op een in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten dan wel een verdragsland gevestigde
verzekeraar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Niet in
geld genoten loon wordt in aanmerking genomen naar de waarde welke
daaraan in het economische verkeer kan worden toegekend met dien
verstande dat voor zover de verwerving van het loon het gebruik of
verbruik daarvan meebrengt, de waarde wordt gesteld op ten hoogste het
bedrag van de besparing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid wordt, ingeval aan een werknemer in
verband met het verrichten van arbeid een personenauto ter beschikking
is gesteld, tot de inkomsten uit arbeid gerekend ten minste het bedrag
waarmee 15% van de nieuwwaarde, met inbegrip van de algemene
bestedingsbelasting en invoerrechten, van de auto de vergoeding welke
de werknemer ter zake van het gebruik, anders dan ten behoeve van het
verrichten van arbeid, verschuldigd is, te boven gaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een door
de werknemer aan de inhoudingsplichtige betaalde vergoeding
ter zake van het gebruik van de personenauto komt in mindering op de in
de vorige volzin bedoelde bijtelling tot ten hoogste het bedrag van die
bijtelling. Andere vergoedingen of gemaakte onkosten kunnen niet in
mindering worden gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van dit artikel wordt met betrekking tot
personenauto&#x2019;s die voorafgaand aan de inwerkingtreding van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244" compleet="nee">Belastingwet BES</extref> in het kentekenregister zijn geregistreerd onder
algemene bestedingsbelasting mede verstaan: omzetbelasting en
invoerheffingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan nadere regels geven met betrekking tot de waardering van
aanspraken en van ander niet in geld genoten loon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan in bepaalde gevallen of groepen van gevallen regels geven
met betrekking tot het bedrag aan fooien en dergelijke prestaties van
derden dat geacht wordt te zijn genoten. Hij kan ook bepalen dat een
bedrag ter zake niet tot het loon
behoort.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Wijze
van berekening en inhouding</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het loon
genoten over een ander loontijdvak dan een jaar wordt tot een
voljaarsloon herleid.</al>
            <al>Loontijdvak is het
tijdvak waarover het loon wordt verkregen. Bij die herleiding wordt
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>halve-dagloners
een jaar op 520 halve dagen
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dagloners
een jaar op 260 dagen
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>weekloners
een jaar op 52 weken
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>twee weken
(quincena)-loners een jaar op 26 quincena&#x2019;s
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>maandloners
een jaar op 12 maanden
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>kwartaalloners
een jaar op 4 kwartalen gesteld;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
loontijdvak van niet meer dan 4 uren wordt op een halve dag
gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Als
voljaarsloon geldt voor de toepassing van deze wet het in het
kalenderjaar te verkrijgen loon, indien over het gehele jaar van de
inhoudingsplichtige loon zou worden
verkregen.</al>
            <al>Hierbij wordt uitgegaan van het
loon over het tijdvak, hetwelk bij de aanvang van het kalenderjaar
wordt verkregen of zo de dienstbetrekking in de loop van het
kalenderjaar is ontstaan, het loon over het tijdvak, bij de aanvang van
de dienstbetrekking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
zuiver voljaarsloon wordt verkregen door het voljaarsloon te
verminderen, indien het een dienstbetrekking betreft
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
op de BES eilanden wonende
werknemer:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>met
USD&#xA0;280 ingeval van een bestaande dienstbetrekking, met dien
verstande dat de aftrek niet meer bedraagt dan dat
voljaarsloon;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>met
aan het loon verbonden verplichte bijdragen van de werknemer voor
pensioen en
pensioenfondsen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>met
5% tot een maximum bedrag van USD&#xA0;470 voor de aan het loon
verbonden verplichte bijdragen in spaar- en
voorzieningsfondsen.</al>
                  </li>
                  
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
niet op de BES eilanden wonende werknemer:</al>
                <al>met
USD&#xA0;280 ingeval van een bestaande dienstbetrekking, met dien
verstande dat de aftrek niet meer bedraagt dan dat
voljaarsloon.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bedrag van de verschuldigde belasting over een loontijdvak van een jaar
wordt bepaald overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24" compleet="nee">artikelen 24</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a" compleet="nee">24A van de Wet
inkomstenbelasting BES</extref>, met dien verstande dat in afwijking van artikel
24A, eerste lid, het bedrag van de over de belastbare som, bedoeld in
artikel 24, verschuldigde belasting wordt bepaald door de belastbare
som te vermenigvuldigen met een tarief van 30,4%, en dat geen
vermindering plaatsvindt met het zuivere bedrag van de voordelen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, onder 3&#xB0;</extref>, en met de opbrengst,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, aanhef en onderdelen e en f, van die
wet</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
werknemer over loontijdvakken die geheel of gedeeltelijk samenvallen
loon geniet uit meer dan &#xE9;&#xE9;n dienstbetrekking of vroegere
dienstbetrekking dan wel van meer dan &#xE9;&#xE9;n inhoudingsplichtige
en dit loon voor de berekening van de belasting niet wordt
samengevoegd, kan de werknemer de belastingvrije som, de kindertoeslag
en de ouderentoeslag slechts in &#xE9;&#xE9;n dienstbetrekking dan wel
tegenover &#xE9;&#xE9;n inhoudingsplichtige geldend maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister is bevoegd met het oog op de uitvoering van deze wet ter
nadere uitwerking van de tabel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikel 24A van de Wet
inkomstenbelasting BES</extref>, loonbelastingtabellen, waaronder begrepen de
tabel voor bijzondere beloningen, bedoeld in het vierde lid, vast te
stellen voor loontijdvakken waarvoor bij deze nodig acht. Bij het
opstellen van deze tabellen kunnen loonklassen en afrondingen worden
aangebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Tanti&#xE8;mes,
gratificaties, overwerkloon en andere beloningen welke gewoonlijk
slechts &#xE9;&#xE9;nmaal of &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar worden genoten
worden belast volgens de tabel voor bijzondere beloningen. In deze
tabel worden jaarlonen en belastingpercentages opgenomen. Bij elk
jaarloon komt het belastingpercentage overeen met het percentage dat
verschuldigd is van de laatste duizend dollar van 90% van het zuiver
voljaarsloon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=7">artikel 7, vierde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
dit niet tot een hoger belastingbedrag leidt mogen de in het vierde lid
bedoelde beloningen worden beschouwd als een toevoeging aan het loon
over het loontijdvak waarin zij worden uitbetaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>In
afwijking van het bepaalde in het derde lid wordt als jaarloon in
aanmerking
genomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
in dat jaar genoten loon ingeval de werknemer over het gehele
voorafgaande kalenderjaar van de inhoudingsplichtige loon heeft
genoten; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het tot
een jaarloon herleide bedrag van het in dat jaar genoten loon ingeval
de werknemer over een gedeelte van het voorafgaande jaar van de
inhoudingsplichtige loon heeft
genoten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bepaalde bedraagt de belasting 35,4% van
het loon ingeval de werknemer zijn naam, adres of woonplaats niet aan
de inhoudingsplichtige heeft verstrekt alsmede ingeval de werknemer ter
zake onjuiste gegevens heeft verstrekt en de inhoudingsplichtige dit
wist of redelijkerwijs had moeten weten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bepaalde bedraagt de belasting ten
aanzien van de niet op de BES eilanden wonende artiest die een
overeenkomst van korte duur om als musicus of anderszins als artiest op
te treden is aangegaan, 10% van de som van het loon verminderd met de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=6">artikel&#xA0;6, derde lid, onderdeel f</intref>, bedoelde
bedragen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van de werknemer die arbeid verricht ten behoeve van
een&#x2002;lichaam waarin hij een aanmerkelijk belang heeft als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, derde lid, van de Wet inkomstenbelasting BES</extref>, wordt het
in een kalenderjaar genoten loon ten minste gesteld op
USD
14&#xA0;000 dan wel, indien aannemelijk is dat ter zake van
soortgelijke dienstbetrekkingen waarbij een aanmerkelijk belang geen
rol speelt, in het economische verkeer een lager loon gebruikelijk is,
gesteld op dat lagere loon. Indien aannemelijk is dat ter zake van
soortgelijke dienstbetrekkingen waarbij een aanmerkelijk belang geen
rol speelt, in het economische verkeer een hoger loon gebruikelijk is,
wordt het loon gesteld op een zodanig bedrag dat het niet meer in
belangrijke mate afwijkt van hetgeen gebruikelijk is, met dien
verstande dat &#x2013; indien bij het lichaam of daarmee verbonden
lichamen ook andere werknemers in dienst zijn &#x2013; het niet lager
wordt gesteld dan het hoogste loon van de overige werknemers. Ingeval
aannemelijk is dat het loon, gelet op wat gebruikelijk is in het
economische verkeer waarbij een aanmerkelijk belang geen rol speelt, op
een lager bedrag behoort te worden gesteld dan het hoogste loon van de
overige werknemers wordt het, in afwijking in zoverre van de vorige
volzin, op een zodanig bedrag gesteld dat het niet meer in belangrijke
mate afwijkt van hetgeen gebruikelijk is. Het loon wordt nimmer op een
lager bedrag gesteld dan het bedrag ingevolge de eerste
volzin.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking in zoverre van het eerste lid wordt het in een
kalenderjaar&#x2002;genoten loon in het jaar van oprichting
van het lichaam en de drie daaropvolgende kalenderjaren op verzoek van
de werknemer gesteld op het bedrag van de commerci&#xEB;le winst van
het lichaam, doch niet op een lager bedrag dan
nihil.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
belasting wordt geheven door inhouding op het loon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
inhoudingsplichtige is verplicht de belasting in te houden op het
tijdstip waarop het
loon:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>betaald
of verrekend wordt, ter beschikking van de werknemer wordt gesteld of
rentedragend wordt; dan
wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vorderbaar en
tevens inbaar wordt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval
op grond van een verdrag of andere regeling ter voorkoming van dubbele
belasting geen loonbelasting behoort te worden ingehouden, mag de
inhoudingsplichtige de inhouding slechts achterwege laten, indien de
werknemer hem een daartoe strekkende verklaring van de Inspecteur heeft
doen toekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien is
overeengekomen dat het loon op een ongebruikelijk tijdstip zal worden
genoten, wordt daarmee voor de toepassing van het tweede lid geen
rekening gehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor
zover ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=9a">artikel 9A</intref> het loon hoger is dan het werkelijk genoten
loon, wordt het meerdere geacht te zijn genoten bij het einde van het
kalenderjaar of het einde van de dienstbetrekking zo deze in de loop
van het kalenderjaar eindigt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Overtreft de belasting het van de
inhoudingsplichtige genoten loon in geld, dan wordt het ontbrekende
geacht te zijn ingehouden op het tijdstip omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=10">artikel 10</intref>, met
dien verstande dat de inhoudingsplichtige bevoegd is dat ontbrekende te
verhalen op de werknemer.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
werknemer ook premieplichtig is voor de algemene ouderdomsverzekering
BES en de algemene weduwen- en wezenverzekering BES, geschiedt de
heffing van de belasting en de premies voor deze volksverzekeringen in
&#xE9;&#xE9;n bedrag dan wel in &#xE9;&#xE9;n percentage, met
overeenkomstige toepassing van de regels die gelden voor de heffing en
de invordering van de loonbelasting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
gevallen waarin het eerste lid toepassing vindt, worden, met
overeenkomstige toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029283&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, bij
ministeri&#xEB;le regeling tabellen vastgesteld waarin telkens de
belasting en de premies voor de algemene ouderdomsverzekering BES en de
algemene weduwen- en wezenverzekering BES in &#xE9;&#xE9;n bedrag dan
wel in &#xE9;&#xE9;n percentage worden opgenomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden voor daarbij aan te wijzen gevallen
berekeningsvoorschriften vastgesteld aan de hand waarvan uit de in het
tweede lid bedoelde tabellen het bedrag van de belasting wordt
afgeleid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
ten aanzien van de werknemer ook premieplicht voor de
werknemersverzekeringen bestaat, geschiedt de heffing van de premies
voor de werknemersverzekeringen gelijktijdig met die van de belasting
en geschiedt de afdracht van die premies en de belasting op
&#xE9;&#xE9;n aangifte, een en ander met overeenkomstige toepassing van
de regels die gelden voor de heffing en de invordering van de
loonbelasting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Toerekening
van een betaling op de aangifte, bedoeld in het eerste lid, geschiedt
naar evenredigheid aan de belasting en aan de premies voor de
werknemersverzekeringen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
werknemer ook verzekeringsplichtig is in de zin van het Besluit
zorgverzekering BES, geschiedt de heffing van de premie die
verschuldigd is ingevolge het Besluit zorgverzekering BES gelijktijdig
met die van de belasting en geschiedt de afdracht van die premie en de
belasting op &#xE9;&#xE9;n aangifte, een en ander met overeenkomstige
toepassing van de regels die gelden voor de heffing en de invordering
van de loonbelasting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Toerekening
van een betaling op de aangifte, bedoeld in het eerste lid, geschiedt
naar evenredigheid aan de belasting en aan de ingevolge het Besluit
Zorgverzekering BES verschuldigde
premie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12d</nr>
          </kop>
          <al>Voor zover de belasting en de premies voor de
volksverzekeringen, de premies voor de werknemersverzekeringen of de
ingevolge het Besluit zorgverzekering BES verschuldigde premie
gelijktijdig worden geheven en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.22" compleet="nee">artikel 8.22</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.23" compleet="nee">8.23</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.26" compleet="nee">8.26 van de
Belastingwet BES</extref> toepassing vindt, wordt dat artikel slechts eenmaal
toegepast, met dien verstande dat alsdan voor de toepassing van artikel
8.26, tweede lid, van Belastingwet BES wordt uitgegaan van het
gezamenlijk gelijktijdig geheven
bedrag.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Naheffing
en administratieve
boeten</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Bezwaar
en
Beroep</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
inhoudingsplichtige is
gehouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
loonboekhouding te voeren, waaruit duidelijk blijkt aan de hand waarvan
en de wijze waarop de belasting werd berekend en
ingehouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van de
werknemer opgave te vragen van gegevens waarvan de kennisneming voor de
heffing van de belasting van belang kan
zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan de
Inspecteur opgave te verstrekken van het in een kalenderjaar door de
werknemer genoten loon, van de ingehouden belasting en van andere
gegevens welke van belang kunnen zijn voor de heffing van de
inkomstenbelasting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>aan
de werknemer opgave te verstrekken van het in een kalenderjaar genoten
loon, van de ingehouden belasting en van andere gegevens welke van
belang kunnen zijn voor de heffing van de inkomstenbelasting. Bij
be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking in de loop van een
kalenderjaar moet de verklaring desgevraagd worden gegeven over de
tijd, waarin de werknemer in dat kalenderjaar bij hem in
dienstbetrekking was. De verklaring wordt binnen tien dagen na het
verzoek van de werknemer afgegeven.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Om de
gegevens bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, te verkrijgen, reikt
de inhoudingsplichtige aan de werknemer een loonbelastingverklaring
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zodra
hij ten aanzien van de werknemer inhoudingsplichtige
wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op verzoek
van de
werknemer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zodra hij
weet dat zich een wijziging heeft voorgedaan in de gegevens die de
werknemer in de laatst ingeleverde loonbelastingverklaring heeft
verstrekt en die wijziging tot gevolg heeft dat de werknemer een hoger
bedrag aan belasting wordt verschuldigd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>[vervallen]</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
werknemer is verplicht aan de inhoudingsplichtige opgave te verstrekken
van gegevens waarvan de kennisneming voor de heffing van de belasting
van belang kan zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
werknemer verzoekt de inhoudingsplichtige om uitreiking van een
loonbelasting-verklaring indien zich een wijziging voordoet met
betrekking tot de omstandigheden die voor de heffing van belang
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
werknemer aan wie een loonbelastingverklaring is uitgereikt, is
verplicht de daarbij gevraagde gegevens te verstrekken door de
loonbelastingverklaring duidelijk, stellig en zonder voorbehoud
ingevuld en ondertekend in te leveren bij de inhoudingsplichtige
v&#xF3;&#xF3;r de eerste loonverstrekking waarbij de te verstrekken
gegevens van belang zijn voor de inhouding van
belasting.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21a</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21b</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21c</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21d</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels ter uitvoering van deze wet worden
vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Invordering</titel>
        </kop>
        <structuurtekst status="goed">
          <al>[vervallen]</al>
        </structuurtekst>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet loonbelasting
BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	