<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013703" id="295419" soort="pbo"><intitule>MVO-verordening 2002, Eetbare oli&#xEB;n en vetten</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Produktschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n heeft, </wie><considerans><considerans.al>gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>
          en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5 van de Instellingsverordening Produktschap Margarine,
          Vetten en Oli&#xEB;n</extref>, op 23 mei 2002 vastgesteld de navolgende</considerans.al></considerans><afkondiging><al>VERORDENING </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Voor de toepassing van deze verordening wordt verstaan onder:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colnum="1" colwidth="3.29*"/><colspec colname="col02" colnum="2" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colnum="3" colwidth="5.59*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>spijsoli&#xEB;n en spijsvetten </al></entry><entry colname="col02" rotate="0" valign="top"><al>:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de voor rechtstreekse aflevering aan consumenten en
                    bereidplaatsen voor het bakken of frituren van
                    levensmiddelen bestemde waren, die bij 20&#xB0;C vloeibaar
                    respectievelijk vast zijn en die bestaan uit triglyceriden
                    van vetzuren van dierlijke of plantaardige oorsprong, en die
                    afhankelijk van hun oorsprong geringe hoeveelheden van mono-
                    en diglyceriden en andere lipiden, zoals fosfatiden,
                    onverzeepbare bestanddelen en vrije vetzuren kunnen
                    bevatten. Aan deze producten kunnen worden toegevoegd:
                    aroma's, specerijen, andere kruidachtige planten,
                    extracten en distillaten van specerijen.</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 136/66</extref> </al></entry><entry colname="col02" rotate="0" valign="top"><al>:</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>Verordening No. 136/66/EEG van de Raad van 22 september
                    1966, houdende de totstandbrenging van een
                    gemeenschappelijke ordening der markten in de sector oli&#xEB;n
                    en vetten (PB EG. 1966, L 172)</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Het is verboden spijsoli&#xEB;n en spijsvetten af te leveren of ter
          aflevering voorhanden te hebben, welke andere smaakgevende
          bestanddelen bevatten dan</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>specerijen, andere kruidachtige planten,</al></li><li><al>extracten en distillaten van specerijen, van andere kruidachtige
              planten, van citrusvruchten,</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden spijsoli&#xEB;n en spijsvetten af te leveren of ter
            aflevering voorhanden te hebben, welke niet voldoen aan de in het
            volgende lid vermelde hoedanigheidseisen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Spijsoli&#xEB;n en spijsvetten moeten in vloeibare toestand na
                roeren homogeen en helder zijn.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Geraffineerde spijsoli&#xEB;n mogen een zuurgetal bezitten,
                uitgedrukt in mg. KOH/g olie, van ten hoogste 0,6.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Olijfolie, verkregen bij de eerste persing, mag een zuurgetal
                bezitten, uitgedrukt in mg. KOH/g olie, van ten hoogste 6,6.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Ongeraffineerde spijsoli&#xEB;n, andere dan olijfolie, mogen een
                zuurgetal bezitten, uitgedrukt in mg. KOH/g olie, van ten
                hoogste 4,0.</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Bij mengsels van geraffineerde spijsoli&#xEB;n en spijsoli&#xEB;n
                verkregen bij de eerste persing kan het hoogste zuurgetal worden
                aangehouden voor de totaliteit van het mengsel.</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Spijsoli&#xEB;n en spijsvetten mogen geen hoger gehalte aan bij
                105&#xB0; C vluchtige stoffen bevatten dan 0,2% met uitzondering van
                spijsvetten van dierlijke oorsprong, welke ten hoogste 0,5% van
                deze stoffen mogen bevatten.</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Spijsoli&#xEB;n en spijsvetten mogen geen hoger gehalte aan
                erucazuur en zijn isomeren bezitten dan 6,5% met dien verstande,
                dat zij geen hoger gehalte aan erucazuur mogen bezitten dan 5%
                een en ander berekend op het totale gehalte aan vetzuren in de vetfase.</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>Olijfolie moet voldoen aan de bij of krachtens <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
                136/66</extref> vastgestelde handels- normen en gebruiksvoorwaarden,
                waaronder het verbod bepaalde olijfoliesoorten als spijsolie te verhandelen.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden spijsoli&#xEB;n en spijsvetten af te leveren of ter
            aflevering voorhanden te hebben, indien op de verpakking andere
            naamsaanduidingen voorkomen dan die, welke in overeenstemming zijn
            met de in de volgende leden gestelde voorschriften, onverminderd het
            recht daarnaast een merkte voeren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het woord &#x201C;olie&#x201D; of &#x201C;vet&#x201C; dient te worden vermeld,
            voorafgegaan of gevolgd, hetzij door een aanduiding van de
            specifieke aard van de grondstof, en/of door een aanduiding
            betreffende het gebruiksdoel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Benamingen samengesteld uit het woord &#x201C;olie&#x201C; of &#x201C;vet&#x201D; en
            de naam van een dier of plant, of van een gedeelte van een dier of
            plant, mogen uitsluitend worden gebezigd voor spijsoli&#xEB;n resp.
            spijsvetten, bereid uit het dier of de plant of uit een gedeelte van
            het dier of de plant, in die aanduiding vermeld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In afwijking van het in de voorgaande leden bepaalde mogen de
            benamingen palmolie, kokosolie of palmpitolie worden gebruikt,
            niettegenstaande het feit, dat deze waren bij 20&#xB0;C vast zijn.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien een spijsoliesoort of een spijsvetsoort is veresterd of
            getransformeerd, waardoor de vetzuursamenstelling of de consistentie
            is gewijzigd, mag de soortnaam van die spijsolie respectievelijk van
            dat spijsvet niet worden gebruikt, tenzij in combinatie met een
            aanduiding, waaruit de aard van de bedoelde behandeling blijkt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien een spijsoliesoort of een spijsvetsoort is gearomatiseerd,
            dient de naamsaanduiding de aanduiding gearomatiseerd of het
            specifieke aroma te bevatten.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Naamsaanduidingen voor de diverse olijfoliesoorten mogen slechts
            worden gebezigd, indien deze in overeenstemming zijn met de bij of
            krachtens <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 136/66</extref> vastgestelde benamingen en definities.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Ten aanzien van oli&#xEB;n en vetten, die kennelijk zijn bestemd voor
          uitvoer, is het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006007" compleet="nee">Warenwetbesluit Uitvoer van waren</extref> van
          overeenkomstige toepassing.</al><al>Het bepaalde in deze verordening is niet van toepassing ten aanzien
          van spijsoli&#xEB;n en spijsvetten, die geen andere dan van melk of
          cacaobonen afkomstige vetstoffen bevatten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Overtredingen van het bepaalde in deze verordening zijn strafbare feiten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De in deze verordening gestelde regelen zijn bindend voor, de
          natuurlijke of rechtspersonen, die ondernemingen drijven, waarvoor het
          productschap is ingesteld alsmede voor andere natuurlijke of
          rechtspersonen, voorzover deze handelingen verrichten, die
          bedrijfsmatig plegen te worden verricht in ondernemingen, waarvoor het
          productschap is ingesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Deze verordening is niet van toepassing op spijsoli&#xEB;n en
          spijsvetten, die rechtmatig zijn bereid of in het verkeer gebracht in
          een andere lidstaat van de Europese Unie of in een andere staat, die
          partij is bij de overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Deze verordening, die kan worden aangehaald als &#x201C;MVO-verordening
          2002, Eetbare oli&#xEB;n en vetten", treedt in werking op de dag na
          die van de bekendmaking in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.
          Per die datum wordt de MVO-verordening 1975, Eetbare Oli&#xEB;n en Vetten ingetrokken.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Rijswijk</plaats>
          <datum isodatum="20030523"> 23 mei 2002</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>
          <deze>Voor het bestuur,</deze>
        </ondertekening>
        <ondertekening>
          <naam>
            <voornaam>G.</voornaam>
            <achternaam>Bresser,</achternaam>
          </naam>
          <functie>voorzitter</functie>
        </ondertekening>
        <ondertekening>
          <naam>
            <voornaam>R.T.R.</voornaam>
            <achternaam>Hiel,</achternaam>
          </naam>
          <functie>secretaris</functie>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
      <goedkeuring>
        <al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 24 juli 2003 en door de Minister van Landbouw,
          Natuurbeheer en Visserij bij beschikking van 12 juni 2003, nr. TRCJZ/2002/6559.</al>
      </goedkeuring>
    </regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	