<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011167" id="320319" soort="pbo"><intitule>Verordening ringen</intitule><regeling><aanhef><wie>De ledenraad van de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie KNB;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat het gewenst is regelen te stellen met
          betrekking tot het functioneren van de ringen;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=86" compleet="nee">artikel 86 van de Wet op het notarisambt</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het ontwerp van het bestuur met
          bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de kamers van toezicht;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de ringen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><titel>Bestuur</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de verkiezing van ringbestuursleden doet het ringbestuur
              een niet-bindende voordracht aan de ringvergadering van een of
              meer personen voor de functie van voorzitter, van plaatsvervangend
              voorzitter en voor de andere vacatures.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verkiezing van de leden van het bestuur geschiedt door de ringvergadering.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De zittingstermijn vangt aan op de eerste dag van de maand
              volgende op die van de ringvergadering waarin het ringbestuurslid
              is gekozen of zoveel later als het ringbestuurslid dat wordt
              opgevolgd defungeert. Als een bestuurslid in een vacature is
              gekozen vangt de zittingstermijn direct na de verkiezing aan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een bestuurslid defungeert:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>door het ontslag dat het lid, al dan niet op zijn verzoek,
                  wordt verleend door de ringvergadering;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wanneer het bestuurslid geen lid meer is van de ring
                  waardoor hij gekozen is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De ringvergadering kan een bestuurslid te allen tijde schorsen
              voor een periode van ten hoogste drie maanden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het bestuur wijst uit zijn midden een secretaris en een
              penningmeester aan en stelt voor elk ringbestuurslid diens
              portefeuille vast. De functies van secretaris en penningmeester
              kunnen in &#xE9;&#xE9;n persoon verenigd worden.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Ringvergaderingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ringvergadering komt ten minste viermaal per jaar bijeen op
              een door de ringvoorzitter te bepalen plaats en tijd en voorts
              wanneer de ringvoorzitter of het ringbestuur dit nodig acht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De oproeping tot de ringvergadering geschiedt door het
              ringbestuur ten minste tien dagen voor de vergadering per brief,
              fax of met behulp van datacommunicatie aan de leden van de ring. In spoedeisende gevallen, ter beoordeling van het ringbestuur,
              kan de termijn van oproeping worden beperkt tot ten minste drie
              dagen, de dag van de oproeping en die van de vergadering niet meegerekend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij de oproeping tot de vergadering worden de te behandelen
              onderwerpen vermeld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voorstellen van tot de ring behorende leden moeten om op de
              agenda van een ringvergadering te worden geplaatst ten minste
              zeven dagen voor de dag van de vergadering schriftelijk bij de
              secretaris van het ringbestuur zijn binnengekomen. Deze stelt
              terstond alle tot de ring behorende leden schriftelijk van het
              ingekomen voorstel in kennis.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Voorstellen die niet op de agenda van de vergadering voorkomen
              kunnen in die vergadering wel worden besproken maar daarover kan
              geen besluit worden genomen.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het ringbestuur is verplicht een ringvergadering bijeen te
              roepen wanneer ten minste tien procent van de tot de ring
              behorende leden dit schriftelijk verzoekt met opgave van de te
              behandelen onderwerpen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Indien het ringbestuur aan een verzoek als bedoeld in lid 6 geen
              gevolg geeft zodanig dat de vergadering binnen vier weken na dit
              verzoek wordt gehouden zijn de verzoekers bevoegd zelf de
              vergadering te beleggen. De kosten van een vergadering als in dit
              lid bedoeld en die van haar oproeping komen ten laste van de ring.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De secretaris van het ringbestuur zendt na vaststelling van het
              verslag van de ringvergadering een exemplaar van het verslag aan
              het bureau van de KNB, tenzij het bestuur van de ring anders beslist.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ringvergaderingen zijn toegankelijk voor alle tot de ring
              behorende leden, de leden van het bestuur van de KNB, de directeur
              en de andere secretarissen van het bureau van de KNB alsmede voor
              andere personen die door het ringbestuur zijn uitgenodigd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vergaderingen worden geleid door de ringvoorzitter. De
              plaatsvervangend ringvoorzitter treedt op in de plaats van de
              ringvoorzitter, hetzij in overleg met de ringvoorzitter, hetzij
              bij zijn afwezigheid. Ingeval van afwezigheid van zowel de
              ringvoorzitter als de plaatsvervangend ringvoorzitter treedt een
              door het ringbestuur aangewezen ander ringbestuurslid op als
              waarnemend ringvoorzitter. Indien geen ringbestuurslid ter
              vergadering aanwezig is, voorziet de vergadering zelf in haar leiding.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De orde van de vergadering wordt geregeld door de voorzitter.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Besluitvorming</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de ringvergadering heeft ieder lid &#xE9;&#xE9;n stem.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een lid kan zich door een ander lid schriftelijk doen
              vertegenwoordigen. Een bestuurslid van de ring kan niet als
              gemachtigde optreden. Niemand kan voor zich en als gemachtigde
              meer dan twee stemmen uitbrengen;</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Besluiten worden genomen en verkiezingen geschieden bij
              volstrekte meerderheid van de geldig uitgebrachte stemmen tenzij
              in deze verordening anders is bepaald.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien bij een verkiezing van personen niemand de volstrekte
              meerderheid heeft verkregen, vindt een tweede stemming plaats
              tussen de twee personen op wie de meeste stemmen zijn uitgebracht.
              Heeft dan weer niemand de volstrekte meerderheid verkregen dan
              beslist het lot.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij staking van stemmen over andere aan gelegenheden dan
              verkiezing van personen is het voorstel verworpen.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Tenzij de vergadering anders beslist geschiedt de stemming over
              personen schriftelijk met ongetekende briefjes en de stemming over
              zaken mondeling.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De voorzitter kan constateren, mits zonder tegenspraak uit de
              vergadering, dat een voorstel zonder hoofdelijke stemming of bij
              acclamatie is aangenomen.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Verkiezing van gewone leden van de ledenraad</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ten behoeve van de verkiezing door de ring van het gewone lid
              van de ledenraad en zijn plaatsvervanger stelt het ringbestuur een
              of meer kandidaten. Kandidaten kunnen ook worden gesteld door ten
              minste tien procent van de leden van de ring of door twintig leden
              van de ring.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het stellen van een kandidaat door de leden van de ring
              geschiedt schriftelijk bij de secretaris van het bestuur van de
              ring met inachtneming van een termijn van ten minste vier weken
              voor de dag van de ringvergadering waarin de voorziening in een
              vacature in de ledenraad aan de orde is.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij het stellen van kandidaten als bedoeld in lid 1 en bij het
              verkiezen van het gewone lid van de ledenraad moet rekening worden
              gehouden met de noodzaak van een representatieve afvaardiging als
              bedoeld in artikel 67 lid 1 van de wet.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Op de verkiezing van het gewone lid van de ledenraad en zijn
              plaatsvervanger is het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011167&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van overeenkomstige toepassing. Het ringbestuur deelt de uitslag van de verkiezing binnen twee
              weken na de verkiezing schriftelijk mee aan het bestuur van de KNB.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het lidmaatschap van het door de ringvergadering gekozen gewone
              lid van de ledenraad eindigt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>na verloop van een termijn van drie jaar, tenzij het
                  betreffende ledenraadslid terstond wordt herbenoemd voor een
                  laatste termijn van drie jaar;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bij verlies van het lidmaatschap van de KNB.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bij verlies van het lidmaatschap van de ring waarvoor het
                  betreffende ledenraadslid was verkozen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>door ontslag, verleend door de ringvergadering die het lid
                  heeft benoemd;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>bij in functie treding als notaris indien het lid van de
                  ledenraad als kandidaat-notaris was gekozen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bij het aantreden als notaris en het aanvaarden van een
                  werkkring als kandidaat-notaris indien het lid van de
                  ledenraad als notaris was gekozen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De ringvergadering die het gewone lid heeft benoemd kan het in
              zijn functie schorsen voor een tijd van ten hoogste drie maanden.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De leden 5 en 6 van dit artikel zijn van overeenkomstige
              toepassing op de plaatsvervanger van het gewone lid van de ledenraad.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Schorsing en ontslag</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor een besluit tot schorsing of ontslag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011167&amp;artikel=1">artikel 1
              lid 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011167&amp;artikel=5">artikel 5 leden 5 en 8</intref> is een meerderheid vereist van ten
              minste twee derde van de geldig uitgebrachte stemmen in een
              ringvergadering waarin ten minste een derde van de leden van de
              ring aanwezig of vertegenwoordigd is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Na een besluit tot schorsing dient de ringvergadering binnen
              drie maanden over het ontslag te beslissen, tenzij het geschorste
              lid binnen die termijn uit anderen hoofde defungeert. Een
              schorsing die niet binnen drie maanden wordt gevolgd door een
              besluit tot ontslag eindigt door het verloop van die termijn.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Kascommissie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De penningmeester brengt jaarlijks in de ringvergadering verslag
              uit van het financi&#xEB;le beleid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ringvergadering benoemt een kascommissie, bestaande uit ten
              minste twee leden, om het financi&#xEB;le beleid te controleren en
              daarover aan de vergadering verslag uit te brengen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De vergadering kan het bestuur dechargeren voor het gevoerde
              financi&#xEB;le beleid.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Bekendmaking besluiten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De besluiten van de ringvergadering worden zo spoedig mogelijk aan
            de leden van de ring bekendgemaakt hetzij door middel van een
            schriftelijke kennisgeving aan de leden van de ring hetzij met
            behulp van datacommunicatie.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene Termijnenwet</extref> is van overeenkomstige toepassing op deze verordening.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening ringen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2000
            of zoveel later als de termijn van tien dagen na publicatie in de
            Staatscourant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 lid 2 Wet op het notarisambt</extref>
            is verstreken.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Utrecht</plaats><datum isodatum="000216">16&#xA0;februari 2000 respectievelijk 21&#xA0;juni 2000.</datum></dagtekening></gegeven><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Staatssecretaris van Justitie bij brief d.d.
          13&#xA0;september 2000. nr. 5047950/00/06.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	