<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002007" dtdversie="2.0" id="25839" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 22 december 1943, houdende vaststelling van het
    Besluit op de Bijzondere Gerechtshoven</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Ministers voor
            Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk, van Algemeene
            Zaken, van Buitenlandsche Zaken, van Justitie, van
            Binnenlandsche Zaken, van Onderwijs, Kunsten en
            Wetenschappen, van Financi&#xEB;n, van Oorlog, van Marine, van
            Waterstaat, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van
            Landbouw en Visscherij, van Sociale Zaken, van Koloni&#xEB;n en
            van Onze Ministers zonder Portefeuille van 10 December 1943,
            No. 2723/G 92 <nadruk type="cur">(a)</nadruk>;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat de veiligheid van den Staat het
            dringend noodzakelijk maakt, dat in het Rijk in Europa
            terstond met de bevrijding van de vijandelijke bezetting
            bijzondere gerechten worden ingesteld, ten einde een snelle
            en doeltreffende berechting van zekere gedurende den tijd
            van den huidigen oorlog begane misdrijven te verzekeren;</considerans.al>
        <considerans.al>Den Buitengewonen Raad van Advies gehoord;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In het Rijk in Europa worden, naarmate hetzelve van de
        vijandelijke bezetting wordt bevrijd, door Ons zoo spoedig
        mogelijk Bijzondere Gerechtshoven ingesteld, welker rechtsgebied
        en plaats van vestiging door Ons wordt bepaald.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder Bijzonder Gerechtshof wordt samengesteld uit een
            rechtsgeleerden president en zooveel rechtsgeleerde
            vice-presidenten en rechtsgeleerde en militaire raadsheeren
            en raadsheeren-plaatsvervangers als voor een goede en snelle
            berechting der aan zijn kennisneming onderworpen zaken
            noodig zullen blijken te zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ieder Bijzonder Gerechtshof zijn voorts een
            procureur-fiscaal en een griffier, alsmede zooveel
            advocaten-fiscaal en substituut-griffiers als noodig zullen
            blijken te zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De presidenten en vice-presidenten der Bijzondere
            Gerechtshoven, alsmede de rechtsgeleerde raadsheeren en
            raadsheeren-plaatsvervangers worden door Ons op
            gemeenschappelijke voordracht van Onze Ministers van
            Justitie, van Marine en van Oorlog aangesteld voor den duur
            der instandhouding van het college, bij hetwelk die
            aanstelling geschiedt. Zij kunnen op voordracht van Onze
            genoemde Ministers door Ons uit hun ambt worden ontzet of
            ontslagen of in hunne bediening worden geschorst op de
            gronden, genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46c" compleet="nee">artikelen 46c, tweede en derde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46d" compleet="nee">46d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46f" compleet="nee">46f</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i" compleet="nee">46i</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46j" compleet="nee">46j</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46l" compleet="nee">46l</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46m" compleet="nee">46m van de Wet rechtspositie
                rechterlijke ambtenaren</extref>; ook kan hun op
            eigen verzoek ontslag worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De militaire leden van en de in het tweede lid van het
            voorgaande artikel genoemde rechterlijke ambtenaren bij de
            Bijzondere Gerechtshoven worden door Ons op
            gemeenschappelijke voordracht van Onze Ministers van
            Justitie, van Marine en van Oorlog tot wederopzeggens toe benoemd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tot de bedieningen, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemd, zijn benoembaar
            Nederlandsche onderdanen, die den vollen ouderdom van dertig
            of, voor zoover de substituut-griffiers betreft, van vijf en
            twintig, doch nog niet dien van zeventig jaren hebben
            bereikt; bij het bereiken van den vollen ouderdom van
            zeventig jaren wordt hun door Ons ontslag verleend met
            ingang van de eerstvolgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Met uitzondering van de militaire raadsheeren en
            raadsheeren-plaatsvervangers moeten zij aan eene Rijks- of
            daarmede gelijkgestelde Nederlandsche universiteit hebben
            verkregen hetzij den graad van doctor in de
            rechtswetenschap, hetzij den graad van doctor in de
            rechtsgeleerdheid of de hoedanigheid van meester in de
            rechten, mits de laatstbedoelde graad of hoedanigheid
            verkregen is op grond van het afleggen van een examen in het
            Nederlandsch burgerlijk en handelsrecht, staatsrecht en
            strafrecht. Zij kunnen tevens een ander ambt bij de
            rechterlijke macht bekleeden of, voor zoover dit de
            vervulling hunner dienstplichten niet belet, eenig ander
            ambt of beroep uitoefenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De militaire raadsheeren en raadsheeren-plaatsvervangers
            moeten zijn officieren der zee- of landmacht, behoorende
            hetzij tot het beroeps-, hetzij tot het reserve-personeel,
            onverschillig of zij al dan niet in actieven dienst zijn.
            Zij zullen bij voorkeur worden benoemd uit vlag-, opper- en
            hoofdofficieren en bij voorkeur een graad of hoedanigheid
            bezitten, als in het voorgaande lid bedoeld. Bij ieder
            Bijzonder Gerechtshof zal zooveel mogelijk het aantal
            raadsheeren, behoorende tot de zeemacht, gelijk zijn aan dat
            der raadsheeren, behoorende tot de landmacht.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van afwezigheid, belet of ontstentenis worden
            vervangen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de president van een Bijzonder Gerechtshof door een
                    vice-president of, bij gebreke van dezen, door den
                    oudst benoemden rechtsgeleerden raadsheer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>een rechtsgeleerde raadsheer, bij gebreke van een
                    anderen rechtsgeleerden raadsheer, door een
                    rechtsgeleerden raadsheer-plaatsvervanger;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>een militaire raadsheer door een anderen militairen
                    raadsheer of een militairen
                    raadsheer-plaatsvervanger, met dien verstande, dat
                    zooveel mogelijk een raadsheer, behoorende tot de
                    zeemacht, wordt vervangen door een tot de zeemacht
                    behoorenden raadsheer of raadsheer-plaatsvervanger
                    en een raadsheer, behoorende tot de landmacht, door
                    een tot de landmacht behoorenden raadsheer of raadsheer-plaatsvervanger;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>de procureur-fiscaal, bij gebreke van een waarnemend
                    procureur-fiscaal, door een der advocaten-fiscaal -
                    voor zoover van Onzentwege niet anders is bepaald,
                    volgens den rang hunner benoeming - en, bij gebreke
                    ook van een advocaat-fiscaal, door een waarnemend
                    advocaat-fiscaal of door een door den president aan
                    te wijzen rechtsgeleerden raadsheer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                <al>de griffier door een substituut-griffier en, bij
                    gebreke van een substituut-griffier, door een
                    waarnemend griffier of door een be&#xEB;edigden klerk ter griffie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als waarnemend procureur-fiscaal kan door Ons worden
            aangewezen een procureur- of advocaat-fiscaal bij een ander
            Bijzonder Gerechtshof, als waarnemend advocaat-fiscaal een
            substituut-officier van justitie of een officier-fiscaal,
            mits deze den graad of hoedanigheid heeft verkregen als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Als waarnemend griffier kan door Ons een buitengriffier bij
            een rechtbank worden aangewezen. De be&#xEB;edigde klerken ter
            griffie worden op aanbeveling van den griffier door den
            president tot wederopzeggens benoemd. Zij moeten zijn
            Nederlandsche onderdanen, die den vollen ouderdom van vijf
            en twintig jaren hebben bereikt. Beeedigde klerken ter
            griffie, die niet een graad of hoedanigheid bezitten, als in
            het tweede lid van het voorgaande artikel bedoeld, zijn niet
            bevoegd den griffier ter terechtzitting te vervangen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De presidenten van en de procureurs-fiscaal bij de
            Bijzondere Gerechtshoven leggen, alvorens in bediening te
            treden, in handen van Ons of van een hiertoe door Ons of van
            Onzentwege aangewezen bijzonderen gemachtigde den eed
            (belofte) af, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=1g" compleet="nee">artikel 1g, eerste lid, van de
                Wet rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De overige leden der rechterlijke macht bij de Bijzondere
            Gerechtshoven leggen dien eed (belofte) af in handen van den
            president van het college, waartoe zij behooren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bezoldiging der leden van en rechterlijke ambtenaren bij
            de Bijzondere Gerechtshoven is gelijk aan die van leden van
            en rechterlijke ambtenaren bij het Gerechtshof te Arnhem in
            overeenkomstige functie, met dien verstande, dat op deze
            bezoldiging in mindering wordt gebracht twee derde gedeelte
            van hetgeen, waarop zij uit enigen anderen hoofde als
            bezoldiging, wachtgeld of pensioen ten laste van het Rijk,
            een provincie of ander openbaar lichaam of wel ten laste van
            een der overzeese gebiedsdelen aanspraak mochten hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Betreft de aanspraak evenwel een bezoldiging, genoten ter
            zake van een ambt, hetwelk het lid van of de rechterlijke
            ambtenaar bij een Bijzonder Gerechtshof, tijdens zijn
            werkzaamheid bij zodanig Hof in het geheel niet heeft
            uitgeoefend, dan wordt die bezoldiging voor het geheel in
            mindering gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In geen geval wordt een hoger bedrag in mindering gebracht
            dan twee derde gedeelte of, wanneer het bepaalde in het
            tweede lid van toepassing is, het volle bedrag van de in de
            aanhef van het eerste lid bedoelde bezoldiging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De raadsheren-plaatsvervangers genieten als zodanig geen bezoldiging.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De leden van en rechterlijke ambtenaren bij de Bijzondere
            Gerechtshoven hebben hun vast en voortdurend verblijf binnen
            het rechtsgebied van hun college, voor zoover hun niet van
            Onzentwege een andere verblijfplaats wordt aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien zij zich buiten den tijd hunner vacanti&#xEB;n langer dan
            acht dagen van hun vast en voortdurend verblijf willen
            verwijderen, hebben zij daartoe verlof noodig:</al>
        <al>voor zoover den president en den procureur-fiscaal betreft,
            van Onzen Minister van Justitie;</al>
        <al>voor zoover den advocaten-fiscaal betreft, van den procureur-fiscaal;</al>
        <al>voor zoover de overige leden der rechterlijke macht bij de
            Bijzondere Gerechtshoven betreft, van den president van het
            college, waartoe zij behooren.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De Bijzondere Gerechtshoven vonnissen met twee rechtsgeleerde
        leden en &#xE9;&#xE9;n militair lid.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Elk Bijzonder Gerechtshof is verdeeld in zooveel kamers als
            door Ons zal worden bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De samenstelling en bezetting van, alsmede de verdeeling
            der werkzaamheden onder de kamers, de dagen der gewone
            zittingen en het uur van den aanvang derzelve worden door
            den president in overleg met de overige leden van zijn
            college, den procureur-fiscaal en den griffier geregeld en
            telkens, als hiertoe aanleiding bestaat, herzien. Daarbij
            kan tevens worden bepaald, dat een of meer kamers hetzij
            uitsluitend, hetzij mede zitting zullen houden op een of
            meer andere plaatsen, gelegen binnen het rechtsgebied van
            het college, dan waar hetzelve gevestigd is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Hetgeen is bepaald overeenkomstig het tweede lid wordt
            vastgesteld bij een reglement. Dit reglement wordt
            bekendgemaakt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid van dit artikel
            nemen de Bijzondere Gerechtshoven, met uitsluiting van
            eenigen anderen rechter, in eersten aanleg en tevens,
            behoudens het beroep in cassatie, in het laatste ressort
            kennis van de misdrijven, waarop de bepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De militaire rechter neemt kennis van de in het slot van
            het eerste lid bedoelde misdrijven, door militairen begaan,
            tenzij deze misdrijven zijn gepleegd in door den vijand
            bezet gebied van het Rijk in Europa.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen de sententi&#xEB;n der Bijzondere Gerechtshoven is in de
            gevallen en volgens de regelen, in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008" compleet="nee">Besluit Buitengewone
            Rechtspleging</extref> bepaald, voorziening in
            cassatie toegelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van den eisch tot cassatie neemt kennis een door Ons in te
            stellen Bijzondere Raad van Cassatie, welks plaats van
            vestiging door Ons wordt bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Bijzondere Raad van Cassatie neemt bovendien in eersten
            aanleg en tevens in het laatste ressort kennis van de
            jurisdictiegeschillen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>tusschen de Bijzondere Gerechtshoven onderling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>tusschen de Bijzondere Gerechtshoven eenerzijds en
                    eenigen anderen burgerlijken of militairen rechter anderzijds;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>tusschen den Bijzonderen Raad van Cassatie
                    eenerzijds en eenigen anderen burgerlijken of
                    militairen rechter, de Bijzondere Gerechtshoven
                    daaronder begrepen, anderzijds.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de Bijzondere Raad van Cassatie zijn de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=11">11</intref> van overeenkomstige toepassing,
        met dien verstande dat: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>de leden van en rechterlijke ambtenaren bij dien Raad
                niet tevens een ambt kunnen bekleeden bij een Bijzonder Gerechtshof;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>de militaire raadsheeren en raadsheeren-plaatsvervangers
                in dien Raad moeten zijn hetzij vlag- of
                opperofficieren, hetzij hoofdofficieren, die een graad
                of hoedanigheid hebben als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, bedoeld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>bij de toepassing ten deze van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=7">artikel 7</intref> als maatstaf
                van bezolding geldt de bezoldiging van leden van en
                rechterlijke ambtenaren bij den Hoogen Raad in
                overeenkomstige functie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
            <al>de leden van en rechterlijke ambtenaren bij den
                Bijzonderen Raad van Cassatie hun vast en voortdurend
                verblijf hebben binnen de provincie, waarin de plaats
                van vestiging van dien Raad is gelegen, voor zoover hun
                niet van Onzentwege een andere verblijfplaats wordt aangewezen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14a</nr>
    </kop>
    <al>Onder afwijking in zoverre van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=14">artikel 14</intref> juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=7">artikel 7</intref> wordt
        bepaald, dat bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoelde in mindering brengen
        op de bezoldiging als lid van of rechterlijk ambtenaar bij de
        Bijzondere Raad van Cassatie buiten beschouwing blijven de
        toelagen, bedoeld in artikel 5<nadruk type="cur">c</nadruk> van
        de wet van 18 December 1947 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> H
        430), zowel met betrekking tot de hiervoor bedoelde bezoldiging
        als tot het in mindering te brengen bedrag en dat eerst na
        vorenbedoeld in mindering brengen wordt vastgesteld het bedrag
        van vorenbedoelde toelagen, op hetwelk in elk der beklede
        betrekkingen aanspraak bestaat. Het tweede lid van voormeld
        artikel 5<nadruk type="cur">c</nadruk> is van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Bijzondere Raad van Cassatie vonnist met vijf leden,
            waaronder ten minste &#xE9;&#xE9;n en ten hoogste twee militaire
            leden; indien er twee militaire leden zijn, zal zooveel
            mogelijk &#xE9;&#xE9;n hunner tot de zeemacht en &#xE9;&#xE9;n tot de landmacht behooren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wij behouden Ons voor bij den Bijzonderen Raad van Cassatie
            een of meer bijzondere kamers in te stellen, bestaande uit
            drie leden, waaronder &#xE9;&#xE9;n militair lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechtsmacht der bijzondere kamers wordt geregeld bij het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008" compleet="nee">Besluit Buitengewone Rechtspleging</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Bijzondere Raad van Cassatie vernietigt de sententi&#xEB;n der
            Bijzondere Gerechtshoven op de gronden, genoemd in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref>, met dien
            verstande, dat: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>met verkeerde toepassing der wet ten deze wordt
                    gelijkgesteld de oplegging van een straf of
                    maatregel, welke niet geacht kan worden te
                    beantwoorden aan den ernst van het misdrijf, de
                    omstandigheden, waaronder het is begaan, of den
                    persoon of de persoonlijke omstandigheden van den veroordeelde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>verzuim der vormen, op straffe van nietigheid
                    voorgeschreven, geen grond tot vernietiging behoeft
                    te geven, indien redelijkerwijze moet worden
                    aangenomen, dat de verdachte door het verzuim in
                    zijn belangen niet is geschaad.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=78" compleet="nee">artikelen 78, vijfde en zesde
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=83" compleet="nee">83 van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=420" compleet="nee">artikelen 420 tot en met 424 van
                het Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=440" compleet="nee">artikelen 440</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=456" compleet="nee">456, eerste lid, van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> is van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande, dat de
            Bijzondere Raad van Cassatie, indien een sententie wordt
            vernietigd ter zake van verzuim in de vormen, die op straffe
            van nietigheid zijn voorgeschreven, de zaak ook kan
            verwijzen aan het Bijzondere Gerechtshof, dat de sententie
            gewezen heeft.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van het openbaar ministerie bij de Bijzondere
            Gerechtshoven en den Bijzonderen Raad van Cassatie vinden de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=124" compleet="nee">artikelen 124</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=127" compleet="nee">127 van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De procureur-fiscaal bij den Bijzonderen Raad van Cassatie
            waakt voor de handhaving en de uitvoering der wetten en
            reglementen bij dien Raad en bij de Bijzondere
            Gerechtshoven. Hij geeft daartoe de noodige bevelen aan de
            procureurs-fiscaal bij de Bijzondere Gerechtshoven, welke
            deze verplicht zijn na te komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De procureurs-fiscaal bij de Bijzondere Gerechtshoven zijn,
            ieder binnen zijn ressort, met uitsluiting van eenig ander
            openbaar ministerie, belast met de uitoefening en het beleid
            der crimineele justitie in zaken, waarvan de kennisneming
            aan die Gerechtshoven behoort, alsmede met de handhaving en
            uitvoering der wetten en reglementen bij het college,
            waarbij zij zijn aangesteld. De procureurs-generaal bij de
            Gerechtshoven, verleenen aan de procureurs-fiscaal bij de
            Bijzondere Gerechtshoven alle medewerking, welke deze bij de
            uitoefening van hun taak behoeven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de Bijzondere Gerechtshoven en van de
            Bijzondere Raad van Cassatie zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46c" compleet="nee">artikelen 46c, eerste
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46d" compleet="nee">46d</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46e" compleet="nee">46e van de Wet rechtspositie
                rechterlijke ambtenaren</extref>, de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006530&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikelen 9b</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006530&amp;artikel=9c" compleet="nee">9c van het Besluit rechtspositie
                rechterlijke ambtenaren</extref> en de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=12" compleet="nee">12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=74" compleet="nee">74 van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref>, alsmede de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, tot en met
            6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=7" compleet="nee">7, tweede lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=8" compleet="nee">8 tot en met 11</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=19" compleet="nee">19</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=21" compleet="nee">21 tot en met 27 van het Besluit
                orde van dienst gerechten</extref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Alle andere beschikkingen, die de inwendige dienst van deze
            colleges betreffen, worden, voor zover nodig, door het
            bestuur van de colleges in overleg met de procureur-fiscaal
            en de griffier getroffen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002007&amp;artikel=11">Artikel 11, derde lid</intref>, is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Op de terechtzittingen van de Bijzondere Gerechtshoven en van de
        Bijzondere Raad van Cassatie dragen de rechterlijke ambtenaren
        bij die colleges het kostuum bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009255&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Kostuum- en
            titulatuurbesluit rechterlijke organisatie</extref>,
        althans een zwarte toga en een witte bef, en dragen de militaire
        leden van die colleges hun uniform.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit, ten aanzien waarvan de bevoegdheid, bedoeld in
            artikel 9, tweede lid, van het Besluit op den bijzonderen
            staat van beleg, niet kan worden uitgeoefend, treedt in
            werking op den dag zijner afkondiging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het kan worden aangehaald onder den titel: Besluit op de
            Bijzondere Gerechtshoven.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Justitie, van Marine en van Oorlog zijn,
            ieder voor zoover hem betreft, belast met de uitvoering van
            dit besluit, dat in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Londen</plaats>
            <datum isodatum="">den 22sten December 1943.</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. S. GERBRANDY.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Algemeene Zaken a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN BOEIJEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandsche Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. N. VAN KLEFFENS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN ANGEREN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandsche Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN BOEIJEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. BOLKESTEIN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. VAN DEN BROEK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN LIDTH DE JEUDE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. TH. FURSTNER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. W. ALBARDA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. KERSTENS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visscherij a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. KERSTENS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. VAN DEN TEMPEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Koloni&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. VAN MOOK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister zonder Portefeuille,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. MICHIELS VAN VERDUYNEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister zonder Portefeuille,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. A. W. BURGER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den vierden  September  1944.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>G. J. VAN HEUVEN GOEDHART.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	