<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005288" dtdversie="2.0" id="52759" xml:lang="nl" soort="wet">
    <intitule>Burgerlijk Wetboek Boek 5, Zakelijke rechten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <wettekst>
            <boek>
    <kop>
        <label>Boek</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Zakelijke rechten</titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Eigendom in het algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Eigendom is het meest omvattende recht dat een persoon op
            een zaak kan hebben.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij
            van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt
            met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en
            regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij
            in acht worden genomen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De eigenaar van de zaak wordt, behoudens rechten van
            anderen, eigenaar van de afgescheiden vruchten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaar van een zaak is bevoegd haar van een ieder die haar
        zonder recht houdt, op te eisen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Voor zover de wet niet anders bepaalt, is de eigenaar van een
        zaak eigenaar van al haar bestanddelen.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Eigendom van roerende zaken</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Hij die een aan niemand toebehorende roerende zaak in bezit
        neemt, verkrijgt daarvan de eigendom.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die een onbeheerde zaak vindt en onder zich neemt, is
            verplicht: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met bekwame spoed overeenkomstig lid 2, eerste zin,
                    van de vondst aangifte te doen, tenzij hij terstond
                    na de vondst daarvan mededeling heeft gedaan aan
                    degene die hij als eigenaar of als tot ontvangst
                    bevoegd mocht beschouwen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met bekwame spoed tevens overeenkomstig lid 2,
                    tweede zin, mededeling van de vondst te doen, indien
                    deze is gedaan in een woning, een gebouw of een
                    vervoermiddel, tenzij hij krachtens het bepaalde
                    onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, slot ook niet
                    tot aangifte verplicht was;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de zaak in bewaring te geven aan de gemeente die dit vordert.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in lid 1 onder <nadruk type="cur">a</nadruk> bedoelde
            aangifte kan in iedere gemeente worden gedaan bij de daartoe
            aangewezen ambtenaar. De in lid 1 onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde mededeling geschiedt bij
            degene die de woning bewoont of het gebouw of vervoermiddel
            in gebruik of exploitatie heeft, dan wel bij degene die daar
            voor hem toezicht houdt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vinder is te allen tijde bevoegd de zaak aan enige
            gemeente in bewaring te geven. Zolang hij dit niet doet, is
            hij verplicht zelf voor bewaring en onderhoud zorg te dragen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De vinder kan van de in lid 2, eerste zin, bedoelde
            ambtenaar een bewijs van aangifte of van inbewaringgeving verlangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vinder die aan de hem in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1</intref>
            gestelde eisen heeft voldaan, verkrijgt de eigendom van de
            zaak &#xE9;&#xE9;n jaar na de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1 onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref> bedoelde aangifte of mededeling, mits de
            zaak zich op dat tijdstip nog bevindt in de macht van de
            vinder of van de gemeente.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Is de zaak anders dan op haar vordering aan de gemeente in
            bewaring gegeven en valt zij onder de niet-kostbare zaken,
            aangewezen bij of krachtens een algemene maatregel van
            bestuur als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=12">artikel 12 onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, dan is lid 1 niet van toepassing en is de
            burgemeester drie maanden na de inbewaringgeving bevoegd de
            zaak voor rekening van de gemeente te verkopen of haar om
            niet aan een derde over te dragen of te vernietigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Is de zaak in bewaring gegeven aan de gemeente en is noch
            lid 1, noch lid 2 van toepassing, dan is de burgemeester &#xE9;&#xE9;n
            jaar na de inbewaringgeving bevoegd de zaak voor rekening
            van de gemeente te verkopen of haar om niet aan een derde
            over te dragen of te vernietigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De vorige leden gelden niet, wanneer de eigenaar of een
            ander die tot ontvangst van de zaak bevoegd is, zich daartoe
            heeft aangemeld bij degene die de zaak in bewaring heeft
            v&#xF3;&#xF3;rdat de toepasselijke termijn is verstreken of, in de
            gevallen van de leden 2 en 3, op een tijdstip na het
            verstrijken van de termijn, waarop de gemeente de zaak
            redelijkerwijs nog te zijner beschikking kan stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De vinder kan, door de zaak onverwijld af te geven aan de
        bewoner van de woning of de gebruiker of exploitant van de
        ruimte waar de vondst is gedaan, dan wel aan degene die daar
        voor hem toezicht houdt, zijn rechtspositie met alle daaraan
        verbonden verplichtingen doen overgaan op die bewoner, gebruiker
        of exploitant met dien verstande dat geen recht op beloning bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een aan de gemeente in bewaring gegeven zaak aan snel
            tenietgaan of achteruitgang onderhevig is of wegens de
            onevenredig hoge kosten of ander nadeel de bewaring daarvan
            niet langer van de gemeente kan worden gevergd, is de
            burgemeester bevoegd haar te verkopen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de zaak zich niet voor verkoop leent, is de
            burgemeester bevoegd haar om niet aan een derde in eigendom
            over te dragen of te vernietigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de gevonden zaak een dier is, is de burgemeester na
            verloop van twee weken, nadat het dier door de gemeente in
            bewaring is genomen, bevoegd het zo mogelijk tegen betaling
            van een koopprijs, en anders om niet, aan een derde in
            eigendom over te dragen. Mocht ook dit laatste zijn
            uitgesloten, dan is de burgemeester bevoegd het dier te doen
            afmaken. De termijn van twee weken behoeft niet te worden in
            acht genomen, indien het dier slechts met onevenredig hoge
            kosten gedurende dat tijdvak kan worden bewaard, of afmaking
            om geneeskundige redenen vereist is.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De opbrengst treedt in de plaats van de zaak.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bestaat de aan de gemeente in bewaring gegeven zaak in geld, dan
        is de gemeente slechts verplicht aan degene die haar kan
        opeisen, een gelijk bedrag uit te keren, en vervalt deze
        verplichting zodra de burgemeester tot verkoop voor rekening van
        de gemeente bevoegd zou zijn geweest.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die de zaak opeist van de gemeente of van de vinder die
            aan de hem in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1</intref>
            gestelde eisen heeft voldaan, is verplicht de kosten van
            bewaring en onderhoud en tot opsporing van de eigenaar of
            een andere tot ontvangst bevoegde te vergoeden. De gemeente
            of de vinder is bevoegd de afgifte op te schorten totdat
            deze verplichting is nagekomen. Indien degene die de zaak
            opeist, de verschuldigde kosten niet binnen een maand nadat
            ze hem zijn opgegeven, heeft voldaan, wordt hij geacht zijn
            recht op de zaak te hebben prijsgegeven.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vinder die aan de op hem rustende verplichtingen heeft
            voldaan, heeft naar omstandigheden recht op een redelijke beloning.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien een vinder die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=6">artikel 6 lid 1</intref>
        eigenaar is geworden van een aan de gemeente in bewaring gegeven
        zaak, zich niet binnen &#xE9;&#xE9;n maand na zijn verkrijging bij de
        gemeente heeft aangemeld om de zaak in ontvangst te nemen, is de
        burgemeester bevoegd de zaak voor rekening van de gemeente te
        verkopen, om niet aan een derde over te dragen of te vernietigen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>nadere regels worden gesteld omtrent de uitoefening van
                de uit de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikelen
                5-11</intref> voor de gemeenten voortvloeiende bevoegdheden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>groepen van niet-kostbare zaken worden aangewezen,
                waarvoor <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=6">artikel 6 lid
                2</intref> geldt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>nadere regels worden gesteld omtrent de aanwijzing van
                bepaalde soorten personen en instellingen, waarbij deze,
                geheel of gedeeltelijk en al dan niet onder nadere
                voorwaarden, worden vrijgesteld van de aangifteplicht
                van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1 onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                </intref> of voor de afwikkeling van vondsten
                worden gelijkgesteld met een gemeente;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>voor de afwikkeling van vondsten door personen of
                instellingen als bedoeld onder <nadruk type="cur">c</nadruk> groepen van niet afgehaalde zaken
                met gevonden zaken worden gelijkgesteld.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een schat komt voor gelijke delen toe aan degene die hem
            ontdekt, en aan de eigenaar van de onroerende of roerende
            zaak, waarin de schat wordt aangetroffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een schat is een zaak van waarde, die zolang verborgen is
            geweest dat daardoor de eigenaar niet meer kan worden opgespoord.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ontdekker is verplicht van zijn vondst aangifte te doen
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1 onder <nadruk type="cur">a.</nadruk>
            </intref> Indien geen aangifte is gedaan of onzeker
            is aan wie de zaak toekomt, kan de gemeente overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5">artikel 5 lid 1 onder <nadruk type="cur">c</nadruk>
            </intref> vorderen dat deze aan haar in bewaring
            wordt gegeven, totdat vaststaat wie rechthebbende is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eigendom van een roerende zaak die een bestanddeel wordt
            van een andere roerende zaak die als hoofdzaak is aan te
            merken, gaat over aan de eigenaar van deze hoofdzaak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien geen der zaken als hoofdzaak is aan te merken en zij
            toebehoren aan verschillende eigenaars, worden deze
            mede-eigenaars van de nieuwe zaak, ieder voor een aandeel
            evenredig aan de waarde van de zaak.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Als hoofdzaak is aan te merken de zaak waarvan de waarde
            die van de andere zaak aanmerkelijk overtreft of die volgens
            verkeersopvatting als zodanig wordt beschouwd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Worden roerende zaken die aan verschillende eigenaars toebehoren
        door vermenging tot &#xE9;&#xE9;n zaak verenigd, dan is het vorige artikel
        van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien iemand uit een of meer roerende zaken een nieuwe zaak
            vormt, wordt deze eigendom van de eigenaar van de
            oorspronkelijke zaken. Behoorden deze toe aan verschillende
            eigenaars, dan zijn de vorige twee artikelen van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien iemand voor zichzelf een zaak vormt of doet vormen
            uit of mede uit een of meer hem niet toebehorende roerende
            zaken, wordt hij eigenaar van de nieuwe zaak, tenzij de
            kosten van de vorming dit wegens hun geringe omvang niet rechtvaardigen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij het verwerken van stoffen tot een nieuwe stof of het
            kweken van planten zijn de vorige leden van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Degene die krachtens zijn genotsrecht op een zaak gerechtigd is
        tot de vruchten daarvan, verkrijgt de eigendom der vruchten door
        haar afscheiding.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigendom van een roerende zaak wordt verloren, wanneer de
        eigenaar het bezit prijsgeeft met het oogmerk om zich van de
        eigendom te ontdoen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De eigenaar van tamme dieren verliest daarvan de eigendom,
            wanneer zij, nadat zij uit zijn macht zijn gekomen, zijn verwilderd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De eigenaar van andere dieren verliest daarvan de eigendom,
            wanneer zij de vrijheid verkrijgen en de eigenaar niet
            terstond beproeft ze weder te vangen of zijn pogingen
            daartoe staakt.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Eigendom van onroerende zaken</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De eigendom van de grond omvat, voor zover de wet niet anders
        bepaalt: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de bovengrond;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de daaronder zich bevindende aardlagen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het grondwater dat door een bron, put of pomp aan de
                oppervlakte is gekomen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het water dat zich op de grond bevindt en niet in open
                gemeenschap met water op eens anders erf staat;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>gebouwen en werken die duurzaam met de grond zijn
                verenigd, hetzij rechtstreeks, hetzij door vereniging
                met andere gebouwen en werken, voor zover ze geen
                bestanddeel zijn van eens anders onroerende zaak;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>met de grond verenigde beplantingen.</al>
        </li>
    </lijst></lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van lid 1 behoort de eigendom van een
net, bestaande uit een of meer kabels of leidingen, bestemd voor
transport van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen, van energie of
van informatie, dat in, op of boven de grond van anderen is of wordt
aangelegd, toe aan de bevoegde aanlegger van dat net dan wel aan diens
rechtsopvolger.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bevoegdheid van de eigenaar van de grond om deze te
            gebruiken, omvat de bevoegdheid tot gebruik van de ruimte
            boven en onder de oppervlakte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het gebruik van de ruimte boven en onder de oppervlakte is
            aan anderen toegestaan, indien dit zo hoog boven of zo diep
            onder de oppervlakte plaats vindt, dat de eigenaar geen
            belang heeft zich daartegen te verzetten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vorige leden zijn niet van toepassing op de bevoegdheid
            tot vliegen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Wanneer een erf niet is afgesloten, mag ieder er zich op
        begeven, tenzij de eigenaar schade of hinder hiervan kan
        ondervinden of op duidelijke wijze kenbaar heeft gemaakt, dat
        het verboden is zonder zijn toestemming zich op het erf te
        bevinden, een en ander onverminderd hetgeen omtrent openbare
        wegen is bepaald.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Is een voorwerp of een dier anders dan door opzet of grove
            nalatigheid van de eigenaar op de grond van een ander
            terecht gekomen, dan moet de eigenaar van de grond hem op
            zijn verzoek toestaan het voorwerp of het dier op te sporen
            en weg te voeren.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bij de opsporing en wegvoering aangerichte schade moet
            door de eigenaar van het voorwerp of het dier aan de
            eigenaar van de grond worden vergoed. Voor deze vordering
            heeft laatstgenoemde een retentierecht op het voorwerp of
            het dier.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Aan de Staat behoren onroerende zaken die geen andere eigenaar hebben.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De bodem van de territoriale zee en van de Waddenzee is eigendom
        van de Staat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De stranden der zee tot aan de duinvoet worden vermoed eigendom
        van de Staat te zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De grond waarop zich openbare vaarwateren bevinden, wordt
            vermoed eigendom van de Staat te zijn.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Dit vermoeden werkt niet tegenover een openbaar lichaam: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat die wateren onderhoudt en het onderhoud niet van
                    de Staat heeft overgenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat die wateren onderhield en waarvan dit onderhoud
                    door de Staat of door een ander openbaar lichaam is overgenomen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onroerende zaken die openbaar zijn, met uitzondering van de
            stranden der zee, worden, wanneer zij door een openbaar
            lichaam worden onderhouden, vermoed eigendom van dat
            openbare lichaam te zijn.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit vermoeden werkt niet tegenover hem aan wie het
            onderhoud is overgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De grens van een langs een water liggend erf verplaatst zich met
        de oeverlijn, behalve in geval van opzettelijke drooglegging of
        tijdelijke overstroming. Een overstroming is niet tijdelijk,
        indien tien jaren na de overstroming het land nog door het water
        wordt overspoeld en de drooglegging niet is begonnen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verplaatsing van de oeverlijn wijzigt de grens niet
            meer, nadat deze is vastgelegd, hetzij door de eigenaars van
            land en water overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=31">artikel 31</intref>,
            hetzij door de rechter op vordering van een hunner tegen de
            ander overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=32">artikel 32</intref>. De
            vastlegging geldt jegens een ieder.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien bij de vastlegging in plaats van de werkelijke
            eigenaar van een erf iemand die als zodanig in de openbare
            registers was ingeschreven, partij is geweest, is niettemin
            het vorige lid van toepassing, tenzij de werkelijke eigenaar
            tegen inschrijving van de akte of het vonnis verzet heeft
            gedaan voordat zij is geschied.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vastlegging van de grens door de eigenaars van land en
            water geschiedt bij een daartoe bestemde notari&#xEB;le akte,
            binnen veertien dagen gevolgd door de inschrijving daarvan
            in de openbare registers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bewaarder der registers is bevoegd van de inschrijving
            kennis te geven aan ieder die als rechthebbende of
            beslaglegger op een der erven staat ingeschreven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover de in de akte beschreven grens van de toenmalige
            oeverlijn afwijkt, kan een derde die op het ogenblik van de
            inschrijving een recht op een der erven heeft, daarvan
            huurder of pachter is of daarop een beslag heeft doen
            inschrijven, de toenmalige oeverlijn als vastgelegde grens aanmerken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vordering tot vastlegging van de grens wordt slechts
            toegewezen, indien de instelling ervan in de openbare
            registers is ingeschreven en allen die toen als
            rechthebbende of beslaglegger op een der erven stonden
            ingeschreven, tijdig in het geding zijn geroepen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechter bepaalt de grens overeenkomstig de oeverlijn op
            het tijdstip van de inschrijving van de vordering. Alvorens
            de eis toe te wijzen, kan hij de maatregelen bevelen en de
            bewijsopdrachten doen, die hij in het belang van
            niet-verschenen belanghebbenden nuttig oordeelt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kosten van de vordering komen ten laste van de eiser.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Verzet, hoger beroep en cassatie moeten op straffe van
            niet-ontvankelijkheid binnen acht dagen na het instellen van
            het rechtsmiddel worden ingeschreven in de registers,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=433" compleet="nee">artikel 433 van het Wetboek van
                Burgerlijke Rechtsvordering</extref>. In
            afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=143" compleet="nee">artikel 143 van dat
            wetboek</extref> begint de verzettermijn te lopen
            vanaf de betekening van het vonnis aan de ingeschrevene, ook
            als de betekening niet aan hem in persoon geschiedt, tenzij
            de rechter hiertoe nadere maatregelen heeft bevolen en aan
            dat bevel niet is voldaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De vastlegging treedt in op het tijdstip dat het vonnis
            waarbij de vordering is toegewezen, in de openbare registers
            wordt ingeschreven. Deze inschrijving geschiedt niet voordat
            het vonnis in kracht van gewijsde is gegaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Verplaatst zich, nadat de grens is vastgelegd, de oeverlijn
            van een openbaar water landinwaarts, dan moet de eigenaar
            van het overspoelde erf het gebruik van het water
            overeenkomstig de bestemming dulden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Verplaatst zich, nadat de grens is vastgelegd, de oeverlijn
            van een water dat de eigenaar van het aanliggende erf voor
            enig doel mag gebruiken, in de richting van het water, dan
            kan de eigenaar van dat erf vorderen dat hem op de
            drooggekomen grond een of meer erfdienstbaarheden worden
            verleend, waardoor hij zijn bevoegdheden ten aanzien van het
            water kan blijven uitoefenen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vorige lid is van overeenkomstige toepassing ten
            behoeve van hem die het water voor enig doel mag gebruiken
            en daartoe een erfdienstbaarheid op het aan het water
            liggende erf heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In geval van grensvastlegging overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=32">artikel 32</intref> zijn
            de vorige leden reeds van toepassing, wanneer de oeverlijn
            zich na de inschrijving van de vordering verplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De oeverlijn in de zin van de vorige vijf artikelen wordt
        bepaald door de normale waterstand, of, bij wateren waarvan het
        peil periodiek wisselt, door de normale hoogwaterstand. Grond,
        met andere dan gewoonlijk in het water levende planten begroeid,
        wordt echter gerekend aan de landzijde van de oeverlijn te
        liggen, ook al wordt die grond bij hoogwater overstroomd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Nieuw duin dat zich op het strand vormt, behoort aan de
            eigenaar van het aan het strand grenzende duin, wanneer
            beide duinen een geheel zijn geworden, zodanig dat zij niet
            meer van elkander kunnen worden onderscheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Daarentegen verliest deze eigenaar de grond welke door
            afneming van het duin deel van het strand wordt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Uitbreiding of afneming van een duin als bedoeld in de
            leden 1 en 2 brengt geen wijziging meer in de eigendom nadat
            de grens is vastgesteld, hetzij door de eigenaars van strand
            en duin, hetzij door de rechter op vordering van een hunner
            tegen de ander. De<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=30"> artikelen 30-32</intref>
            zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Buiten het geval van de leden 1 en 2 brengt uitbreiding of
            afneming van een duin geen wijziging in de eigendom.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Dient een muur, hek, heg of greppel, dan wel een niet bevaarbaar
        stromend water, een sloot, gracht of dergelijke watergang als
        afscheiding van twee erven, dan wordt het midden van deze
        afscheiding vermoed de grens tussen deze erven te zijn. Dit
        vermoeden geldt niet, indien een muur slechts aan &#xE9;&#xE9;n zijde een
        gebouw of werk steunt.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Bevoegdheden en verplichtingen van
            eigenaars van naburige erven</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaar van een erf mag niet in een mate of op een wijze die
        volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 162 van Boek
        6</extref> onrechtmatig is, aan eigenaars van andere
        erven hinder toebrengen zoals door het verspreiden van rumoer,
        trillingen, stank, rook of gassen, door het onthouden van licht
        of lucht of door het ontnemen van steun.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Lagere erven moeten het water ontvangen dat van hoger gelegen
        erven van nature afloopt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaar van een erf mag niet in een mate of op een wijze die
        volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 162 van Boek
        6</extref> onrechtmatig is, aan eigenaars van andere
        erven hinder toebrengen door wijziging te brengen in de loop,
        hoeveelheid of hoedanigheid van over zijn erf stromend water of
        van het grondwater, dan wel door gebruik van water dat zich op
        zijn erf bevindt en in open gemeenschap staat met het water op
        eens anders erf.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eigenaar van een erf dat aan een openbaar of stromend
            water grenst, mag van het water gebruik maken tot
            bespoeling, tot drenking van vee of tot andere dergelijke
            doeleinden, mits hij daardoor aan eigenaars van andere erven
            geen hinder toebrengt in een mate of op een wijze die
            volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 162 van Boek
            6</extref> onrechtmatig is.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Betreft het een openbaar water, dan is het vorige lid
            slechts van toepassing voor zover de bestemming van het
            water zich er niet tegen verzet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <al>Van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=38">artikelen 38</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=39">39</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=40">40 lid 1</intref> kan bij
        verordening worden afgeweken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is niet geoorloofd binnen de in lid 2 bepaalde afstand
            van de grenslijn van eens anders erf bomen, heesters of
            heggen te hebben, tenzij de eigenaar daartoe toestemming
            heeft gegeven of dat erf een openbare weg of een openbaar
            water is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in lid 1 bedoelde afstand bedraagt voor bomen twee meter
            te rekenen vanaf het midden van de voet van de boom en voor
            de heesters en heggen een halve meter, tenzij ingevolge een
            verordening of een plaatselijke gewoonte een kleinere
            afstand is toegelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De nabuur kan zich niet verzetten tegen de aanwezigheid van
            bomen, heesters of heggen die niet hoger reiken dan de
            scheidsmuur tussen de erven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ter zake van een volgens dit artikel ongeoorloofde toestand
            is slechts vergoeding verschuldigd van de schade, ontstaan
            na het tijdstip waartegen tot opheffing van die toestand is aangemaand.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Onder muur wordt in deze en de volgende titel verstaan iedere
        van steen, hout of andere daartoe geschikte stof vervaardigde,
        ondoorzichtige afsluiting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een nabuur wiens beplantingen over eens anders erf
            heenhangen, ondanks aanmaning van de eigenaar van dit erf,
            nalaat het overhangende te verwijderen, kan laatstgenoemde
            eigenaar eigenmachtig het overhangende wegsnijden en zich toe&#xEB;igenen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene op wiens erf wortels van een ander erf doorschieten,
            mag deze voor zover ze doorgeschoten zijn weghakken en zich toe&#xEB;igenen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Vruchten die van de bomen van een erf op een naburig erf vallen,
        behoren aan hem wie de vruchten van dit laatste erf toekomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaar van een erf kan te allen tijde van de eigenaar van
        het aangrenzende erf vorderen dat op de grens van hun erven
        behoorlijk waarneembare afpalingstekens gesteld of de bestaande
        zo nodig vernieuwd worden. De eigenaars dragen in de kosten
        hiervan voor gelijke delen bij.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de loop van de grens tussen twee erven onzeker is,
            kan ieder der eigenaars te allen tijde vorderen dat de
            rechter de grens bepaalt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geval van onzekerheid waar de grens tussen twee erven
            ligt, geldt niet het wettelijk vermoeden dat de bezitter
            eigenaar is.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij het bepalen van de grens kan de rechter naar gelang van
            de omstandigheden het gebied waarover onzekerheid bestaat,
            in gelijkwaardige of ongelijkwaardige delen verdelen dan wel
            het in zijn geheel aan een der partijen toewijzen, al dan
            niet met toekenning van een schadevergoeding aan een der partijen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De eigenaar van een erf is bevoegd dit af te sluiten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder der eigenaars van aangrenzende erven in een
            aaneengebouwd gedeelte van een gemeente kan te allen tijde
            vorderen dat de andere eigenaar ertoe meewerkt, dat op de
            grens van de erven een scheidsmuur van twee meter hoogte
            wordt opgericht, voor zover een verordening of een
            plaatselijke gewoonte de wijze of de hoogte der afscheiding
            niet anders regelt. De eigenaars dragen in de kosten van de
            afscheiding voor gelijke delen bij.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid is niet toepasselijk, indien een der erven
            een openbare weg of een openbaar water is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tenzij de eigenaar van het naburige erf daartoe toestemming
            heeft gegeven, is het niet geoorloofd binnen twee meter van
            de grenslijn van dit erf vensters of andere muuropeningen,
            dan wel balkons of soortgelijke werken te hebben, voor zover
            deze op dit erf uitzicht geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De nabuur kan zich niet verzetten tegen de aanwezigheid van
            zodanige openingen of werken, indien zijn erf een openbare
            weg of een openbaar water is, indien zich tussen de erven
            openbare wegen of openbare wateren bevinden of indien het
            uitzicht niet verder reikt dan tot een binnen twee meter van
            de opening of het werk zich bevindende muur. Uit dezen
            hoofde geoorloofde openingen of werken blijven geoorloofd,
            ook nadat de erven hun openbare bestemming hebben verloren
            of de muur is gesloopt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in dit artikel bedoelde afstand wordt gemeten
            rechthoekig uit de buitenkant van de muur daar, waar de
            opening is gemaakt, of uit de buitenste naar het naburige
            erf gekeerde rand van het vooruitspringende werk tot aan de
            grenslijn der erven of de muur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Wanneer de nabuur als gevolg van verjaring geen wegneming
            van een opening of werk meer kan vorderen, is hij verplicht
            binnen een afstand van twee meter daarvan geen gebouwen of
            werken aan te brengen die de eigenaar van het andere erf
            onredelijk zouden hinderen, behoudens voor zover zulk een
            gebouw of werk zich daar reeds op het tijdstip van de
            voltooiing van de verjaring bevond.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Ter zake van een volgens dit artikel ongeoorloofde toestand
            is slechts vergoeding verschuldigd van schade, ontstaan na
            het tijdstip waartegen opheffing van die toestand is aangemaand.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    
    
    <al>In muren, staande binnen de in het vorige artikel aangegeven
        afstand, mogen steeds lichtopeningen worden gemaakt, mits zij
        van vaststaande en ondoorzichtige vensters worden voorzien.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een eigenaar is verplicht de afdekking van zijn gebouwen en
            werken zodanig in te richten, dat daarvan het water niet op
            eens anders erf afloopt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Afwatering op de openbare weg is geoorloofd, indien zij
            niet bij de wet of verordening verboden is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Een eigenaar is verplicht er voor te zorgen dat geen water of
        vuilnis van zijn erf in de goot van eens anders erf komt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Is een gebouw of werk ten dele op, boven of onder het erf
            van een ander gebouwd en zou de eigenaar van het gebouw of
            werk door wegneming van het uitstekende gedeelte onevenredig
            veel zwaarder benadeeld worden dan de eigenaar van het erf
            door handhaving daarvan, dan kan de eigenaar van het gebouw
            of werk te allen tijde vorderen dat hem tegen
            schadeloosstelling een erfdienstbaarheid tot het handhaven
            van de bestaande toestand wordt verleend of, ter keuze van
            de eigenaar van het erf, een daartoe benodigd gedeelte van
            het erf wordt overgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid is van overeenkomstige toepassing, wanneer
            een gebouw of werk na verloop van tijd over andermans erf is
            gaan overhellen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vorige leden zijn niet van toepassing, indien dit
            voortvloeit uit een op de wet of rechtshandeling gegronde
            verplichting tot het dulden van de bestaande toestand of
            indien de eigenaar van het gebouw of werk ter zake van de
            bouw of zijn verkrijging kwade trouw of grove schuld
            verweten kan worden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien door een dreigende instorting van een gebouw of werk een
        naburig erf in gevaar wordt gebracht, kan de eigenaar van dat
        erf te allen tijde vorderen dat maatregelen worden genomen
        teneinde het gevaar op te heffen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Wanneer het voor het verrichten van werkzaamheden ten behoeve
        van een onroerende zaak noodzakelijk is van een andere
        onroerende zaak tijdelijk gebruik te maken, is de eigenaar van
        deze zaak gehouden dit na behoorlijke kennisgeving en tegen
        schadeloosstelling toe te staan, tenzij er voor deze eigenaar
        gewichtige redenen bestaan dit gebruik te weigeren of tot een
        later tijdstip te doen uitstellen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eigenaar van een erf dat geen behoorlijke toegang heeft
            tot een openbare weg of een openbaar vaarwater, kan van de
            eigenaars van de naburige erven te allen tijde aanwijzing
            van een noodweg ten dienste van zijn erf vorderen tegen
            vooraf te betalen of te verzekeren vergoeding van de schade
            welke hun door die noodweg wordt berokkend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien zich na de aanwijzing van de noodweg onvoorziene
            omstandigheden voordoen, waardoor die weg een grotere last
            aan de eigenaar van het erf veroorzaakt dan waarmee bij het
            bepalen van de in lid 1 bedoelde vergoeding was gerekend,
            kan de rechter het bedrag van de vergoeding verhogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij de aanwijzing van de noodweg wordt rekening gehouden
            met het belang van het ingesloten erf, dat langs die weg de
            openbare weg of het openbare water zo snel mogelijk kan
            worden bereikt, en met het belang van de bezwaarde erven om
            zo weinig mogelijk overlast van die weg te ondervinden. Is
            een erf van de openbare weg afgesloten geraakt, doordat het
            ten gevolge van een rechtshandeling een andere eigenaar
            heeft gekregen dan een vroeger daarmee verenigd gedeelte dat
            aan de openbare weg grenst of een behoorlijke toegang
            daartoe heeft, dan komt dit afgescheiden gedeelte het eerst
            voor de belasting met een noodweg in aanmerking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Wanneer een wijziging in de plaatselijke omstandigheden dat
            wenselijk maakt, kan een noodweg op vordering van een
            onmiddellijk belanghebbende eigenaar worden verlegd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Een noodweg vervalt, hoelang hij ook heeft bestaan, zodra
            hij niet meer nodig is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eigenaar van een erf die water dat elders te zijner
            beschikking staat, door een leiding wil aanvoeren, kan tegen
            vooraf te betalen of te verzekeren schadevergoeding van de
            eigenaars der naburige erven vorderen te gedogen dat deze
            leiding door of over hun erven gaat.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De laatste vier leden van het vorige artikel vinden daarbij
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer de grens van twee erven in de lengterichting onder
            een niet bevaarbaar stromend water, een sloot, gracht of
            dergelijke watergang doorloopt, heeft de eigenaar van elk
            dier erven met betrekking tot die watergang in zijn gehele
            breedte dezelfde bevoegdheden en verplichtingen als een
            mede-eigenaar. Iedere eigenaar is verplicht de op zijn erf
            gelegen kant van het water, de sloot, de gracht of de
            watergang te onderhouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Iedere eigenaar is gerechtigd en verplicht hetgeen tot
            onderhoud daaruit wordt verwijderd, voor zijn deel op zijn
            erf te ontvangen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een door de eigenaars overeengekomen afwijkende regeling is
            ook bindend voor hun rechtverkrijgenden.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Mandeligheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Mandeligheid ontstaat, wanneer een onroerende zaak
        gemeenschappelijk eigendom is van de eigenaars van twee of meer
        erven en door hen tot gemeenschappelijk nut van die erven wordt
        bestemd bij een tussen hun opgemaakte notari&#xEB;le akte, gevolgd
        door inschrijving daarvan in de openbare registers.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Mandeligheid die is ontstaan ingevolge het vorige artikel,
            eindigt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer de gemeenschap eindigt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer de bestemming van de zaak tot
                    gemeenschappelijk nut van de erven wordt opgeheven
                    bij een tussen de mede-eigenaars opgemaakte
                    notari&#xEB;le akte, gevolgd door inschrijving daarvan in
                    de openbare registers;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zodra het nut van de zaak voor elk van de erven is ge&#xEB;indigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het feit dat het nut van de zaak voor elk van de erven is
            ge&#xEB;indigd, kan in de openbare registers worden ingeschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vrijstaande scheidsmuur, een hek of een heg is
            gemeenschappelijk eigendom en mandelig, indien de grens van
            twee erven die aan verschillende eigenaars toebehoren, er in
            de lengterichting onderdoor loopt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De scheidsmuur die twee gebouwen of werken, welke aan
            verschillende eigenaars toebehoren, gemeen hebben, is
            eveneens gemeenschappelijk eigendom en mandelig.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het recht op een mandelige zaak kan niet worden gescheiden
            van de eigendom der erven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een vordering tot verdeling van een mandelige zaak is uitgesloten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Mandeligheid brengt mede dat ieder mede-eigenaar aan de overige
        mede-eigenaars toegang tot de mandelige zaak moet geven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Mandelige zaken moeten op kosten van alle mede-eigenaars worden
        onderhouden, gereinigd en, indien nodig, vernieuwd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een mede-eigenaar van een mandelige zaak kan zijn aandeel in
            die zaak ook afzonderlijk van zijn erf aan de overige
            mede-eigenaars overdragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een mede-eigenaar hiertoe op zijn kosten wil
            overgaan uit hoofde van de lasten van onderhoud, reiniging
            en vernieuwing in de toekomst, zijn de overige
            mede-eigenaars gehouden tot die overdracht mede te werken,
            mits hij hun zo nodig een recht van opstal of
            erfdienstbaarheid verleent, waardoor zij met betrekking tot
            de zaak hun rechten kunnen blijven uitoefenen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vorige leden zijn niet van toepassing op een muur die
            twee gebouwen of werken gemeen hebben, noch op een muur, hek
            of heg waardoor twee erven in een aaneengebouwd gedeelte van
            een gemeente van elkaar worden gescheiden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>67</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Iedere mede-eigenaar mag tegen de mandelige scheidsmuur
            aanbouwen en daarin tot op de helft der dikte balken,
            ribben, ankers en andere werken aanbrengen, mits hij aan de
            muur en aan de door de muur bevoegdelijk daarmee verbonden
            werken geen nadeel toebrengt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Behalve in noodgevallen kan een mede-eigenaar vorderen dat,
            v&#xF3;&#xF3;r de andere mede-eigenaar begint met aanbrengen van het
            werk, deskundigen zullen vaststellen op welke wijze dit kan
            geschieden zonder nadeel voor de muur of voor bevoegd
            aangebrachte werken van de eerst vermelde eigenaar.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>68</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Iedere mede-eigenaar mag op de mandelige scheidsmuur tot op de
        helft der dikte een goot aanleggen, mits het water niet op het
        erf van de andere mede-eigenaar uitloost.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>69</nr>
    </kop>
    
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=64">artikelen 64</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=65">65</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=66">66 lid 2</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=67">67</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=68">68</intref> vinden geen
        toepassing voorzover een overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=168" compleet="nee">artikel 168 van boek
        3</extref> getroffen regeling anders bepaalt.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Erfdienstbaarheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>70</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een erfdienstbaarheid is een last, waarmede een onroerende
            zaak - het dienende erf - ten behoeve van een andere
            onroerende zaak - het heersende erf - is bezwaard.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging van een erfdienstbaarheid kan aan
            de eigenaar van het heersende erf de verplichting worden
            opgelegd aan de eigenaar van het dienende erf op al dan niet
            regelmatig terugkerende tijdstippen een geldsom - de
            retributie - te betalen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De last die een erfdienstbaarheid op het dienende erf legt,
            bestaat in een verplichting om op, boven of onder een der
            beide erven iets te dulden of niet te doen. In de akte van
            vestiging kan worden bepaald dat de last bovendien een
            verplichting inhoudt tot het aanbrengen van gebouwen, werken
            of beplantingen die voor de uitoefening van die
            erfdienstbaarheid nodig zijn, mits deze gebouwen, werken en
            beplantingen zich geheel of gedeeltelijk op het dienende erf
            zullen bevinden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De last die een erfdienstbaarheid op het dienende erf legt,
            kan ook bestaan in een verplichting tot onderhoud van het
            dienende erf of van gebouwen, werken of beplantingen die
            zich geheel of gedeeltelijk op het dienende erf bevinden of
            zullen bevinden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Erfdienstbaarheden kunnen ontstaan door vestiging en door verjaring.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De inhoud van de erfdienstbaarheid en de wijze van
            uitoefening worden bepaald door de akte van vestiging en,
            voor zover in die akte regelen daaromtrent ontbreken, door
            de plaatselijke gewoonte. Is een erfdienstbaarheid te goeder
            trouw geruime tijd zonder tegenspraak op een bepaalde wijze
            uitgeoefend, dan is in geval van twijfel deze wijze van
            uitoefening beslissend.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Niettemin kan de eigenaar van het dienende erf voor de
            uitoefening van de erfdienstbaarheid een ander gedeelte van
            het erf aanwijzen dan waarop de erfdienstbaarheid ingevolge
            het vorige lid dient te worden uitgeoefend, mits deze
            verplaatsing zonder vermindering van genot voor de eigenaar
            van het heersende erf mogelijk is. Kosten, noodzakelijk voor
            zodanige verandering, komen ten laste van de eigenaar van
            het dienende erf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De uitoefening der erfdienstbaarheid moet op de voor het
        dienende erf minst bezwarende wijze geschieden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eigenaar van het heersende erf is bevoegd om op zijn
            kosten op het dienende erf alles te verrichten wat voor de
            uitoefening van de erfdienstbaarheid noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hij is eveneens bevoegd om op zijn kosten op het dienende
            erf gebouwen, werken en beplantingen aan te brengen, die
            voor de uitoefening van de erfdienstbaarheid noodzakelijk zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Hij is verplicht het door hem op het dienende erf
            aangebrachte te onderhouden, voor zover dit in het belang
            van het dienende erf nodig is; hij is bevoegd het weg te
            nemen, mits hij het erf in de oude toestand terugbrengt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De eigenaar van het dienende erf heeft geen recht van
            gebruik van de gebouwen, werken en beplantingen, die daarop
            door de eigenaar van het heersende erf rechtmatig zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan van de vorige leden worden afgeweken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In geval van mandeligheid zijn in plaats van de leden 3 en
            4 de uit dien hoofde geldende regels van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer het heersende erf wordt verdeeld, blijft de
            erfdienstbaarheid bestaan ten behoeve van ieder gedeelte,
            ten voordele waarvan zij kan strekken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wanneer het dienende erf wordt verdeeld, blijft de last
            rusten op ieder gedeelte, ten aanzien waarvan naar de akte
            van vestiging en de aard der erfdienstbaarheid de
            uitoefening mogelijk is.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan van de vorige leden worden afgeweken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoort het heersende of het dienende erf toe aan twee of
            meer personen, hetzij als deelgenoten, hetzij als eigenaars
            van verschillende gedeelten daarvan, dan zijn zij hoofdelijk
            verbonden tot nakoming van de uit de erfdienstbaarheid
            voortvloeiende geldelijke verplichtingen die tijdens hun
            recht opeisbaar worden, voor zover deze niet over hun
            rechten zijn verdeeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na overdracht of toedeling van het heersende of het
            dienende erf of van een gedeelte daarvan of een aandeel
            daarin zijn de verkrijger en zijn rechtsvoorganger
            hoofdelijk verbonden voor de in lid 1 bedoelde geldelijke
            verplichtingen die in de voorafgaande twee jaren opeisbaar
            zijn geworden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan van de vorige leden worden
            afgeweken, doch van het tweede lid niet ten nadele van de verkrijger.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>78</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De rechter kan op vordering van de eigenaar van het dienende erf
        een erfdienstbaarheid wijzigen of opheffen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op grond van onvoorziene omstandigheden welke van dien
                aard zijn dat naar maatstaven van redelijkheid en
                billijkheid ongewijzigde instandhouding van de
                erfdienstbaarheid niet van de eigenaar van het dienende
                erf kan worden gevergd:</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien ten minste twintig jaren na het ontstaan van de
                erfdienstbaarheid zijn verlopen en het ongewijzigd
                voortbestaan van de erfdienstbaarheid in strijd is met
                het algemeen belang.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>79</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De rechter kan op vordering van de eigenaar van het dienende erf
        een erfdienstbaarheid opheffen, indien de uitoefening daarvan
        onmogelijk is geworden of de eigenaar van het heersende erf geen
        redelijk belang bij de uitoefening meer heeft, en het niet
        aannemelijk is dat de mogelijkheid van uitoefening of het
        redelijk belang daarbij zal terugkeren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De rechter kan op vordering van de eigenaar van het heersende
        erf de inhoud van een erfdienstbaarheid, wanneer door
        onvoorziene omstandigheden de uitoefening blijvend of tijdelijk
        onmogelijk is geworden of het belang van de eigenaar van het
        heersende erf aanzienlijk is verminderd, zodanig wijzigen dat de
        mogelijkheid van uitoefening of het oorspronkelijke belang wordt
        hersteld, mits deze wijziging naar maatstaven van redelijkheid
        en billijkheid van de eigenaar van het dienende erf kan worden gevergd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechter kan een vordering als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=78">artikelen 78-80</intref>
            toewijzen onder door hem te stellen voorwaarden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Rust op een der erven beperkt recht, dan is de vordering
            slechts toewijsbaar, indien de beperkt gerechtigde in het
            geding is geroepen. Bij het oordeel of aan de maatstaven van
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=78">artikelen 78 onder <nadruk type="cur">a</nadruk>.</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=79">79</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=80">80</intref> is voldaan, dient
            mede met zijn belangen rekening te worden gehouden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de eigenaar van het heersende erf uit hoofde van de
            aan de erfdienstbaarheid verbonden lasten en verplichtingen
            op zijn kosten afstand van zijn recht wil doen, is de
            eigenaar van het dienende erf gehouden hieraan mede te werken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan voor de eerste twintig jaren
            anders worden bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien op het tijdstip waarop het heersende en het dienende erf
        &#xE9;&#xE9;n eigenaar verkrijgen, een derde een der erven in huur of
        pacht of uit hoofde van een ander persoonlijk recht in gebruik
        heeft, gaat de erfdienstbaarheid pas door vermenging teniet bij
        het einde van dit gebruiksrecht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>84</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die een recht van erfpacht, opstal of vruchtgebruik op
            een onroerende zaak heeft, kan een erfdienstbaarheid ten
            behoeve van deze zaak bedingen. Hij kan haar ook met een
            erfdienstbaarheid belasten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Erfdienstbaarheden, bedongen door een beperkt gerechtigde
            ten behoeve van de zaak waarop zijn recht rust of door een
            opstaller ten behoeve van de opstal, gaan bij het einde van
            het beperkte recht slechts teniet, indien dit in de akte van
            vestiging van de erfdienstbaarheid is bepaald. Blijft de
            erfdienstbaarheid voortbestaan, dan staat een beding als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=82">artikel 82 lid 2</intref>
            niet langer aan afstand van de erfdienstbaarheid in de weg.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Erfdienstbaarheden, gevestigd door een beperkt gerechtigde
            ten laste van de zaak waarop zijn recht rust of door een
            opstaller ten laste van de opstal, gaan teniet bij het einde
            van het beperkte recht, tenzij dit eindigt door vermenging
            of afstand of de eigenaar van de zaak waarop het beperkte
            recht rustte bij een in de openbare registers ingeschreven
            akte heeft verklaard met de vestiging van de
            erfdienstbaarheid in te stemmen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De erfpachter, opstaller of vruchtgebruiker wordt voor de
            toepassing van de overige artikelen van deze titel
            aangemerkt als eigenaar van het heersende, onderscheidenlijk
            het dienende erf.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Erfpacht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>85</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Erfpacht is een zakelijk recht dat de erfpachter de
            bevoegdheid geeft eens anders onroerende zaak te houden en
            te gebruiken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan aan de erfpachter de
            verplichting worden opgelegd aan de eigenaar op al dan niet
            regelmatig terugkerende tijdstippen een geldsom - de canon -
            te betalen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Partijen kunnen in de akte van vestiging de duur van de erfpacht regelen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>87</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een erfpacht kan door de erfpachter worden opgezegd, tenzij
            in de akte van vestiging anders is bepaald.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een erfpacht kan door de eigenaar worden opgezegd, indien
            de erfpachter in verzuim is de canon over twee
            achtereenvolgende jaren te betalen of in ernstige mate
            tekortschiet in de nakoming van zijn andere verplichtingen.
            Deze opzegging moet op straffe van nietigheid binnen acht
            dagen worden betekend aan degenen die als beperkt
            gerechtigde of beslaglegger op de erfpacht in de openbare
            registers staan ingeschreven. Na het einde van de erfpacht
            is de eigenaar verplicht de waarde die de erfpacht dan heeft
            aan de erfpachter te vergoeden, na aftrek van hetgeen hij
            uit hoofde van de erfpacht van de erfpachter te vorderen
            heeft, de kosten daaronder begrepen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een beding dat ten nadele van de erfpachter van het vorige
            lid afwijkt is nietig. In de akte van vestiging kan aan de
            eigenaar de bevoegdheid worden toegekend tot opzegging,
            behoudens op grond van tekortschieten van de erfpachter in
            de nakoming van zijn verplichtingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Iedere opzegging geschiedt bij exploit. Zij geschiedt
            tenminste een jaar voor het tijdstip waartegen wordt
            opgezegd, doch in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=87">artikel 87 lid 2</intref>
            tenminste een maand voor dat tijdstip.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=87">artikel 87 lid 2</intref>
            weigert de bewaarder de inschrijving van de opzegging als
            niet tevens wordt overgelegd de betekening daarvan aan
            degenen die in de openbare registers als beperkt gerechtigde
            of beslaglegger op de erfpacht stonden ingeschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>89</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover niet in de akte van vestiging anders is bepaald,
            heeft de erfpachter hetzelfde genot van de zaak als een eigenaar.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hij mag echter zonder toestemming van de eigenaar niet een
            andere bestemming aan de zaak geven of een handeling in
            strijd met de bestemming van de zaak verrichten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover niet in de akte van vestiging anders is bepaald,
            heeft de erfpachter, zowel tijdens de duur van de erfpacht
            als bij het einde daarvan, de bevoegdheid gebouwen, werken
            en beplantingen, die door hemzelf of een rechtsvoorganger
            onverplicht zijn aangebracht of van de eigenaar tegen
            vergoeding der waarde zijn overgenomen, weg te nemen, mits
            hij de in erfpacht gegeven zaak in de oude toestand terugbrengt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>90</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover niet in de akte van vestiging anders is bepaald,
            behoren vruchten die tijdens de duur der erfpacht zijn
            afgescheiden of opeisbaar geworden, en voordelen van
            roerende aard, die de zaak oplevert, aan de erfpachter.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voordelen van onroerende aard behoren aan de eigenaar toe.
            Zij zijn eveneens aan de erfpacht onderworpen, tenzij in de
            akte van vestiging anders is bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>91</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de akte van vestiging kan worden bepaald dat de erfpacht
            niet zonder toestemming van de eigenaar kan worden
            overgedragen of toebedeeld. Een zodanige bepaling staat aan
            executie door schuldeisers niet in de weg.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan ook worden bepaald, dat de
            erfpachter zijn recht niet zonder toestemming van de
            eigenaar kan splitsen door overdracht of toedeling van de
            erfpacht op een gedeelte van de zaak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een beding als in de vorige leden bedoeld kan ook worden
            gemaakt ten aanzien van de appartementsrechten, waarin een
            gebouw door de erfpachter wordt gesplitst. Het kan slechts
            aan een verkrijger onder bijzondere titel van een recht op
            het appartementsrecht worden tegengeworpen, indien het in de
            akte van splitsing is omschreven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de eigenaar de vereiste toestemming zonder redelijke
            gronden weigert of zich niet verklaart, kan zijn toestemming
            op verzoek van degene die haar behoeft, worden vervangen
            door een machtiging van de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin de zaak of het grootste gedeelte daarvan is gelegen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>92</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoort de erfpacht toe aan twee of meer personen, hetzij
            als deelgenoten hetzij als erfpachter van verschillende
            gedeelten van de zaak, dan zijn zij hoofdelijk verbonden
            voor de gehele canon die tijdens hun recht opeisbaar wordt,
            voor zover deze niet over hun rechten verdeeld is.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na overdracht of toedeling van de erfpacht op de zaak of
            een gedeelte daarvan of van een aandeel in de erfpacht zijn
            de verkrijger en zijn rechtsvoorganger hoofdelijk verbonden
            voor de door laatstgenoemde verschuldigde canon die in de
            voorafgaande vijf jaren opeisbaar is geworden.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan van de vorige leden worden
            afgeweken, doch van het tweede lid niet ten nadele van de verkrijger.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>93</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De erfpachter is bevoegd de zaak waarop het recht van
            erfpacht rust, geheel of ten dele in ondererfpacht te geven,
            voor zover in de akte van vestiging niet anders is bepaald.
            Aan de ondererfpachter komen ten aanzien van de zaak niet
            meer bevoegdheden toe dan de erfpachter jegens de eigenaar heeft.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ondererfpacht gaat bij het einde van de erfpacht teniet,
            tenzij deze eindigt door vermenging of afstand. De eigenaar
            kan voor de ter zake van de erfpacht verschuldigde canon het
            recht van erfpacht vrij van ondererfpacht uitwinnen. Het in
            de vorige zinnen van dit lid bepaalde geldt niet, indien de
            eigenaar bij een in de openbare registers ingeschreven
            notari&#xEB;le akte heeft verklaard met de vestiging van de
            ondererfpacht in te stemmen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van de overige artikelen van deze titel
            wordt de erfpachter in zijn verhouding tot de
            ondererfpachter als eigenaar aangemerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr>94</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr>1</lidnr>
	 <al>De erfpachter is bevoegd de zaak waarop het recht van erfpacht rust, te
		verhuren of te verpachten, voor zover in de akte van vestiging niet anders is
		bepaald.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr>2</lidnr>
	 <al> Na het einde van de erfpacht is de eigenaar verplicht een bevoegdelijk
		aangegane verhuur of verpachting gestand te doen. Hij kan nochtans
		gestanddoening weigeren, voor zover zonder zijn toestemming hetzij de
		overeengekomen tijdsduur van de huur langer is dan met het plaatselijk gebruik
		overeenstemt of bedrijfsruimte in de zin van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=6" compleet="nee">zesde afdeling van titel 4 van Boek
		7</extref> is verhuurd voor een langere tijd dan vijf jaren, hetzij de
		verpachting is geschied voor een langere duur dan twaalf jaren voor hoeven en
		zes jaren voor los land, hetzij de verhuring of verpachting is geschied op
		ongewone voor hem bezwarende voorwaarden.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr>3</lidnr>
	 <al> Hij verliest de bevoegdheid gestanddoening te weigeren, wanneer de
		huurder of pachter hem een redelijke termijn heeft gesteld om zich omtrent de
		gestanddoening te verklaren en hij zich niet binnen deze termijn heeft
		uitgesproken.</al>
  </lid>
  <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de eigenaar volgens de vorige leden niet verplicht
            is tot gestanddoening van een door de erfpachter aangegane
            verhuring van woonruimte waarin de huurder bij het eindigen
            van de erfpacht zijn hoofdverblijf heeft en waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=271" compleet="nee">artikelen
			 271 tot en met 277 van Boek 7</extref>
            van toepassing zijn, moet hij de huurovereenkomst niettemin
            met de huurder voortzetten met dien verstande dat
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=269" compleet="nee">artikel 269 lid 2 van Boek
			 7</extref>, van overeenkomstige toepassing is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>95</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Tot het instellen van rechtsvorderingen en het indienen van
        verzoekschriften ter verkrijging van een rechterlijke uitspraak
        die zowel het recht van de eigenaar als dat van de erfpachter
        betreft, is ieder van hen bevoegd, mits hij zorg draagt dat de
        ander tijdig in het geding wordt geroepen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>96</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gewone lasten en herstellingen worden door de erfpachter
            gedragen en verricht. De erfpachter is verplicht, wanneer
            buitengewone herstellingen nodig zijn, aan de eigenaar van
            deze noodzakelijkheid kennis te geven en hem gelegenheid te
            verschaffen tot het doen van deze herstellingen. De eigenaar
            is niet tot het doen van enige herstelling verplicht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De erfpachter is verplicht de buitengewone lasten die op de
            zaak drukken te voldoen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan van de vorige leden worden afgeweken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>97</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien vijf en twintig jaren na de vestiging van de erfpacht
            zijn verlopen, kan de rechter op vordering van de eigenaar
            of de erfpachter de erfpacht wijzigen of opheffen op grond
            van onvoorziene omstandigheden, welke van dien aard zijn dat
            naar maatstaven van redelijkheid en billijkheid ongewijzigde
            instandhouding van de akte van vestiging niet van de
            eigenaar of de erfpachter kan worden gevergd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechter kan de vordering onder door hem vast te stellen
            voorwaarden toewijzen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Rust op de erfpacht of op de zaak een beperkt recht, dan is
            de vordering slechts toewijsbaar, indien de beperkt
            gerechtigde in het geding is geroepen en ook te zijnen
            aanzien aan de maatstaf van lid 1 is voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>98</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer de tijd waarvoor de erfpacht is gevestigd, is
            verstreken en de erfpachter de zaak niet op dat tijdstip
            heeft ontruimd, blijft de erfpacht doorlopen, tenzij de
            eigenaar uiterlijk zes maanden na dat tijdstip doet blijken
            dat hij haar als ge&#xEB;indigd beschouwt. De eigenaar en de
            erfpachter kunnen de verlengde erfpacht opzeggen op de wijze
            en met inachtneming van de termijn vermeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=88">artikel 88</intref>.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ieder beding dat ten nadele van de erfpachter van dit
            artikel afwijkt, is nietig.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>99</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na het einde van de erfpacht heeft de voormalige erfpachter
            recht op vergoeding van de waarde van nog aanwezige
            gebouwen, werken en beplantingen, die door hemzelf of een
            rechtsvoorganger zijn aangebracht of van de eigenaar tegen
            vergoeding der waarde zijn overgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan worden bepaald dat de
            erfpachter geen recht heeft op de in het eerste lid bedoelde
            vergoeding: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de in erfpacht gegeven grond een andere
                    bestemming had dan die van woningbouw;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de erfpachter de gebouwen, werken en
                    beplantingen niet zelf heeft bekostigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de erfpacht ge&#xEB;indigd is door opzegging door
                    de erfpachter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor zover de gebouwen, werken en beplantingen
                    onverplicht waren aangebracht en hij ze bij het
                    einde van de erfpacht mocht wegnemen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De eigenaar is bevoegd van de door hem ingevolge dit
            artikel verschuldigde vergoeding af te houden hetgeen hij
            uit hoofde van de erfpacht van de erfpachter te vorderen heeft.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>100</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De erfpachter heeft een retentierecht op de in erfpacht
            uitgegeven zaak totdat hem de verschuldigde vergoeding is betaald.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ieder van het vorige lid afwijkend beding is nietig.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De eigenaar heeft een retentierecht op hetgeen de
            erfpachter mocht hebben afgebroken, totdat hem hetgeen hij
            uit hoofde van de erfpacht heeft te vorderen is voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">Opstal</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>101</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het recht van opstal is een zakelijk recht om in, op of
            boven een onroerende zaak van een ander gebouwen, werken of
            beplantingen in eigendom te hebben of te verkrijgen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het recht van opstal kan zelfstandig dan wel afhankelijk
            van een ander zakelijk recht of van een recht van huur of
            pacht op de onroerende zaak worden verleend.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan de opstaller de verplichting
            worden opgelegd aan de eigenaar op al dan niet regelmatig
            terugkerende tijdstippen een geldsom - de retributie - te betalen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>102</nr>
    </kop>
    
    <al>De bevoegdheden van de opstaller tot het gebruiken, aanbrengen
        en wegnemen van de gebouwen, werken en beplantingen kunnen in de
        akte van vestiging worden beperkt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>103</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bij gebreke van een regeling daaromtrent in de akte van
        vestiging heeft de opstaller ten aanzien van de zaak waarop zijn
        recht rust, de bevoegdheden die voor het volle genot van zijn
        recht nodig zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>104</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=92">artikelen 92</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=95">95</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing op het recht van opstal.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=86">artikelen 86</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=87">87</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=88">88</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=91">91</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=93">93</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=94">94</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=97">97</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=98">98</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing op een zelfstandig recht van opstal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer het recht van opstal tenietgaat, gaat de eigendom
            van de gebouwen, werken en beplantingen van rechtswege over
            op de eigenaar van de onroerende zaak waarop het rustte.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover niet in de akte van vestiging anders is bepaald,
            heeft de opstaller bij het einde van zijn recht de
            bevoegdheid gebouwen, werken en beplantingen die door
            hemzelf of een rechtsvoorganger onverplicht zijn aangebracht
            dan wel van de eigenaar tegen vergoeding der waarde zijn
            overgenomen weg te nemen, mits hij de onroerende zaak waarop
            het recht rustte in de oude toestand terugbrengt.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=99">artikelen 99</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=100">100</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat het aan
            de opstaller toekomende retentierecht slechts de gebouwen,
            werken en beplantingen omvat.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>9</nr>
        <titel status="officieel">Appartementsrechten</titel>
    </kop>
    <afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>1</nr><titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>106</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een eigenaar, erfpachter of opstaller is bevoegd zijn recht
            op een gebouw met toebehoren en op de daarbij behorende
            grond met toebehoren te splitsen in appartementsrechten.</al>
    </lid>
    
    <lid> <lidnr>2</lidnr><al>Een eigenaar,
erfpachter of opstaller is eveneens bevoegd zijn recht op een stuk
grond te splitsen in
appartementsrechten.</al></lid><lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een appartementsrecht is op zijn beurt voor splitsing in
            appartementsrechten vatbaar. Een
appartementseigenaar is tot deze ondersplitsing
bevoegd, voor zover in de akte van splitsing niet
            anders is bepaald.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onder appartementsrecht wordt verstaan een aandeel in de
            goederen die in de splitsing zijn betrokken, dat de
            bevoegdheid omvat tot het uitsluitend gebruik van bepaalde
            gedeelten van het gebouw die blijkens hun inrichting bestemd
            zijn of worden om als afzonderlijk geheel te worden
            gebruikt. Het aandeel kan mede omvatten de bevoegdheid tot
            het uitsluitend gebruik van bepaalde gedeelten van de bij
            het gebouw behorende grond. In het geval van lid 2 omvat het aandeel
de bevoegdheid tot het uitsluitend gebruik van bepaalde gedeelten van
het stuk grond, die blijkens hun inrichting of aanduiding bestemd zijn
of worden om als afzonderlijk geheel te worden
gebruikt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onder appartementseigenaar wordt verstaan de gerechtigde
            tot een appartementsrecht.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onder gebouw wordt in deze titel mede verstaan een groep
            van gebouwen die in &#xE9;&#xE9;n splitsing zijn betrokken.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Een erfpachter of opstaller is tot een splitsing in
            appartementsrechten slechts bevoegd na verkregen toestemming
            van de grondeigenaar. Indien deze de vereiste toestemming
            kennelijk zonder redelijke grond weigert of zich niet
            verklaart, kan de toestemming op verzoek van degene die haar
            behoeft worden vervangen door een machtiging van de
            kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het
            grootste gedeelte daarvan is gelegen.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>107</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Een eigenaar, erfpachter of opstaller is ook bevoegd in verband
        met een door hem beoogde stichting of gewijzigde inrichting van
        een gebouw zijn recht op het gebouw met toebehoren en de daarbij
        behorende grond met toebehoren te splitsen in
        appartementsrechten. Ook in geval van zodanige splitsing
        ontstaan de appartementsrechten op het tijdstip van inschrijving
        van de akte van splitsing.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>108</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De appartementseigenaars zijn jegens elkander verplicht de bouw, de inrichting van het gebouw of de inrichting
of aanduiding van de grond tot stand te brengen en in stand te houden in
            overeenstemming met het daaromtrent in de akte van splitsing bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechter kan de uitspraak op een vordering, gegrond op
            het vorige lid, aanhouden wanneer een op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=144">artikel 144 lid 1 onder <nadruk type="cur">c, d</nadruk> of <nadruk type="cur">h</nadruk>
            </intref> gegrond verzoek aanhangig is.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>109</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De splitsing geschiedt door een daartoe bestemde notari&#xEB;le
            akte, gevolgd door inschrijving van die akte in de openbare registers.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan de minuut van de akte van splitsing wordt een tekening
            gehecht, aangevende de begrenzing van de onderscheidene
            gedeelten van het gebouw en de grond, die bestemd zijn als
            afzonderlijk geheel te worden gebruikt en waarvan volgens de
            akte het uitsluitend gebruik in een appartementsrecht zal
            zijn begrepen. De tekening dient te voldoen aan de eisen,
            krachtens de wet bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 lid 2 van Boek
            3</extref> voor de inschrijving daarvan te stellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Waar in de bepalingen van deze titel wordt gesproken van de
            akte van splitsing, is hieronder de tekening begrepen,
            tenzij uit de bepaling het tegendeel blijkt.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>110</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ondanks onbevoegdheid van degene die de splitsing heeft
            verricht, om over een daarin betrokken registergoed te
            beschikken, is de splitsing geldig, indien zij is gevolgd
            door een geldige overdracht van een appartementsrecht of
            vestiging van een beperkt recht op een appartementsrecht.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een ongeldige splitsing wordt eveneens als geldig
            aangemerkt, wanneer een appartementsrecht is verkregen door verjaring.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>111</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De akte van splitsing moet inhouden: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de vermelding van de plaatselijke ligging van het gebouw of de grond;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een nauwkeurige omschrijving van de onderscheiden gedeelten van het
gebouw of de grond, die bestemd zijn om als afzonderlijk geheel te
worden gebruikt, welke omschrijving kan
                plaatsvinden door verwijzing naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=109">artikel 109 lid
                2</intref> bedoelde tekening, alsmede de
                vermelding voor elk dier gedeelten, tot welk
                appartementsrecht de bevoegdheid tot gebruik daarvan behoort;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de kadastrale aanduiding van de appartementsrechten en
                de vermelding van de appartementseigenaar;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een reglement, waartoe geacht worden te behoren de
                bepalingen van een nauwkeurig aangeduid modelreglement
                dat is ingeschreven in de openbare registers ter plaatse
                waar de akte moet worden ingeschreven.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">112</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het reglement moet inhouden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>welke schulden en kosten voor rekening van de
                    gezamenlijke appartementseigenaars komen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een regeling omtrent een jaarlijks op te stellen
                    exploitatierekening, lopende over het voorafgaande
                    jaar, en de door de appartementseigenaars te storten bijdragen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een regeling omtrent het gebruik, het beheer en het
                    onderhoud van de gedeelten die niet bestemd zijn om
                    als afzonderlijk geheel te worden gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>door wiens zorg en tegen welke gevaren het gebouw
                    ten behoeve van de gezamenlijke
                    appartementseigenaars moet worden verzekerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de oprichting van een vereniging van eigenaars, die
                    ten doel heeft het behartigen van gemeenschappelijke
                    belangen van de appartementseigenaars, en de
                    statuten van de vereniging.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De statuten van de vereniging van eigenaars moeten
            bevatten: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam van de vereniging en de gemeente waar zij
                    haar zetel heeft. De naam van de vereniging moet
                    aanvangen met de woorden: "Vereniging van
                    Eigenaars", hetzij voluit geschreven, hetzij
                    afgekort tot "V. v. E.", en voorts melding
                    maken van de ligging van het gebouw of de
grond;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het doel van de vereniging;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een regeling omtrent door de appartementseigenaars
                    periodiek, tenminste jaarlijks, aan de vereniging
                    verschuldigde bijdragen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze van bijeenroeping van de vergadering
van eigenaars en de bepaling van het aantal stemmen
                    dat ieder der appartementseigenaars in de
                    vergadering kan uitbrengen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het reglement kan een regeling inhouden, krachtens welke
            aan alle of bepaalde appartementsrechten mede verbonden is
            het lidmaatschap van een andere, nader in het reglement
            omschreven vereniging of co&#xF6;peratie, voor zover dit
            lidmaatschap in overeenstemming is met de statuten van die
            vereniging of co&#xF6;peratie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het reglement kan inhouden een regeling omtrent het
            gebruik, het beheer en het onderhoud van de gedeelten die
            bestemd zijn om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt.
            Een zodanige regeling kan inhouden dat de vergadering van
            eigenaars bevoegd is een appartementseigenaar of degene die
            zijn rechten uitoefent, om nader in het reglement aangegeven
            gewichtige redenen het gebruik van deze gedeelten te ontzeggen.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>113</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De aandelen die door de splitsing in appartementsrechten
            ontstaan, zijn gelijk, tenzij bij de akte van splitsing een
            andere verhouding is bepaald. In het laatste
geval blijkt uit de akte op welke grondslag die verhouding
berust.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de schulden en kosten die ingevolge de wet of het
            reglement voor rekening van de gezamenlijke
            appartementseigenaars komen, moeten zij onderling en jegens
            de vereniging van eigenaars voor elk appartementsrecht een
            gelijk deel bijdragen, tenzij daarvoor bij het reglement een
            andere verhouding is bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de appartementseigenaars voor een in het vorige lid
            genoemde schuld jegens de schuldeisers gezamenlijk
            aansprakelijk zijn en de verschuldigde prestatie deelbaar
            is, zijn zij ieder verbonden voor een deel, in de verhouding
            bedoeld in het vorige lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de appartementseigenaars voor een in lid 2 genoemde
            schuld gezamenlijk aansprakelijk zijn, is de vereniging voor
            die schuld hoofdelijk verbonden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Voor de schulden der vereniging zijn zij die
            appartementseigenaar waren ten tijde van het ontstaan van de
            schuld, met de vereniging hoofdelijk verbonden, en wel,
            indien de prestatie deelbaar is, ieder voor een deel in de
            verhouding bedoeld in lid 2.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>114</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Rust op het ogenblik van de inschrijving van de akte van
            splitsing een hypotheek, een beslag of een voorrecht op alle
            in de splitsing betrokken registergoederen, dan rust dit
            verband, beslag of voorrecht van dat ogenblik af op elk der
            appartementsrechten voor de gehele schuld.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Rust op het ogenblik van de inschrijving van de akte van
            splitsing een hypotheek, een beslag of een voorrecht op
            slechts een deel van de registergoederen, dan blijft de
            bevoegdheid tot uitwinning van dit deel ondanks de splitsing
            bestaan; door de uitwinning wordt met betrekking tot dat
            deel de splitsing be&#xEB;indigd.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een recht van erfdienstbaarheid, erfpacht, opstal of
            vruchtgebruik, dat op dat ogenblik van de inschrijving van
            de akte van splitsing rust op de registergoederen of een
            deel daarvan, bestaat daarna ongewijzigd voort.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>115</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer een recht van erfpacht of opstal in de splitsing
            wordt betrokken, wordt de canon of retributie die daarna
            opeisbaar wordt, over de appartementsrechten verdeeld in een
            verhouding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=113">artikel 113 lid 2</intref>.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vereniging van eigenaars is hoofdelijk verbonden voor de
            door een of meer appartementseigenaars verschuldigde canon
            of retributie.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>116</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer een recht van erfpacht of opstal in de splitsing
            betrokken is, geldt ter aanvulling van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=87">artikelen 87 leden 2 en
            3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=88">88</intref> het in de
            volgende leden bepaalde.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Opzegging van het recht wegens verzuim in de betaling van
            de canon of retributie kan slechts geschieden, wanneer de
            gehele canon of retributie over twee achtereenvolgende jaren
            onbetaald is gebleven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Rust op een of meer appartementsrechten een beperkt recht
            of een beslag dan zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=87">artikel 87 lid 2, tweede
            zin</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=88">artikel 88 lid 2</intref>
            mede van overeenkomstige toepassing met betrekking tot dit
            beperkte recht of dit beslag.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Is het voor een appartementsrecht verschuldigde deel van de
            canon of retributie over de twee achtereenvolgende jaren
            onbetaald gebleven, dan kan het appartementsrecht door de
            rechter op vordering van de grondeigenaar aan deze worden
            toegewezen. De dagvaarding moet op straffe van
            niet-ontvankelijkheid binnen acht dagen worden betekend aan
            hen die als beperkt gerechtigde of beslaglegger op het
            appartementsrecht in de openbare registers staan ingeschreven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Door inschrijving in de openbare registers van het vonnis
            waarbij de toewijzing is uitgesproken, gaat het
            appartementsrecht op de grondeigenaar over en gaan de daarop
            rustende beperkte rechten en beslagen teniet. Deze
            inschrijving geschiedt niet, voordat het vonnis in kracht
            van gewijsde is gegaan. Na deze inschrijving is de
            grondeigenaar verplicht de waarde die het appartementsrecht
            heeft op het tijdstip van de inschrijving aan de gewezen
            appartementseigenaar te vergoeden, na aftrek van hetgeen hij
            uit hoofde van de erfpacht van de gewezen
            appartementseigenaar te vorderen heeft, de kosten daaronder begrepen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In de akte van vestiging kan worden aangegeven op welke
            wijze de waarde als bedoeld in het vorige lid zal worden bepaald.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Ieder beding dat ten nadele van een appartementseigenaar
            van dit artikel afwijkt, is nietig.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>117</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een appartementsrecht kan als een zelfstandig registergoed
            worden overgedragen, toegedeeld, bezwaard en uitgewonnen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onverminderd het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=114">artikel 114 lid
            2</intref> bepaalde kunnen goederen die in de
            splitsing betrokken zijn niet geheel of voor een deel worden
            overgedragen, verdeeld, bezwaard of uitgewonnen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Be&#xEB;indiging van de splitsing met betrekking tot een
            gedeelte van de in de splitsing betrokken registergoederen
            kan slechts geschieden door wijziging van de akte van splitsing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In afwijking van lid 2 kunnen in de splitsing betrokken
            onroerende zaken door de gezamenlijke appartementseigenaars
            belast worden met een erfdienstbaarheid.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>118</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een appartementseigenaar kan, voor zover in de akte van
            splitsing niet anders is bepaald, zonder medewerking van de
            overige appartementseigenaars op het gedeelte van de
            onroerende zaken dat bestemd is om als afzonderlijk geheel
            door hem te worden gebruikt, een erfdienstbaarheid vestigen
            ten behoeve van een ander gedeelte van die zaken of van een
            andere onroerende zaak.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een appartementseigenaar kan, voor zover in de akte van
            splitsing niet anders is bepaald, zonder medewerking van de
            overige appartementseigenaars de vestiging van een
            erfdienstbaarheid die uitsluitend strekt ten behoeve van een
            gedeelte van de onroerende zaken dat bestemd is om als
            afzonderlijk geheel door hem te worden gebruikt, aannemen en
            van zodanige erfdienstbaarheid afstand doen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in dit artikel bedoelde erfdienstbaarheden gaan teniet,
            wanneer de bevoegdheid tot uitsluitend gebruik van het
            gedeelte dat met de erfdienstbaarheid is belast of ten
            behoeve waarvan de erfdienstbaarheid is bedongen eindigt.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>118a</nr>
    </kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een appartementseigenaar kan, voor zover in
de akte van splitsing niet anders is bepaald, zonder medewerking van de
overige appartementseigenaars en beperkt gerechtigden op het gedeelte
van de onroerende zaken dat bestemd is om als afzonderlijk geheel door
hem te worden gebruikt, een recht van erfpacht en, behoudens voor zover
het betreft in de splitsing betrokken gebouwen, werken en beplantingen,
een recht van opstal vestigen.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>In
de akte van vestiging van het recht wordt bepaald in hoeverre de
gerechtigde naast de appartementseigenaar hoofdelijk aansprakelijk is
voor de ter zake van het appartementsrecht verschuldigde
bijdragen.</al></lid><lid> <lidnr>3</lidnr><al>Tenzij bij de vestiging
van het recht van erfpacht anders wordt bepaald, wordt het aan een
appartementsrecht verbonden stemrecht in de vergadering van eigenaars
uitgeoefend door de erfpachter. Tenzij bij de vestiging van het recht
van opstal anders wordt bepaald, behoudt de appartementseigenaar die
een recht van opstal heeft gevestigd, het aan zijn appartementsrecht
verbonden stemrecht in de vergadering van
eigenaars.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>119</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een appartementseigenaar mag zonder toestemming van de
            overige appartementseigenaars in een gedeelte dat bestemd is
            om als afzonderlijk geheel door hem te worden gebruikt,
            veranderingen aanbrengen, mits deze geen nadeel aan een
            ander gedeelte toebrengen. Van hetgeen hij bij een
            geoorloofde verandering wegneemt wordt hij enig eigenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hij is verplicht de vereniging van eigenaars onverwijld van
            een verandering kennis te geven. Leidt de verandering tot
            een wijziging van de verzekeringspremie, dan komt het
            verschil voor rekening van hem en zijn rechtsopvolgers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Blijkt ten gevolge van een verandering de waarde van de in
            de splitsing betrokken goederen bij de opheffing van de
            splitsing te zijn verminderd, dan wordt hiermede, ook al was
            de verandering geoorloofd, bij de verdeling van de
            gemeenschap rekening gehouden ten laste van hem die de
            verandering heeft aangebracht of zijn rechtsopvolger.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij het reglement kan van dit artikel worden afgeweken en
            kunnen voor de toepassing van lid 2 wijzigingen in de wijze
            van gebruik met veranderingen worden gelijkgesteld.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>120</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=112">artikel 112 lid
            4</intref> bepaalde is een appartementseigenaar
            bevoegd het gedeelte dat bestemd is om als afzonderlijk
            geheel door hem te worden gebruikt, zelf te gebruiken of aan
            een ander in gebruik te geven, met inbegrip van het hem
            toekomende medegebruik van de gedeelten die niet bestemd
            zijn om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voorschriften van het reglement omtrent gebruik, beheer en
            onderhoud zijn ook van toepassing op degeen die het gebruik
            verkrijgt. Andere bepalingen van het reglement kunnen in het
            reglement op de gebruiker van toepassing worden verklaard.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een huurder geldt een na het tot stand
            komen van de huurovereenkomst ingeschreven
            reglementsbepaling niet, tenzij hij daarin heeft toegestemd.
            Weigert hij zijn toestemming of verklaart hij zich niet, dan
            kan de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of
            het grootste deel daarvan is gelegen, op verzoek van iedere
            appartementseigenaar beslissen dat de reglementsbepaling ten
            aanzien van de huurder komt te gelden.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Na opheffing van de splitsing zijn de gerechtigden tot de
            goederen die in de splitsing waren betrokken, verplicht een
            verhuur gestand te doen, mits de tijd van de verhuur in
            overeenstemming is met het plaatselijk gebruik en de verhuur
            niet op ongewone, voor hen bezwarende voorwaarden is geschied.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">121</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In alle gevallen waarin een appartementseigenaar voor het
            verrichten van een bepaalde handeling met betrekking tot de
            gedeelten die niet bestemd zijn als afzonderlijk geheel
            gebruikt te worden en, in het geval van een beding als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=112">artikel 112 lid
            4</intref>, met betrekking tot gedeelten die bestemd
            zijn als afzonderlijk geheel gebruikt te worden, medewerking
            of toestemming behoeft van een of meer andere
            appartementseigenaars, van de vereniging van eigenaars of
            van haar organen, of waarin de vereniging of haar organen
            voor het verrichten van zodanige handeling toestemming
            behoeven van een of meer appartementseigenaars, kan die
            medewerking of toestemming op verzoek van degeen die haar
            behoeft, worden vervangen door een machtiging van de
            kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het
            grootste gedeelte daarvan is gelegen. De machtiging kan
            worden verleend, indien de medewerking of toestemming zonder
            redelijke grond wordt geweigerd of degene die haar moet
            geven zich niet verklaart.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Gaat de handeling met kosten gepaard, dan kan de
            kantonrechter op verzoek van een appartementseigenaar of van
            de vereniging van eigenaars tevens bepalen in welke
            verhouding alle of bepaalde appartementseigenaars of de
            vereniging van eigenaars in de kosten moeten bijdragen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Betreft het de aanbrenging van een nieuw werk of nieuwe
            installatie, dan kan de kantonrechter desverzocht ook een
            regeling vaststellen, bepalende dat en in welke verhouding
            de appartementseigenaars van alle of bepaalde
            appartementsrechten de kosten van onderhoud van het werk of
            de installatie in de toekomst zullen dragen.</al>
    </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Betreft het de medewerking of toestemming voor een handeling betreffende het beheer of het onderhoud van de onderscheiden gedeelten van het gebouw, waarvoor medewerking of toestemming is verleend door een of meer appartementseigenaars aan wie ten minste de helft van het aantal stemmen in de vergadering van eigenaars toekomt, dan kan de machtiging ook worden verleend op verzoek van de gemeente waarin het gebouw is gelegen indien de staat van het gebouw niet voldoet aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1a" compleet="nee">artikel 1a, eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1b" compleet="nee">1b, tweede lid, van de Woningwet</extref> dan wel sprake is van een ernstige dreiging van het ontstaan van een zodanige situatie.</al>
                     </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>122</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Overgang onder bijzondere titel of toedeling van een
            appartementsrecht omvat, voor zover niet anders is bepaald,
            mede de als appartementseigenaar verkregen rechten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na de overgang of toedeling moet de verkrijger onverwijld
            schriftelijk aan de vereniging van eigenaars mededeling doen
            van zijn verkrijging.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de ter zake van het verkregene verschuldigde bijdragen
            die in het lopende of het voorafgaande boekjaar opeisbaar
            zijn geworden of nog zullen worden, zijn de verkrijger en de
            vroegere appartementseigenaar hoofdelijk aansprakelijk.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In het reglement kan worden bepaald in hoeverre voor
            bijdragen, genoemd in het vorige lid, alleen de vroegere
            eigenaar of alleen de verkrijger aansprakelijk zal zijn. In
            het reglement kan ook worden bepaald dat voor bepaalde
            bijdragen die later opeisbaar worden de vroegere
            appartementseigenaar in plaats van de verkrijger verbonden
            zal zijn.</al>
    </lid>
<lid><lidnr>5</lidnr><al>De
notaris draagt zorg dat aan de akte van overdracht of toedeling een
door het bestuur van de vereniging van eigenaars afgegeven verklaring
wordt gehecht, die met betrekking tot de in lid 3 genoemde bijdragen
waarvoor de verkrijger aansprakelijk zal zijn, een opgave inhoudt van
hetgeen de betrokken appartementseigenaar op de dag van de overdracht
of toedeling aan de vereniging schuldig is. De verkrijger is jegens de
vereniging niet verder aansprakelijk dan tot het bedrag dat uit de
opgave blijkt.</al></lid><lid> <lidnr>6</lidnr><al>De verklaring houdt
tevens een opgave in van de omvang van het reservefonds van de
vereniging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=126">artikel 126 lid
1</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>123</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van vruchtgebruik van een appartementsrecht treedt
            de vruchtgebruiker in de plaats van de appartementseigenaar
            ten aanzien van de aansprakelijkheid voor de gezamenlijke
            schulden en de aan de gezamenlijke appartementseigenaars en
            de vereniging van eigenaars verschuldigde bijdragen. De
            vruchtgebruiker is echter bevoegd de door hem betaalde
            bedragen, voor zover zij niet betrekking hebben op de gewone
            lasten en herstellingen, bij het einde van het vruchtgebruik
            van de appartementseigenaar terug te vorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wanneer de appartementseigenaar schulden of bijdragen als
            bedoeld in lid 1 heeft voldaan, kan hij van de
            vruchtgebruiker vorderen dat deze hem de betaalde bedragen,
            vermeerderd met de rente vanaf de dag der betaling,
            teruggeeft voor zover zij op gewone lasten en herstellingen
            betrekking hebben. Van de andere door de
            appartementseigenaar betaalde bedragen is de vruchtgebruiker
            slechts de rente van de dag der betaling tot het einde van
            het vruchtgebruik verschuldigd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tenzij bij de instelling van het vruchtgebruik anders wordt
            bepaald wordt het aan een appartementsrecht verbonden
            stemrecht in de vergadering van eigenaars uitgeoefend door
            de vruchtgebruiker.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=122">Artikel 122</intref> is
            van overeenkomstige toepassing bij de vestiging, bij
            overdracht en bij het einde van het vruchtgebruik van een appartementsrecht.</al>
    </lid>
</artikel></afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">De vereniging van eigenaars</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>124</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vereniging van eigenaars is een rechtspersoon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=1" compleet="nee">Titel 1 van Boek
            2</extref> is van toepassing behoudens de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=13">13 lid 2</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=17">17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=18">18</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=19">19 leden 1-3, lid 4, tweede zin,
                 lid 6, tweede zin, en lid 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=20">20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=21">21</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=22">22</intref> en met
            inachtneming van de in de volgende artikelen van de
            onderhavige titel aangegeven afwijkingen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=2" compleet="nee">Titel 2 van Boek
            2</extref> is slechts van toepassing voor zover de
            onderhavige afdeling daarnaar verwijst.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>125</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de vergadering van eigenaars komen in de vereniging alle
            bevoegdheden toe, die niet door wet of statuten aan andere
            organen zijn opgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Iedere appartementseigenaar is van rechtswege lid van de
            vereniging van eigenaars. Wanneer een lid ophoudt
            appartementseigenaar te zijn, eindigt zijn lidmaatschap van rechtswege.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=40" compleet="nee">Artikel 40 lid 2 van Boek
            2</extref> is van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">126</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vereniging van eigenaars voert het beheer over de
            gemeenschap, met uitzondering van de gedeelten die bestemd
            zijn als afzonderlijk geheel te worden gebruikt. De vereniging houdt een
reservefonds in stand ter bestrijding van andere dan de gewone
jaarlijkse
kosten.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vereniging kan binnen de grenzen van haar bevoegdheid de
            gezamenlijke appartementseigenaars in en buiten rechte vertegenwoordigen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De vereniging ziet toe op de nakoming van de verplichtingen
            die voor de appartementseigenaars uit het bij of krachtens
            de wet en het reglement bepaalde jegens elkander
            voortvloeien en kan te dien einde in rechte tegen hen
            optreden. Onder appartementseigenaars wordt hier begrepen
            hij die een gebruiksrecht aan een appartementseigenaar ontleent.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Zolang tweederde deel van de appartementsrechten niet is overgedragen onmiddellijk na oprichting van de vereniging van eigenaars, gaat de vereniging van eigenaars geen overeenkomsten voor onderhoud aan met een langere looptijd dan een jaar.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>127</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alle appartementseigenaars hebben toegang tot de vergadering
            van eigenaars. De besluiten worden genomen bij volstrekte
            meerderheid van de uitgebrachte stemmen, voor zover de
            statuten niet anders bepalen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tenzij de statuten anders bepalen, wordt de voorzitter van
            de vergadering van eigenaars door de vergadering uit de
            leden der vereniging benoemd. Zowel de voorzitter als het
            bestuur van de vereniging zijn bevoegd de vergadering bijeen
            te roepen.</al>
    </lid>
<lid><lidnr>3</lidnr><al>In
geval van ondersplitsing komen de stemmen van de appartementseigenaar
wiens recht is gesplitst, toe aan de gerechtigden tot de door de
ondersplitsing ontstane appartementsrechten. Deze stemmen worden in de
vergadering van eigenaars uitgebracht door het bestuur van de bij de
ondersplitsing opgerichte vereniging van eigenaars. De stemmen behoeven
niet eensluidend te worden uitgebracht. De gerechtigden tot de door de
ondersplitsing ontstane appartementsrechten zijn bevoegd de vergadering
van eigenaars bij te wonen. Het bestuur, bedoeld in de tweede zin, is
bevoegd om in de vergadering het woord te
voeren.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">127a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In geval van een ernstige dreiging van het ontstaan van een situatie waarin een gedeelte van het gebouw dat niet bestemd is voor gebruik als afzonderlijk geheel niet voldoet aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1a" compleet="nee">artikel 1a, eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1b" compleet="nee">1b, tweede lid, van de Woningwet</extref>, kan de gemeente op haar verzoek worden gemachtigd door de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het grootste gedeelte daarvan is gelegen om:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een vergadering van eigenaars bijeen te roepen op de wijze als in de statuten bepaald;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de vergadering bij te wonen, daarin het woord te voeren en voorstellen te doen omtrent:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>het beheer en het onderhoud van de onderscheiden gedeelten van het gebouw;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>bijdragen aan het reservefonds;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>het lidmaatschap van een andere vereniging of co&#xF6;peratie met het oog op het onderhoud van de onderscheiden gedeelten van het gebouw;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>de samenstelling van het bestuur;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>het uitbesteden van het beheer aan een professionele beheerder;</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>anderen dan bestuursleden te belasten met de leiding van de vergadering.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij de oproeping ingevolge het eerste lid wordt vermeld dat zij krachtens rechterlijke machtiging en voor rekening van de gemeente geschiedt. De oproeping, die geschiedt op de wijze zoals is bepaald in het reglement of de statuten van de vereniging van eigenaars, is rechtsgeldig, ook indien mocht blijken dat de machtiging ten onrechte was verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Tegen de beschikking van de kantonrechter is generlei voorziening toegelaten, behoudens cassatie in het belang der wet.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">128</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vergadering van eigenaars is bevoegd regels te stellen
            betreffende het gebruik van de gedeelten die niet bestemd
            zijn als afzonderlijk geheel te worden gebruikt, voor zover
            het reglement daarover geen bepalingen bevat.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Iedere appartementseigenaar kan een gebruiker vragen te
            verklaren of hij bereid is een in het vorige lid bedoelde
            regel na te leven. Is de gebruiker daartoe niet bereid of
            verklaart hij zich niet, dan kan de kantonrechter binnen
            wiens rechtsgebied het gebouw of het grootste gedeelte
            daarvan is gelegen, op verzoek van iedere
            appartementseigenaar beslissen dat de regel ten aanzien van
            de gebruiker komt te gelden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>129</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van Boek
            2</extref> wordt de akte van splitsing gelijkgesteld
            met de statuten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 lid 1 onder <nadruk type="cur">c</nadruk> van Boek 2</extref> geldt
            het reglement dat krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=111">artikel 111 onder <nadruk type="cur">d</nadruk>
            </intref> deel van de akte van splitsing uitmaakt,
            niet als een reglement.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>130</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 lid 3 van Boek
            2</extref> geschiedt de vernietiging van een besluit
            van een orgaan van de vereniging van eigenaars door een
            uitspraak van de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het
            gebouw of het grootste gedeelte daarvan is gelegen, op
            verzoek van degene die de vernietiging krachtens dit lid kan vorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verzoek tot vernietiging moet worden gedaan binnen een
            maand na de dag waarop de verzoeker van het besluit heeft
            kennis genomen of heeft kunnen kennis nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De verzoeker, alle andere stemgerechtigden en de vereniging
            van eigenaars worden bij name opgeroepen om op het verzoek
            te worden gehoord. Hoger beroep kan slechts worden ingesteld
            binnen een maand na de dagtekening der eindbeschikking.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De rechter voor wie het verzoek aanhangig is, is bevoegd
            het besluit te schorsen totdat op het verzoek onherroepelijk
            is beslist.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>131</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van de vereniging wordt gevormd door &#xE9;&#xE9;n
            bestuurder, tenzij de statuten bepalen dat er twee of meer
            zullen zijn. In het laatste geval wordt de vereniging, voor
            zover in de statuten niet anders is bepaald, tegenover
            derden door ieder der bestuurders vertegenwoordigd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bestuur wordt door de vergadering van eigenaars, al dan
            niet uit de leden, benoemd en kan te allen tijde door haar
            worden geschorst of ontslagen. Een veroordeling tot herstel
            van de dienstbetrekking tussen de vereniging en een
            bestuurder kan door de rechter niet worden uitgesproken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover de statuten niet anders bepalen, beheert het
            bestuur de middelen der vereniging en draagt het zorg voor
            de tenuitvoerlegging van de besluiten van de vergadering van eigenaars.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij besluit van de vergadering van eigenaars kan van het
            vorige lid worden afgeweken en kunnen aan het bestuur
            aanwijzingen met betrekking tot de uitoefening van zijn taak
            worden gegeven. Deze besluiten kunnen niet worden ingeroepen
            tegen de wederpartij, tenzij zij haar bekend waren of
            behoorden te zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>132</nr>
    </kop>
    
    <al>De appartementseigenaars en de gebruikers van de voor het
        gebruik als afzonderlijk geheel bestemde gedeelten zijn
        verplicht een bestuurder en door hem aan te wijzen personen
        toegang tot die gedeelten te verschaffen, wanneer dit voor de
        vervulling van de taak van het bestuur noodzakelijk is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>133</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij belet of ontstentenis van het bestuur wordt dit
            vervangen door de voorzitter van de vergadering van
            eigenaars, tenzij in de statuten of door de vergadering een
            andere voorziening is getroffen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In gevallen waarin de vereniging of de gezamenlijke
            appartementseigenaars een belang hebben, tegenstrijdig met
            dat van een bestuurder, treedt de voorzitter van de
            vergadering van eigenaars bij belet of ontstentenis van
            andere bestuurders eveneens in de plaats van het bestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>134</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Exploiten en kennisgevingen, gericht tot de gezamenlijke
            appartementseigenaars, kunnen aan de persoon of de
            woonplaats van een bestuurder van de vereniging worden
            gedaan; zij behoeven dan niet de namen en de woonplaatsen
            van de appartementseigenaars te bevatten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bestuurder deelt de appartementseigenaars onverwijld de
            inhoud van het exploit of de kennisgeving mede.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">135</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45 lid 4</extref>
        en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=48" compleet="nee">48 van Boek 2</extref> zijn
        van toepassing.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Rechten uit verzekeringsovereenkomsten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>136</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij, die krachtens het reglement verplicht is het gebouw te
            doen verzekeren, vertegenwoordigt de gezamenlijke
            appartementseigenaars bij de uitoefening van de rechten die
            uit de verzekeringsovereenkomst voortvloeien, en voert voor
            hen het beheer over de ontvangen verzekeringspenningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zodra tot herstel is besloten, worden de
            verzekeringspenningen tot dit doel aangewend, met dien
            verstande dat de verhouding van de waarde van de
            appartementsrechten na het herstel dezelfde moet zijn als
            tevoren. Bij de berekening van die waarde mag echter geen
            rekening worden gehouden met veranderingen die
een appartementseigenaar in het gedeelte dat bestemd is om als
afzonderlijk geheel door hem te worden gebruikt, heeft
aangebracht, tenzij hij
            hiervan tijdig aan de vereniging van eigenaars had kennis gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Herstel van schade aan gedeelten die bestemd zijn om als
            afzonderlijk geheel te worden gebruikt, geschiedt zoveel
            mogelijk volgens de aanwijzingen van de
            appartementseigenaars die het aangaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Uitkering aan ieder der appartementseigenaars van het hem
            toekomende aandeel in de assurantiepenningen geschiedt
            slechts: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien na het herstel van de schade een overschot
                    aanwezig blijkt te zijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien drie maanden zijn verlopen nadat de
                    vergadering van eigenaars heeft besloten van herstel
                    of verder herstel af te zien;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van opheffing van de splitsing.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Van het bepaalde in dit artikel kan in het reglement worden afgeweken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>138</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Geschillen over herstel of de wijze van herstel beslist de
        kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het
        grootste gedeelte daarvan is gelegen, op verzoek van de meest
        gerede partij. Hoger beroep kan slechts worden ingesteld binnen
        een maand na de dagtekening van de eindbeschikking.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging van de akte van splitsing en
            opheffing van de splitsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>139</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De akte van splitsing kan worden gewijzigd met
medewerking van alle
appartementseigenaars.</al></lid>
    
    <lid> <lidnr>2</lidnr><al>De wijziging
kan ook met medewerking van het bestuur geschieden, indien het tot de
wijziging strekkende besluit is genomen in de vergadering van eigenaars
met een meerderheid van ten minste vier vijfden van het aantal stemmen
dat aan de appartementseigenaars toekomt of met een zodanige grotere
meerderheid als in de akte van splitsing is bepaald. De termijn voor
oproeping tot de vergadering bedraagt ten minste vijftien dagen.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=42" compleet="nee">Artikel 42 leden 1, eerste zin, 2, eerste zin, en 3 van Boek 2</extref> is van
overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr>3</lidnr><al>Wijziging van de akte van splitsing behoeft de
toestemming van hen die een beperkt recht op een appartementsrecht
hebben, van hen die daarop beslag hebben gelegd alsmede, indien een
recht van erfpacht of opstal in de splitsing is betrokken, van de
grondeigenaar. Ook is toestemming nodig van de gerechtigden tot een
erfdienstbaarheid, indien hun recht door de wijziging wordt
verkort.</al></lid><lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de wijziging uitsluitend betrekking heeft op het
            reglement, is de toestemming van de beslagleggers niet nodig.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De wijziging geschiedt door een daartoe bestemde notari&#xEB;le
            akte, gevolgd door inschrijving van die akte in de openbare
            registers. Indien de wijziging betrekking heeft op de
            begrenzing van gedeelten van het gebouw of de grond die bestemd zijn als afzonderlijk geheel te
            worden gebruikt, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=109">artikel 109 lid
            2</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>140</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een of meer der in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">leden 1 en 3 van het vorige
            artikel</intref> genoemden zich niet verklaren of zonder redelijke
            grond weigeren hun medewerking of toestemming te verlenen,
            kan deze worden vervangen door een machtiging van de
            kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het
            grootste gedeelte daarvan is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De machtiging kan slechts worden verleend op verzoek van
            een of meer appartementseigenaars aan wie ten minste de
            helft van het aantal stemmen in de vergadering van eigenaars toekomt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De machtiging kan ook op verzoek van twee
            appartementseigenaars, of op verzoek van een
            appartementseigenaar aan wie verschillende
            appartementsrechten toebehoren worden verleend, wanneer de
            wijziging uitsluitend strekt tot een verandering van de
            onderlinge begrenzing der gedeelten die bestemd zijn door
            hen als afzonderlijk geheel te worden gebruikt, al dan niet
            gepaard gaande met een verandering in de onderlinge
            verhouding van hun aandelen in de goederen die in de
            splitsing zijn betrokken, of van hun bijdragen in de
            schulden en kosten die ingevolge de wet of het reglement
            voor rekening van de gezamenlijke appartementseigenaars komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Alle personen wier medewerking of toestemming ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">artikel 139</intref> is
            vereist, worden bij name opgeroepen om op een verzoek als in
            de vorige leden bedoeld te worden gehoord.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">140a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien een of meer van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">leden 1 en 3 van artikel 139</intref> genoemden zich niet verklaren of zonder redelijke grond weigeren hun medewerking of toestemming te verlenen voor een wijziging van het reglement voorgesteld op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=127a">artikel 127a, eerste lid, onderdeel b</intref>, kan deze worden vervangen door een machtiging van de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het grootste gedeelte daarvan is gelegen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De machtiging kan slechts worden verleend op verzoek van de gemeente waarin het gebouw is gelegen, indien een of meer appartementseigenaars aan wie ten minste de helft van het aantal stemmen in de vergadering van eigenaars toekomt zich voor de desbetreffende reglementswijziging heeft of hebben verklaard.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Alle personen van wie medewerking of toestemming ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">artikel 139</intref> is vereist, worden bij name opgeroepen om op een verzoek als bedoeld in het tweede lid te worden gehoord.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>140b</nr>
    </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op vordering van een appartementseigenaar die
niet voor een overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">artikel 139 lid 2</intref> bij meerderheid van
stemmen genomen besluit tot wijziging van de akte van splitsing heeft
gestemd, wordt het besluit bij rechterlijke uitspraak
vernietigd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bevoegdheid om
vernietiging te vorderen verjaart door verloop van drie maanden, welke
termijn begint met de aanvang van de dag, volgende op die waarop het
besluit door de vergadering van eigenaars is genomen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De rechter kan de vordering afwijzen, wanneer de
eiser geen schade lijdt of hem een redelijke schadeloosstelling wordt
aangeboden en voor de betaling hiervan voldoende zekerheid is
gesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">141</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij gebreke van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">artikelen 139</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=140">140</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=140a">140a</intref> bedoelde
toestemming of daarvoor in de plaats tredende machtiging
            wordt de wijziging vernietigd bij rechterlijke uitspraak op
            vordering van degeen wiens toestemming achterwege is gebleven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De bevoegdheid om vernietiging te vorderen verjaart door
            verloop van een jaar, welke termijn begint met de aanvang
            van de dag, volgende op die waarop degeen die de
            vernietiging kan vorderen kennis heeft genomen van de
            wijziging dan wel hem schriftelijk van die wijziging
            mededeling is gedaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De rechter kan de vordering afwijzen, wanneer de eiser geen
            schade lijdt of hem een redelijke schadeloosstelling wordt
            aangeboden en voor de betaling hiervan voldoende zekerheid
            is gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>142</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Beperkte rechten en beslagen, waarmee de appartementsrechten
            zijn belast, rusten na de wijziging van de akte van
            splitsing op de gewijzigde appartementsrechten, tenzij de
            akte van wijziging anders bepaalt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voorrechten blijven na de wijziging bestaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>143</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De splitsing wordt van rechtswege opgeheven: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij het eindigen van een in de splitsing betrokken
                    recht van erfpacht of opstal, wanneer naast dit
                    recht geen andere registergoederen in de splitsing
                    betrokken zijn en de be&#xEB;indiging niet gepaard gaat
                    met de vestiging van een nieuw recht van erfpacht of
                    opstal van de appartementseigenaars op dezelfde
                    onroerende zaak;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door inschrijving in de openbare registers van het
                    vonnis waarbij een in de splitsing betrokken
                    kadastraal perceel in zijn geheel is onteigend,
                    wanneer geen andere percelen in de splitsing
                    betrokken zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In alle andere gevallen geschiedt de opheffing van de
            splitsing door een daartoe bestemde notari&#xEB;le akte, gevolgd
            door inschrijving van die akte in de openbare registers. De
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">artikelen 139 leden 1 en 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=140">140 leden 1, 2 en
            4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=141">141</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">144</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op verzoek van een persoon wiens medewerking of toestemming
            tot de wijziging van de akte van splitsing of tot opheffing
            van de splitsing is vereist, kan de kantonrechter van de rechtbank van het arrondissement waarin het gebouw of het grootste gedeelte
            daarvan is gelegen, bevelen dat de akte van splitsing wordt
            gewijzigd dan wel de splitsing wordt opgeheven: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer de akte van splitsing niet voldoet aan de in
                    de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=111">artikelen
                    111</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=112">112</intref> gestelde vereisten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer uit de inrichting van de gedeelten van
het gebouw of uit de inrichting of aanduiding van de gedeelten van de
grond die bestemd zijn als afzonderlijk geheel te
                    worden gebruikt, deze bestemming niet blijkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer de bouw of inrichting van het gebouw dan wel
                    de inrichting of aanduiding van de
grond niet of
                    niet meer beantwoordt aan de omschrijving in de akte
                    van splitsing;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in geval van splitsing met toepassing van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=107">artikel
                    107</intref>, wanneer de stichting of de
                    gewijzigde inrichting van het gebouw niet binnen een
                    termijn van drie jaren te rekenen vanaf de dag van
                    de inschrijving is voltooid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>wanneer een recht van erfpacht of opstal dat naast
                    een of meer andere registergoederen in de splitsing
                    betrokken is, eindigt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>wanneer een deel der in de splitsing betrokken
                    registergoederen is uitgewonnen, een gedeelte van de
                    kadastrale percelen is onteigend, of degene die de
                    splitsing verricht heeft onbevoegd was over een deel
                    der in de splitsing betrokken registergoederen te beschikken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>wanneer het gebouw ernstig is beschadigd of geheel
                    of gedeeltelijk is gesloopt, tenzij herstel binnen
                    redelijke tijd is te verwachten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>wanneer alle appartementseigenaars zich bij een
                    overeenkomst tot de wijziging of opheffing hebben verbonden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan de toewijzing van het verzoek kan de rechter
            voorwaarden verbinden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=140">Artikel 140 lid
            4</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>145</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De appartementseigenaars zijn verplicht aan een bevel als
            bedoeld in het vorige artikel uitvoering te geven, zodra de
            beschikking in kracht van gewijsde is gegaan. De in de
            artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139">139 leden 1 en 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=143">143 lid 2</intref>
            bedoelde toestemming is in dit geval niet vereist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de kantonrechter met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=300" compleet="nee">artikel 300 van Boek
            3</extref> een vertegenwoordiger heeft aangewezen,
            stelt hij op verzoek van de meest gerede partij of
            ambtshalve diens salaris vast; het salaris komt ten laste
            van de vertegenwoordigde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>146</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Beperkte rechten, beslagen en voorrechten op een
        appartementsrecht rusten na opheffing van de splitsing op het
        aandeel van de gewezen appartementseigenaar in de goederen die
        in de splitsing betrokken waren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>147</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vereniging van eigenaars wordt door opheffing van de
            splitsing van rechtswege ontbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vereffening geschiedt met inachtneming van de volgende
            afwijkingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=23" compleet="nee">artikelen 23-24 van Boek 2</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vereffenaar draagt hetgeen na voldoening der
            schuldeisers van het vermogen van de ontbonden vereniging is
            overgebleven, over aan hen die bij de opheffing van de
            splitsing appartementseigenaar waren, ieder voor een aandeel
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=113">artikel 113 lid 1</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=23" compleet="nee">artikelen 23 lid 1, derde zin,
                en lid 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=23c" compleet="nee">23c, lid 1, van Boek
            2</extref> zijn niet van toepassing. De in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=23b" compleet="nee">artikel 23b lid 4 van Boek 2</extref>
            bedoelde nederlegging geschiedt binnen het arrondissement
            waar het gebouw of het grootste gedeelte daarvan is gelegen.
            In plaats van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, lid 2, van Boek
            2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=995" compleet="nee">artikel 995, eerste lid, tweede
                volzin, van het Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> aangewezen rechter geldt
            als bevoegd diezelfde rechter binnen wiens rechtsgebied het
            gebouw of het grootste gedeelte daarvan is gelegen.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
</boek>
        </wettekst>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	