<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025003" dtdversie="2.0" id="408509" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 29 december 2008 tot regeling van een tegemoetkoming voor chronisch
zieken en gehandicapten
                (Wet
tegemoetkoming chronisch zieken en
gehandicapten)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is dat chronisch zieken en gehandicapten die
worden geconfronteerd met hoge uitgaven in verband met
gezondheidsproblemen hiervoor een tegemoetkoming
ontvangen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In
deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">rechthebbende:</nadruk> persoon
die recht heeft op een tegemoetkoming voor chronisch zieken en
gehandicapten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;paragraaf=2.1">paragraaf 2.1</intref> van deze
wet;</al>
                        </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">het
CAK:</nadruk> de besloten vennootschap
CAK, gevestigd te
&#x2019;s-Gravenhage;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">burgerservicenummer:</nadruk> het
nummer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022428&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de Wet algemene
bepalingen burgerservicenummer</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">inspecteur:</nadruk> inspecteur als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid,
								onderdeel b, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>;</al>
                        </li>
          <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">inkomensgegeven:</nadruk> inkomensgegeven als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, onderdeel
								e, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Tegemoetkomingen
in verband met gezondheidsproblemen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
tegemoetkoming voor chronisch zieken en
gehandicapten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Recht op een van de draagkracht afhankelijke tegemoetkoming
						van het CAK heeft degene die in het berekeningsjaar behoort tot een bij of
						krachtens algemene maatregel van bestuur te bepalen groep van personen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>die
gebruik maken van hulpmiddelenzorg, farmaceutische zorg, fysiotherapie,
oefentherapie of geneeskundige zorg die behoort tot de verzekerde
prestaties op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor
wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, eerste of vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref> is vastgesteld dat zij aanspraak hebben op zorg,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>die gebruik maken
van een individuele voorziening, die beoogt hen in staat te stellen een
huishouden te voeren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, onderdeel a</extref>,
dan wel zich te verplaatsen in en om de woning als bedoeld in artikel 4, eerste lid, onderdeel b, van de Wet maatschappelijke ondersteuning.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt de hoogte van de
						  tegemoetkoming, bedoeld in het eerste lid, vastgesteld, waarbij de hoogte van
						  de tegemoetkoming voor verschillende groepen op een verschillend bedrag kan
						  worden vastgesteld.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
criteria, genoemd in het eerste lid, onder a tot en met c, kunnen
indien dit met het oog op een betere werking van deze wet op korte
termijn noodzakelijk wordt geacht, bij algemene maatregel van bestuur
worden aangevuld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Na de
plaatsing in het Staatsblad van een krachtens het derde lid
vastgestelde algemene maatregel van bestuur wordt een voorstel van wet
tot regeling van het betrokken onderwerp zo spoedig mogelijk bij de
Staten-Generaal ingediend. Indien het voorstel wordt ingetrokken of
indien een van de beide kamers der Staten-Generaal besluit het voorstel
niet aan te nemen, wordt de algemene maatregel van bestuur onverwijld
ingetrokken. Wordt het voorstel tot wet verheven, dan wordt de algemene
maatregel van bestuur ingetrokken op het tijdstip van inwerkingtreding
van die wet.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In afwijking in zoverre van de tweede en derde volzin van het vierde lid wordt, in geval de wijzigingen in de krachtens het derde lid vastgestelde algemene maatregel van bestuur meer omvatten dan een aanvulling van de criteria, genoemd in het eerste lid, onder a tot en met c, de algemene maatregel van bestuur niet ingetrokken, maar zodanig gewijzigd dat onverwijld dan wel met terugwerkende kracht tot en met de datum van inwerkingtreding van de wet uitsluitend de criteria waarmee de criteria, genoemd in het eerste lid, onder a tot en met c, zijn aangevuld, vervallen.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Geen recht op de tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2,
						  eerste lid</intref>, bestaat indien het toetsingsinkomen in het tweede jaar voorafgaande
						  aan het berekeningsjaar hoger was dan &#x20AC;&#xA0;24&#xA0;570,&#x2013; of indien het een
						  belanghebbende met een partner betreft, hoger was dan &#x20AC;&#xA0;35&#xA0;100,&#x2013;.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Algemene wet
						  inkomensafhankelijke regelingen</extref> wordt voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2</intref> en dit
						  artikel onder partner van belanghebbende verstaan degene die, bezien naar de
						  situatie op de laatste dag van het berekeningsjaar, de niet duurzaam gescheiden
						  levende echtgenoot is en degene die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede tot en met
						  zevende lid, van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> met een echtgenoot is
						  gelijk gesteld of mede als gehuwd of als echtgenoot is aangemerkt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Geen recht op de tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2,
						  eerste lid</intref>, bestaat in afwijking van het eerste lid, voor degene die op de
						  laatste dag van het berekeningsjaar minderjarig is, indien het toetsingsinkomen
						  in het tweede jaar voorafgaande aan het berekeningsjaar hoger was dan
						  &#x20AC;&#xA0;24&#xA0;570,&#x2013; of indien op hetzelfde woonadres als de minderjarige, de
						  ouders of een ouder en diens partner, op de laatste dag van het berekeningsjaar
						  in de gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens staan ingeschreven,
						  hoger was dan &#x20AC;&#xA0;35&#xA0;100,&#x2013;.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor degene die op de laatste dag van het berekeningsjaar
						  minderjarig is, wordt in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Algemene wet
						  inkomensafhankelijke regelingen</extref>, het toetsingsinkomen van zijn tot het voorzien
						  in de kosten van zijn levensonderhoud verplichte ouders dan wel een van zijn
						  ouders en diens partner, die op de laatste dag van het berekeningsjaar op
						  hetzelfde woonadres als de minderjarige in de gemeentelijke basisadministratie
						  persoonsgegevens staan ingeschreven, voor de toepassing van het derde lid in
						  aanmerking genomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het eerste lid vindt geen toepassing ten aanzien van een
						  belanghebbende indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>zijn partner krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, recht
								heeft op een hogere tegemoetkoming dan de belanghebbende of recht heeft op een
								even hoge tegemoetkoming en ouder is dan de belanghebbende, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een persoon die op de laatste dag van het
								berekeningsjaar minderjarig is, op hetzelfde woonadres als de belanghebbende in
								de gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens stond ingeschreven en
								behoorde tot het huishouden van de belanghebbende en die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2,
								eerste lid</intref>, recht heeft op een hogere tegemoetkoming dan de
								belanghebbende.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het derde lid vindt geen toepassing ten aanzien van een
						  belanghebbende indien een persoon die op de laatste dag van het berekeningsjaar
						  op hetzelfde woonadres als de belanghebbende in de gemeentelijke
						  basisadministratie persoonsgegevens stond ingeschreven en behoorde tot het
						  huishouden van de belanghebbende, en die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, recht
						  heeft op een hogere tegemoetkoming dan belanghebbende of een even hoge
						  tegemoetkoming als belanghebbende en ouder is dan de belanghebbende.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De hoogte van het toetsingsinkomen waarboven geen
						  aanspraak bestaat op de tegemoetkoming, bedoeld in het eerste lid
						  onderscheidenlijk derde lid, kunnen jaarlijks bij regeling van Onze Minister
						  worden gewijzigd voor zover de tabelcorrectiefactor, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">artikel 10.2
						  van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>, daar aanleiding toe geeft.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, heeft degene die
						  niet verzekerd is krachtens een zorgverzekering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
						  onderdeel d, van de Zorgverzekeringswet</extref>, geen recht op de tegemoetkoming,
						  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, tenzij hij militaire ambtenaar in werkelijke
						  dienst is als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001952&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel a juncto onderdeel b,
						  van de Militaire ambtenarenwet 1931</extref>, dan wel een militair is aan wie
						  buitengewoon verlof met behoud van militaire inkomsten is verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Het CAK verleent bij het ontbreken van een in aanmerking
						  te nemen toetsingsinkomen, de tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
						  lid</intref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2b</nr>
                     </kop>
                     <al>Geen recht op een tegemoetkoming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, wordt verleend voor degene die gedurende het kalenderjaar waarop de tegemoetkoming betrekking heeft, is overleden.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
bestuur van het CAK stelt ambtshalve het recht op en de hoogte van de
tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>,
vast.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het CAK
verstrekt de tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, voor het
einde van het kalenderjaar volgend op het berekeningsjaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het CAK
ziet bij de uitvoering van de in het eerste en tweede lid bedoelde taak
toe
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
tijdige voorbereiding en
uitvoering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
kwaliteit van de daarbij gebruikte
procedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
zorgvuldige behandeling van personen en instellingen die met hem in
aanraking komen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
zorgvuldige behandeling van bezwaarschriften en klachten die worden
ontvangen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het CAK
treft voorzieningen, waardoor personen en instellingen, die met hem in
aanraking komen in verband met de uitvoering van de in het eerste en
tweede lid bedoelde taak, in de gelegenheid zijn voorstellen tot
verbetering van werkwijzen en procedures te doen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan beleidsregels vaststellen met betrekking tot de uitvoering
van de in het eerste en tweede lid bedoelde taak door het CAK. De
beleidsregels worden in de Staatscourant bekend gemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien
naar het oordeel van Onze Minister het CAK zijn in het eerste en tweede
lid bedoelde taak ernstig verwaarloost, kan Onze Minister de
noodzakelijke voorzieningen treffen. De voorzieningen worden,
spoedeisende gevallen uitgezonderd, niet eerder getroffen dan nadat het
CAK in de gelegenheid is gesteld om binnen een door Onze Minister te
stellen termijn alsnog zijn taak naar behoren uit te voeren. Onze
Minister stelt beide kamers der Staten-Generaal onverwijld in kennis
van door hem getroffen voorzieningen als bedoeld in de eerste
volzin.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
iemand die meent rechthebbende te zijn of zijn
erfgenaam het CAK verzoekt om informatie over de
gronden waarop een tegemoetkoming is verleend of geweigerd, verstrekt
het CAK binnen 30 dagen na het verzoek kosteloos en in begrijpelijke
taal schriftelijk de gevraagde informatie. Het verzoek kan worden
gedaan vanaf&#xA0;1&#xA0;november van het kalenderjaar volgend op het berekeningsjaar. Het CAK gaat bij dit
verzoek, na toestemming van verzoeker, bij zorgverzekeraars als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de Zorgverzekeringswet</extref>, indicatieorganen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9a" compleet="nee">artikel 9a</extref>  of stichtingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>,
colleges van burgemeester en wethouders of andere bij algemene
maatregel van bestuur bepaalde instanties als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=5">artikel 5,
tweede lid</intref>, na onder welke criteria als bedoeld bij of krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, degene die meent rechthebbende te zijn,
valt en deelt de uitkomst hiervan
aan verzoeker mede. De verzoeker legitimeert zich
desgevraagd op deugdelijke wijze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien iemand die meent rechthebbende te zijn of diens
erfgenaam na afloop van de termijn, genoemd in het
eerste lid, geen antwoord heeft gekregen van het CAK dan wel het
antwoord onvoldoende acht, delen de in het eerste lid genoemde en
bedoelde instanties op verzoek van hem of zijn erfgenaam binnen
30 dagen na het verzoek kosteloos en in begrijpelijke taal schriftelijk
mede onder welke criteria, met inbegrip van de onderliggende
zorggegevens, als bedoeld bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, degene die meent rechthebbende te zijn,
valt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld over de vorm
waarin de informatie wordt verstrekt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Zorgverzekeraars als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b,
						  van de Zorgverzekeringswet</extref>, indicatieorganen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9a" compleet="nee">artikel 9a van de
						  Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>, colleges van burgemeester en wethouders
						  en andere bij algemene maatregel van bestuur aangewezen instanties verstrekken
						  aan het CAK persoonsgegevens, waaronder persoonsgegevens betreffende de
						  gezondheid als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>, van de personen,
						  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a, b en c</intref>, die noodzakelijk zijn voor
						  de uitvoering door het CAK van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde
						  taak.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Stichtingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, vierde lid, van de
						  Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> verstrekken aan indicatieorganen als
						  bedoeld in het eerste lid de persoonsgegevens, waaronder persoonsgegevens
						  betreffende de gezondheid als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>,
						  van de door hen voor zorg als bedoeld in eerstgenoemde wet ge&#xEF;ndiceerde
						  cli&#xEB;nten, die noodzakelijk zijn om te kunnen vaststellen of recht op een
						  tegemoetkoming bestaat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het CAK neemt voor de uitvoering van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3,
						  eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak in zijn administratie het
						  burgerservicenummer op van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder
								a, b en c</intref> en hun partners, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de ouders en in voorkomend geval de partner van een
								ouder van zodanige personen die op de laatste dag van het berekeningsjaar
								minderjarig zijn.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het CAK verstrekt voor de uitvoering van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel
						  3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak aan de inspecteur het
						  burgerservicenummer van de personen, bedoeld in het derde lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De inspecteur verstrekt aan het CAK met betrekking tot de
						  personen van wie het CAK het burgerservicenummer heeft verstrekt, de niet in
						  Nederland belastbare inkomens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de
						  Algemene wet inkomensafhankelijke regelingen</extref>, die noodzakelijk zijn voor de
						  uitvoering van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De inspecteur verstrekt aan het CAK de twee of meer
						  burgerservicenummers van degenen die volgens de registratie van de
						  rijksbelastingdienst, op de laatste dag van het berekeningsjaar woonden op het
						  door het CAK verstrekte woonadres.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het CAK stelt voor de personen waarvan de inspecteur de
						  burgerservicenummers heeft verstrekt, vast of ze op de laatste dag van het
						  berekeningsjaar, in de gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens, op
						  hetzelfde woonadres als een belanghebbende staan ingeschreven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt bepaald tot
						  welke gegevens de verplichtingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, zich
						  uitstrekken en in welke gevallen de gegevens, bedoeld in het eerste, tweede en
						  derde lid, verder worden verwerkt met het oog op de uitvoering van de in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt bepaald:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>volgens welke technische standaarden
								gegevensverwerking door het CAK plaatsvindt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan welke beveiligingseisen gegevensverwerking door
								het CAK voldoet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de hoogte van de vergoeding voor zorgverzekeraars
								voor het aanleveren van gegevens noodzakelijk voor het uitvoeren van de in
								<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>op welke datum gegevens als bedoeld in het eerste en
								tweede lid uiterlijk worden verstrekt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien na vaststelling van de tegemoetkoming, bedoeld in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, uit een eerste vaststelling, eerste bepaling of
						  wijziging van een inkomensgegeven of niet in Nederland belastbaar inkomen,
						  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van Algemene wet inkomensafhankelijke
						  regelingen</extref>, blijkt dat geen recht bestaat op die tegemoetkoming, trekt het CAK
						  die vaststelling in en vordert de verstrekte tegemoetkoming terug.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien uit een wijziging van een inkomensgegeven of niet
						  in Nederland belastbaar inkomen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van Algemene
						  wet inkomens-afhankelijke regelingen</extref>, blijkt dat recht bestaat op de
						  tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, stelt het CAK de hoogte van
						  die tegemoetkoming vast en verstrekt die tegemoetkoming.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De intrekking en de terugvordering op grond van het
						  eerste lid geschieden binnen acht weken na het tijdstip waarop het voor het
						  eerst vastgestelde, voor het eerst bepaalde of gewijzigde inkomensgegeven aan
						  het CAK bekend is geworden dan wel de beschikking of uitspraak strekkende tot
						  de in het eerste lid bedoelde vaststelling, bepaling of wijziging,
						  onherroepelijk is geworden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De vaststelling, op grond van het tweede lid, geschiedt
						  binnen acht weken na het tijdstip waarop het gewijzigde inkomensgegeven aan het
						  CAK bekend is geworden dan wel de beschikking of uitspraak strekkende tot de in
						  het tweede lid bedoelde wijziging onherroepelijk is geworden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5b</nr>
                     </kop>
                     <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025024&amp;artikel=XVI" compleet="nee">Artikel XVI van Overige fiscale maatregelen 2009</extref> is niet
						van toepassing op een door het CAK ingevolge deze wet te nemen of genomen
						beschikking.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister is bevoegd zorgverzekeraars als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
onderdeel b, van de Zorgverzekeringswet</extref> en indicatieorganen als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9a" compleet="nee">artikel 9a van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>, ter
handhaving van het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=5">artikel 5,
eerste en zevende lid, onderdelen a en d</intref>, een aanwijzing te
geven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
een zorgverzekeraar als bedoeld in het eerste lid niet binnen vier
weken aan een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid, voldoet, is
Onze Minister bevoegd een last onder dwangsom op te leggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
indicatieorganen als bedoeld in het eerste lid niet binnen vier weken
voldoen aan een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid, kan Onze
Minister noodzakelijke maatregelen treffen. Onze Minister stelt beide
kamers der Staten-Generaal onverwijld in kennis van deze door hem
getroffen maatregelen.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Ter handhaving van het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid en vierde lid, onderdelen a en d</intref>, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=16" compleet="nee">artikelen 16</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=17" compleet="nee">17 van de Wet op de jeugdzorg</extref> van overeenkomstige toepassing op de stichtingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het CAK
zendt jaarlijks voor 15&#xA0;november aan Onze Minister een begroting
voor in het volgende kalenderjaar te verstrekken tegemoetkomingen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, en voor de in dat jaar met de
uitvoering daarvan gepaard gaande beheerskosten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister stelt jaarlijks voor 15&#xA0;december het budget vast voor de
kosten van tegemoetkomingen en de beheerskosten, bedoeld in het eerste
lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld over de
inrichting van de begroting en over de wijze waarop en de voorwaarden
waaronder het budget wordt vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
gedurende het jaar aanmerkelijke verschillen ontstaan of dreigen te
ontstaan tussen de werkelijke en de begrote baten en lasten, doet het
CAK, onder vermelding van de oorzaak van de verschillen daarvan,
onverwijld mededeling aan Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan besluiten het budget voor de beheerskosten, bedoeld in het
eerste lid, te wijzigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het CAK
gaat met betrekking tot de beheerskosten, bedoeld in het eerste lid,
geen verplichtingen aan en doet geen uitgaven die leiden tot
overschrijding van het daarvoor vastgestelde
budget.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het CAK
zendt jaarlijks voor 1&#xA0;juli aan Onze Minister een
jaarverantwoording over de verstrekking van
tegemoetkomingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, en de daarmee
gepaard gaande beheerskosten over het afgelopen kalenderjaar, alsmede
het verslag van bevindingen, bedoeld in het zesde lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
jaarverantwoording, bedoeld in het eerste lid,
omvat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
jaarrekening, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
jaarverslag met betrekking tot het door het CAK gevoerde beleid, de
doeltreffendheid van dat beleid en de bedrijfsvoering rond de
uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde taak en
de daarmee gepaard gaande beheerskosten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het CAK
legt in zijn jaarrekening, die zoveel mogelijk met overeenkomstige
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> wordt
ingericht, rekening en verantwoording af over de kosten van
tegemoetkomingen en de beheerskosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>,
en over de rechtmatigheid en doelmatigheid van het beheer in het
afgelopen kalenderjaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
jaarrekening gaat vergezeld van een verklaring omtrent de getrouwheid,
afgegeven door een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van Boek 2 van
het Burgerlijk Wetboek</extref>, die bereid is Onze Minister desgevraagd inzicht
te geven in zijn controlewerkzaamheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
verklaring, bedoeld in het vierde lid, heeft mede betrekking op de
rechtmatige verkrijging en besteding van de middelen voor de kosten van
tegemoetkomingen en de beheerskosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
accountant voegt bij de verklaring een verslag van zijn bevindingen
over de vraag of het beheer en de organisatie van de kosten van
tegemoetkomingen en de beheerskosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>,
voldoen aan de eisen van rechtmatigheid, ordelijkheid,
controleerbaarheid en doelmatigheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De
jaarrekening behoeft de goedkeuring van Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Onze
Minister houdt toezicht op de uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en
tweede lid</intref>, bedoelde taak en de daarmee gepaard gaande beheerskosten
door het CAK.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld over de
inrichting
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
jaarverantwoording, bedoeld in het tweede
lid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verklaring
omtrent de getrouwheid, bedoeld in vierde
lid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het verslag van
bevindingen, bedoeld in het zesde
lid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het aan de
verklaring en het verslag van bevindingen ten grondslag liggende
onderzoek.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het CAK
verstrekt desgevraagd aan Onze Minister alle voor de uitoefening van
diens taak benodigde inlichtingen. Onze Minister kan inzage vorderen
van alle zakelijke gegevens en bescheiden, indien dat voor de
vervulling van zijn taak redelijkerwijs nodig is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het CAK
geeft bij het verstrekken van de in het eerste lid bedoelde
inlichtingen waar nodig aan welke gegevens een vertrouwelijk karakter
dragen. Dit vertrouwelijke karakter kan voortvloeien uit de aard van de
gegevens, dan wel uit het feit dat natuurlijke of rechtspersonen deze
aan het CAK hebben verstrekt onder het beding dat zij als vertrouwelijk
zullen gelden.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Tegemoetkoming
arbeidsongeschikten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
persoon die van rechtswege verzekerd is ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet
Bijzondere Ziektekosten</extref> en recht heeft op een uitkering in verband met
een arbeidsongeschiktheid van 35% of meer en de
persoon die recht heeft op een arbeidsongeschiktheidsuitkering naar een
mate van arbeidsongeschiktheid van 35% of meer of op
arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>, hebben recht op een tegemoetkoming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">hoofdstuk 4,
van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>, verstrekt
de tegemoetkoming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
over de doelgroep, de hoogte van de tegemoetkoming en de wijze van
betaling.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
bepalingen met betrekking tot tegemoetkomingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
betaling van tegemoetkomingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=10">10</intref>,
geschiedt eenmaal per kalenderjaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bedragen van de tegemoetkomingen kunnen jaarlijks per
						  1&#xA0;januari bij regeling van Onze Minister worden gewijzigd voor zover de
						  tabelcorrectiefactor, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">artikel 10.2 van de Wet inkomstenbelasting
						  2001</extref>, daar aanleiding toe geeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
tegemoetkomingen zijn niet vatbaar voor beslag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
tegemoetkomingen blijven buiten beschouwing bij de verlening van op het
inkomen of vermogen afgestemde publiekrechtelijke uitkeringen en
verstrekkingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
tegemoetkomingen en de daarmee gepaard gaande beheerskosten komen ten
laste van &#x2019;s Rijks
kas.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Wijzigingen
in overige wetten</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Wijzigingen in
fiscale
wetgeving</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet inkomstenbelasting 2001.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet inkomstenbelasting 2001.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet inkomstenbelasting 2001.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de loonbelasting 1964.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de loonbelasting 1964.</redactie></al></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Wijzigingen met
betrekking tot inkomenscompensatie voor
ouderen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de huurtoeslag.</redactie></al></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Overige
wijzigingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Beroepswet.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018830&amp;artikel=4.2" compleet="nee">Artikel 4.2 van de Invoerings-
en aanpassingswet Zorgverzekeringswet</extref> komt te
vervallen, met dien verstande dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018830&amp;artikel=4.2" compleet="nee">dit artikel</extref> en de daarop gebaseerde
bepalingen, zoals deze luidden op de dag voorafgaande aan de dag waarop
dit wetsvoorstel, nadat het tot wet is verheven, in werking treedt, van
toepassing blijven op de aanspraken van belastingplichtigen over de
jaren voor het kalenderjaar
2009.</al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet marktordening gezondheidszorg.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet werk en bijstand.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet werk en inkomen kunstenaars.</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Zorgverzekeringswet.</redactie></al></artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-    en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over door de
rijksbelastingdienst te verstrekken tegemoetkomingen specifieke
zorgkosten aan belastingplichtigen met uitgaven voor specifieke
zorgkosten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;afdeling=6.5" compleet="nee">afdeling 6.5 van de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
uitbetaling en terugvordering van verstrekte tegemoetkomingen
specifieke zorgkosten geschieden overeenkomstig de regels die gelden
voor de invordering van inkomstenbelasting, met dien verstande dat bij
de overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de Invorderingswet
1990</extref> een uit te betalen tegemoetkoming specifieke zorgkosten
uitsluitend kan worden verrekend met een terugvordering van een
tegemoetkoming specifieke zorgkosten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het CAK
brengt uiterlijk 30&#xA0;november 2009 de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de
Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet
maatschappelijke ondersteuning</extref> verschuldigde bijdragen over de
kalenderjaren tot en met 2008 in rekening bij de verzekerde, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> onderscheidenlijk
de persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Na
30&#xA0;november 2009 in rekening gebrachte bijdragen als bedoeld in
het eerste lid hoeven niet te worden
voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot en
met 31&#xA0;december 2009 behoren mede tot de uitgaven voor specifieke
zorgkosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;afdeling=6.5" compleet="nee">afdeling 6.5 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>,
de volgende door de belastingplichtige over de kalenderjaren tot en met
2008 verschuldigde bijdragen, voor zover deze na 30&#xA0;november 2008
aan hem in rekening zijn gebracht en door hem in 2009 zijn betaald of
verrekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>
verschuldigde bijdragen in verband met het verblijf in een instelling
die is toegelaten om zorg te verlenen, tot een bedrag van 25% van die
bijdragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref> verschuldigde bijdragen, bij verblijf buiten een
instelling als bedoeld in onderdeel
a;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de krachtens
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet maatschappelijke ondersteuning</extref> verschuldigde
bijdragen, voorzover de belastingplichtige deze verschuldigd is voor
huishoudelijke verzorging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel h, van die wet</extref> of voor een daarvoor bestemd persoonsgebonden
budget.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tot en
met 31&#xA0;december 2009 worden de bijdragen, bedoeld in het eerste
lid, mede in aanmerking genomen als uitgaven als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=6.19" compleet="nee">artikel
6.19 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip
waarbij voor een of meer artikelen of onderdelen daarvan terugwerkende
kracht mogelijk is tot en met 1&#xA0;januari
2009.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
het begin van het kalenderjaar 2009 vindt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikel 10.1 van de Wet
inkomstenbelasting 2001</extref> geen toepassing met betrekking tot de in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=6.17" compleet="nee">artikelen 6.17, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=6.20" compleet="nee">6.20 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>
vermelde
bedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=12">Artikel
12, onderdelen G en H</intref>, vindt eerst toepassing nadat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikel 10.1 van de
Wet inkomstenbelasting 2001</extref> bij het begin van het kalenderjaar 2009 is
toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=15">Artikel
15</intref> vindt eerst toepassing nadat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=22d" compleet="nee">artikel 22d van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref> bij het begin van het kalenderjaar 2009 is
toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=13">Artikel
13, onderdeel B</intref>, vindt eerst toepassing nadat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikel 10.1 van de Wet
inkomstenbelasting 2001</extref> bij het begin van het kalenderjaar 2010 is
toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=16">Artikel
16</intref> vindt eerst toepassing nadat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=22d" compleet="nee">artikel 22d van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref> bij het begin van het kalenderjaar 2010 is
toegepast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Wet tegemoetkoming chronisch zieken en
gehandicapten.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-12-29">29
december 2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en Sport
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          ,
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Financi&#xEB;n
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-12-30">de
          <nadruk type="cur">dertigste</nadruk>
december 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	