<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027707" dtdversie="2.0" id="435549" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 20 mei 2010, houdende tijdelijke regels voor een pilot ter
bevordering van de participatie van personen met een arbeidsbeperking
met behulp van loondispensatie
                (Tijdelijke wet pilot
loondispensatie)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen die deze zullen zien
of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
wenselijk is om een pilot mogelijk te maken met het oog op het
onderzoeken van de mogelijkheid om met behulp van het instrument
loondispensatie de participatie te bevorderen van personen met een
arbeidsbeperking, die daardoor niet in staat zijn het wettelijk
minimumloon te verdienen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze wet wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">arbeidsbeperking:</nadruk> het
vanwege structurele lichamelijke, verstandelijke, psychische of
psychosociale beperkingen niet in staat zijn tot het verdienen van het
wettelijk minimumloon, doch wel tot tenminste 20%
daarvan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">college:</nadruk> het
college van burgemeester en wethouders van een aan de pilot deelnemende
gemeente;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">kring:</nadruk> inwoners
van een aan de pilot deelnemende gemeente, die ten minste 23 jaar oud
zijn en algemene bijstand ontvangen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en
bijstand</extref> of een uitkering op grond van een bij
algemene maatregel van bestuur aangewezen
socialezekerheidswet;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">dienstbetrekking:</nadruk> een
privaatrechtelijke of publiekrechtelijke
dienstbetrekking;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">doelgroep:</nadruk> personen
uit de kring, die blijkens een indicatiebeschikking of
herindicatiebeschikking behoren tot de doelgroep van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale
werkvoorziening</extref> en die niet werkzaam zijn in een dienstbetrekking als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van die wet</extref>, alsmede personen uit de
kring van wie met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, is vastgesteld
dat zij een arbeidsbeperking hebben;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">loonwaarde:</nadruk> door
het college vastgesteld percentage van het rechtens geldende loon voor
de door een persoon met een arbeidsbeperking verrichte arbeid in een
functie naar evenredigheid van de arbeidsprestatie in die functie van
een gemiddelde werknemer met een soortgelijke opleiding en ervaring,
die geen arbeidsbeperking heeft;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">werknemer:</nadruk> persoon
uit de doelgroep, die een dienstbetrekking is aangegaan onder
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel
7</intref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Doel
pilot</titel>
        </kop>
        <al>In de periode vanaf de inwerkingtreding van deze
wet tot de datum waarop deze vervalt, vindt, met het oog op het nemen
van een gefundeerde beslissing over het al dan niet landelijk invoeren
van het instrument loondispensatie voor mensen met een
arbeidsbeperking, een pilot plaats waarmee wordt beoogd inzicht te
verkrijgen in de mate waarin de inzet van het instrument, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, en de wijze waarop dit instrument wordt ingezet
in combinatie met een aanvulling op de inkomsten uit arbeid in
dienstbetrekking de arbeidsinschakeling van personen uit de doelgroep
in een dienstbetrekking verhoogt, alsmede in daarmee samenhangende
vraagstukken en eventuele onvoorziene neveneffecten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Deelname
gemeenten</titel>
        </kop>
        <al>Onze Minister kan op hun verzoek gemeenten
aanwijzen, die deelnemen aan de pilot.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toegangstoets</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
college kan met het oog op de toepassing van deze wet inwoners, die
behoren tot de kring en die niet blijkens een indicatiebeschikking of
herindicatiebeschikking behoren tot de doelgroep van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale
werkvoorziening</extref>, verplichten mee te werken aan een onderzoek naar het
al dan niet bestaan van een arbeidsbeperking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien op
grond van het eerste lid wordt vastgesteld dat de inwoner een
arbeidsbeperking heeft, heeft het college een inspanningsverplichting
om met behulp van de toepassing van de instrumenten, die hem ter
beschikking staan, ervoor zorg te dragen dat aan die inwoner een
dienstbetrekking wordt aangeboden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Re-integratieplicht
Wsw-ge&#xEF;ndiceerde</titel>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=9" compleet="nee">Artikel 9, vijfde lid, van de Wet werk en bijstand</extref>
en overeenkomstige bepalingen uit een bij algemene maatregel van
bestuur aangewezen wet als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel c</intref>, zijn niet
van toepassing op personen uit de doelgroep.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Werkzaamheden
met behoud van
uitkering</titel>
        </kop>
        <al>Het college kan zijn inwoner, die behoort tot de
doelgroep, gedurende maximaal drie maanden bij een werkgever onbeloonde
werkzaamheden laten verrichten met het oog op een re&#xEB;le
vaststelling van de arbeidsprestatie, indien de werkgever voor wie de
werkzaamheden worden verricht een aansprakelijkheids- en
ongevallenverzekering ten behoeve van die inwoner heeft
afgesloten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Loondispensatie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
een werkgever voornemens is een dienstbetrekking aan te gaan met een
persoon uit de doelgroep teneinde werkzaamheden in een bepaalde functie
te verrichten en door het college van de gemeente waarvan die persoon
inwoner is, is vastgesteld dat de arbeidsprestatie van die persoon in
die functie ten gevolge van zijn arbeidsbeperking minder zal zijn dan
de arbeidsprestatie, die een geldelijke beloning van het voor hem
geldende wettelijk minimumloon rechtvaardigt, vermindert dat college de
hoogte van de aanspraak van die persoon op een geldelijke beloning voor
de verrichte arbeid tot de loonwaarde, in afwijking van hetgeen bij en
krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638" compleet="nee">Wet minimumloon en minimumvakantiebijslag</extref> is
bepaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid is niet van toepassing
indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
arbeid wordt verricht in een dienstbetrekking als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van de Wet sociale werkvoorziening</extref>;
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>met betrekking
tot de dienstbetrekking een proeftijd geldt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
college, bedoeld in het eerste lid, stelt na aanvang van de
dienstbetrekking telkens binnen een bij of krachtens algemene maatregel
van bestuur te bepalen periode vast of nog sprake is van een
arbeidsprestatie als bedoeld in het eerste lid alsmede wat de
loonwaarde is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Vanaf het
moment dat de op grond van het eerste of derde lid vastgestelde
loonwaarde van een persoon meer bedraagt dan het wettelijk minimumloon,
dan wel minder bedraagt dan 20% van het wettelijk minimumloon, zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=4">artikelen 4, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=6">6</intref> alsmede het eerste tot en met derde lid
niet langer op hem van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
verlaging van de loonwaarde, die voortvloeit uit een door de werkgever
ingesteld bezwaar of beroep, vindt niet eerder plaats dan de dag
volgend op die waarop tegen de beslissing op bezwaar geen
rechtsmiddelen meer openstaan of de uitspraak in kracht van gewijsde is
gegaan. De eerste zin is van overeenkomstige toepassing in geval van
intrekking van het bezwaar of beroep omdat het college geheel of
gedeeltelijk is tegemoet gekomen aan het bezwaar of beroep van de
werkgever.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Het
college vergoedt aan de werkgever het verschil tussen de loonkosten,
die hij als gevolg van de toepassing van het vijfde lid heeft gehad en
de loonkosten, die hij zou hebben gehad als de verlaging van de
loonwaarde plaats zou hebben gevonden met ingang van de eerste dag
waarop de vernietigde of ingetrokken beschikking
ziet.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Aanvullende
uitkering</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Zolang de
hoogte van de aanspraak op een geldelijke beloning voor de verrichte
arbeid onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7 eerste lid</intref> is verminderd,
verstrekt het college aan de werknemer een aanvullende
uitkering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking tot de berekening van de hoogte van de aanvullende
uitkering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor de
toepassing van andere wetten en de daarop berustende bepalingen, wordt
een aanvullende uitkering op grond van deze wet aangemerkt als een
uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en
bijstand</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Voorzieningen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
college verstrekt de persoon, die onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
onbeloonde werkzaamheden verricht of gaat verrichten respectievelijk
onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, eerste of derde lid</intref>, arbeid in een
dienstbetrekking verricht of gaat verrichten, de voorzieningen, die
noodzakelijk zijn voor het verrichten van die arbeid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op de
persoon, bedoeld in het eerste lid, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref> niet van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Op de
werkgever van de persoon, bedoeld in het eerste lid, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van
de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> niet van
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Behoud
indicatie en inspanningsverplichting op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wsw</extref></titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vierde lid, onderdeel a, van de Wet sociale
werkvoorziening</extref> behoudt een persoon, die onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel
7, eerste lid</intref>, arbeid in een dienstbetrekking aanvaardt, zijn
indicatiebeschikking of herindicatiebeschikking in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">die wet</extref>
gedurende de periode dat de hoogte van de aanspraak op een geldelijke
beloning voor de verrichte arbeid naar evenredigheid is
verminderd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
een dienstbetrekking is aangegaan onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7,
eerste lid</intref>, en de werknemer met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Wet
sociale werkvoorziening</extref> en de daarop berustende bepalingen recht heeft
op aanbieding van een dienstbetrekking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste
lid, van die wet</extref> spant het college zich in om de bestaande
dienstbetrekking om te zetten in een dienstbetrekking als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet sociale werkvoorziening</extref>. Indien het college daar
niet in slaagt, biedt het de werknemer een dienstbetrekking aan als
bedoeld in artikel 2, eerste lid, van de Wet sociale werkvoorziening.
Indien de werknemer dat aanbod niet aanvaardt, vervalt, in afwijking
van het eerste lid, de indicatiebeschikking of
herindicatiebeschikking.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Bekostiging
pilot</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister verstrekt aan het college een tegemoetkoming in de kosten ter
uitvoering van de pilot.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de
deelname van een gemeente aan de pilot eindigt voor 31&#xA0;december
2012 dan wel indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, de pilot
eerder eindigt dan die datum, kan Onze Minister de tegemoetkoming,
bedoeld in het eerste lid, lager vaststellen en hetgeen onverschuldigd
is betaald terugvorderen of verrekenen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging
pilot of be&#xEB;indiging deelname gemeente aan
pilot</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de
tussentijdse resultaten of de uitwerking in de praktijk daartoe
redelijkerwijs aanleiding geeft, kan Onze Minister besluiten de pilot
te be&#xEB;indigen voor 31&#xA0;december 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In geval
van voortijdige be&#xEB;indiging van de pilot op grond van het eerste
lid blijven de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikelen 7 tot en met 11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=14">14</intref> en de daarop berustende
bepalingen van toepassing tot en met 31&#xA0;december 2012 met
betrekking tot degenen, die voor de datum van be&#xEB;indiging onder
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, een dienstbetrekking zijn
aangegaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de
deelname van een gemeente eindigt voor de datum waarop deze wet
vervalt, blijven de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikelen 7 tot en met 11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=14">14</intref> en de daarop
berustende bepalingen van toepassing tot de datum waarop deze wet
vervalt met betrekking tot degenen uit de doelgroep van de
desbetreffende gemeente, die voor de datum van be&#xEB;indiging onder
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, een dienstbetrekking zijn
aangegaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Evaluatiebepaling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister zendt uiterlijk 31 oktober 2012 aan de Staten-Generaal een
verslag over het inzicht dat de toepassing van deze wet heeft verschaft
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
mate waarin de inzet van het instrument, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
lid</intref>, en de wijze waarop dit instrument wordt ingezet in combinatie met
een aanvulling op de inkomsten uit arbeid in dienstbetrekking de
arbeidsinschakeling van personen uit de doelgroep in een
dienstbetrekking
verhoogt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de overige
met onderdeel a samenhangende vraagstukken die zijn onderzocht;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>eventuele
onvoorziene neveneffecten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de
pilot onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, eerder wordt
be&#xEB;indigd dan 31&#xA0;augustus 2012, zendt Onze Minister, in
afwijking van het eerste lid, uiterlijk twee maanden na de
be&#xEB;indiging van de pilot het verslag, bedoeld in het eerste lid,
aan de Staten-Generaal.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Lagere
regelgeving</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld ter
uitvoering van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
regels, bedoeld in het eerste lid, betreffen in ieder geval regels met
betrekking tot de toepassing van de bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, de vaststelling van de
loonwaarde, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">7</intref>, en de berekening van de
tegemoetkoming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
voordracht voor een op grond van het eerste lid, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel
c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027707&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>, vast te stellen
algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan na vier
weken nadat het ontwerp daarvan aan beide kamers van de Staten-Generaal
is overgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14a</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002170" compleet="nee">Beroepswet</extref></titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Beroepswet.</redactie></al>
        
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Tijdelijke wet
pilot loondispensatie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze wet
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip en
vervalt met ingang van 1&#xA0;januari 2013.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
voor 1 januari 2013 een voorstel van wet is ingediend bij de
Staten-Generaal om de pilot om te zetten in een structurele wettelijke
regeling vervalt, in afwijking van het eerste lid, deze wet met ingang
van de datum waarop dat voorstel van wet, nadat het tot wet is
verheven, in werking
treedt.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-05-20">20
mei
2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-06-08">de
          <nadruk type="cur">achtste</nadruk>
juni 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	