<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006298" dtdversie="2.0" id="42149" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 9 december 1993, houdende voorschriften inzake
    uitbetaling en verhoging van Surinaams pensioen voor Surinaams
    gepensioneerden in Nederland</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is een garantie te treffen houdende uitbetaling en
            verhoging van Surinaams pensioen voor Surinaams
            gepensioneerden en hun nabestaanden die voor de
            soevereiniteitsoverdracht aan Suriname op 25 november 1975
            aldaar pensioenaanspraken hebben opgebouwd en die zich voor
            1 mei 1985 in Nederland gevestigd hebben;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Surinaams pensioen: een pensioenuitkering die bij
                ontslag is toegekend of waarop bij ontslag uitzicht
                bestond uit hoofde van de in Suriname van kracht zijnde
                Ambtenarenpensioenverordening 1972;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>stichting: de Stichting Administratie Indonesische Pensioenen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>garantiepensioen: een door de stichting ter vervanging
                van de aanspraak op Surinaams pensioen uit te betalen pensioen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>ambtenaar: degene die vanaf een voor 25 november 1975
                gelegen tijdstip in ambtelijke dienst van Suriname of
                als leerkracht bij het bijzonder onderwijs in Suriname
                werkzaam is geweest en op grond daarvan uitzicht heeft
                op een Surinaams pensioen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>gepensioneerde: de gewezen ambtenaar die aanspraak heeft
                op een Surinaams pensioen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>nabestaande: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de weduwe of weduwnaar die op grond van de
                        Surinaamse Ambtenarenpensioenverordening 1972
                        aanspraak heeft op een nabestaandenpensioen
                        ingevolge het overlijden van een ambtenaar of
                        gepensioneerde en die zich voor 1 mei 1985
                        blijvend in Nederland heeft gevestigd;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de wees die op grond van de Surinaamse
                        Ambtenarenpensioenverordening 1972 aanspraak
                        heeft op een wezenpensioen ingevolge het
                        overlijden van een ambtenaar of gepensioneerde
                        en die zich voor 1 mei 1985 blijvend in
                        Nederland heeft gevestigd of is geboren uit zijn
                        voor die datum in Nederland gevestigde moeder;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>rechthebbende: de gepensioneerde die zich voor 1 mei
                1985 blijvend in Nederland heeft gevestigd dan wel de
                nabestaande of nabestaanden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op aanvraag van de rechthebbende wordt door de stichting een
            garantiepensioen toegekend, indien de rechthebbende: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aantoont dat hij zich voor 1 mei 1985 in Nederland
                    heeft gevestigd of, indien hij een wees is, dat hij
                    is geboren uit een moeder die zich voor die datum in
                    Nederland heeft gevestigd en;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn aanspraak op Surinaams pensioen aan de
                    Nederlandse Staat heeft gecedeerd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Door de stichting wordt op de daartoe gedane aanvraag
            tevens een garantiepensioen toegekend aan degene die niet
            als rechthebbende in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006298&amp;artikel=1">artikel 1, onder g</intref>, kan worden aangemerkt, maar aan wie
            voor 1 januari 1992 door de stichting voorschotten zijn
            verstrekt op zijn Surinaams pensioen, op voorwaarde dat hij
            zijn aanspraak op Surinaams pensioen aan de Nederlandse
            Staat heeft gecedeerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voorts wordt door de stichting op de daartoe gedane
            aanvraag een garantiepensioen toegekend aan degene of
            degenen die aanspraak hebben op een Surinaams
            nabestaandenpensioen ingevolge het overlijden van degene op
            wie het tweede lid van toepassing was, eveneens op
            voorwaarde dat de aanspraak op Surinaams pensioen aan de
            Nederlandse Staat is gecedeerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede en derde lid wordt aan degene
            die zich in Suriname heeft gevestigd geen garantiepensioen toegekend;</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De Stichting kan bij een met redenen omkleed besluit in
            bijzonder gevallen waarin gepensioneerden of hun
            nabestaanden aantonen dat zij om medische dan wel andere
            dwingende redenen niet aan de voorwaarde van blijvende
            vestiging in Nederand voor 1 mei 1985 voldoen, de aanspraak
            op het garantiepensioen afzonderlijk regelen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006298&amp;artikel=4">artikel 4</intref> wordt het bedrag van
            het garantiepensioen bepaald door het bruto bedrag van het
            gecedeerde Surinaams pensioen te vermenigvuldigen met: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wisselkoers van de Surinaamse gulden: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op 25 november 1975, zijnde 0,672, indien de
                            rechthebbende zich voor of op die datum in
                            Nederland heeft gevestigd;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van de maand van vestiging in Nederland,
                            indien de rechthebbende zich na 25 november
                            1975 in Nederland heeft gevestigd en op het
                            moment van zijn vestiging in Nederland reeds
                            recht had op een Surinaams pensioen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van de maand waarin het recht op Surinaams
                            pensioen wordt verkregen, indien de
                            rechthebbende zich na 25 november 1975 in
                            Nederland heeft gevestigd en op het moment
                            van zijn vestiging nog geen recht had op een
                            Surinaams pensioen;</al>
                    </li>
                </lijst>
                <al/>
                <al>en met</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de breuk waarvan de teller wordt gevormd door de consumentenprijsindex in de maand van uitbetaling van het
                    garantiepensioen, met als basis de maand november
                    1975, en waarvan de noemer: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>100 bedraagt, indien de rechthebbende zich
                            voor of op 25 november 1975 in Nederland
                            heeft gevestigd;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de consumentenprijsindex is ten tijde van de
                            maand van vestiging in Nederland, indien de
                            rechthebbende zich na 25 november 1975 in
                            Nederland heeft gevestigd en op het moment
                            van zijn vestiging in Nederland reeds recht
                            had op een Surinaams pensioen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de consumentenprijsindex is ten tijde van de
                            maand waarin het recht op een Surinaams
                            pensioen wordt verkregen, indien de
                            rechthebbende zich na 25 november 1975 in
                            Nederland heeft gevestigd en op het moment
                            van zijn vestiging in Nederland nog geen
                            recht had op een Surinaams pensioen.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid wordt voor de berekening
            van het garantiepensioen van de rechthebbende die aanspraak
            heeft op een Surinaams nabestaandenpensioen ingevolge het
            overlijden van een gepensioneerde die zich voor 1 mei 1985
            in Nederland heeft gevestigd, gebruik gemaakt van de
            wisselkoers als bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, en de breuk als bedoeld in het eerste
            lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, die ten aanzien
            van het garantiepensioen van de overledene golden of zouden
            hebben gegolden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 2&#xB0;, en onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 3&#xB0;, bedoelde wisselkoersen
            worden niet hoger gesteld dan 0,672 en niet lager dan 0,505.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt de in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 2&#xB0; en onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 3&#xB0;, bedoelde wisselkoersen
            vast, alsmede de in dat lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde prijsindexcijfers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De Stichting zal, in afwijking van de
            Ambtenarenpensioenverordening 1972, bij overlijden van de
            gepensioneerde uitsluitend aan zijn nabestaanden een
            uitkering van twee maanden toekennen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Het bedrag van het garantiepensioen van degene: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006298&amp;artikel=2">artikel 2, tweede of derde lid</intref>, van toepassing
                is, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>die krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002574" compleet="nee">Toeslagregeling pensioenen
                    Suriname en Nederlandse Antillen</extref>
                een toeslag ontvangt op zijn pensioen, wordt vastgesteld
                door het bruto bedrag van het gecedeerde Surinaamse
                pensioen te vermenigvuldigen met 0,505.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die een garantiepensioen ontvangt en ondanks de
            cessie van zijn aanspraak op Surinaams pensioen aan de
            Nederlandse Staat het gehele of gedeeltelijke bedrag van
            zijn pensioen van het Pensioenfonds Suriname ontvangt, doet
            daarvan terstond mededeling aan de stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De stichting vermindert het uit te betalen garantiepensioen
            met de tegenwaarde van het door de belanghebbende ontvangen
            bedrag aan Surinaams pensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien niet aan de verplichting ingevolge het eerste lid
            wordt voldaan, kan de stichting het garantiepensioen geheel
            of gedeeltelijk vervallen verklaren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Voorzover ter zake van het genot van een garantiepensioen premie
        krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221" compleet="nee">Algemene
        Ouderdomswet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007795" compleet="nee">Algemene
        nabestaandenwet</extref> wordt geheven, wordt door de
        stichting aan rechthebbende hiervoor een vergoeding verleend
        overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002414&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste tot en met vijfde
            lid, van de Samenloopregeling Indonesische Pensioenen 1960</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien recht is ontstaan op pensioen na 31 december 2000
            heeft de rechthebbende die de leeftijd van 65 jaar nog niet
            heeft bereikt, in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006353" compleet="nee">Wet brutering
                overhevelingstoeslag lonen</extref>, recht op
            een toeslag ter grootte van 1,9% van dat pensioen, met een
            maximum van  &#x20AC;&#xA0;791,85 per jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt de toeslag krachtens dit artikel niet onder
            pensioen of uitkering begrepen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            waarin zij wordt geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet werkt, ten aanzien van aanvragen om
            garantiepensioen die zijn ingediend v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1994,
            terug tot en met 1 januari 1992. Bij aanvragen om
            garantiepensioen die zijn ingediend op of na 1 januari 1994,
            gaat het garantiepensioen in op de eerste dag van de maand
            waarin het verzoek door de stichting is ontvangen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Garantiewet Surinaamse pensioenen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">9 december 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. I. Dales</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste december 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	