<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028003" dtdversie="2.0" id="438509" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Productschap Pluimvee en Eieren van 8 april 2010 houdende regels
ter zake van de vaccinatie van nertsen tegen hondenziekte (Verordening vaccinatie
nertsen tegen hondenziekte (PPE) 2010)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikelen 93</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">95</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=102" compleet="nee">102</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104" compleet="nee">104 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016490&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016490&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van het Instellingsbesluit Productschap Pluimvee en Eieren</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>Gezien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie 2004</extref>;</considerans.al>

</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Definities</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
<colspec colname="col1" colnum="1"/>
<colspec colname="col2" colnum="2"/>
<colspec colname="col3" colnum="3"/>
<tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>1.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>productschap</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: Productschap Pluimvee en Eieren;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>2.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>bestuur</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: bestuur van het productschap;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>voorzitter</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: voorzitter van het productschap;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>nerts</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: edelpelsdier van het geslacht van marterachtige dieren,
hoofdzakelijk gehouden ten behoeve van de pels, met name
de soort afkomstig uit Noord-Amerika (<nadruk type="cur">Mustela vison</nadruk>);</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>nertsenhouder</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: degene die nertsen houdt met het oogmerk om de dieren of
de vacht van de dieren af te leveren ten behoeve van de
bontproductie;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>6.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>nertsenhouderij</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: het al dan niet voor eigen rekening en risico bedrijfsmatig
houden van nertsen;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>7.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>fokdier</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: nerts die gepaard heeft of tenminste &#xE9;&#xE9;n jaar oud is;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>8.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>pup</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: Zogende nog niet gespeende nerts;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>9.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>opgroeiende nerts</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: niet meer zogende nerts, van een leeftijd jonger dan &#xE9;&#xE9;n jaar, die nog niet heeft gepaard;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>10.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>hondenziekte</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: virusziekte bij de hond(achtigen), zeehonden en nertsen,
veroorzaakt door een Morbilli-virus, ook ziekte van Carr&#xE9;,
"hard pad disease" en Canine distemper genoemd;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>11.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>GD</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: Gezondheidsdienst voor Dieren B.V., gevestigd te Deventer.</al></entry></row>
</tbody>
</tgroup>
</table>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Preventieve maatregelen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De nertsenhouder zorgt er voor dat een door hem gehouden fokdier, met inachtneming van het bepaalde in het zesde lid, jaarlijks in de periode vanaf 1 december tot 1 maart wordt gevaccineerd tegen de hondenziekte.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De nertsenhouder zorgt er voor dat een door hem gehouden fokdier dat conform
het eerste lid is gevaccineerd, uiterlijk binnen twaalf maanden na de in het eerste
lid bedoelde vaccinatie voor een tweede keer wordt gevaccineerd tegen de
hondenziekte, met inachtneming van het bepaalde in het zesde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In het geval een fokdier op jongere leeftijd dan 12 maanden al eenmaal is
gevaccineerd tegen de hondenziekte, zorgt de nertsenhouder er voor dat dit fokdier
uiterlijk binnen twaalf maanden na de eerste vaccinatie voor een tweede keer wordt
gevaccineerd tegen de hondenziekte, met inachtneming van het bepaalde in het
zesde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De nertsenhouder zorgt er voor dat een door hem gehouden fokdier uiterlijk op een
leeftijd van 24 maanden twee maal is gevaccineerd tegen de hondenziekte, met
inachtneming van het bepaalde in het zesde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De nertsen worden in overeenstemming met het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730" compleet="nee">Wet uitoefening
diergeneeskunde</extref> bepaalde en met een conform de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818" compleet="nee">Diergeneesmiddelenwet</extref> voor dat
doel geregistreerd vaccin, tegen de hondenziekte gevaccineerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De nertsenhouder is verplicht verschijnselen die kunnen duiden op de aanwezigheid
van hondenziekte op zijn bedrijf, dan wel enige verdenking van de aanwezigheid
van de hondenziekte onverwijld te melden of namens hem door zijn dierenarts te
laten melden aan de GD.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De voorzitter kan de GD verzoeken om namens hem onderzoek te doen naar de
aanwezigheid van hondenziekte op een locatie waar de nertsenhouderij wordt
uitgeoefend.</al></lid></artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Bestrijdingsmaatregelen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Als op grond van onderzoek verricht door de GD, door de voorzitter, namens het
bestuur, wordt vastgesteld dat de hondenziekte aanwezig is op de door de
nertsenhouder gebruikte locatie, deelt de voorzitter dit aan de nertsenhouder mede
en zorgt de nertsenhouder er onverwijld voor dat alle nog niet eerder tegen de
hondenziekte gevaccineerde pups of opgroeiende nertsen op die locatie, met
inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028003&amp;artikel=2">artikel 2, zesde lid</intref>, gevaccineerd worden tegen de hondenziekte.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In het geval de aanwezigheid van hondenziekte op een locatie waar de
nertsenhouderij wordt uitgeoefend is vastgesteld kan de voorzitter, namens het
bestuur, bij besluit deze locatie als besmette locatie verklaren en kan hij een gebied
van maximaal 10 kilometer rondom de besmette locatie als besmet gebied
verklaren. Deze verklaring als besmette locatie en besmet gebied geldt tot en met
31 december van het jaar volgend op het jaar waarin voor het laatst klinische
verschijnselen van de hondenziekte op de besmette locatie zijn geconstateerd of zo
veel eerder als vanwege de vaccinatie door de voorzitter, namens het bestuur, bij
besluit vastgesteld wordt dat de hondenziekte niet meer aanwezig is. Het besluit
houdende de aanwijzing van besmet gebied, alsmede het besluit tot opheffing van
besmet gebiedverklaring worden gepubliceerd in het Verordeningenblad
Bedrijfsorganisatie.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan na vaststelling van de aanwezigheid van hondenziekte op een locatie waar de nertsenhouderij wordt uitgeoefend de nertsenhouder binnen het besmette gebied gelasten dat de door hem gehouden nertsen binnen een bepaalde termijn tegen de hondenziekte worden gevaccineerd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een nertsenhouderij die zich bevindt binnen het gebied bedoeld in het tweede lid
mag nertsen alleen levend afvoeren indien deze ten minste twee weken voor de
verplaatsing zijn gevaccineerd tegen de hondenziekte.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Administratie</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De nertsenhouder houdt een logboek bij waarin de aankoop van vaccins tegen de
hondenziekte bij nertsen ten behoeve van vaccinatie van door hem gehouden nertsen
en fokdieren is geregistreerd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De nertsenhouder bewaart de volgende documenten ten minste voor een periode van
twee jaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het logboek als bedoeld in het eerste lid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de controlebevindingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028003&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het ingevulde formulier, bedoeld in het vijfde lid.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De nertsenhouder is verplicht om een zodanige administratie te voeren inzake de
aantallen gehouden nertsen en de ontvangen en afgevoerde nertsen zodat deze
administratie te allen tijde op een eenvoudige wijze kan worden gekend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het bestuur stelt bij besluit een modelformulier vast waarin een vaccinatieverklaring is opgenomen. Dit besluit wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad
Bedrijfsorganisatie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De nertsenhouder draagt er voor zorg dat het formulier als bedoeld in het vierde lid,
naar waarheid en volledig wordt ingevuld en door hem wordt ondertekend.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Controle</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De nertsenhouder laat zich jaarlijks controleren op de naleving van het bepaalde in deze
verordening door een door de voorzitter op voet van de voorwaarden als bepaald in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019559" compleet="nee">Besluit erkenningsvoorwaarden controle-instanties Verordening welzijnsnormen nertsen
(PPE) 2003, Verordening welzijnsnormen vleeskalkoenen 2003 en Verordening
welzijnsnormen vleeskuikenouderdieren 2003 (PPE) 2006</extref> erkende private
controleorganisatie.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De nertsenhouder draagt er voor zorg dat de controlebevindingen zo spoedig mogelijk en
uiterlijk binnen een maand na de uitgevoerde controle, door de controleorganisatie als
bedoeld in het eerste lid, schriftelijk aan de voorzitter worden verzonden.</al></lid>

</artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Toezicht</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het toezicht op de naleving van de bij of krachtens deze verordening gestelde
voorschriften wordt uitgeoefend door een door het bestuur namens het productschap
aangewezen toezichthouder.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De nertsenhouder is verplicht mee te werken aan het door de aangewezen toezichthouder
uit te oefenen toezicht.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde persoon is bevoegd berechtingsrapporten ten behoeve van
tuchtrechtelijke afhandeling op te maken.</al></lid>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Handhaving</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>

<al>Op overtreding van het bepaalde bij of krachtens deze verordening worden
tuchtrechtelijke maatregelen gesteld zoals voorzien in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak
bedrijfsorganisatie 2004</extref>.</al>
</artikel>


















</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Gegevensverstrekking</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De door het productschap uit hoofde van deze verordening verkregen gegevens omtrent
nertsenhouders en door hun gevoerde ondernemingen worden in handen gesteld van de
voorzitter; zij worden, behoudens aan personeelsleden van het secretariaat van het
productschap, alsmede ten behoeve van de handhaving van het bepaalde in deze
verordening, niet verder bekendgemaakt.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De door de voorzitter ingeschakelde GD en de door het bestuur aangewezen
toezichthouders dienen, ter bescherming van de privacy van de nertsenhouder,
vertrouwelijk en op verantwoorde wijze om te gaan met de uit hoofde van het toezicht
verkregen gegevens.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Evaluatiebepaling</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>

<al>Het bestuur evalueert de effecten van de verordening v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 2012 en stelt daarbij
vast of de gestelde doelstellingen zijn bereikt.</al>
</artikel>






</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Slotbepaling</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening vaccinatie nertsen tegen
hondenziekte (PPE) 2010.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dag van
dagtekening van het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>

</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2010-04-08">8 april 2010</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>R.J.</voornaam>
<achternaam>Gijsen</achternaam>
</naam>
<functie>plv. voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	