<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007867" dtdversie="2.0" id="11099" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 25 januari 1996, houdende regels omtrent de
    vaststelling van maximumprijzen voor geneesmiddelen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            ter bevordering van de volksgezondheid wenselijk is de
            beschikbaarheid van geneesmiddelen tegen redelijke prijzen
            te waarborgen, dat de prijzen van geneesmiddelen in
            overwegende mate ten laste van de gemeenschap komen, dat het
            in verband daarmee wenselijk is de prijzen van
            geneesmiddelen te kunnen beheersen, dat de prijzen van
            geneesmiddelen in Nederland aanzienlijk uitgaan boven de
            prijzen van vergelijkbare geneesmiddelen in andere lidstaten
            van de Europese Unie en dat het derhalve wenselijk is regels
            te stellen die het mogelijk maken voor geneesmiddelen
            maximumprijzen vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Volksgezondheid,
                    Welzijn en Sport;</al>
            </li>
            <li>
<li.nr>b.</li.nr><al>geneesmiddel: een geneesmiddel als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder b, van de Geneesmiddelenwet</extref> waarvoor een
handelsvergunning of een parallelhandelsvergunning geldt die is
verleend krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> dan wel krachtens de
verordening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder fff, van die wet</extref>,
of Verordening (EEG) nr. 2309/93 van de Raad van de Europese
Gemeenschappen van 22 juli 1993 tot vaststelling van communautaire
procedures voor het verlenen van vergunningen voor en het toezicht op
geneesmiddelen voor menselijk en diergeneeskundig gebruik en tot
oprichting van een Europees Bureau voor de geneesmiddelenbeoordeling
(PbEG L 214);</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>vergelijkbaar
geneesmiddel: een geneesmiddel met dezelfde werkzame bestanddelen, van
dezelfde of nagenoeg dezelfde sterkte en in dezelfde farmaceutische
vorm als een ander geneesmiddel;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>maximumprijs: de maximumprijs voor een
geneesmiddel, vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel
2</intref>.</al></li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            farmaceutische vormen in daarbij aangegeven gevallen voor de
            toepassing van deze wet worden aangemerkt als dezelfde
            farmaceutische vorm.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan voor een geneesmiddel, waarvan de beschikbaarheid voor een ieder naar
            het oordeel van Onze Minister door de overheid dient te
            worden gewaarborgd, een maximumprijs worden vastgesteld. De
            maximumprijs wordt uitgedrukt in een bedrag per daarbij aan
            te geven hoeveelheid. Op de voorbereiding van de regeling is
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">Afdeling 3.4 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> van toepassing. Het ontwerp
            van de regeling wordt ten minste vier weken voor de
            vaststelling overgelegd aan de beide kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de vaststelling van een maximumprijs voor een
            geneesmiddel wordt op basis van bij ministeri&#xEB;le regeling
            aan te wijzen algemeen aanvaarde prijslijsten voor Belgi&#xEB;,
            voor de Bondsrepubliek Duitsland, voor Frankrijk en voor het
            Verenigd Koninkrijk, per land in de daar geldende valuta het
            rekenkundig gemiddelde vastgesteld van de prijzen van
            vergelijkbare geneesmiddelen die in die prijslijsten zijn
            vermeld voor het leveren aan personen, rechtspersonen
            daaronder begrepen, die bevoegd zijn tot het afleveren van
            geneesmiddelen aan particuliere gebruikers. Indien in een
            prijslijst niet de prijzen zijn vermeld voor het leveren aan
            personen die bevoegd zijn tot het afleveren van
            geneesmiddelen aan particuliere gebruikers, worden de
            vermelde prijzen tot zodanige prijzen omgerekend met
            overeenkomstige toepassing van de hiervoor in dat land
            geldende regels. Indien voor een geneesmiddel de prijs van
            meer dan &#xE9;&#xE9;n verpakkingsgrootte is vermeld, wordt slechts in
            aanmerking genomen de prijs van de verpakking met de laagste
            prijs per eenheid produkt. Een vermelde prijs wordt voor
            zover nodig herleid tot een prijs voor de hoeveelheid die
            zal worden gehanteerd in de in het eerste lid bedoelde regeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De ingevolge het tweede lid vastgestelde gemiddelden worden
            omgerekend in euro's. Daarbij wordt uitgegaan van de
            wisselkoers van de euro ten opzichte van het Britse pond
            zoals die is vastgesteld door de Europese Bank op de datum
            van uitgifte van de prijslijst van het Verenigd Koninkrijk,
            bedoeld in het tweede
lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De maximumprijs wordt vastgesteld op ten minste het
            rekenkundig gemiddelde van de op grond van het derde lid
            vastgestelde bedragen in euro's.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Vaststelling van een maximumprijs voor een geneesmiddel
            vindt niet plaats indien slechts voor &#xE9;&#xE9;n van de in het
            tweede lid genoemde landen voor vergelijkbare geneesmiddelen
            een prijs is vermeld in de in het tweede lid bedoelde prijslijsten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Voor de vaststelling van een maximumprijs wordt een
            prijslijst als uitgangspunt genomen, die niet langer dan zes
            maanden voor het tijdstip van vaststelling van de
            maximumprijs is uitgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels
            worden gesteld omtrent de wijze waarop maximumprijzen worden vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten minste tweemaal per jaar onderzoekt Onze Minister of er
            aanleiding is de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde regeling
            te wijzigen. Zonodig past Onze Minister de regeling binnen
            90 dagen na het begin van dit onderzoek aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voorts kan Onze Minister op verzoek van degene die het
            geneesmiddel te koop aanbiedt, verkoopt of krachtens verkoop
            levert aan een persoon, een rechtspersoon daaronder
            begrepen, die ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> bevoegd is tot
            het afleveren van geneesmiddelen aan particuliere
            gebruikers, in bijzondere gevallen besluiten de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel
            2, eerste lid</intref>, bedoelde regeling vastgelegde maximumprijs te
            wijzigen. De laatste twee volzinnen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, zijn niet van toepassing op een wijziging van de in de
            ministeri&#xEB;le regeling vastgelegde maximumprijs op grond van
            dit lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De aanvraag tot wijziging van de vastgelegde maximumprijs is
            met redenen omkleed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien de bij de indiening van de aanvraag verstrekte
            gegevens niet toereikend zijn, laat Onze Minister weten
            welke aanvullende inlichtingen vereist zijn en stelt hij de
            verzoeker in de gelegenheid de aanvullende inlichtingen
            binnen een door hem te bepalen termijn te verstrekken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Onze Minister besluit binnen 90 dagen na ontvangst van de
            aanvraag dan wel na ontvangst van de aanvullende inlichtingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Ingeval van een uitzonderlijk groot aantal aanvragen kan
            Onze Minister de in het vijfde lid bedoelde termijn eenmaal
            met 60 dagen verlengen. Een besluit tot verlenging van de
            termijn wordt voor het verstrijken van de in het vijfde lid
            bedoelde termijn bekend gemaakt aan de aanvrager.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een geneesmiddel tegen een hogere prijs dan de
        maximumprijs te koop aan te bieden, te verkopen of krachtens
        verkoop te leveren dan wel een hogere prijs dan de maximumprijs
        in rekening te brengen aan een persoon, een rechtspersoon
        daaronder begrepen, die ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> bevoegd is tot het
        afleveren van geneesmiddelen aan particuliere gebruikers.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een ieder die een geneesmiddel te koop aanbiedt, verkoopt of
            krachtens verkoop levert aan een persoon, een rechtspersoon
            daaronder begrepen, die ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> bevoegd is tot
            het afleveren van geneesmiddelen aan particuliere
            gebruikers, is verplicht een administratie te voeren,
            waaruit per transactie blijkt aan wie en tegen welke prijs
            hij het desbetreffende geneesmiddel heeft verkocht, alsmede
            de verpakkingsgrootte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De administratie, bedoeld in het eerste lid, wordt
            gedurende ten minste drie kalenderjaren na het jaar waarop
            zij betrekking heeft, bewaard. Indien terzake van een
            transactie waarop de administratie betrekking heeft, een
            boete is opgelegd, wordt de administratie bewaard totdat de
            beschikking tot oplegging van de boete onherroepelijk is geworden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Minister aangewezen ambtenaren. Van een besluit als bedoeld
            in de eerste volzin wordt mededeling gedaan door plaatsing
            in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De toezichthouders beschikken niet over de bevoegdheden,
            genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikelen 5:18</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>.  </al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            
            
            <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                        </kop>
                        <al>Onze Minister kan een bestuurlijke boete opleggen
van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;45&#xA0;000 ter zake van overtreding van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=4">artikel 4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=5">5</intref>.</al>
</artikel>
            
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=8">artikel 8</intref> : 2 van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is beroep mogelijk tegen een
            besluit tot vaststelling van een maximumprijs.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=8">artikel 8</intref> : 7 van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is voor beroep tegen
            besluiten op grond van deze wet de rechtbank te
            's-Gravenhage bevoegd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister zendt binnen achttien maanden nadat voor het eerst
        een regeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, is
        vastgesteld, aan de Staten-Generaal een verslag over de
        doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. Zij vervalt met ingang van de eerste dag van
        het vijfde kalenderjaar na dat waarin voor het laatst een
        regeling ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007867&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, heeft gegolden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet geneesmiddelenprijzen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 januari 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijftiende februari 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	