<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012410" dtdversie="2.0" id="48449" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 12 april 2001, houdende toetsing van levensbe&#xEB;indiging
    op verzoek en hulp bij zelfdoding en wijziging van het Wetboek van
    Strafrecht en van de Wet op de lijkbezorging (Wet toetsing
    levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp bij zelfdoding)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
            Strafrecht</extref> een strafuitsluitingsgrond op te
            nemen voor de arts die met inachtneming van wettelijk vast
            te leggen zorgvuldigheidseisen levensbe&#xEB;indiging op verzoek
            toepast of hulp bij zelfdoding verleent, en daartoe bij wet
            een meldings- en toetsingsprocedure vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Ministers: de Ministers van Justitie en van
                Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>hulp bij zelfdoding: het opzettelijk een ander bij
                zelfdoding behulpzaam zijn of hem de middelen daartoe
                verschaffen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=294" compleet="nee">artikel 294, tweede lid,
                    tweede volzin, Wetboek van Strafrecht</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de arts: de arts die volgens de melding
                levensbe&#xEB;indiging op verzoek heeft toegepast of hulp bij
                zelfdoding heeft verleend;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de consulent: de arts die is geraadpleegd over het
                voornemen van een arts om levensbe&#xEB;indiging op verzoek
                toe te passen of hulp bij zelfdoding te verlenen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de hulpverleners: hulpverleners als bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=446" compleet="nee">artikel 446, eerste lid, van
                    boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de commissie: een regionale toetsingscommissie als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>regionaal inspecteur: regionaal inspecteur van de
                Inspectie voor de Gezondheidszorg van het Staatstoezicht
                op de Volksgezondheid;</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Zorgvuldigheidseisen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De zorgvuldigheidseisen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=293" compleet="nee">artikel 293, tweede lid, Wetboek
                van Strafrecht</extref>, houden in dat de arts:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de overtuiging heeft gekregen dat er sprake was van
                    een vrijwillig en weloverwogen verzoek van de pati&#xEB;nt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de overtuiging heeft gekregen dat er sprake was van
                    uitzichtloos en ondraaglijk lijden van de pati&#xEB;nt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de pati&#xEB;nt heeft voorgelicht over de situatie waarin
                    deze zich bevond en over diens vooruitzichten,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>met de pati&#xEB;nt tot de overtuiging is gekomen dat er
                    voor de situatie waarin deze zich bevond geen
                    redelijke andere oplossing was,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ten minste &#xE9;&#xE9;n andere, onafhankelijke arts heeft
                    geraadpleegd, die de pati&#xEB;nt heeft gezien en
                    schriftelijk zijn oordeel heeft gegeven over de
                    zorgvuldigheidseisen, bedoeld in de onderdelen a tot
                    en met d, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de levensbe&#xEB;indiging of hulp bij zelfdoding medisch
                    zorgvuldig heeft uitgevoerd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de pati&#xEB;nt van zestien jaren of ouder niet langer in
            staat is zijn wil te uiten, maar voordat hij in die staat
            geraakte tot een redelijke waardering van zijn belangen
            terzake in staat werd geacht, en een schriftelijke
            verklaring, inhoudende een verzoek om levensbe&#xEB;indiging,
            heeft afgelegd, dan kan de arts aan dit verzoek gevolg
            geven. De zorgvuldigheidseisen, bedoeld in het eerste lid,
            zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien de minderjarige pati&#xEB;nt een leeftijd heeft tussen de
            zestien en achttien jaren en tot een redelijke waardering
            van zijn belangen terzake in staat kan worden geacht, kan de
            arts aan een verzoek van de pati&#xEB;nt om levensbe&#xEB;indiging of
            hulp bij zelfdoding gevolg geven, nadat de ouder of de
            ouders die het gezag over hem uitoefent of uitoefenen dan
            wel zijn voogd bij de besluitvorming zijn betrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Indien de minderjarige pati&#xEB;nt een leeftijd heeft tussen de
            twaalf en zestien jaren en tot een redelijke waardering van
            zijn belangen terzake in staat kan worden geacht, kan de
            arts, indien een ouder of de ouders die het gezag over hem
            uitoefent of uitoefenen dan wel zijn voogd zich met de
            levensbe&#xEB;indiging of hulp bij zelfdoding kan of kunnen
            verenigen, aan het verzoek van de pati&#xEB;nt gevolg geven. Het
            tweede lid is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Regionale toetsingscommissies voor
            levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp bij zelfdoding</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1:</nr>
        <titel>Instelling, samenstelling en benoeming</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Er zijn regionale commissies voor de toetsing van meldingen van
		gevallen van levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp bij zelfdoding als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=293" compleet="nee">artikel 293, tweede lid</extref>,
		onderscheidelijk
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=294" compleet="nee">294, tweede lid, tweede volzin, van het Wetboek van
		Strafrecht</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Een commissie bestaat uit een oneven aantal leden, waaronder in elk
		geval &#xE9;&#xE9;n rechtsgeleerd lid, tevens voorzitter, &#xE9;&#xE9;n arts en &#xE9;&#xE9;n deskundige
		inzake ethische of zingevingsvraagstukken. Van een commissie maken mede deel
		uit plaatsvervangende leden van elk van de in de eerste volzin genoemde
		categorie&#xEB;n. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voorzitter en de leden, alsmede de plaatsvervangende
            leden worden door Onze Ministers benoemd voor de tijd van
            zes jaar. Herbenoeming kan eenmaal plaatsvinden voor de tijd
            van zes jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een commissie heeft een secretaris en &#xE9;&#xE9;n of meer
            plaatsvervangend secretarissen, allen rechtsgeleerden, die
            door Onze Ministers worden benoemd. De secretaris heeft in
            de vergaderingen van de commissie een raadgevende stem.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden voor de commissie
            uitsluitend verantwoording schuldig aan de commissie.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2:</nr>
        <titel>Ontslag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter en de leden, alsmede de plaatsvervangende leden
        kunnen te allen tijde op hun eigen verzoek worden ontslagen door
        Onze Ministers.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter en de leden, alsmede de plaatsvervangende leden
        kunnen door Onze Ministers worden ontslagen wegens
        ongeschiktheid of onbekwaamheid of op andere zwaarwegende gronden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3:</nr>
        <titel>Bezoldiging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitter en de leden alsmede de plaatsvervangende leden
        ontvangen vacatiegeld alsmede een vergoeding voor de reis- en
        verblijfkosten volgens de bestaande rijksregelen, voor zover
        niet uit anderen hoofde een vergoeding voor deze kosten wordt
        verleend uit 's Rijks kas.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4:</nr>
        <titel>Taken en bevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie beoordeelt op basis van het verslag bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede lid, van de Wet
                op de lijkbezorging</extref>, of de arts die
            levensbe&#xEB;indiging op verzoek heeft toegepast of hulp bij
            zelfdoding heeft verleend, heeft gehandeld overeenkomstig de
            zorgvuldigheidseisen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De commissie kan de arts verzoeken zijn verslag schriftelijk
            of mondeling aan te vullen, indien dit voor een goede
            beoordeling van het handelen van de arts noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De commissie kan bij de gemeentelijke lijkschouwer, de
            consulent of de betrokken hulpverleners inlichtingen
            inwinnen, indien dit voor een goede beoordeling van het
            handelen van de arts noodzakelijk is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie brengt haar gemotiveerde oordeel binnen zes
            weken na ontvangst van het verslag als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, schriftelijk ter kennis van de arts.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De commissie brengt haar oordeel ter kennis van het College
            van procureurs-generaal en de regionaal inspecteur voor de gezondheidszorg:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de arts naar het oordeel van de commissie
                    niet heeft gehandeld overeenkomstig de
                    zorgvuldigheidseisen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=2">artikel
                    2</intref>; of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de situatie zich voordoet als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, laatste
                        volzin van de Wet op de lijkbezorging.</extref>
                </al>
                <al>De commissie stelt de arts hiervan in kennis.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De in het eerste lid genoemde termijn kan eenmaal voor ten
            hoogste zes weken worden verlengd. De commissie stelt de
            arts hiervan in kennis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De commissie is bevoegd het door haar gegeven oordeel
            mondeling tegenover de arts nader toe te lichten. Deze
            mondelinge toelichting kan plaatsvinden op verzoek van de
            commissie of op verzoek van de arts.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De commissie is verplicht aan de officier van justitie
        desgevraagd alle inlichtingen te verstrekken, welke hij nodig heeft:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>ten behoeve van de beoordeling van het handelen van de
                arts in het geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
                lid</intref>; of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>ten behoeve van een opsporingsonderzoek.</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>Van het verstrekken van inlichtingen aan de officier van
        justitie doet de commissie mededeling aan de arts.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>6:</nr>
        <titel>Werkwijze</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>De commissie draagt zorg voor registratie van de ter beoordeling
        gemelde gevallen van levensbe&#xEB;indiging op verzoek of hulp bij
        zelfdoding. Bij ministeri&#xEB;le regeling van Onze Ministers kunnen
        daaromtrent nadere regels worden gesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een oordeel wordt vastgesteld bij gewone meerderheid van stemmen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een oordeel kan slechts door de commissie worden vastgesteld
            indien alle leden van de commissie aan de stemming hebben deelgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De voorzitters van de regionale toetsingscommissies voeren ten
        minste twee maal per jaar overleg met elkaar over werkwijze en
        functioneren van de commissies. Bij het overleg worden
        uitgenodigd een vertegenwoordiger van het College van
        procureurs-generaal en een vertegenwoordiger van de Inspectie
        voor de Gezondheidszorg van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>7:</nr>
        <titel>Geheimhouding en Verschoning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De leden en plaatsvervangend leden van de commissie zijn
        verplicht tot geheimhouding van de gegevens waarover zij bij de
        taakuitvoering de beschikking krijgen, behoudens voor zover enig
        wettelijk voorschrift hen tot mededeling verplicht of uit hun
        taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Een lid van de commissie, dat voor de behandeling van een zaak
        zitting heeft in de commissie, verschoont zich en kan worden
        gewraakt indien er feiten of omstandigheden bestaan waardoor de
        onpartijdigheid van  zijn oordeel schade zou kunnen lijden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Een lid, een plaatsvervangend lid en de secretaris van de
        commissie onthouden zich van het geven van een oordeel over het
        voornemen van een arts om levensbe&#xEB;indiging op verzoek toe te
        passen of hulp bij zelfdoding te verlenen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>8:</nr>
        <titel>Rapportage</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissies brengen jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 april aan Onze
            Ministers een gezamenlijk verslag van werkzaamheden uit over
            het afgelopen kalenderjaar. Onze Ministers stellen hiervoor
            bij ministeri&#xEB;le regeling een model vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde verslag van werkzaamheden
            vermeldt in ieder geval:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het aantal gemelde gevallen van levensbe&#xEB;indiging op
                    verzoek en hulp bij zelfdoding waarover de commissie
                    een oordeel heeft uitgebracht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aard van deze gevallen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de oordelen en de daarbij gemaakte afwegingen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Onze Ministers brengen jaarlijks ter gelegenheid van het
        indienen van de begroting aan de Staten-Generaal verslag uit met
        betrekking tot het functioneren van de commissies naar
        aanleiding van het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=17"> artikel 17, eerste
        lid</intref>, bedoelde verslag van werkzaamheden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op voordracht van Onze Ministers worden bij algemene
            maatregel van bestuur met betrekking tot de commissies
            regels gesteld betreffende</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hun aantal en relatieve bevoegdheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hun vestigingsplaats.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen Onze
            Ministers  met betrekking tot de commissies nadere regels
            stellen betreffende</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hun omvang en samenstelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hun werkwijze en verslaglegging.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>                           <kop>
                              <label>Hoofdstuk</label>
                              <nr status="officieel">IIIa</nr>
                              <titel status="officieel">Bonaire,
Sint Eustatius en Saba
</titel>
                           </kop>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">19a</nr>
                              </kop>
                              <al>Deze wet is mede van toepassing in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba met inachtneming van het in
dit hoofdstuk bepaalde.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">19b</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Voor de
toepassing
van:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                       <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=1">artikel
1, onderdeel b</intref>, wordt in plaats van &#xAB;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=294" compleet="nee">artikel 294, tweede lid,
tweede volzin, Wetboek van Strafrecht</extref>&#xBB; gelezen: artikel 307,
tweede lid, tweede volzin, van het Wetboek van Strafrecht
BES.</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                       <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=1">artikel
1, onderdeel f</intref>, wordt in plaats van &#xAB;een regionale
toetsingscommissie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=3">artikel 3</intref>&#xBB; gelezen: een
commissie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=19c">artikel
19c</intref>.</al>
                                    </li>
                                    
                                    <li>
                                       <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                       <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid, aanhef</intref>, wordt in plaats van &#xAB;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=293" compleet="nee">artikel 293, tweede lid,
tweede volzin, Wetboek van Strafrecht</extref>&#xBB; gelezen: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=306" compleet="nee">artikel 306,
tweede lid, tweede volzin van het Wetboek van Strafrecht
BES</extref>.</al>
                                    </li><li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, wordt in plaats van &#xAB;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede lid, van de Wet op de lijkbezorging</extref>&#xBB; gelezen: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, van de Wet verklaringen van overlijden BES</extref>.</al>
                     </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                       <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=8">artikel
8, derde lid</intref>, vervalt: of de betrokken
hulpverleners.</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                       <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=9">artikel
9, tweede lid, aanhef</intref>, wordt in plaats van &#xAB;het College van
procureurs-generaal&#xBB; gelezen: de
procureur-generaal.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=1">Artikel
1, onder e</intref>, is niet van toepassing.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">19c</nr>
                              </kop>
                              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, is er een
door Onze Ministers aan te wijzen commissie, die bevoegd is de
meldingen van gevallen van levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp
bij zelfdoding als bedoeld in artikel 306, tweede lid,
onderscheidenlijk 307, tweede lid, tweede volzin, van het Wetboek van
Strafrecht BES te toetsen.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">19d</nr>
                              </kop>
                              <al>Bij het overleg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, is de
voorzitter van de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=19c">artikel 19c</intref>, betrokken. Tevens
zijn betrokken de procureur-generaal of een door hem aan te wijzen
vertegenwoordiger en een vertegenwoordiger van de Inspectie voor de
Volksgezondheid.</al>
                           </artikel>
                        </hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Wijzigingen in andere wetten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het  Wetboek van Strafrecht.</redactie></al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de lijkbezorging.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene wet bestuursrecht.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet toetsing levensbe&#xEB;indiging op
        verzoek en hulp bij zelfdoding.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">12 april 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zesentwintigste</nadruk> april 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	