<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024437" dtdversie="2.0" id="402849" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Justitie van 26 augustus 2008, nr. 5561670/Justis/08, strekkende tot aanwijzing van buitengewoon opsporingsambtenaren bij de dienst Beveiliging, Bewaking en Vervoer in het arrondissement Amsterdam</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Gelezen het verzoek van de directeur van de Gemeenschappelijke Beheerdienst Parnas van 6 augustus 2008;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">artikel 142, eerste lid, onder b, van het Wetboek van Strafvordering</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007013" compleet="nee">Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zevende lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, zesde lid, van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>buitengewoon opsporingsambtenaar: de buitengewoon opsporingsambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024437&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de dienst BB&amp;V: de dienst Beveiliging, Bewaking en Vervoer bij de Gemeenschappelijke Beheerdienst van het Arrondissement Amsterdam.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Maximaal 150 ambtenaren werkzaam bij de dienst BB&amp;V zijn aangewezen als buitengewoon opsporingsambtenaar voor zover zij daadwerkelijk zijn belast met:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de uitvoering van de dienst bij de gerechten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=124" compleet="nee">artikel 124, vijfde lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de werkzaamheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=373" compleet="nee">artikelen 373</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=391" compleet="nee">391</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=541" compleet="nee">541, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=556" compleet="nee">556, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=587" compleet="nee">587, tweede lid van het Wetboek van Strafvordering</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het vervoer van rechtens van hun vrijheid beroofde personen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, zesde lid, van de Politiewet 1993</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024437&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd tot het opsporen van de
strafbare feiten genoemd in domein&#xA0;VI Generieke Opsporing, van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027483&amp;bijlage=A-I" compleet="nee">bijlage&#xA0;A-I van de Circulaire Buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>,
voor zover noodzakelijk voor een goede vervulling van de aan de functie
gerelateerde
taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
opsporingsbevoegdheid, bedoeld in het eerste lid, geldt voor het
grondgebied van Nederland, voor zover noodzakelijk voor een goede
vervulling van de aan de functie gerelateerde
taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
buitengewoon opsporingsambtenaar vermeldt in zijn processen-verbaal en
schriftelijke verslagleggingen het domein waarin hij is
aangesteld.</al></lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Als toezichthouder van de buitengewoon opsporingsambtenaar is aangewezen de hoofdofficier van justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als direct toezichthouder van de buitengewoon is aangewezen de korpschef van het regionaal politiekorps Amsterdam-Amstelland.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De buitengewoon opsporingsambtenaar is bevoegd bij de opsporing van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024437&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, genoemde strafbare feiten gebruik te maken van de bevoegdheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste en derde lid, van de Politiewet 1993</extref>. Hij gedraagt zich daarbij overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7 van de Ambtsinstructie voor de politie, de Koninklijke Marechaussee en de buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De buitengewoon opsporingsambtenaar kan gedurende de uitoefening van zijn taak als buitengewoon opsporingsambtenaar uitgerust zijn met:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>handboeien van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Minister van Justitie goedgekeurd merkt en type;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een korte wapenstok van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Minister van Justitie goed gekeurd merk en type;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een semi-automatisch pistool van het merk Walther, type P5, kaliber 9 millimeter maal 19 millimeter.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De directeur van de dienst BB&amp;V brengt jaarlijks, v&#xF3;&#xF3;r 1 april over het jaar daaraan voorafgaand, aan de Minister van Justitie verslag uit over:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het aantal buitengewoon opsporingsambtenaren dat op 31 december van dat jaar werkzaam was bij de dienst BB&amp;V;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de door die buitengewoon opsporingsambtenaren verrichte opsporingsactiviteiten en het aantal gevallen waarbij daarbij gebruik is gemaakt van de bevoegdheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste en derde lid, van de Politiewet 1993</extref>, alsmede van handboeien, korte wapenstok en het semi-automatische pistool;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de stand van zaken met betrekking tot de opleiding van die buitengewoon opsporingsambtenaren, waarbij in ieder geval wordt aangegeven hoeveel personen in het verslagjaar zijn aangemeld voor het door de Minister van Justitie goedgekeurde examen en hoeveel personen in dat jaar voor dat examen zijn geslaagd.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015630" compleet="nee">besluit buitengewoon opsporingsambtenaar dienst Bewaking, Beveiliging en Vervoer Amsterdam 2003</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De
op naam gestelde akten van opsporingsbevoegdheid en be&#xEB;diging en
de overige benoemingsbescheiden, afgegeven mede op basis van het
besluit van 26&#xA0;augustus 2008, nr.&#xA0;5561670/Justis/08, worden
geacht mede te zijn afgegeven op basis van het onderhavige
besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 oktober 2008 en vervalt op 1 oktober 2013.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar dienst Beveiliging, Bewaking en Vervoer Amsterdam 2008.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-08-26">26 augustus 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze> de <functie>teammanager BTR</functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.W.C.</voornaam>
          <achternaam>Collard</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	