<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018068" dtdversie="2.0" id="330229" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit deelname Rijk aan Regeling RHC Drents
	 Archief</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=97" compleet="nee">artikel 97 van de Wet gemeenschappelijke
			 regelingen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de
			 ministerraad;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het Rijk neemt deel aan de gemeenschappelijke regeling waarbij een
			 rechtspersoonlijkheid bezittend openbaar lichaam, genaamd &#x2018;RHC Drents Archief&#x2019;
			 wordt ingesteld en die als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018068&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit is gevoegd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De uit de gemeenschappelijke regeling voortvloeiende structurele
			 kosten worden onder aftrek van inkomsten door de minister en de gemeente Assen
			 gedragen volgens de verdeling:</al>
        <al>rijk &#x20AC;&#xA0;1.381.000 en gemeente Assen &#x20AC;&#xA0;108.000.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na
			 dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.C. van der</voornaam>
          <achternaam>Laan</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label></kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Regeling RHC Drents Archief</titel>
        </kop>
        <al>
          <nadruk type="cur">11 april 2005</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">DCE/05/14415</nadruk>
        </al>
        <al>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de
				raad en het college van burgemeester en wethouders van de gemeente Assen,</al>
        <al/>
        <al>Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=96" compleet="nee">artikelen 96</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=97" compleet="nee">97 van de Wet gemeenschappelijke
				regelingen</extref>;</al>
        <al/>
        <al>Besluiten:</al>
        <al/>
        <al>tot het treffen van de navolgende gemeenschappelijke regeling tot
				de instelling van een openbaar lichaam met rechtspersoonlijkheid dat de
				archiefbescheiden en collecties beheert die berusten in de
				rijksarchiefbewaarplaats in de provincie Drenthe en de archiefbewaarplaats van
				de gemeente Assen.</al>
        <al/>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk I. Begripsbepalingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 1</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In deze gemeenschappelijke regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de minister: de Minister van Onderwijs, Cultuur en
						Wetenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gemeente: de gemeente Assen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden: archiefbescheiden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel
						1, onderdeel c, van de Archiefwet 1995</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>collecties: de verzameling historische voorwerpen, boeken
						en overige schriftelijke en elektronische bescheiden in de meest ruime zin des
						woords, niet zijnde archiefbescheiden, in eigendom van of beheer bij de
						minister en de gemeente voor zover het betreft voorwerpen of bescheiden bij de
						rijksarchiefbewaarplaats in de provincie Drenthe en de archiefbewaarplaats van
						de gemeente.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk II. Instelling, doel en beleid van het
				  openbaar lichaam RHC Drents Archief</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 2</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Er is een openbaar lichaam, RHC Drents Archief, dat
				  gevestigd is in Assen.</al>
            <al>2. Het RHC Drents Archief is ingesteld met het doel de belangen
				  van de minister en de gemeente bij alle aangelegenheden betreffende de
				  archiefbescheiden en collecties die berusten in de rijksarchiefbewaarplaats in
				  de provincie Drenthe en de archiefbewaarplaats van de gemeente, in
				  gezamenlijkheid te behartigen.</al>
            <al>3. Aan het RHC Drents Archief zijn daartoe de navolgende
				  werkzaamheden, taken en bevoegdheden van de minister en de gemeente
				  opgedragen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beheerstaken, te onderscheiden in het behouden, bewerken
						en benutten van de archiefbescheiden die berusten in de in het tweede lid
						genoemde archiefbewaarplaatsen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de taken en bevoegdheden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15" compleet="nee">artikelen 15, derde
						lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=16" compleet="nee">16, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=18" compleet="nee">18</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=20" compleet="nee">20</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=26" compleet="nee">26, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=31" compleet="nee">31</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">32 van de Archiefwet
						1995</extref>, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tweede lid, eerste volzin</extref>, voor zover
						het betreft de bevoegdheid van burgemeester en wethouders om bevelen te geven,
						en van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tweede lid, tweede volzin, van die wet</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het adviseren en het doen van voorstellen aan de minister
						en de gemeente over de taken en bevoegdheden, die door de minister of de
						gemeente worden uitgevoerd ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=6" compleet="nee">6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=8" compleet="nee">8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15" compleet="nee">15,
						eerste en tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=30" compleet="nee">30</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">32, tweede lid, van de Archiefwet 1995</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verrichten van door de minister of de gemeente
						opgedragen andere taken die verband houden met de behartiging van de belangen,
						bedoeld in het tweede lid.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>4. Het RHC Drents Archief voert bij de behartiging van de
				  belangen, bedoeld in het tweede lid, het archiefbeleid en het cultuurbeleid van
				  de minister en de gemeente mede uit.</al>
            <al>5. De minister en de gemeente kunnen gezamenlijk algemene
				  aanwijzingen geven omtrent de wijze waarop het RHC Drents Archief de belangen,
				  bedoeld in het tweede lid, behartigt.</al>
            <al>6. De minister en de raad van de gemeente dragen er zorg voor
				  dat het openbaar lichaam te allen tijde beschikt over voldoende middelen om aan
				  zijn verplichtingen te voldoen. Dit met inachtneming van artikel 16, achtste
				  lid.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 3</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het RHC Drents Archief brengt de kosten, bedoeld in de
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=18" compleet="nee">18, zesde lid, van de Archiefwet 1995</extref> in rekening volgens de
				  regels die de minister ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Archiefwet 1995</extref> daaromtrent
				  vaststelt.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk III. Het algemeen bestuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 4</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur bestaat uit vier leden.</al>
            <al>2. De minister wijst twee leden aan.</al>
            <al>3. De raad van de gemeente, de voorzitter inbegrepen, wijst uit
				  zijn midden of uit de kring van wethouders twee leden aan.</al>
            <al>4. Het lidmaatschap van het algemeen bestuur eindigt op het
				  tijdstip waarop de zittingsperiode van de gemeenteraad afloopt.</al>
            <al>5. Het lidmaatschap van de leden die door de raad van de
				  gemeente zijn aangewezen, eindigt tevens bij be&#xEB;indiging van het lidmaatschap
				  van die leden van de raad of het college van B&amp;W waaruit het lid is
				  aangewezen.</al>
            <al>6. Een persoon waarvan het lidmaatschap ingevolge het vierde
				  lid is ge&#xEB;indigd, kan opnieuw worden aangewezen.</al>
            <al>7. De raad van de gemeente beslist uiterlijk in de tweede
				  vergadering van elke zittingsperiode van de raad over de aanwijzing, bedoeld in
				  het derde lid.</al>
            <al>8. Indien tussentijds een zetel van een lid van het algemeen
				  bestuur vacant komt, wijzen de betrokken minister of de raad van de gemeente zo
				  spoedig mogelijk een nieuw lid aan.</al>
            <al>9. Een lid van het algemeen bestuur dat zijn lidmaatschap ter
				  beschikking heeft gesteld, blijft in functie totdat een nieuw lid is
				  aangewezen.</al>
            <al>10. Bij het bestaan van &#xE9;&#xE9;n of meer vacatures blijven de
				  resterende bestuursleden bevoegd besluiten te nemen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 5</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur wijst een van de leden die door de
				  minister zijn aangewezen aan als voorzitter van het bestuur van het RHC Drents
				  Archief.</al>
            <al>2. Het algemeen bestuur regelt de vervanging van de
				  voorzitter.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk IV. De taken en bevoegdheden van het
				  algemeen bestuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 6</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Aan het algemeen bestuur behoren ter uitvoering van de aan
				  het RHC Drents Archief toegekende taak alle bevoegdheden die niet aan een ander
				  orgaan zijn opgedragen.</al>
            <al>2. Aan het algemeen bestuur worden de volgende taken en
				  bevoegdheden toegekend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid van de raad van de gemeente om ingevolge
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Archiefwet 1995</extref> de gemeentelijke archiefbewaarplaats(en) aan
						te wijzen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid van de minister om de rijksarchivaris in de
						provincie Drenthe, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, tweede lid, van de Archiefwet 1995</extref>,
						te benoemen, te schorsen, en te ontslaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid van de raad van de gemeente om ingevolge
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, derde lid, van de Archiefwet 1995</extref> de gemeentearchivaris te
						benoemen, te schorsen en te ontslaan;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>3. Het algemeen bestuur kan de directeur, bedoeld in artikel
				  29, tot rijksarchivaris in de provincie Drenthe en tot gemeentearchivaris van
				  Assen benoemen.</al>
            <al>4. Aan de bevoegdheden van het algemeen bestuur worden geen
				  beperkingen opgelegd ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Wet gemeenschappelijke
				  regelingen</extref>, mits het totaal van de aangegane verplichtingen binnen de
				  goedgekeurde begroting valt. Voor het aangaan van verplichtingen door het
				  algemeen bestuur buiten de goedgekeurde begroting wordt vooraf toestemming
				  gevraagd aan de minister en de raad van de gemeente, ingevolge de artikelen 18
				  en 19 van deze regeling.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 7</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al> Het algemeen bestuur verstrekt zo spoedig mogelijk
				  schriftelijk aan de minister, de raad en het college van
				  burgemeester en wethouders van de gemeente de door hen gevraagde
				  inlichtingen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 8</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Een lid van het algemeen bestuur verstrekt aan de minister
				  die hem heeft aangewezen zo spoedig mogelijk doch in ieder geval binnen 45
				  dagen de door de minister gevraagde inlichtingen.</al>
            <al>2. Een lid van het algemeen bestuur verstrekt aan de raad van
				  de gemeente zo spoedig mogelijk doch in ieder geval binnen 45 dagen de door een
				  of meer leden van die raad in een vergadering van die raad dan wel schriftelijk
				  aan dat lid gevraagde inlichtingen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 9</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De minister en de raad van de gemeente kunnen een door hen
				  aangewezen lid van het algemeen bestuur, dat hun vertrouwen niet meer geniet,
				  ontslag verlenen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk V. Het dagelijks bestuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 10</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het dagelijks bestuur bestaat uit de voorzitter van het
				  algemeen bestuur en de overige leden van het algemeen bestuur.</al>
            <al>2. Het lidmaatschap van het dagelijks bestuur eindigt zodra men
				  ophoudt lid te zijn van het algemeen bestuur.</al>
            <al>3. Artikel 4, negende en tiende lid is van overeenkomstige
				  toepassing.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk VI. De werkwijze van het dagelijks
				  bestuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 11</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het dagelijks bestuur vergadert zo dikwijls als &#xE9;&#xE9;n of meer
				  leden van het dagelijks bestuur dit nodig oordelen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 12</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het dagelijks bestuur stelt regels voor zijn vergaderingen
				  vast.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk VII. De taken en bevoegdheden van het
				  dagelijks bestuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 13</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het dagelijks bestuur is in ieder geval belast met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de zorg voor de uitvoering van de aan het openbaar lichaam
						opgedragen bevoegdheden en taken, zoals genoemd in artikel 2, voorzover die
						niet zijn opgedragen aan het algemeen bestuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het voorbereiden, voor zover dit niet aan anderen is
						opgedragen van al hetgeen in het algemeen bestuur ter overweging moet worden
						gebracht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het uitvoeren van de besluiten van het algemeen bestuur,
						voor zover dit niet aan anderen is opgedragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het beheer van de activa en passiva van het RHC Drents
						Archief;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de zorg, voor zover deze van het dagelijks bestuur afhangt,
						voor de controle op het geldelijk beheer en de boekhouding van het RHC Drents
						Archief;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het nemen van alle conservatoire maatregelen zowel in als
						buiten rechte en het doen van alles wat nodig is ter voorkoming van verjaring
						van recht of bezit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk VIII. De voorzitter</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 14</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De voorzitter is belast met de leiding van de vergaderingen
				  van het algemeen bestuur en van het dagelijks bestuur.</al>
            <al>2. De voorzitter is belast met de uitvoering van de besluiten
				  van het dagelijks bestuur.</al>
            <al>3. De voorzitter tekent de stukken die van het algemeen bestuur
				  of het dagelijks bestuur uitgaan, tenzij hij aan de directeur het tekenen van
				  bepaalde stukken heeft opgedragen.</al>
            <al>4. De voorzitter vertegenwoordigt het RHC Drents Archief in en
				  buiten rechte. De vertegenwoordiging kan hij opdragen aan een door hem aan te
				  wijzen gevolmachtigde.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk IX. Tegemoetkoming en
				  vergoeding</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 15</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur kan besluiten dat de leden van het
				  algemeen of dagelijks bestuur, voor zover zij niet de functie vervullen van
				  burgemeester of wethouder, of als ambtenaar in rijks- of gemeentedienst
				  werkzaam zijn, een vergoeding ontvangen voor hun werkzaamheden ten behoeve van
				  het RHC Drents Archief.</al>
            <al>2. De leden van het algemeen en het dagelijks bestuur, bedoeld
				  in het eerste lid, ontvangen een tegemoetkoming in de kosten, waartoe worden
				  gerekend reis- en verblijfkosten ten behoeve van het bijwonen van de
				  vergaderingen van het algemeen en dagelijks bestuur.</al>
            <al>3. De in de voorgaande leden bedoelde vergoeding en
				  tegemoetkoming worden door het algemene bestuur vastgesteld en als
				  afzonderlijke post opgenomen in de jaarlijkse begroting.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk X. Financi&#xEB;le bepalingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 16</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De voor de uitvoering van deze regeling ter beschikking te
				  stellen middelen worden verschaft door de minister en de raad van de gemeente,
				  door het verstrekken van jaarlijkse bijdragen, op basis van een goedgekeurde
				  begroting. Bij de aanvang van het RHC Drents Archief luiden de bijdragen zoals
				  vastgesteld in de bijlage bij de regeling.</al>
            <al>2. De bijdrage van de minister kan jaarlijks worden aangepast
				  in verband met de ontwikkeling van lonen of prijzen met een percentage, zoals
				  dit in voorkomend geval door de minister in de loop van het begrotingsjaar voor
				  het geheel van zijn bijdrage wordt vastgesteld. De gemeente volgt in deze de
				  minister in de aanpassing van haar bijdrage.</al>
            <al>3. Het RHC Drents Archief kan bij de vaststelling van de
				  begroting een percentage opnemen als voorlopige raming van het door de minister
				  en de gemeente vast te stellen percentage als bedoeld in het tweede lid.</al>
            <al>4. Bij de start van het RHC Drents Archief en voor de
				  uitvoering van deze regeling kunnen door de verschillende partners
				  vermogensbestanddelen worden ingebracht waarover nadere afspraken gemaakt
				  worden.</al>
            <al>5. De minister en de raad van de gemeente kunnen gezamenlijk de
				  te verstrekken bijdragen wijzigen in relatie tot de taken van het RHC Drents
				  Archief.</al>
            <al>6. De huurovereenkomst binnen de staat
				  (Rijksarchiefdienst-Rijksgebouwendienst) zal met ingang van de datum van
				  inwerkingtreding van deze regeling worden omgezet in een huurovereenkomst
				  tussen de Rijksgebouwendienst en het RHC Drents Archief. Voor zo ver mogelijk
				  worden de voorwaarden uit de aanvankelijke huurovereenkomst gerespecteerd en
				  overgenomen in de vervangende huurovereenkomst.</al>
            <al>7. De bijdrage wordt verleend onder de voorwaarden, bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A34" compleet="nee">artikel 4:34, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
            <al>8. Indien de minister of de gemeente een bijzondere taak
				  opdraagt als bedoeld in artikel 2, derde lid, onderdeel d, waarvan de kosten
				  niet zijn op te vangen in de begroting, wordt daarvoor door de opdrachtgever in
				  aanvulling op de jaarlijkse bijdrage een tevoren overeengekomen vergoeding
				  betaald.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 17</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het dagelijks bestuur stelt eenmaal per vier jaar een
				  vierjarig beleidsplan en een meerjarenbegroting op.</al>
            <al>2. Een periode van vier jaren als bedoeld in het eerste lid
				  valt samen met de periode van een cultuurnota als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
				  Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref>.</al>
            <al>3. Het dagelijks bestuur zendt het ontwerpbeleidsplan en de
				  ontwerpmeerjarenbegroting aan het algemeen bestuur. Het algemeen bestuur stelt
				  ze vast. Dertien maanden voorafgaand aan de periode waarop het beleidsplan en
				  de meerjarenbegroting betrekking hebben, worden deze toegezonden aan de
				  minister en de raad van de gemeente.</al>
            <al>4. De minister en de gemeente maken, binnen twee maanden na
				  ontvangst van de in het derde lid genoemde stukken, gezamenlijk afspraken met
				  het RHC Drents Archief over te behalen resultaten voor de komende vier
				  jaren.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 18</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het dagelijks bestuur stelt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 mei een
				  ontwerpbegroting en een toelichting op voor het volgende kalenderjaar, een en
				  ander met inachtneming van het archiefbeleid en het cultuurbeleid, bedoeld in
				  artikel 2, vierde lid, de algemene aanwijzingen, bedoeld in artikel 2, vijfde
				  lid en met inachtneming van de afspraken, bedoeld in artikel 17, vierde
				  lid.</al>
            <al>2. In de toelichting worden de aard en de omvang van de
				  voorgenomen activiteiten beschreven. Daarbij wordt aangegeven welke belangen en
				  resultaten het RHC Drents Archief met de activiteiten nastreeft, op welke wijze
				  de activiteiten zullen worden uitgevoerd en voor welke doelgroepen zij zijn
				  bestemd.</al>
            <al>3. De begroting geeft inzicht in de baten en lasten van de
				  afzonderlijke activiteiten van dat jaar. De begroting is voorzien van een
				  postgewijze toelichting.</al>
            <al>4. Het dagelijks bestuur zendt de ontwerpbegroting met
				  toelichting onverwijld toe aan het algemeen bestuur, de minister en de raad van
				  de gemeente.</al>
            <al>5. De ontwerpbegroting met toelichting wordt door de zorg van
				  de minister en de gemeente voor een ieder ter inzage gelegd en, tegen betaling
				  van kosten, algemeen verkrijgbaar gesteld.</al>
            <al>6. De minister en de raad van de gemeente kunnen het dagelijks
				  bestuur voor 1 juni van hun gevoelen omtrent de ontwerpbegroting en toelichting
				  doen blijken.</al>
            <al>7. Het algemeen bestuur stelt de begroting met toelichting vast
				  uiterlijk 1 juli van het jaar, voorafgaande aan dat waarvoor de begroting moet
				  dienen.</al>
            <al>8. Terstond na de vaststelling wordt aan de minister en de raad
				  van de gemeente de begroting ter goedkeuring toegezonden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 19</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Met betrekking tot wijzigingen van de begroting is artikel 18
				  zo veel mogelijk van overeenkomstige toepassing.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 20</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De minister en de gemeente voldoen de verschuldigde bijdrage
				  bij wijze van voorschot in twaalf maandelijkse termijnen.</al>
            <al>2. In afwijking van het eerste lid kunnen de minister en de
				  gemeente de bijdragen bij wijze van voorschot voldoen in door hen nader te
				  bepalen termijnen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 21</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur brengt jaarlijks aan de minister en de
				  raad van de gemeente voor 1 april een financieel verslag uit, dat vergezeld
				  gaat van een verklaring omtrent de getrouwheid en de rechtmatigheid, afgegeven
				  door een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van Boek 2 van het Burgerlijk
				  Wetboek</extref>.</al>
            <al>2. Het algemeen bestuur draagt er zorg voor dat medewerking
				  wordt verleend aan door of namens de accountant(s) van de minister en de
				  gemeente in te stellen onderzoeken naar de door de accountant, bedoeld in het
				  eerste lid, verrichte (controle)werkzaamheden.</al>
            <al>3. Het algemeen bestuur brengt jaarlijks aan de minister en de
				  raad van de gemeente voor 1 april een inhoudelijk verslag uit van de
				  werkzaamheden, het gevoerde beleid in het algemeen en de doelmatigheid en
				  doeltreffendheid van zijn werkzaamheden en werkwijze in het bijzonder in het
				  afgelopen kalenderjaar.</al>
            <al>4. Het algemeen bestuur stelt de in het eerste en derde lid
				  bedoelde stukken algemeen verkrijgbaar.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 22</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Een batig saldo kan worden bestemd voor vorming van of
				  toevoeging aan de reserve. De hoogte van deze reserve wordt bepaald door het
				  algemeen bestuur, gehoord de minister en de raad van de gemeente. Voor zover
				  een batig saldo niet wordt aangewend voor de reserve wordt het saldo naar rato
				  van de jaarlijkse bijdrage uitgekeerd aan de minister en de gemeente.</al>
            <al>2. De reserve in enig jaar bedraagt niet meer dan tien procent
				  van de gezamenlijke bijdragen van de minister en de gemeente van dat jaar
				  tenzij de minister en de raad van de gemeente gezamenlijk een ander percentage
				  vaststellen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 23</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al> Na ontvangst van het financieel verslag en het jaarverslag
				  stellen de minister en de raad van de gemeente de definitieve bijdragen vast.
				  Zij delen dit mede aan het RHC Drents Archief.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 24</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur stelt regels vast met betrekking tot de
				  organisatie van de financi&#xEB;le administratie en van het kasbeheer en de
				  boekhouding van het RHC Drents Archief. Deze regels behoeven de goedkeuring van
				  de minister en de gemeente. Bij deze regels wordt bepaald welke ambtenaren van
				  het RHC Drents Archief met het doen van ontvangsten en betalingen worden
				  belast.</al>
            <al>2. Het algemeen bestuur stelt regels vast met betrekking tot de
				  controle op de financi&#xEB;le administratie en het kasbeheer. Deze regels behoeven
				  de goedkeuring van de minister en de gemeente.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 25</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De minister en de gemeente kunnen gezamenlijk nadere regels
				  stellen over het financieel en materieel beheer, over de inrichting van de
				  begroting, het financieel verslag, jaarverslag en aandachtspunten voor de
				  accountantscontrole.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk XI. Het archief</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 26</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Overeenkomstig door het algemeen bestuur vast te stellen
				  regels, die aan gedeputeerde staten worden medegedeeld, draagt het dagelijks
				  bestuur zorg voor de archiefbescheiden van het RHC Drents Archief.</al>
            <al>2. De archiefbescheiden van het RHC Drents Archief die op grond
				  van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> moeten worden overgebracht, komen te berusten in de
				  rijksarchiefbewaarplaats in de provincie Drenthe.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk XII.
				  Informatieplicht/Toezicht</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 27</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het RHC Drents Archief verstrekt desgevraagd aan de minister
				  en de gemeente de voor de uitoefening van hun taak benodigde inlichtingen. De
				  minister en de gemeente kunnen inzage vorderen van zakelijke gegevens en
				  bescheiden, voor zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig
				  is.</al>
            <al> 2. Het RHC Drents Archief<nadruk type="cur"/>stelt de minister
				  en de gemeente te allen tijde in de gelegenheid toezicht te houden op het
				  bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> ten aanzien van de
				  archiefbescheiden die berusten in de rijksarchiefbewaarplaats in de provincie
				  Drenthe en de archiefbewaarplaatsen van de gemeente.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 28</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De bestuursorganen van de minister en de gemeente doen het
				  dagelijks bestuur mededeling van de bij hen in voorbereiding zijnde maatregelen
				  en plannen die voor de behartiging van de belangen, bedoeld in artikel 2, voor
				  het RHC Drents Archief van belang zijn.</al>
            <al>2. De bestuursorganen van de minister en de gemeente kunnen,
				  bij de in het eerste lid bedoelde mededeling, het gevoelen vragen van het
				  dagelijks bestuur. Ook ongevraagd kan het dagelijks bestuur zijn zienswijze
				  daaromtrent aan de minister en de gemeente kenbaar maken.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk XIII. De directeur en het overige
				  personeel</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 29</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Het algemeen bestuur beslist omtrent benoeming, schorsing en
				  ontslag van de directeur van het RHC Drents Archief.</al>
            <al>2. Het dagelijks bestuur maakt voor de benoeming van de
				  directeur een voordracht op.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 30</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De directeur is belast met de uitvoering van de
				  werkzaamheden, taken en bevoegdheden van het RHC Drents Archief die
				  voortvloeien uit de behartiging van de belangen, bedoeld in artikel 2, derde
				  lid, voor zover die uitvoering niet is opgedragen aan het algemeen bestuur,
				  dagelijks bestuur of de voorzitter.</al>
            <al>2. Het algemeen bestuur stelt voor de directeur een instructie
				  vast.</al>
            <al>3. Het dagelijks bestuur regelt de vervanging van de
				  directeur.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 31</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. De directeur staat het algemeen bestuur, het dagelijks
				  bestuur en de voorzitter bij de uitoefening van hun taak terzijde. Hij is in de
				  vergaderingen van het algemeen en dagelijks bestuur aanwezig en heeft daarin
				  een adviserende stem.</al>
            <al>2. Met inachtneming van artikel 14, derde lid, worden alle
				  stukken, die van het algemeen of het dagelijks bestuur uitgaan door de
				  directeur mede ondertekend.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 32</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het overige personeel wordt in dienst genomen, geschorst of
				  ontslagen door het dagelijks bestuur. Het dagelijks bestuur is bevoegd deze
				  bevoegdheden aan de directeur te mandateren.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 33</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De rechtspositie- en arbeidsvoorwaardenregeling van het rijk
				  zoals deze thans luidt en in de toekomst na wijziging zal luiden, is op het
				  personeel van overeenkomstige toepassing, tenzij het algemeen bestuur van het
				  RHC Drents Archief een op onderdelen anders luidende regeling vaststelt. Een
				  dergelijke afwijkende regeling behoeft de instemming van de regionale
				  vakbondsbestuurders.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk XIV. Toetreding, uittreding, wijziging en
				  opheffing</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 34</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Toetreding tot de regeling kan geschieden bij een daartoe
				  strekkend gezamenlijk besluit van de minister, de raad en het college van
				  burgemeester en wethouders van de gemeente alsmede de toe te treden
				  bestuursorganen of rechtspersonen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 35</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Uittreding uit de regeling kan geschieden door toezending
				  van een daartoe strekkend besluit van de minister, de raad en het college van
				  burgemeester en wethouders van de gemeente.</al>
            <al>2. Het algemeen bestuur regelt de gevolgen van de uittreding.
				  De uittreding gaat in op de eerste dag van het jaar volgend op dat waarin door
				  de zorg van het dagelijks bestuur de bekendmaking van de uittreding in de
				  Nederlandse Staatscourant is geschied.</al>
            <al>3. De kosten van uittreding komen voor rekening van de
				  uittredende partij.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 36</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Deze regeling kan worden gewijzigd bij gezamenlijk besluit van
				  de minister, de raad en het college van burgemeester en wethouders van de
				  gemeente.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 37</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Deze regeling kan worden opgeheven bij gezamenlijk besluit van
				  de minister, de raad en het college van burgemeester en wethouders van de
				  gemeente. Het algemeen bestuur stelt een liquidatieplan op dat voorziet in de
				  verplichting van de minister, de raad van de gemeente om alle rechten en
				  plichten van het openbaar lichaam over de deelnemers te verdelen op een in het
				  plan te bepalen wijze.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="vet">Hoofdstuk XV. Slotbepalingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 38</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag
				  van de kalendermaand, volgend op die waarin de regeling is ingeschreven
				  overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 39</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling RHC Drents
				  Archief.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting door de Staatssecretaris van
				Onderwijs, Cultuur en Wetenschap in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
        <al/>
        <al>De Staatssecretaris van Onderwijs Cultuur en Wetenschap,</al>
        <al>M.C. van der Laan</al>
        <al>De Raad van de gemeente Assen</al>
        <al>De voorzitter</al>
        <al>De griffier</al>
        <al>Burgemeester en wethouders van de gemeente Assen</al>
        <al>De burgemeester</al>
        <al>De secretaris</al>
        <al/>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Toelichting bij de Regeling RHC Drents Archief</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Algemeen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap heeft
				  in de brief van 7 februari 2000 aan de voorzitter van de Tweede Kamer
				  (Kamerstuk 1999&#x2013;2000, 26591, nr. 13) aangegeven de samenwerking tussen
				  archieven onderling en archieven en andere culturele instellingen te willen
				  bevorderen. Concreet wordt gestreefd naar de vorming van regionale historische
				  centra waar onder meer rijksarchieven in opgaan en die een brede
				  cultuurhistorische publieksfunctie dienen te vervullen. De integratie moet de
				  efficiency en effectiviteit van het archiefbeheer ten goede komen. Enerzijds
				  zal &#xE9;&#xE9;n archiefdienst &#x2013; in plaats van twee afzonderlijke diensten &#x2013; tot een
				  minder kostbare bedrijfsvoering leiden zodat er middelen voor effectiever
				  beheer vrijkomen. Anderzijds komen door integratie de specifieke deskundigheden
				  die bij de verschillende integrerende diensten aanwezig zijn, ook voor de
				  partners beschikbaar. Op deze manier zal het publiek beter toegang krijgen tot
				  het archiefmateriaal en worden de mogelijkheden vergroot nieuwe publieksgroepen
				  in contact te brengen met de historische informatie uit de archieven.</al>
            <al>Het beheer van archiefbescheiden vindt normaliter plaats door
				  de verschillende overheden zelf op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>. Die <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">wet</extref>
				  bepaalt welke taken de verschillende overheden op het gebied van het
				  archiefbeheer moeten uitvoeren en welke bevoegdheden hen daarvoor ten dienste
				  staan. Uit onderzoek naar de mogelijke bestuursvormen voor de beoogde
				  samenwerking blijkt dat er thans voor samenwerking mede ter uitvoering van een
				  publiekrechtelijke taak op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> slechts &#xE9;&#xE9;n
				  bestuursvorm voor de samenwerking geschikt is, namelijk een gemeenschappelijke
				  regeling in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> (hierna te
				  noemen: WGR). Voor het in gezamenlijkheid beheren van de archiefbescheiden is
				  daarom een gemeenschappelijke regeling getroffen onder de naam RHC Drents
				  Archief. Het betreft een regeling die gebaseerd is op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=96" compleet="nee">artikelen 96</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=97" compleet="nee">97 van
				  de WGR</extref> waarbij tevens gebruik is gemaakt van de bevoegdheid die <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van
				  de WGR</extref> verleent om bij een gemeenschappelijke regeling een openbaar lichaam met
				  eigen rechtspersoonlijkheid in het leven te roepen.</al>
            <al>Bij de keuze voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">WGR</extref> om de integratie vorm te geven, is
				  voldaan aan een aantal randvoorwaarden. De belangrijkste daarvan is het behoud
				  van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> neergelegde verantwoordelijkheid van de betrokken
				  overheden voor de zorg voor de eigen archiefbescheiden. In beginsel betreft de
				  integratie het beheer. Daarnaast is voldaan aan de randvoorwaarde dat er
				  voldoende sturingsinstrumenten moeten zijn om het beleid dat de verschillende
				  betrokken overheden (zorgdragers) voor het archiefbeheer wenselijk achten
				  binnen de samenwerking tot uitvoering te brengen.</al>
            <al>Op de (belangrijke) randvoorwaarde dat de verantwoordelijkheid
				  van de betrokken overheden voor de zorg voor de eigen archiefbescheiden
				  behouden moet blijven (met de term zorg heeft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> de
				  bestuurlijke verantwoordelijkheid voor de eigen archiefbescheiden voor ogen)
				  worden enkele uitzonderingen gemaakt in die zin dat enkele taken en
				  bevoegdheden die de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> aan de zorgdragers toekent, aan het RHC
				  Drents Archief worden overgedragen. Het betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het opheffen dan wel ten aanzien van een verzoeker buiten
						toepassing laten van beperkingen aan de openbaarheid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, derde lid,
						Archiefwet 1995</extref>)<noot><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Bij de wet van 30 september 2004 (Stb. 2004, 519)
							 waarbij het Verdrag van Aarhus is ge&#xEF;mplementeerd, is aan de Archiefwet 1995
							 een nieuw artikel 15a toegevoegd. Na inwerkingtreding van artikel 15a heeft dat
							 artikel gevolgen voor de toepassing van artikel 15, derde lid, van de
							 Archiefwet 1995. Die gevolgen vloeien voort uit de toepassing van artikel 15a,
							 tweede lid en vierde lid. De gevolgen zijn dat:</noot.al><noot.al>&#x2013; ingevolge artikel 15, eerste lid, aanhef en
								  onder c, of tweede lid, van de Archiefwet 1995 aan de openbaarheid gestelde
								  beperkingen buiten toepassing gelaten worden, indien het verzoek om informatie
								  betrekking heeft op archiefbescheiden waarin milieu-informatie als bedoeld in
								  artikel 19.1a van de Wet milieubeheer is neergelegd (artikel 15a, tweede
								  lid);</noot.al><noot.al>&#x2013; ingevolge artikel 15, eerste of tweede lid,
								  van de Archiefwet 1995 aan de openbaarheid gestelde beperkingen buiten
								  toepassing gelaten worden indien het verzoek om informatie betrekking heeft op
								  archiefbescheiden waarin milieu-informatie die betrekking heeft op emissies in
								  het milieu is neergelegd (artikel 15a, vierde
								  lid).</noot.al></noot>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het stellen van beperkingen aan de openbaarheid van
						archiefbescheiden die uit anderen hoofde in de archiefbewaarplaats zijn
						opgenomen om daar te berusten (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, Archiefwet 1995</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de benoeming van de (directeur van de dienst die als)
						rijksarchivaris en tevens (als) gemeentearchivaris (gaat functioneren) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel
						32, derde lid, Archiefwet 1995</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het aanwijzen van de gemeentelijke archiefbewaarplaatsen
						(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 Archiefwet 1995</extref>).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Naast de beheerstaken en enkele zorgtaken zal het RHC Drents
				  Archief een adviserende en voorbereidende rol vervullen ten aanzien van de
				  zorgtaken die de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> in handen van de zorgdrager legt. In artikel
				  2, derde lid, onderdeel c, zijn die taken opgesomd. Het gaat dan bijvoorbeeld
				  om taken en bevoegdheden met betrekking tot het ontwerpen van selectielijsten,
				  het beslissen omtrent vervanging en vervreemding van archiefbescheiden en het
				  vaststellen van een gemeentelijke archiefverordening.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Bestuur en personeel</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Het bestuur van het RHC Drents Archief zal ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">WGR</extref>
					 bestaan uit een algemeen bestuur, een dagelijks bestuur en een voorzitter,
					 waarbij het dagelijks bestuur bestaat uit dezelfde personen als het algemeen
					 bestuur. De leden worden benoemd door de betrokken partners. Het aantal leden
					 dat elke partner benoemt, is in de eerste plaats gekozen op basis van de
					 financi&#xEB;le en personele inbreng van de desbetreffende partner in het RHC Drents
					 Archief. Daarnaast is gekeken naar het belang van het draagvlak bij de
					 verschillende partners.</al>
              <al>De partners hebben voorkeur voor een klein en slagvaardig
					 bestuur. Het algemeen bestuur van het RHC Drents Archief zal uit vier leden
					 bestaan. Volgens artikel 4, tweede lid, wijst de minister hierbij twee leden
					 aan. De gemeente wijst eveneens twee leden aan. Het algemeen bestuur wijst een
					 van de door de minister aangewezen leden aan als voorzitter.</al>
              <al>Naast het algemeen en dagelijks bestuur en de voorzitter,
					 heeft het RHC Drents Archief een aantal personeelsleden waaronder een
					 directeur. De directeur zal worden benoemd, geschorst en ontslagen door het
					 algemeen bestuur, de overige personeelsleden door het dagelijks bestuur dat die
					 taak overigens kan mandateren aan de directeur. De rechtspositieregeling van
					 het rijk is op de directeur en het overige personeel van overeenkomstige
					 toepassing.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Provinciale betrokkenheid</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Gedeputeerde staten oefenen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33 van de
					 Archiefwet 1995</extref> het toezicht uit op de wijze waarop burgemeester en wethouders
					 de hen opgedragen zorg voor de gemeentelijke archieven inhoudt geven. Ook
					 hebben gedeputeerde staten op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de Archiefwet 1995</extref> de
					 bevoegdheid om de minister voorstellen te doen inzake het beheer van de naar
					 het RHC Drents Archief overgebrachte provinciale archiefbescheiden.</al>
              <al>De instelling van de onderhavige gemeenschappelijke regeling
					 laat genoemde toezichthoudende taak en de bevoegdheid om voorstellen te doen
					 onverlet.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Algemene aanwijzingen, openbaarheid en
						ombudsman</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Binnen de rijksoverheid wordt nog al eens gebruik gemaakt van
					 Algemene aanwijzingen voor de Rijksoverheid die door de minister-president
					 worden vastgesteld. Als voorbeeld wordt genoemd de aanwijzingen ten aanzien van
					 markt en overheid. Dergelijke aanwijzingen gelden ook voor de
					 Rijksarchiefdienst en daarmee voor de archiefbewaarplaatsen in de provincie.
					 Door het instellen van een openbaar lichaam zoals het RHC Drents Archief, zijn
					 dergelijke algemene aanwijzingen niet meer rechtstreeks van toepassing op het
					 RHC Drents Archief. Er zijn evenwel geen redenen waarom dergelijke aanwijzingen
					 niet meer zouden moeten gelden in geval van een samenwerkingsverband. Daarom is
					 de mogelijkheid in artikel 2, vijfde lid, geopend voor de partners gezamenlijk
					 om dergelijke aanwijzingen van algemene aard aan het RHC Drents Archief te
					 geven. De partijen zullen een dergelijke aanwijzing voor markt en overheid
					 geven.</al>
              <al>In dit verband wordt nog opgemerkt dat de partners beogen een
					 externe klachtvoorziening in het leven te roepen bij de Nationale ombudsman op
					 grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">Wet Nationale ombudsman</extref>. De partners gaan ervan uit dat de Wet
					 openbaarheid van bestuur van toepassing is op het RHC Drents Archief.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Financiering</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De kosten voor het RHC Drents Archief worden gedragen door de
					 partners. Zie de bij de regeling behorende bijlage.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Het sturingsmodel</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De participanten in het openbaar lichaam benoemen ieder een
					 aantal bestuursleden. De partners kunnen de &#x2018;eigen&#x2019; bestuursleden ontslaan en
					 zij kunnen de &#x2018;eigen&#x2019; bestuursleden aanwijzingen geven hoe te handelen in het
					 bestuur. Ook kunnen de partners, zoals hiervoor besproken, volgens artikel 2,
					 vijfde lid, gezamenlijk aanwijzingen geven. De leden van het bestuur opereren
					 &#x2018;at arms length&#x2019;. Het bestuur blijft echter zelf verantwoordelijk voor de
					 besluitvorming. Het beslist bij meerderheid van stemmen. Het bestuur stelt het
					 bestuursreglement vast.</al>
              <al>De directeur heeft de dagelijkse leiding over het RHC Drents
					 Archief.</al>
              <al>De directeur van het RHC Drents Archief is integraal manager
					 en resultaatverantwoordelijk. De bedrijfsvoering (inzet personeel en middelen)
					 en de wijze waarop resultaten gehaald worden, is de verantwoordelijkheid van
					 het RHC Drents Archief zelf. De directeur legt verantwoording af aan het
					 bestuur. De directeur kan zelf contractuele verplichtingen aangaan, binnen de
					 grenzen van zijn mandaat.</al>
              <al>De relatie tussen directeur en bestuur wordt in de artikelen
					 29 en 30 uitgewerkt.</al>
              <al>De minister blijft zijn algemene verantwoordelijkheid met
					 betrekking tot het archiefwezen behouden. Zijn specifieke verantwoordelijkheid
					 voor &#x2018;zijn&#x2019; archieven is, in een openbaar lichaam op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">WGR</extref>, in
					 samenwerking met de andere partij(en) vormgegeven. Dit geldt ook voor de
					 overige deelnemende bestuursorganen.</al>
              <al>De minister kan geen directe invloed uitoefenen op de
					 besluitvorming van het bestuur. De partners hebben wel de volgende
					 bevoegdheden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Geven van algemene aanwijzingen (art. 2).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Geven van instructies (aanwijzingen) aan &#x2018;hun&#x2019;
						  bestuursleden (kenmerk van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">WGR</extref>).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Ter verantwoording roepen van de bestuursleden (art.
						  8).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Ontslaan van leden van het bestuur (art. 9 ).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Vaststellen van financi&#xEB;le bijdragen en bestemming batig
						  saldo (art. 16 en art. 22).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Goedkeuren van de jaarbegroting (art. 18)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Goedkeuren van regels voor administratie (art. 24).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Vaststellen van regels voor de begroting, financieel
						  verslag, jaarverslag en jaarrekening (art. 25).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Vragen van inlichtingen (art. 27, eerste lid).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Onderzoeken van de staat van de archieven (art. 27,
						  tweede lid).</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Daarnaast dient het RHC Drents Archief uiteraard te voldoen
					 aan de eisen die worden gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> en het
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748" compleet="nee">Archiefbesluit</extref>.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Begrotingscyclus</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>In verband met de financi&#xEB;le en beleidsmatige belangen (en
					 daarmee politieke belangen) die de verschillende betrokken overheden hebben bij
					 het RHC Drents Archief is ervoor gekozen die overheden instrumenten te geven om
					 de inhoud van de begroting en bijbehorend beleidsplan te kunnen be&#xEF;nvloeden.
					 Uitgangspunt is de vierjaarlijkse cyclus van de cultuurnota van het Ministerie
					 van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap. Deze meerjarenbegroting en het
					 beleidsplan worden dan ook in aansluiting op de cultuurnotacyclus opgesteld.
					 Via het dagelijks en vervolgens algemeen bestuur worden de meerjarenbegroting
					 en het beleidsplan bij de partners ingediend. Op basis van de
					 meerjarenbegroting en het beleidsplan worden door de partners
					 resultaatafspraken gemaakt. Het RHC Drents Archief dient ook een jaarlijkse
					 begroting in. Deze jaarlijkse begroting dient door de partners goedgekeurd te
					 worden. Bij de goedkeuringsprocedure gaat het wel om de vraag of in voldoende
					 mate met de resultaatafspraken in de begroting is rekening gehouden. Uit de
					 jaarlijkse begroting dient te blijken wat de kosten zijn van de afzonderlijke
					 activiteiten en wat in kwalitatieve en kwantitatieve zin de resultaten zijn van
					 die activiteiten.</al>
              <al>Jaarlijks (binnen vier maanden na afloop van het
					 begrotingsjaar) vindt toetsing plaats aan de hand van de jaarrekening en
					 -verslag van het RHC Drents Archief. In deze stukken wordt in ieder geval een
					 relatie gelegd met de goedgekeurde meerjarenbegroting en de goedgekeurde
					 jaarlijkse begroting. Op basis van de jaarrekening en het jaarverslag vindt
					 ieder jaar vaststelling van de bijdrage plaats.</al>
              <al>Het ligt voor de hand dat de inhoud van de
					 meerjarenbegroting, beleidsplan, de jaarlijkse begroting, de jaarlijkse
					 verantwoording, de wettelijke eisen en de eisen uit de gemeenschappelijke
					 regelingen naadloos op elkaar aansluiten. Om dit te bereiken zal op basis van
					 artikel 24 van de regeling een handboek financi&#xEB;le verantwoording worden
					 vastgesteld met daarin eisen en uitgangspunten voor de begroting en de
					 verantwoording.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Artikelsgewijs</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 1</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Aan rijkszijde treedt de Minister van Onderwijs, Cultuur en
				  Wetenschap op als partij bij de gemeenschappelijke regeling het RHC Drents
				  Archief. Immers volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Archiefwet 1995</extref> draagt hij de zorg
				  voor de archieven die berusten bij de rijksarchiefbewaarplaatsen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 2</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het RHC Drents Archief zal zijn gevestigd in Assen. Zoals in
				  het algemeen deel van deze toelichting al is geschreven, blijft de zorg, dat
				  wil zeggen de bestuurlijke verantwoordelijkheid voor de uitvoering van de
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> ten aanzien van de gemeentelijke archieven in zijn algemeenheid
				  berusten bij de raad en het college van B&amp;W, ten aanzien van de
				  rijksarchieven bij de minister. Op dat beginsel worden om praktische redenen
				  een aantal uitzonderingen gemaakt zoals hiervoor al uiteengezet is.</al>
            <al>Het openbaar lichaam het RHC Drents Archief voert onder meer de
				  taken uit die aan een beheerder van een archiefbewaarplaats zijn opgedragen, te
				  weten het archiefwettelijke beheer van de overgebrachte archieven. Daarnaast
				  heeft het RHC Drents Archief als taak de zorgdragers te adviseren over een
				  aantal archiefwettelijke zorgtaken die door de zorgdragers uitgeoefend
				  (blijven) worden.</al>
            <al>Op basis van het derde lid, sub d, kunnen een of meer partners
				  ook andere taken opdragen die verband houden met de behartiging van de belangen
				  die in het tweede lid van dit artikel bedoeld zijn. Voor financiering van deze
				  taken uit de algemene middelen van het RHC Drents Archief is vereist dat deze
				  taken zijn beschreven en genoemd in een door de partners goedgekeurd
				  beleidsplan en goedgekeurde begroting. Daarnaast is het mogelijk dat het RHC
				  Drents Archief op uitdrukkelijk afzonderlijk verzoek van &#xE9;&#xE9;n of meerdere
				  partners een taak verricht. Het RHC Drents Archief is slechts tot uitvoering
				  hiervan gehouden indien de opdrachtgever tegelijkertijd ook voldoende
				  aanvullende middelen ter beschikking stelt (zie artikel 16, zevende lid).</al>
            <al>Tot het moment van instelling van het RHC Drents Archief was de
				  rijksarchiefbewaarplaats in de provincie Drenthe een onderdeel van de
				  rijksarchiefdienst. Die bewaarplaats maakte dus samen met alle andere
				  rijksarchiefbewaarplaatsen in de provincies organisatorisch deel uit van een
				  door de rijksarchiefdienst centraal gestuurd netwerk waarin het rijksbeleid met
				  betrekking tot het archiefbeheer als vanzelf tot uitvoering kwam. Omdat het RHC
				  Drents Archief in juridisch organisatorische zin geen deel meer uitmaakt van de
				  rijksarchiefdienst is ervoor gekozen om in het vierde lid uitdrukkelijk vast te
				  leggen dat het RHC Drents Archief het archiefwettelijke beheer mede voert op
				  basis van het door de minister en gemeente gevoerde beleid op het terrein van
				  het archiefbeheer; het gaat bijvoorbeeld om het beleid van de minister in het
				  kader van de cultuurnota. Dat beleid is dan ook uitdrukkelijk richtsnoer bij
				  het opstellen van de meerjarige en jaarlijkse beleidsplannen en
				  begrotingsstukken.</al>
            <al>Het zesde lid is opgenomen ter garantstelling aan
				  kredietverstrekkers (zie de Circulaire Aansprakelijkheid voor schulden van
				  openbare lichamen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet Gemeenschappelijke Regelingen</extref> &#x2013; BZK, 8
				  juli 1999).</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 3</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het wordt niet in het belang van de bezoekers geacht als aan de
				  zich langzamerhand landelijk ontwikkelende uniformiteit ten aanzien van de
				  tarieven afbreuk gedaan zou worden. Daarom is er uitdrukkelijk voor gekozen om
				  voor de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=18" compleet="nee">18 van de Archiefwet 1995</extref> bedoelde kosten de
				  tarieven te volgen, die zijn vastgesteld door of namens de minister.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 6</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Met overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de
				  WGR</extref> wordt in dit artikel geregeld welke archiefwettelijke (zorg)taken van de
				  overheden, die aan het RHC Drents Archief zijn overgedragen door het algemeen
				  bestuur worden uitgeoefend. Vastgelegd is tevens dat het algemeen bestuur de
				  directeur benoemt. Het algemeen bestuur kan de directeur benoemen tot
				  rijksarchivaris en gemeentearchivaris indien de directeur in het bezit is van
				  het diploma voor de archivistiek. Indien de directeur niet tevens
				  rijksarchivaris/gemeentearchivaris is dan moet een ander (die wel in het bezit
				  is van het diploma voor de archivistiek) als zodanig worden benoemd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 12</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het dagelijks bestuur stelt zelf de regels ten aanzien van zijn
				  vergaderingen vast. Hierbij kan het model dat de VNG heeft opgesteld inzake de
				  vergaderingen van burgemeesters en wethouders, voorzover dit nuttig en dienstig
				  is, worden gevolgd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 14</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het derde lid regelt de ondertekening van de stukken door de
				  voorzitter. Voor alle duidelijkheid wordt er op deze plaats op gewezen dat de
				  meeste stukken die van het algemeen of het dagelijks bestuur uitgaan ingevolge
				  artikel 31, tweede lid, eveneens de handtekening van de directeur krijgen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 16</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In aansluiting op artikel 16 lid 1 van de Regeling openbaar
				  lichaam RHC Drents Archief wordt bepaald dat de minister en de raad van de
				  gemeente, op basis van een goedgekeurde begroting, een jaarlijkse bijdrage
				  verstrekken, ter uitvoering van deze regeling.</al>
            <tussenkop>Structurele bijdragen</tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De jaarlijkse structurele bijdragen (inclusief huurlasten)
						van de partners in de regeling zijn, vanwege de overzichtelijkheid, vermeld in
						de bijlage bij de regeling. Deze bijdragen hebben het karakter van een vast
						budget.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De partners maken vierjaarlijks afspraken met het RHC
						Drents Archief. Binnen die kaders dient zich de jaarlijkse begroting te
						bewegen. Na de jaarlijkse verantwoording wordt de bijdrage definitief
						vastgesteld. Verwezen wordt naar het Algemeen deel van deze toelichting onder
						Begrotingscyclus.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De structurele bijdrage kan jaarlijks in verband met loon-
						en prijsontwikkelingen worden aangepast met een door de minister vast te
						stellen percentage. De gemeente volgt in deze de minister in de aanpassing van
						haar bijdrage.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De bijdrage vangt aan op het moment dat de regeling &#x2018;RHC
						Drents Archief&#x2019; in werking treedt. Indien dit niet samenvalt met het begin van
						een kalenderjaar, wordt de bijdrage naar evenredigheid toegekend, met ingang
						van de eerste dag van de maand waarin de regeling wordt afgekondigd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het Rijk en de gemeente zullen er steeds voor zorgdragen
						dat de bovengenoemde bijdragen expliciet in hun respectieve begrotingen worden
						opgenomen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <tussenkop>Incidentele bijdragen</tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De incidentele bijdragen en de verleende garanties in het
						kader van de start van de nieuwe organisatie, zijn eveneens geregeld in de
						afzonderlijke bijlage.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>In het vierde lid wordt bepaald dat afspraken gemaakt dienen te
				  worden over de inbreng van vermogensbestanddelen. Wat betreft de
				  vermogensbestanddelen die door het Rijk aan het RHC Drents Archief worden
				  overgedragen is de beleidslijn &#x2018;overdracht van vermogensbestanddelen&#x2019; van het
				  ministerie van Financi&#xEB;n van toepassing. Deze beleidslijn houdt in dat moet
				  worden afgerekend over de overgedragen vermogensbestanddelen. In lid vijf wordt
				  vermeld dat bij gewijzigde financiering zo veel mogelijk een relatie wordt
				  gelegd met de door het RHC Drents Archief te verrichten taken. In het zesde lid
				  wordt bepaald dat de huurovereenkomst tussen de Rijksgebouwendienst en het
				  Rijksarchief met het inwerkingtreden van deze regeling wordt omgezet in een
				  huurovereenkomst tussen de Rijksgebouwendienst en het RHC Drents Archief. In
				  het zevende lid wordt bepaald dat de financiering van het RHC Drents Archief
				  geschiedt onder het voorbehoud dat de begrotingswetgever voldoende gelden
				  fourneert. Het achtste lid regelt dat als een opdrachtgever een bijzondere
				  opdracht geeft (zie hiervoor de toelichting op artikel 2) de kosten hiervan
				  gedragen worden door de opdrachtgever.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 17</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De cultuurbegroting van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur
				  en Wetenschap wordt voor een belangrijk deel geregeerd door het
				  cultuurnotatraject, waarin de beschikbare begrotingsgelden van het Rijk voor
				  perioden van vier jaar aan de verschillende terreinen van de cultuur worden
				  toegewezen (uiteraard onder het voorbehoud dat de begrotingswetgever jaarlijks
				  met die voornemens instemt). Ook de financiering van de Rijksarchiefdienst die
				  weer mede bepalend is voor de financiering van het RHC Drents Archief loopt in
				  dat traject mee. Om die reden is geregeld dat het RHC Drents Archief een
				  meerjarenbegroting en beleidsplan opstelt. Op basis van de meerjarenbegroting
				  en het beleidsplan maken de minister en de gemeente resultaatafspraken met het
				  RHC Drents Archief (vierde lid).</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 18</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het dagelijks bestuur stelt ook een jaarlijkse begroting met
				  toelichting op. Deze begroting is verplicht in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">WGR</extref> wetgeving.
				  De begroting dient inzicht te geven in de baten en lasten van de afzonderlijke
				  activiteiten en de beoogde resultaten van dat jaar. Omdat de overheden zo veel
				  mogelijk willen aansluiten op de cultuurnotacyclus is de meerjarenbegroting
				  uitgangspunt en dient de jaarlijkse begroting daarop te worden afgestemd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 19</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het kan zijn dat de ingediende (meerjaren)begroting gewijzigd
				  dient te worden bijvoorbeeld omdat de resultaatafspraken daarin onvoldoende
				  verdisconteerd zijn of als gevolg van gewijzigde omstandigheden. In dat geval
				  dient de procedure van artikel 18 zoveel mogelijk doorlopen te worden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 21</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De jaarrekening en het jaarverslag dienen als basis voor het
				  afleggen van rekening en verantwoording tegenover de minister en gemeente. Die
				  stukken omvatten ten minste een overzicht van inkomsten en uitgaven
				  (exploitatierekening), een balans, alsmede een toelichting op beide stukken.
				  Voor de inhoud van deze stukken kan aansluiting worden gezocht bij de
				  bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;afdeling=1" compleet="nee">afdelingen 1 tot en met 6 van Boek 2, titel 9 van het
				  Burgerlijk Wetboek</extref>. De inrichting van de begroting en van het jaarverslag zijn
				  op elkaar afgestemd. De jaarrekening en het jaarverslag worden zowel op
				  getrouwheid als op rechtmatigheid onderzocht. Zie ook de toelichting op artikel
				  25.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 22</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het RHC Drents Archief werkt binnen de vastgestelde begroting.
				  Een eventueel batig saldo kan worden bestemd voor de reserve. Een eventueel
				  tekort in enig jaar kan ten laste van de reserve worden gebracht. Indien de
				  reserve niet toereikend is en er aldus een vermogenstekort ontstaat, stelt het
				  dagelijks bestuur in verband daarmee een gewijzigde begroting voor het lopende
				  jaar op. Hierin worden de voorgenomen maatregelen ter bestrijding van het
				  tekort vermeld. Op grond van artikel 19 is op de gewijzigde begroting de
				  procedure van artikel 18 zoveel mogelijk van overeenkomstige toepassing.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 25</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De mogelijkheid om regels te stellen over het financieel beheer
				  en de inrichting van de (meerjaren) begroting, het jaarverslag en de
				  jaarrekening en de aandachtspunten voor de accountantscontrole zijn voor de
				  minister en gemeente van van belang voor de beoordeling van de wijze waarop het
				  RHC Drents Archief de opgedragen taak behartigt en meer in het bijzonder voor
				  de beoordeling van de jaarlijks te bereiken resultaten, bedoeld in artikel 17.
				  Ook kunnen dergelijke regels van belang zijn voor de intensiteit van de
				  accountantscontrole. Om een ordelijk financieel beheer te waarborgen zullen nog
				  nadere regels worden gesteld. Hierbij zal rekening worden gehouden met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">Boek 2,
				  titel 9 van het Burgerlijk Wetboek</extref> en kan desgewenst gebruik worden gemaakt van
				  het &#x2018;Handboek financi&#xEB;le verantwoording Historische Centra&#x2019; van de
				  Rijksarchiefdienst of het &#x2018;Het handboek verantwoording cultuursubsidies&#x2019; van
				  het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 26</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Bij dit artikel gaat het om de archieven die door het RHC
				  Drents Archief zelf gevormd worden. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> verplicht immers om in
				  geval van een gemeenschappelijke regeling een voorziening te treffen omtrent de
				  zorg voor de eigen te produceren archiefbescheiden. Met de onderhavige bepaling
				  wordt die verplichting nagekomen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 27</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Teneinde de verantwoordelijkheid van de minister en de gemeente
				  voor de staat van de archieven te kunnen waarborgen, is opgenomen dat de
				  minister en de gemeente te allen tijde toezicht daarop kunnen uitoefenen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 29</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De in het tweede lid bedoelde voordracht voor een directeur kan
				  uit meerdere namen bestaan. Gebruikelijk is dat de instantie die de beslissing
				  neemt, zich houdt aan de voorgedragen volgorde.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 30</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Uit artikel 30 blijkt dat de dagelijkse werkzaamheden verbonden
				  aan het archiefbeheer alsmede archiefwettelijke taken en bevoegdheden die aan
				  het RHC Drents Archief zijn overgedragen in hoofdzaak in handen gelegd zijn van
				  de directeur.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 33</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Een van de voordelen van een gemeenschappelijke regeling is dat
				  hierdoor een eenduidige rechtspositie van de medewerkers kan worden bereikt. In
				  de regeling is gekozen voor het toepassen van de rechtspositie- en
				  arbeidsvoorwaardenregeling van het rijk.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 34</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Gezien het feit dat het archiefwezen in Nederland in
				  verandering is en dat het werkgebied van de rijkspartner, het rijksarchief in
				  de provincie Drenthe, in deze gemeenschappelijke regeling de gehele provincie
				  Drenthe bestrijkt, wordt de mogelijkheid van toetreding tot deze regeling van
				  andere partners die werkzaam zijn op het terrein van het cultureel erfgoed
				  nadrukkelijk opengehouden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Artikel 39</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De inwerkingtreding is gekoppeld aan de inschrijving van de
				  regeling overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 26 WGR</extref>. Inschrijving zal evenwel pas kunnen
				  plaatsvinden nadat de gemeente de goedkeuring van de provincie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 WGR</extref>)
				  heeft verkregen en de minister via de procedure van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=97" compleet="nee">artikel 97, tweede lid, WGR</extref>
				  de instemming van het parlement heeft verkregen.</al>
          </divisie>
          <al>De Staatssecretaris van Onderwijs Cultuur en Wetenschap,</al>
          <al>M.C. van der Laan</al>
          <al>De Raad van de gemeente Assen</al>
          <al>De voorzitter</al>
          <al>De griffier</al>
          <al>Burgemeester en wethouders van de gemeente Assen</al>
          <al>De burgemeester</al>
          <al>De secretaris</al>
          <al/>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Financi&#xEB;le bijlage bij de Regeling RHC Drents
				  Archief</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Algemeen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In deze bijlage zijn de afspraken rond de structurele en
				  incidentele bijdragen van partners aan het RHC Drents Archief nader
				  gespecificeerd (art. 16, lid 1).</al>
            <al>Er is afgesproken dat de beschikbare exploitatiebudgetten van
				  de afzonderlijke instellingen waaruit het RHC Drents Archief ontstaat, zullen
				  worden samengevoegd. Uit deze exploitatiebudgetten zullen de exploitatiekosten
				  worden bestreden van het RHC Drents Archief, waarbij de behaalde
				  efficiencyvoordelen zullen worden aangewend voor nieuw beleid ten behoeve van
				  de publieksfunctie.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Structurele bijdragen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De jaarlijkse structurele bijdragen van de partners zijn,
				  inclusief huurlasten als volgt:</al>
            <table frame="topbot" tabstyle="tekst">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst">
                <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
                <colspec align="right" colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/>
                <tbody valign="top">
                  <row>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Het Rijk (RAD)</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x20AC;&#xA0;1.381.000,</al>
                      <al>(prijspeil 2004)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Gemeente Assen</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x20AC;&#xA0;108.000,</al>
                      <al>(prijspeil 2004)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>TOTAAL</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x20AC;&#xA0;1.489.000,</al>
                      <al>(prijspeil 2004)</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <al>De bijdragen van het Rijk en de gemeente Assen kunnen
					 jaarlijks worden aangepast met een nog nader vast te stellen percentage voor
					 loon- en prijscompensatie, conform de methodiek vermeld in artikel 16, lid 2
					 van deze regeling.</al>
            <al/>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Huisvesting</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De huurcomponent is in de structurele bijdrage van het Rijk
						(DCE/RAD) bepaald op &#x20AC;&#xA0;258.100,&#x2013; (prijspeil 2004). Met betrekking tot deze
						component geldt de voorwaarde dat deze specifiek is bestemd om te kunnen
						voldoen aan de verplichtingen voortvloeiende uit de gebruikersovereenkomst die
						is afgesloten met de Rijksgebouwendienst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De huurcomponent voor de archiefbewaarplaats op de eerste
						etage gevestigd aan de Noordersingel 33 te Assen, is in de structurele bijdrage
						van de gemeente Assen bepaald op &#x20AC;&#xA0;30.000. Met betrekking tot deze component
						geldt het volgende:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>De archiefbewaarplaats wordt blijvend van de gemeente
							 afgenomen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>De gemeente stelt de gehele archiefbewaarplaats op de
							 eerste etage op termijn ter beschikking van de nieuwe organisatie. Een en ander
							 is gekoppeld aan het tempo waarin de gemeente de geconstateerde achterstanden
							 in de bewerking van haar archief wegwerkt.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Het bedrag wordt met gesloten beurs afgerekend en wordt
							 feitelijk in mindering gebracht op de hierboven genoemde bijdrage van de
							 gemeente Assen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Alle exploitatiekosten (energie, luchtzuivering,
							 onderhoud, monitoring installaties enzovoorts) met betrekking tot deze
							 archiefbewaarplaats komen voor rekening van de gemeente Assen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Aanvang van de bijdragen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De bijdragen van de partners vangen aan op het moment dat de
				  Regeling RHC Drents Archief in werking treedt. Als dit niet samenvalt met het
				  begin van een kalenderjaar zal de bijdrage naar evenredigheid worden
				  toegerekend met ingang van de eerste dag van de maand, waarin de regeling in
				  werking treedt. De partners zullen er voor zorgdragen dat de bovengenoemde
				  bijdragen in hun respectievelijke begrotingen worden opgenomen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Incidentele bijdragen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het Rijk (DCE/RAD) stelt in de periode 2005 tot en met 2008
				  voor de uitvoer van een behoudsplan conservering projectgelden beschikbaar,
				  zijnde &#x20AC;&#xA0;23.000,&#x2013; per jaar.</al>
            <al>Daarnaast brengt het fusieproces eenmalige extra kosten met
				  zich mee, die door de fusiepartners gefinancierd worden. Het betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Eenmalige kosten voor PR, accountant en projectorganisatie
						ad &#x20AC;&#xA0;51.500,&#x2013;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Eenmalige kosten voor functiewaardering, opleiding en arbo
						ad &#x20AC;&#xA0;15.000,&#x2013;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Kosten voor de verhuizing van de meest gevraagde gemeente
						archieven naar depot rijksarchiefgebouw ad &#x20AC;&#xA0;7.500,&#x2013;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De financiering is als volgt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x20AC;&#xA0;65.000,&#x2013; Rijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x20AC;&#xA0;9.000,&#x2013; Gemeente Assen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Met betrekking tot de geconstateerde achterstanden in de
				  collectie van het gemeentearchief Assen geldt het volgende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Toegankelijk maken statische archieven: de output moet
						voldoen aan gestelde kwaliteitsnormen. Het plan wordt in overleg nader
						uitgewerkt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Overdracht van semi-statische archieven: deze achterstand
						blijft de verantwoordelijkheid van de gemeente Assen en zal aan de gestelde
						kwaliteitsnormen moeten voldoen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Met betrekking tot de inspectietaak geldt het
						volgende:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Op basis van een nulmeting is de omvang van het werk in
						overleg met de provinciaal archiefinspecteur bepaald op 600 uren. De gemeente
						stelt daartoe een eenmalig budget van &#x20AC;&#xA0;34.200 beschikbaar aan de nieuwe
						organisatie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Inbreng van vermogensbestanddelen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Door de partners worden de volgende vermogensbestanddelen
				  ingebracht:</al>
            <al>Door het Rijk:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Aan vaste activa: alle aanwezige activa voor de waarde
						waarop deze op de eindbalans 2003 van het Drents Archief voorkomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Alle vlottende activa, zoals deze op de eindbalans 2003 van
						het Drents Archief voorkomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De rekening courant met de Rijksarchiefdienst, de
						openstaande leningen en het eigen vermogen, zoals aanwezig op de eindbalans
						2003, worden afgerekend met de Rijksarchiefdienst.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Door de gemeente Assen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De inventaris aanwezig in de archiefbewaarplaats van de
						gemeente Assen blijft eigendom van de gemeente.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Er worden geen andere inventarisgoederen, openstaande
						schulden en/of vorderingen van de gemeente overgedragen aan de nieuwe
						organisatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Er vindt geen afrekening plaats van openstaande
						posten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">BTW aspecten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het RHC Drents Archief neemt contact op met de
				  belastinginspecteur ter verkrijging van een nieuwe BTW beschikking voor het
				  hele instituut. Over de inhoud van die beschikking en de mogelijke
				  consequenties voor de begroting is nog geen 100% zekerheid.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	