<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011433" id="320209" soort="pbo"><intitule>Verordening aktepapier</intitule><regeling><aanhef><wie>De ledenraad van de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie KNB;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat het gewenst is regelen te stellen
          omtrent het papier waarop de akte wordt gesteld en de wijze waarop de
          tekst van de akte op dit papier wordt gesteld;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41 lid 2 van de Wet
          op het notarisambt</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het ontwerp van het bestuur met
          bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de kamers van toezicht;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de ringen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><titel>Materiaal</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Het papier waarop akten, afschriften, grossen en notari&#xEB;le
            verklaringen worden gesteld en al hetgeen daarop gedrukt en
            geschreven staat, moeten voldoen aan de in of krachtens deze
            verordening gestelde vereisten; dit papier wordt hierna genoemd:
            aktepapier. Deze vereisten gelden niet indien en voor zover de
            notaris verplicht is van ander, van overheidswege verstrekt papier
            gebruik te maken.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Eisen en reglement</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het aktepapier dient zodanige eigenschappen te bezitten en al
              hetgeen daarop gedrukt en geschreven staat dient op zodanige wijze
              op dit aktepapier te worden gesteld dat</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het aktepapier en al hetgeen daarop gedrukt en geschreven
                  staat bij normaal gebruik een duurzaamheid van ten minste 100
                  jaar hebben;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wordt voldaan aan de overige in lid 2 bedoelde bruikbaarheidsvereisten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In verband met het in lid 1 bepaalde, stelt het bestuur bij
              reglement vereisten vast</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ten aanzien van het aktepapier aangaande een aantal
                  technische kenmerken, de houdbaarheid, de bedrukbaarheid en
                  beschrijfbaarheid en de verwerkbaarheid en het gebruiksgemak;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten aanzien van al hetgeen op het aktepapier gedrukt en
                  geschreven staat aangaande de houdbaarheid en leesbaarheid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ten aanzien van het aktepapier, en al hetgeen daarop gedrukt
                  en geschreven staat aangaande hel uiterlijk en de beveiliging.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Naast de onder lid 2 genoemde vereisten stelt het bestuur bij
              reglement tevens vereisten vast aangaande het logistieke proces
              van het aktepapier.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Over het in lid 3 van dit artikel bedoelde reglement wordt de
              ledenraad geraadpleegd. Het reglement wordt zo spoedig mogelijk na
              vaststelling ter kennis van het ministerie van Justitie gebracht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als verordening aktepapier.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2000
            of zoveel later als de termijn van tien dagen na publicatie in de
            Staatscourant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 lid 2 Wet op het notarisambt</extref>
            is verstreken.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Utrecht</plaats><datum isodatum="2000-06-21">21 juni 2000</datum></dagtekening></gegeven><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Staatssecretaris van Justitie bij brief d.d.
          13&#xA0;september 2000, nr. 5047950/00/06.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	