<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019297" dtdversie="2.0" id="335729" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 16&#xA0;december 2005, Directie Sociale Verzekeringen, nr. SV/R&amp;S/2005/102050, houdende regels met betrekking tot re&#xEF;ntegratie (Re&#xEF;ntegratieregeling)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5, vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=15" compleet="nee">15, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=65h" compleet="nee">artikel 65h van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65 van de Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=59i" compleet="nee">artikel 59i van de Wet arbeidsongeschiktheidsvoorziening jonggehandicapten</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.8" compleet="nee">artikel 2.8 van de Wet Invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Diversen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begrippen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>UWV: het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, genoemd in hoofdstuk 5 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werknemersverzekeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>WAO: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Wet Wajong: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en
arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>WAZ: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Wet WIA: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van deze regeling wordt gelijkgesteld met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>echtgenoot: de geregistreerde partner alsmede de ongehuwde meerderjarige die met een andere ongehuwde meerderjarige een gezamenlijke huishouding voert als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, vierde en vijfde lid, van de Toeslagenwet</extref>, tenzij het betreft een bloedverwant in de eerste graad;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ongehuwd: de persoon die duurzaam gescheiden leeft van de persoon met wie hij gehuwd is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onder
bloedverwant in de eerste graad als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel a, wordt mede verstaan een meerderjarig aangehuwd kind of een
meerderjarig voormalig pleegkind van de ongehuwde
meerderjarige.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Onder
voormalig pleegkind als bedoeld in het derde lid wordt verstaan een
pleegkind waarvoor de ongehuwde meerderjarige een
pleegvergoeding ontving of ontvangt op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637" compleet="nee">Wet op de jeugdzorg</extref>
of kinderbijslag ontving op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002368" compleet="nee">Algemene
Kinderbijslagwet</extref>.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraagtermijnen loon- en inkomenssuppletie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor loonsuppletie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=65c" compleet="nee">artikel 65c van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=67a" compleet="nee">artikel 67a van de WAZ </extref>en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A25" compleet="nee">artikel&#xA0;2:25</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A67" compleet="nee">3:67 van de Wet
Wajong</extref> wordt ingediend binnen twee maanden na aanvang van het werk in dienstbetrekking, dan wel bij aanvang van de werkzaamheden voordat een besluit over de mate van arbeidsongeschiktheid is genomen, binnen twee maanden nadat dat besluit is genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor inkomenssuppletie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=65d" compleet="nee">artikel 65d van de WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=67b" compleet="nee">artikel 67b van de WAZ</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A26" compleet="nee">artikel&#xA0;2:26</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A68" compleet="nee">3:68 van de Wet
Wajong</extref> wordt ingediend binnen zes maanden na afloop van het boekjaar waarin de uitoefening van het bedrijf of beroep is voortgezet of waarin de persoon, die recht heeft op een uitkering op grond van een van de hiervoor genoemde wetten, werkzaamheden als zelfstandige is gaan verrichten.</al>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
overschrijding van de termijnen, bedoeld in het eerste of tweede lid,
wordt geen loonsuppletie verstrekt over een periode die gelegen is meer
dan twee maanden voor de aanvraag, respectievelijk geen
inkomenssuppletie verstrekt over het boekjaar of de boekjaren gelegen
voor de
aanvraag.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Maximaal bedrag starterskrediet</titel>
          </kop>
          <al>Het bedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref>, wordt vastgesteld op &#x20AC;
34.134.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Inkomenstoets vervoersvoorzieningen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Inkomen</titel>
          </kop>
          
        <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref> wordt onder inkomen verstaan hetgeen onder inkomen wordt verstaan op grond van artikel 3:2, eerste en tweede lid, van het Algemeen inkomensbesluit socialezekerheidswetten vermeerderd met:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>uitkeringen op grond van een werknemersverzekering, al dan niet vermeerderd met een toeslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref> en de aanvullingen daarop van degene tot wie de werknemer in dienstbetrekking staat;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>hetgeen wordt genoten op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel&#xA0;629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, alsmede hetgeen door de werknemer met een publiekrechtelijke dienstbetrekking wordt genoten op grond van naar aard en strekking met artikel&#xA0;629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek overeenkomstige regelingen, al dan niet vermeerderd met een toeslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref> en de aanvullingen daarop van degene tot wie de werknemer in dienstbetrekking staat.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4a</nr>
                        <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019297&amp;artikel=4">artikel 4</intref> wordt voor de zelfstandige of de beroepsbeoefenaar op arbeidsovereenkomst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A17" compleet="nee">artikel&#xA0;3:17, eerste lid, onder a en b, van de Wet arbeid en zorg</extref>, die op 1&#xA0;maart 2012 een uitkering op grond van die wet heeft aangevraagd of ontvangt die uitkering niet onder inkomen verstaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit artikel vervalt met ingang van 1 januari 2013.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Inkomen echtgenoot</titel>
          </kop>
          <al>Bij de vaststelling van het inkomen van de persoon die de vervoersvoorziening aanvraagt of aan wie de vervoersvoorziening is toegekend, wordt mede in aanmerking genomen het inkomen van zijn echtgenoot.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Aftrekbare kosten</titel>
          </kop>
          <al>Op het inkomen worden in mindering gebracht kosten ter zake van ziekte of arbeidsongeschiktheid van de persoon die de vervoersvoorziening aanvraagt of aan wie de vervoersvoorziening is toegekend, alsmede van zijn echtgenoot of van zijn gezinsleden indien zij voor hun levensonderhoud mede afhankelijk zijn van zijn inkomen, voorzover die kosten niet uit andere hoofde kunnen worden vergoed en naar het oordeel van het UWV als buitengewone lasten zijn aan te merken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Buiten beschouwing blijvende bedragen bij inkomensvaststelling</titel>
          </kop>
          <al>Bij het vaststellen van het inkomen blijft buiten beschouwing het bedrag waarmee de uitkering of
inkomensvoorziening op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet WIA</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">WAZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet
Wajong</extref>, of een combinatie hiervan is verhoogd, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van de WAO</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=53" compleet="nee">artikelen 53 </extref>of<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=63" compleet="nee"> 63 van de Wet WIA</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de WAZ</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A51" compleet="nee">artikel&#xA0;2:51</extref> of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A9" compleet="nee">3:9 van de Wet
Wajong</extref>, of een combinatie van deze artikelen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Vaststelling inkomen van personen die de leeftijd van 18 jaar nog niet hebben bereikt</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de vaststelling van het inkomen van de persoon die de vervoersvoorziening aanvraagt of aan wie de vervoersvoorziening is toegekend en die de leeftijd van 18 jaar nog niet heeft bereikt wordt in aanmerking genomen het gezamenlijk inkomen van de ouders van die persoon dan wel, indien het een pleegkind betreft, het gezamenlijk inkomen van de pleegouders indien laatstgenoemden het pleegkind als eigen kind opvoeden en onderhouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de ouders respectievelijk pleegouders van de in het eerste lid bedoelde persoon geen echtgenoten zijn van elkaar en hij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij een van beide ouders verblijft, wordt bij de toepassing van het eerste lid als inkomen van de ouder respectievelijk pleegouder die krachtens overeenkomst of rechterlijke uitspraak een bijdrage is verschuldigd voor het levensonderhoud ten behoeve van die persoon, slechts die bijdrage in aanmerking genomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>afwisselend bij een van beide ouders respectievelijk pleegouders verblijft, wordt alvorens het gezamenlijk inkomen als bedoeld in het eerste lid wordt vastgesteld, het inkomen van de ouder respectievelijk pleegouder met het hoogste inkomen verminderd met 30 procent.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Vaststelling van het inkomen in het jaar van het bereiken van de leeftijd van 18 jaar</titel>
          </kop>
          <al>Indien een persoon in het kalenderjaar waarin hij een vervoersvoorziening heeft of aanvraagt, de leeftijd van 18 jaar bereikt, wordt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>tot de datum waarop hij 18 jaar wordt, het inkomen in aanmerking genomen dat in aanmerking zou zijn genomen indien hij gedurende het gehele kalenderjaar nog niet de leeftijd van 18 jaar had bereikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>vanaf de datum waarop hij 18 jaar wordt, het inkomen in aanmerking genomen dat in aanmerking zou zijn genomen indien hij gedurende het gehele kalenderjaar reeds de leeftijd van 18 jaar had bereikt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Vaststelling van het inkomen in het jaar van het bereiken van de leeftijd van 65 jaar</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien een persoon aan wie een vervoersvoorziening is toegekend de leeftijd van 65 jaar bereikt, wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref> onder inkomen verstaan het inkomen dat deze persoon over dat kalenderjaar zou hebben genoten indien hij in dat jaar niet de 65-jarige leeftijd had bereikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de echtgenoot van de persoon, bedoeld in het eerste lid, in hetzelfde jaar als het jaar, bedoeld in het eerste lid, de leeftijd van 65 jaar bereikt, wordt voor de toepassing van artikel 3 van deze regeling onder inkomen van zijn echtgenoot verstaan, het inkomen dat de echtgenoot over dat kalenderjaar zou hebben genoten indien de echtgenoot in dat jaar niet de 65-jarige leeftijd had bereikt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Afwijking inkomensgrens</titel>
          </kop>
          <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>Indien de echtgenoot of een ander gezinslid van de persoon die een vervoersvoorziening aanvraagt of aan wie een vervoersvoorziening is toegekend, aanspraak heeft op een vervoersvoorziening of om een andere reden dan ziekte of gebrek is aangewezen op het gebruik van een vervoermiddel, wordt voor de verlening of be&#xEB;indiging van de tweede in het gezin benodigde vervoersvoorziening het percentage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref>, vastgesteld op 105%.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien &#xE9;&#xE9;n van de in het gezin benodigde vervoersvoorzieningen of het naast de vervoersvoorziening benodigde vervoermiddel niet voor ten minste driekwart wordt bekostigd uit het gezinsinkomen.</al> 
              </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Buiten toepassing blijven van inkomensgrens</titel>
          </kop>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=5" compleet="nee">Artikel 5, eerste lid, van het Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref> is niet van toepassing bij de toekenning van een vervoersvoorziening die betreft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>een vergoeding van de kosten van aanpassing van een vervoermiddel of een vergoeding van een in een vervoermiddel aangebrachte faciliteit, voorzover de aanpassing of de faciliteit noodzakelijk is in verband met ziekte of gebrek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>een vergoeding voor de aanschaf, of een verstrekking, van een vervoermiddel voor het vervoer buitenshuis dat is bestemd voor het gebruik door een persoon met een ziekte of gebrek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>een vergoeding van de meerkosten van de aanschaf en het gebruik van een bijzonder type auto die samenhangt met ziekte of gebrek, voorzover deze meerkosten niet meer bedragen dan het verschil tussen de kosten van de aanschaf en het gebruik van een auto die door het UWV wordt beschouwd als een referentie-auto en de kosten van de aanschaf en het gebruik van een auto die door het UWV zou zijn toegekend indien er sprake zou zijn geweest van een bruikleensituatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
              <al>de vergoeding van het gebruik van een rolstoeltaxi die strekt tot verbetering van de leefomstandigheden, en die vergoeding niet meer bedraagt dan het verschil tussen het door het UWV vastgestelde normbedrag voor de vergoeding van het gebruik van een rolstoeltaxi en het door het UWV vastgestelde normbedrag voor de vergoeding van het gebruik van een taxi;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
              <al>de vergoeding van het gebruik van een taxi of rolstoeltaxi om de werkplek te kunnen bereiken en die vergoeding niet meer bedraagt dan het verschil tussen de kosten van het gebruik van een taxi of rolstoeltaxi en het door het UWV vastgestelde normbedrag voor het gebruik van een eigen auto;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
              <al>een vergoeding van de kosten die iemand moet maken voor het kunnen volgen van rijlessen in een aangepaste auto en die vergoeding niet meer bedraagt dan het verschil tussen de kosten van het volgen van autorijlessen in een niet aangepaste auto en het volgen van autorijlessen in een aangepaste auto;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
              <al>een vergoeding van vervoerskosten in verband met het volgen van scholing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                        <titel status="officieel">Inkomenstoets
voorzieningen bij inschakeling in en ondersteuning bij arbeid als
zelfstandige</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12a</nr>
                           <titel status="officieel">Inkomen</titel>
                        </kop>
                        
                     <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019152&amp;artikel=15b" compleet="nee">artikel 15b, eerste lid, van het
Re&#xEF;ntegratiebesluit</extref> wordt onder inkomen verstaan hetgeen onder inkomen wordt verstaan op grond van artikel 3:2, eerste en tweede lid, van het Algemeen inkomensbesluit socialezekerheidswetten vermeerderd met:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>uitkeringen op grond van een werknemersverzekering, al dan niet vermeerderd met een toeslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref> en de aanvullingen daarop van degene tot wie de werknemer in dienstbetrekking staat;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>hetgeen wordt genoten op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel&#xA0;629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, alsmede hetgeen door de werknemer met een publiekrechtelijke dienstbetrekking wordt genoten op grond van naar aard en strekking met artikel&#xA0;629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek overeenkomstige regelingen, al dan niet vermeerderd met een toeslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref> en de aanvullingen daarop van degene tot wie de werknemer in dienstbetrekking staat.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12b</nr>
                           <titel status="officieel">Aftrekbare
kosten</titel>
                        </kop>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019297&amp;artikel=6">Artikel 6</intref> is van overeenkomstige toepassing op
het inkomen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019297&amp;artikel=12a">artikel
12a</intref>.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>12ab</nr><titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019297&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> wordt voor de zelfstandige of de beroepsbeoefenaar op arbeidsovereenkomst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A17" compleet="nee">artikel&#xA0;3:17, eerste lid, onder a en b, van de Wet arbeid en zorg</extref>, die op 1 maart 2012 een uitkering op grond van die wet heeft aangevraagd of ontvangt die uitkering niet onder inkomen verstaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit artikel vervalt met ingang van 1&#xA0;januari 2013.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Fondsbelasting ten behoeve van het Re&#xEF;ntegratiefonds</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Verdeling werkloosheidsfondsen/arbeidsongeschiktheidsfondsen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De middelen ter dekking van de uitgaven ten laste van het Re&#xEF;ntegratiefonds, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.8" compleet="nee">artikel 2.8, eerste lid, onderdeel a, van de Wet Invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, worden voor 50 procent verkregen uit de werkloosheidsfondsen en voor 50 procent uit de arbeidsongeschiktheidsfondsen gezamenlijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder arbeidsongeschiktheidsfondsen, bedoeld in het eerste lid, worden verstaan het Arbeidsongeschiktheidsfonds, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=112" compleet="nee">artikel 112 van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>, en het Arbeidsondersteuningsfonds jonggehandicapten, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=5%3A1" compleet="nee">artikel&#xA0;5:1 van de Wet
WAJONG</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onder de werkloosheidsfondsen, bedoeld in het eerste lid, worden verstaan het Algemeen Werkloosheidsfonds en het Uitvoeringsfonds voor de overheid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Onderlinge verdeling arbeidsongeschiktheidsfondsen</titel>
          </kop>
          <al>De ten laste van het Arbeidsongeschiktheidsfonds en het Arbeidsondersteuningsfonds
jonggehandicapten, komende bijdrage aan het Re&#xEF;ntegratiefonds in een bepaald kalenderjaar, wordt voor elk van deze fondsen bepaald aan de hand van de volgende formule:</al>
          <al>Bf t = [ Uf t&#x2013;2 : U t-2] &#xD7; B t</al>
          <al>waarbij :</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Bf t het bedrag is van de bijdrage uit een arbeidsongeschiktheidsfonds of
arbeidsondersteuningsfonds tot dekking van de uitgaven in een bepaald kalenderjaar ten laste van het Re&#xEF;ntegratiefonds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Uf t&#x2013;2 het bedrag is van de uitkeringsuitgaven die in het tweede kalenderjaar voorafgaand aan het genoemd bepaald kalenderjaar ten laste zijn gekomen van het desbetreffende arbeidsongeschiktheidsfonds of
arbeidsondersteuningsfonds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>U t-2 het totaalbedrag is van de uitkeringsuitgaven die in het tweede kalenderjaar voorafgaand aan genoemd bepaalde kalenderjaar ten laste zijn gekomen van de arbeidsongeschiktheidsfondsen of
het
arbeidsondersteuningsfonds gezamenlijk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>B t 50 procent is van de benodigde middelen tot dekking van de uitgaven in genoemd bepaald kalenderjaar ten laste van het Re&#xEF;ntegratiefonds.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Onderlinge verdeling werkloosheidsfondsen</titel>
          </kop>
          <al>De ten laste van de werkloosheidsfondsen komende bijdrage aan het Re&#xEF;ntegratiefonds in een bepaald kalenderjaar, wordt voor elk van deze fondsen bepaald aan de hand van de volgende formule:</al>
          <al>Bf t = [ Uf t&#x2013;2 : U t-2] &#xD7; B t</al>
          <al>waarbij :</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Bf t het bedrag is van de bijdrage uit een werkloosheidsfonds, tot dekking van de uitgaven in een bepaald kalenderjaar ten laste van het Re&#xEF;ntegratiefonds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Uf t&#x2013;2 het bedrag is van de uitkeringsuitgaven die in het tweede kalenderjaar voorafgaand aan genoemd bepaald kalenderjaar ten laste zijn gekomen van het desbetreffende werkloosheidsfonds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>U t&#x2013;2 het totaalbedrag is van de uitkeringsuitgaven die in het tweede kalenderjaar voorafgaand aan genoemd bepaald kalenderjaar ten laste zijn gekomen van de werkloosheidsfondsen gezamenlijk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>B t 50 procent is van de benodigde middelen tot dekking van de uitgaven in genoemd bepaald kalenderjaar ten laste van het Re&#xEF;ntegratiefonds.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 29 december 2005.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Re&#xEF;ntegratieregeling.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-12-16">16 december 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="SZW">Sociale Zaken en Werkgelegenheid</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.J. de</voornaam>
          <achternaam>Geus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	