<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018592" id="327759" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling subsidi&#xEB;ring medische haalbaarheidsonderzoeken in letselschadezaken</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Justitie,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A23" compleet="nee">artikel 4:23, derde
            lid, onder d, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368" compleet="nee">Wet op de rechtsbijstand</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>letselschadezaak: juridische zaak tussen de rechtzoekende en
                een wederpartij ter vaststelling van aansprakelijkheid en het
                verkrijgen van schadevergoeding verband houdende met een
                ongeval, arbeidsomstandigheid, medisch onzorgvuldig handelen of geweldsdelict;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>medisch haalbaarheidsonderzoek: onderzoek naar de medische
                haalbaarheid van een letselschadezaak door een medicus die is
                ingeschreven in een register als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de
                beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>, resulterend in een
                schriftelijke conclusie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>medisch deskundigenbericht: schriftelijk rapport van een
                onafhankelijk medisch specialist die is ingeschreven in een
                register als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de individuele
                gezondheidszorg</extref>, waarin de medische uitgangspunten voor de
                letselschadeafwikkeling worden vastgesteld.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368&amp;artikel=1" compleet="nee">Artikel 1 van de wet op de rechtsbijstand</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister verstrekt overeenkomstig de bepalingen van deze
            regeling aan een rechtzoekende een subsidie voor de kosten van een
            medisch haalbaarheidsonderzoek.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De subsidie wordt uitsluitend verstrekt aan een natuurlijk persoon
            wiens financi&#xEB;le draagkracht de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de wet</extref> genoemde
            bedragen niet overschrijdt, ten behoeve van wie een toevoeging in de
            letselschadezaak is of wordt verleend en die anderszins geen
            aanspraak kunnen maken op vergoeding van de kosten van een medisch haalbaarheidsonderzoek.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De raden verstrekken namens Onze Minister de subsidie, bedoeld in
            het eerste lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De subsidie wordt door de rechtzoekende aangevraagd bij de raad
            die beslist over de aanvraag om verlening van de toevoeging.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag bevat tenminste:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een verklaring van de rechtzoekende dat hij redelijkerwijs
                anderszins geen aanspraak kan maken op een vergoeding van de
                kosten van het medisch haalbaarheidsonderzoek;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een verklaring van de medicus die het medisch
                haalbaarheidsonderzoek uitvoert dat hij ingeschreven staat in
                een register als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de
                individuele gezondheidszorg</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een verklaring van de rechtsbijstandverlener, inhoudende dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>aansprakelijkheid in de letselschadezaak niet vaststaat;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>het onderzoek noodzakelijk is ter beoordeling van de
                    medische haalbaarheid van de letselschadezaak;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>hij ermee instemt dat het voorschot, bedoeld in het vierde
                    lid, door zijn tussenkomst door de raad wordt betaald aan de rechtzoekende.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De subsidie bedraagt ten hoogste &#x20AC;&#xA0;200, vermeerderd met de
            verschuldigde omzetbelasting, per medisch haalbaarheidsonderzoek.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de raad positief op de aanvraag om het medisch
            haalbaarheidsonderzoek heeft beslist, betaalt deze ten behoeve van
            de rechtzoekende, door tussenkomst van de rechtsbijstandverlener,
            een voorschot van &#x20AC;&#xA0;200, vermeerderd met de verschuldigde
            omzetbelasting per medisch haalbaarheidsonderzoek.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan, op basis van een daartoe strekkende aanvraag, voor
            niet meer dan twee medische haalbaarheidsonderzoeken in dezelfde
            letselschadezaak subsidie verstrekken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Subsidie voor een tweede medisch haalbaarheidsonderzoek in
            dezelfde letselschadezaak wordt uitsluitend verstrekt indien dit
            door de raad noodzakelijk wordt geacht ter onderbouwing van de zin
            en de noodzaak van een mogelijk met de rechtzoekende te sluiten
            geldlening voor een medisch deskundigenbericht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Uiterlijk zes maanden na dagtekening van de beschikking tot
            subsidieverlening wordt door de rechtzoekende een aanvraag ingediend
            tot vaststelling van de subsidie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de aanvraag wordt overgelegd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het schriftelijke bewijs waaruit blijkt dat het medisch
                haalbaarheidsonderzoek is uitgevoerd door een medicus die is
                ingeschreven in een register als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de
                beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het schriftelijke bewijs van de kosten van het medisch haalbaarheidsonderzoek;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een verklaring van de rechtzoekende dat de kosten van het
                medisch haalbaarheidsonderzoek niet op een andere wijze geheel
                of gedeeltelijk worden vergoed.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de aanvraag tot vaststelling van de subsidie niet binnen de
            in het eerste lid bedoelde termijn is ingediend, wordt de subsidie
            op nihil vastgesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze regeling is van toepassing op aanvragen om verlening van
          subsidie die op of na de datum van 10&#xA0;mei 2005 zijn ingediend voor de
          kosten van een na die datum uit te voeren medisch haalbaarheidsonderzoek.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt
          terug tot en met 10&#xA0;mei 2005.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling subsidi&#xEB;ring medische
          haalbaarheidsonderzoeken in letselschadezaken.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
          <naam><voornaam>J.P.H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	