<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002638" dtdversie="2.0" id="29359" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 27 november 1968, houdende regelen inzake een
    minimumloon en een minimumvakantiebijslag </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is bij de wet regelen te stellen inzake een
            minimumloon en een minimumvakantiebijslag; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt verstaan onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Sociale Zaken en
                    Werkgelegenheid; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>publiekrechtelijke regeling:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een regeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002698&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
                            5</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002698&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van de Wet op
                                de loonvorming</extref>; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een verordening als bedoeld in
                                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, derde
                            lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=86" compleet="nee">86, derde lid,
                                van de Wet op de
                            Bedrijfsorganisatie</extref>
                                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950,
                            K 22); </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een verordening als bedoeld in
                                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93,
                                tweede lid, onder d, van de Wet op de
                            Bedrijfsorganisatie</extref>.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde worden onder collectieve arbeidsovereenkomst mede
            verstaan bepalingen van een collectieve arbeidsovereenkomst,
            welke krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op het
                algemeen verbindend en het onverbindend verklaren van
                bepalingen van collectieve
            arbeidsovereenkomsten</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1937, 801) algemeen verbindend zijn
            verklaard. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder dienstbetrekking verstaan de
            dienstbetrekking krachtens arbeidsovereenkomst naar
            burgerlijk recht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder dienstbetrekking wordt mede verstaan de
            arbeidsverhouding van degene, die krachtens overeenkomst met
            een ander tegen beloning geregeld bemiddeling verleent bij
            het tot stand komen van overeenkomsten van die ander - of
            een opdrachtgever van deze - met derden, mits hij de
            bedoelde bemiddeling uitsluitend voor die ander verleent,
            het verlenen van die bemiddeling niet een voor hem
            bijkomstige werkzaamheid is en hij zich daarbij doorgaans
            niet door meer dan twee andere personen laat bijstaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder dienstbetrekking wordt niet verstaan de
            arbeidsverhouding van degene, die door of vanwege het Rijk
            of het bevoegde gezag van een provincie, gemeente,
            waterschap, veenschap en veenpolder op arbeidsovereenkomst
            naar burgerlijk recht in dienst is genomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regelen worden gesteld, ingevolge welke de arbeidsverhouding
            van degene, die tegen beloning persoonlijk arbeid verricht,
            die niet een voor hem bijkomstige werkzaamheid is, en wiens
            arbeidsverhouding niet reeds ingevolge de voorgaande
            bepalingen als dienstbetrekking wordt beschouwd, doch
            hiermede maatschappelijk gelijk kan worden gesteld, eveneens
            onder dienstbetrekking wordt verstaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien hiertoe naar Ons oordeel in verband met de
            bijzondere aard van de arbeidsverhouding dan wel in verband
            met bijzondere omstandigheden aanleiding bestaat, kan bij
            algemene maatregel van bestuur worden bepaald, dat de
            arbeidsverhouding van tot een daarbij aangewezen categorie
            behorende personen niet onder dienstbetrekking wordt
            verstaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder werknemer verstaan de natuurlijke
            persoon, die in dienstbetrekking staat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Wie zijn dienstbetrekking niet binnen het Rijk vervult,
            wordt slechts als werknemer beschouwd, indien hij binnen het
            Rijk woont en zijn werkgever eveneens binnen het Rijk woont
            of gevestigd is. Voor zover een werkgever binnen het Rijk
            een vaste inrichting voor de uitoefening van zijn bedrijf of
            beroep of een binnen het Rijk wonende of gevestigde vaste
            vertegenwoordiger heeft, wordt hij voor de toepassing van de
            vorige volzin gelijkgesteld met een binnen het Rijk
            gevestigde werkgever.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden
            bepaald, dat personen, die niet binnen het Rijk wonen, ook
            als werknemer worden beschouwd, voor zover zij hun
            dienstbetrekking buiten het Rijk vervullen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan van het
            bepaalde in het eerste en het tweede lid worden afgeweken
            ten aanzien van personen, die slechts tijdelijk binnen het
            Rijk wonen of tijdelijk binnen het Rijk werkzaam zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van de vorige leden worden schepen en
            luchtvaartuigen, welke binnen het Rijk hun thuishaven
            hebben, ten opzichte van de werkgever en de bemanning
            beschouwd als deel van het Rijk. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder werkgever verstaan de persoon, tot wie
            een werknemer in dienstbetrekking staat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, wordt onder werkgever verstaan de
            persoon, met wie de overeenkomst tot het verlenen van
            bemiddeling is gesloten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ingeval toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, wordt tevens bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur bepaald wie in de daarbij betrokken
            gevallen onder werkgever wordt verstaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr>6</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr>1</lidnr>
	 <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde worden
		onder loon verstaan de geldelijke inkomsten uit hoofde van de dienstbetrekking,
		met uitzondering van: </al>
	 <lijst>
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>verdiensten uit overwerk; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>vakantiebijslagen; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>winstuitkeringen; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>uitkeringen bij bijzondere gelegenheden; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>uitkeringen ingevolge aanspraken om na verloop van tijd of onder
			 een voorwaarde &#xE9;&#xE9;n of meer uitkeringen te ontvangen; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>f.</li.nr>
		  <al>vergoedingen voor zover zij geacht kunnen worden te strekken tot
			 bestrijding van noodzakelijke kosten, die de werknemer in verband met zijn
			 dienstbetrekking heeft te maken; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>g.</li.nr>
		  <al>bijzondere vergoedingen voor kostwinners en gezinshoofden; </al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>h.</li.nr>
		  <al>uitkeringen ingevolge een spaarloonregeling als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, eerste lid, van de Wet op de loonbelasting
			 1964</extref>.</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>i.</li.nr>
		  <al>eindejaarsuitkeringen;</al>
		</li>
	 <li><li.nr>j.</li.nr><al>een vergoeding als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 van de Zorgverzekeringswet</extref> of een
werkgeversbijdrage in de premie voor de ziektekostenverzekering van een
persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, van de
Zorgverzekeringswet</extref>.</al></li></lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr>2</lidnr>
	 <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen andere uitzonderingen dan de
		in het eerste lid genoemde worden gesteld. </al>
  </lid>
  
  <lid>
	 <lidnr>3</lidnr>
	 <al> Onze Minister kan regelen stellen naar welke wordt beoordeeld welke
		inkomsten moeten worden aangemerkt als uitkeringen of vergoedingen als bedoeld
		in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">c-i</nadruk>. </al>
  </lid> 
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Minimumloon </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uit de overeenkomst, waarop een dienstbetrekking berust,
            heeft de werknemer, die de leeftijd van 23 jaar doch niet
            die van 65 jaar heeft bereikt, voor de arbeid door hem in
            dien dienstbetrekking verricht, jegens de werkgever
            aanspraak op een loon ten minste tot het bedrag, bij of
            krachtens de volgende artikelen onder de benaming
            minimumloon vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien daartoe naar Ons oordeel aanleiding bestaat op grond
            van de ontwikkeling in collectieve arbeidsovereenkomsten ter
            zake van de leeftijd waarop aanspraak op een loon tenminste
            tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, genoemde bedragen ontstaat, kan bij
            algemene maatregel van bestuur worden bepaald, dat
            werknemers beneden de leeftijd van 23 jaar, die de leeftijd
            van 22 jaar dan wel die de leeftijd van 21 jaar hebben
            bereikt, eveneens de in het eerste lid bedoelde aanspraak
            hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat
            werknemers - dan wel dat werknemers, behorende tot een bij
            de maatregel aangewezen categorie - beneden de leeftijd van
            23 jaar of, zo toepassing is gegeven aan het tweede lid,
            beneden de krachtens dat lid bepaalde leeftijd, die een bij
            de maatregel aangewezen lagere leeftijd hebben bereikt,
            eveneens de in het eerste lid bedoelde aanspraak hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Beloningen, die de werknemer voor arbeid, door hem in de
            dienstbetrekking verricht, van derden ontvangt, worden, voor
            zover zij deel uitmaken van de arbeidsvoorwaarden, voor de
            toepassing van het bij of krachtens het eerste, tweede of
            derde lid bepaalde geacht van de werkgever te zijn
            ontvangen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Loon waarop de werknemer ingevolge enige wettelijke
            bepaling uit de overeenkomst, waarop de dienstbetrekking
            berust, recht heeft over een periode, waarin hij geen arbeid
            verricht, wordt voor de toepassing van het bij of krachtens
            het eerste, tweede of derde lid bepaalde aangemerkt als loon
            voor de arbeid door hem in die dienstbetrekking verricht.
            Bedragen, waarmede het loon ingevolge die bepaling wordt
            verminderd, worden voor de toepassing van het bij of
            krachtens het eerste, tweede of derde lid bepaalde geacht
            van de werkgever te zijn ontvangen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
  </kop> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het minimumloon bedraagt over elke uitbetalingstermijn van: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een maand of een veelvoud van een maand: &#x20AC; 1264,80
			 <redactie type="extra">per 1 juli 2012: &#x20AC;
1456,20</redactie>,
			 onderscheidenlijk een gelijk veelvoud hiervan; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een week of een veelvoud van een week: &#x20AC; 291,90
			 <redactie type="extra">per 1 juli 2012: &#x20AC;
336,05</redactie>,
			 onderscheidenlijk een gelijk veelvoud hiervan; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>een andere tijdsduur: &#x20AC; 58,38 <redactie type="extra">per 1 juli 2012: &#x20AC;
67,21</redactie> vermenigvuldigd met het aantal van de in die
			 termijn begrepen werkdagen. Onder werkdag wordt verstaan een dag, waarop de
			 werknemer arbeid heeft verricht of waarover hij recht op loon heeft als bedoeld
			 in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=7">artikel 7, vijfde
			 lid</intref>. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Waar in deze wet wordt verwezen naar de in het vorige lid genoemde
		bedragen, worden als zodanig, indien toepassing is gegeven aan
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, de
		daarbij laatstelijk in hun plaats gestelde bedragen aangemerkt. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> In afwijking van het eerste lid bedraagt het minimumloon voor
		werknemers aan wie de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
		lid</intref>, bedoelde aanspraak is toegekend bij een algemene
		maatregel van bestuur als bedoeld in het derde lid van dat artikel, een bij die
		maatregel vast te stellen percentage van de in het eerste lid van het
		onderhavige artikel genoemde bedragen. Dit percentage kan voor naar leeftijd en
		tak van bedrijf of beroep te onderscheiden categorie&#xEB;n van deze werknemers
		verschillend zijn. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <al>De uitbetaling van het loon aan werknemers, wier
        dienstbetrekking niet op een arbeidsovereenkomst berust,
        geschiedt, voor wat het bedrag van het minimumloon betreft,
        telkens na een kwartaal, tenzij partijen een kortere
        uitbetalingstermijn zijn overeengekomen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan op verzoek van een werkgever of van een
            rechtspersoonlijkheid bezittende organisatie van werkgevers
            of werknemers het minimumloon van tot een door hem
            aangewezen categorie behorende werknemers in een onderneming
            dan wel een tak van bedrijf of beroep voor een door hem te
            bepalen termijn op lagere dan de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            geldende bedragen vaststellen, indien naar zijn oordeel het
            voortbestaan van of de omvang der bedrijvigheid in die
            onderneming dan wel die tak van bedrijf of beroep ernstig
            wordt bedreigd. Aan deze vaststelling kunnen voorwaarden
            worden verbonden. Op een verzoek wordt niet beslist, zolang
            niet is gebleken, dat de verzoeker met de naar het oordeel
            van Onze Minister representatieve organisaties van
            werknemers onderscheidenlijk werkgevers ter zake overleg
            heeft gepleegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan een besluit van de in het eerste lid
            bedoelde strekking ten aanzien van tot door hem aangewezen
            categorie&#xEB;n behorende werknemers, die uitsluitend of in
            hoofdzaak huishoudelijke of persoonlijke diensten verrichten
            in de huishouding van natuurlijke personen, ook ambtshalve
            nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een besluit tot toepassing van het eerste of het tweede lid
            ten aanzien van werknemers in een tak van bedrijf of beroep
            wordt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend
            gemaakt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien bij publiekrechtelijke regeling of collectieve
        arbeidsovereenkomst een periode van afrekening, welke meerdere
        uitbetalingstermijnen omvat, is vastgesteld, wordt zodanige
        periode van afrekening voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8</intref> als
        uitbetalingstermijn beschouwd. Een periode van afrekening kan
        ten hoogste twaalf maanden omvatten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien werkgever en werknemer een arbeidsduur zijn
            overeengekomen, welke korter is dan de normale arbeidsduur,
            wordt het bedrag, dat krachtens de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8"> artikelen 8-11</intref>
            voor de werknemer als minimumloon geldt, naar evenredigheid
            verminderd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder normale arbeidsduur wordt verstaan de arbeidsduur die
            in overeenkomstige arbeidsverhoudingen in de regel geacht
            wordt een volledige dienstbetrekking te vormen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister kan ambtshalve dan wel op gezamenlijk verzoek
            van een rechtspersoonlijkheid bezittende organisatie van
            werkgevers en een zodanige organisatie van werknemers voor
            tot een in zijn besluit aangewezen categorie behorende
            werknemers een andere arbeidsduur als normale arbeidsduur
            vaststellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Voor zover het loon niet naar tijdruimte is vastgesteld maar
            afhankelijk is van de uitkomsten van de verrichte arbeid,
            wordt voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde als arbeidsduur aangemerkt: de tijd, die
            redelijkerwijs met de uitvoering van de verrichte arbeid is
            gemoeid. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, wordt telkens met ingang van 1 januari
            door Onze Minister herzien overeenkomstig:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de helft van de ontwikkeling van de contractlonen
                    zoals deze voor het betrokken jaar, blijkens
                    bekendmaking in de Macro-Economische Verkenningen in
                    het voorafgaande jaar, is geraamd; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verschil tussen de ontwikkeling van de
                    contractlonen zoals deze voor het voorafgaande jaar,
                    blijkens bekendmaking in het Centraal Economisch
                    Plan in dat jaar, was geraamd en de ontwikkeling van
                    de contractlonen zoals deze voor het voorafgaande
                    jaar, blijkens bekendmaking in de Macro-Economische
                    Verkenningen in dat jaar, nader is geraamd. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het bedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, wordt telkens met ingang van 1 juli door
            Onze Minister opnieuw herzien overeenkomstig het verschil
            tussen de helft van de ontwikkeling van de contractlonen
            zoals deze voor het betrokken jaar, blijkens bekendmaking in
            de Macro-Economische Verkenningen in het voorafgaande jaar,
            was geraamd en de ontwikkeling van de contractlonen zoals
            deze voor het betrokken jaar, blijkens bekendmaking in het
            Centraal Economisch Plan in dat jaar, nader is geraamd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste en tweede lid wordt onder
            ontwikkeling van de contractlonen verstaan: het gemiddelde
            van de procentuele ontwikkeling van de contractlonen in
            marktsector, gepremieerde en gesubsidieerde sector, en bij
            de overheid, zoals deze door het Centraal Planbureau wordt
            bekend gemaakt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de toepassing van het eerste, dan wel het tweede lid
            zou leiden tot verlaging van het bedrag, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, wordt dat bedrag ongewijzigd vastgesteld.
            Voor zover hierdoor geen toepassing wordt gegeven aan het
            eerste, dan wel het tweede lid wordt het daarmee gemoeide
            percentage bij de eerstvolgende herziening en voor zover
            nodig tevens bij de daarop volgende herzieningen, alsnog in
            aanmerking genomen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het bedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, kan met ingang van 1 januari en van 1
            juli bij algemene maatregel van bestuur in afwijking van het
            eerste tot en met het vierde lid worden vastgesteld, naar
            gelang sprake is van een bovenmatige loonontwikkeling
            zodanig dat hiervan schade voor de werkgelegenheid kan
            worden verwacht dan wel van een zodanige volume-ontwikkeling
            in de sociale zekerheidsregelingen dat daardoor een
            betekenende premie- of belastingdrukverhoging noodzakelijk
            is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Indien per 1 januari toepassing is gegeven aan het vijde
            lid, blijft per 1 juli van hetzelfde jaar de toepassing van
            het tweede lid achterwege. Indien echter inmiddels gebleken
            is dat de grond voor de toepassing van het vijfde lid niet
            langer aanwezig is, wordt het bedrag, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, met ingang van 1 juli van hetzelfde jaar
            alsnog door Onze Minister herzien overeenkomstig het
            verschil tussen de ontwikkeling van de contractlonen zoals
            deze voor het betrokken jaar, blijkens bekendmaking in het
            Centraal Economisch Plan in dat jaar, is geraamd en de
            herziening die per 1 januari heeft plaatsgevonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Indien per 1 juli toepassing wordt gegeven aan het vijfde
            lid dan wel het zesde lid, eerste volzin, toepassing heeft
            gevonden, blijft per 1 januari van het eerstvolgende jaar de
            toepassing van het eerste lid, onder b, achterwege. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Indien een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in
            het vijfde lid wordt voorbereid legt Onze Minister het
            ontwerp van die maatregel met de daarbij behorende nota van
            toelichting over aan de beide Kamers der Staten-Generaal. De
            voordracht tot de maatregel kan worden gedaan nadat tien
            dagen na de overlegging zijn verstreken of zoveel eerder als
            beide Kamers te kennen hebben gegeven dat geen verdere
            inlichtingen worden verlangd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Het overeenkomstig het eerste tot en met het vierde en het
            zesde lid herziene bedrag wordt afgerond op het
            dichtstbijzijnde veelvoud van &#x20AC; 0,60. Indien het restbedrag
            &#x20AC; 0,30 bedraagt, geschiedt de afronding naar boven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Bij een herziening overeenkomstig het eerste tot en met het
            zesde lid worden tevens de bedragen, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    b en c</intref>, herzien en wel in dier voege, dat het
            onder b genoemde bedrag wordt
            gesteld op 3/13 en het onder c
            genoemde bedrag op 3/65 van het herziene bedrag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> De overeenkomstig het eerste tot en met het zesde en het
            tiende lid herziene bedragen treden in de plaats van de
            bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, met dien verstande dat de afronding,
            bedoeld in het negende lid, bij de eerstvolgende herziening
            buiten beschouwing blijft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Indien te voorzien valt dat een algemene maatregel van
            bestuur als bedoeld in het vijfde lid niet tijdig voor 1
            januari respectievelijk 1 juli tot stand zal kunnen komen,
            kan Onze Minister bepalen dat de laatstelijk vastgestelde
            bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, nog gedurende een bij zijn besluit
            vast te stellen periode van ten hoogste drie maanden van
            kracht blijven en kan een algemene maatregel van bestuur in
            aansluiting op die periode worden vastgesteld. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">13</lidnr>
        <al> Onze Minister gaat telkens na verloop van een termijn van
            ten hoogste vier jaar, voor het eerst uiterlijk in 1994, na
            of er omstandigheden aanwezig zijn die een bijzondere
            wijziging wenselijk maken van de bedragen, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>. Bij algemene maatregel van bestuur
            kunnen vervolgens bedragen worden vastgesteld die in de
            plaats treden van de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>. Het achtste lid is van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">14</lidnr>
        <al> Het bedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder
                    a</intref>, wordt bij algemene maatregel van bestuur
            verlaagd in de mate waarin en met ingang van het tijdstip
            waarop de minimumvakantiebijslag met toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15, vierde
            lid</intref>, wordt verhoogd. Het negende, tiende en
            elfde lid zijn van overeenkomstige toepassing. Wanneer een
            verlaging op grond van dit lid samenvalt met een bijzondere
            wijziging op grond van het dertiende lid, worden de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, genoemde bedragen in &#xE9;&#xE9;n algemene
            maatregel van bestuur opnieuw vastgesteld en is tevens het
            achtste lid van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">15</lidnr>
        <al> Wanneer een bijzondere wijziging of een verlaging op grond
            van het dertiende en veertiende lid samenvalt met een
            toepassing van het eerste tot en met het zesde en het tiende
            lid, worden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, genoemde bedragen in &#xE9;&#xE9;n algemene
            maatregel van bestuur opnieuw vastgesteld, met dien
            verstande dat in dat geval voor de toepassing van het eerste
            tot en met het zesde en het tiende lid wordt uitgegaan van
            de op grond van het dertiende en veertiende lid herziene
            bedragen. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Minimumvakantiebijslag </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uit de overeenkomst, waarop een dienstbetrekking berust,
            heeft de werknemer jegens de werkgever aanspraak op een
            vakantiebijslag ten minste tot een bedrag van 8% van zijn
            ten laste van de werkgever komende loon, alsmede van de
            uitkeringen waarop hij tijdens de dienstbetrekking krachtens
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en zorg</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            aanspraak heeft, met dien verstande, dat het bedrag waarmede
            de som van dit loon en deze uitkeringen het drievoud van het
            minimumloon overschrijdt buiten beschouwing blijft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde som wordt geacht het drievoud
            van het minimumloon te overschrijden indien deze over de
            uitbetalingstermijn, liggende in het tijdvak waarover de
            aanspraak op vakantiebijslag bestaat, gemiddeld meer
            bedraagt dan het drievoud van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            genoemde bedrag van het minimumloon. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Beloningen die de werknemer voor arbeid, door hem in de
            dienstbetrekking verricht, van derden ontvangt, worden, voor
            zover zij deel uitmaken van de arbeidsvoorwaarden, voor de
            toepassing van de voorgaande leden geacht ten laste van de
            werkgever komend loon te zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Gelijktijdig met de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=14">artikel 14, dertiende
            lid</intref>, gaat Onze Minister na of de
            ontwikkeling van het niveau van de in collectieve
            arbeidsovereenkomsten overeengekomen vakantiebijslag een
            verhoging van de minimumvakantiebijslag wenselijk maakt. Bij
            algemene maatregel van bestuur kan vervolgens het
            percentage, genoemd in het eerste lid, en dienovereenkomstig
            het percentage, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=16">artikel 16, tweede en derde
            lid</intref>, worden verhoogd; daarbij kan tevens
            een minimum-bedrag worden vastgesteld voor de aanspraak van
            de werknemer jegens zijn werkgever ingevolge het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens het bij het tweede, derde en vierde lid bepaalde
            kan bij publiekrechtelijke regeling of collectieve
            arbeidsovereenkomst worden bepaald, dat de werknemer geen
            aanspraak heeft op vakantiebijslag dan wel aanspraak heeft
            op een lager bedrag aan vakantiebijslag dan uit
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            voortvloeit. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de som van het loon, waarop de werknemer op 1 juni
            van enig jaar over het daaraan voorafgaande tijdvak van een
            jaar aanspraak heeft verworven, en de vakantiebijslag, voor
            zover de werknemer daarop over dat tijdvak aanspraak heeft
            verworven, minder bedraagt dan 108% van het bedrag, waarop
            de werknemer over dat tijdvak als minimumloon aanspraak
            heeft verworven, heeft de werknemer over dat tijdvak
            bovendien aanspraak op een bedrag aan vakantiebijslag ter
            grootte van het bedrag waarmee genoemde 108% eerdergenoemde
            som te boven gaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor zover de werknemer over een tijdvak als bedoeld in het
            tweede lid aanspraak op uitkeringen krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en zorg</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            tijdens dienstbetrekking heeft verworven, heeft de werknemer
            over deze uitkeringen jegens de werkgever aanspraak op een
            zodanig bedrag aan vakantiebijslag, dat dit bedrag
            vermeerderd met die uitkeringen ten minste 108% bedraagt van
            het bedrag waarop de werknemer over dit tijdvak aan
            uitkeringen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> en de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            berekend over het minimumloon, aanspraak heeft of zou hebben
            verworven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Ingeval toepassing is gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15, vierde
            lid</intref>, heeft de werknemer over een tijdvak
            als bedoeld in het tweede lid tenminste aanspraak op een
            zodanig bedrag aan vakantiebijslag dat dit bedrag
            vermeerderd met het loon, respectievelijk de uitkeringen
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en zorg</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>,
            waarop de werknemer over dat tijdvak aanspraak heeft
            verworven, niet lager is dan de som van het krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15, vierde
            lid</intref>, vastgestelde minimumbedrag en het
            minimumloon, respectievelijk de uitkeringen krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> en de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            berekend over het minimumloon, waarop de werknemer over dat
            tijdvak aanspraak heeft of zou hebben verworven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Ingeval het door de werkgever en werknemer overeengekomen
            loon het drievoud van het minimumloon overschrijdt, kan ook
            bij schriftelijke overeenkomst worden bepaald, dat de
            werknemer geen aanspraak heeft op vakantiebijslag dan wel
            aanspraak heeft op een lager bedrag aan vakantiebijslag.
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">Artikel 15, tweede
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Ingeval de werkgever die jegens zijn werknemers verplicht is
            tot toepassing van een publiekrechtelijke regeling of
            collectieve arbeidsovereenkomst, dan wel algemeen verbindend
            verklaarde bepalingen van een collectieve
            arbeidsovereenkomst, waarbij op grond van het eerste lid is
            afgeweken van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15</intref>,
            tevens werknemers in dienst heeft jegens wie die
            verplichting niet bestaat, kan ten aanzien van
            laatstbedoelde werknemers bij schriftelijke overeenkomst op
            overeenkomstige wijze van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            worden afgeweken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Indien de werknemer ingevolge enige wettelijke bepaling uit
            de overeenkomst, waarop de dienstbetrekking berust, recht
            heeft op loon over een periode, waarin hij geen arbeid
            verricht, worden de uitkeringen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en zorg</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>,
            waarmede het loon ingevolge die bepaling wordt verminderd,
            voor de toepassing van dit artikel geacht ten laste van de
            werkgever komend loon te zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vakantiebijslag, waarop de werknemer over het loon en de
            uitkeringen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;paragraaf=1" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en zorg</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>,
            voor zover een en ander tot en met 31 mei van het lopende
            jaar opeisbaar is geworden, aanspraak heeft verworven, wordt
            behoudens het bepaalde in de volgende leden in de maand juni
            uitbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij publiekrechtelijke regeling of schriftelijke
            overeenkomst kan ter zake van het tijdstip van uitbetaling
            van het eerste lid worden afgeweken, met dien verstande, dat
            uitbetaling ten minste eenmaal per kalenderjaar dient te
            geschieden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij het einde van de dienstbetrekking wordt aan de
            werknemer het bedrag aan vakantiebijslag uitbetaald, waarop
            hij op dat tijdstip aanspraak heeft verworven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien hierin bij publiekrechtelijke regeling of collectieve
            arbeidsovereenkomst is voorzien, kan de werkgever aan zijn
            verplichtingen tegenover de werknemer betreffende de
            vakantiebijslag voldoen hetzij door aan de werknemer
            vakantiebonnen over te dragen ten laste van een fonds,
            hetzij door betaling van de vakantiebijslag aan een fonds
            ten laste waarvan de werknemer de aanspraak op
            vakantiebijslag verwerft, mits het bedrag, waarop de
            werknemer door deze overdracht onderscheidenlijk deze
            betaling, op dat fonds aanspraak verwerft, niet lager ligt
            dan het bedrag, waarop de werknemer krachtens
                de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15"> artikelen 15</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=16">16</intref> aanspraak heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een fonds als bedoeld in het eerste lid dient te zijn
            ingericht overeenkomstig de voorwaarden, gesteld krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=631" compleet="nee">artikel 631, derde lid onder
                    <nadruk type="cur">c</nadruk>, van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
    <label>Hoofdstuk</label>
    <nr status="officieel">IV</nr>
    <titel status="officieel">Toezicht op de naleving </titel>
  </kop>
  <paragraaf>
    <kop>
      <label>&#xA7;</label>
      <nr status="officieel">1</nr>
      <titel status="officieel">Aanwijzing
toezichthouders</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
      <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18a</nr>
      </kop>
      <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Met het
toezicht op de naleving van deze wet en de daarop berustende bepalingen
zijn belast de bij besluit van Onze Minister aangewezen, onder hem
ressorterende ambtenaren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Met
betrekking tot door Onze Minister aangewezen categorie&#xEB;n van
arbeid zijn met het toezicht op de naleving van deze wet en de daarop
berustende bepalingen belast of mede belast de door hem aangewezen
andere ambtenaren dan de in het eerste lid bedoelde. Indien ambtenaren
worden aangewezen die ressorteren onder een andere minister, wordt het
besluit tot aanwijzing van die ambtenaren genomen door Onze Minister en
die andere minister gezamenlijk.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Van een
besluit als bedoeld in het eerste en tweede lid wordt mededeling gedaan
door plaatsing in de
Staatscourant.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
op grond van het eerste of tweede lid aangewezen ambtenaar is te allen
tijde bevoegd tot inbeslagneming van daarvoor vatbare voorwerpen. Hij
kan daartoe de uitlevering vorderen tegen een door hem afgegeven
schriftelijk bewijs. Zodra het belang van onderzoek omtrent de
overtreding zulks toelaat wordt het in beslag genomen
voorwerp teruggegeven aan degene bij wie het in beslag is
genomen.</al>
                     </lid></artikel>
  </paragraaf>
  <paragraaf>
    <kop>
      <label>&#xA7;</label>
      <nr status="officieel">2</nr>
      <titel status="officieel">Bestuurlijke
boete</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
      <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18b</nr>
      </kop>
      <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>

        <al>Als overtreding wordt aangemerkt het door
een werkgever niet of onvoldoende nakomen van de op hem op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=7">artikel 7</intref> rustende verplichting aangaande het voldoen van hetgeen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> is aangeduid als minimumloon alsmede het door de werkgever
niet of onvoldoende nakomen van de op hem op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
rustende verplichting.</al>
      </lid>
      <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Als overtreding wordt tevens aangemerkt het door de werkgever desgevraagd niet of niet tijdig aan de toezichthouder verstrekken van bescheiden waaruit blijkt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het aan&#xA0;de werknemer betaalde loon en de betaalde vakantiebijslag; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het aantal door de werknemer gewerkte uren.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Voor de toepassing van het tweede lid wordt als werkgever aangemerkt degene in of ten behoeve van wiens onderneming, bedrijf of inrichting een persoon arbeid verricht of heeft verricht of waarvan op grond van feiten en omstandigheden naar redelijk vermoeden een persoon arbeid verricht of heeft verricht. De in de eerste zin bedoelde persoon wordt in dat geval voor de toepassing van het tweede lid aangemerkt als werknemer. Hetgeen in de eerste zin is bepaald geldt behoudens tegenbewijs.</al>
                  </lid>
    </artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
daartoe door Onze Minister aangewezen, onder hem ressorterende
ambtenaar legt namens hem de bestuurlijke boete op aan degene op wie de
verplichtingen rusten welke voortvloeien uit deze wet, voor zover het
niet naleven daarvan is aangeduid als een overtreding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De ter
zake van de bij of krachtens deze wet gestelde overtredingen gelden ten
opzichte van elke persoon met of ten aanzien van wie de overtreding is
begaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Een
beschikking op grond van deze wet van de ambtenaar, bedoeld in het
eerste lid, wordt genomen namens Onze
Minister.</al>
                        </lid>
    </artikel>
    
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18e</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">artikel 5:48, tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> vermeldt
het rapport in ieder
geval:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
bij de overtreding betrokken persoon of
personen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het
offici&#xEB;le nummer waaronder het betreffende vervoermiddel is
geregistreerd, voor zover in verband met de overtreding van
belang.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
rapport wordt toegezonden aan de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18c">artikel 18c, eerste lid</intref>,
aangewezen ambtenaar.</al>
                        </lid>
      </artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18f</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
bestuurlijke boete bedraagt per overtreding ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;6&#xA0;700, behoudens het tweede lid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Onverminderd
het eerste lid verhoogt de aangewezen ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18c">artikel
18c, eerste lid</intref>, de op te leggen bestuurlijke boete met 50%, indien op
de dag van het constateren van de overtreding nog geen 24 maanden zijn
verstreken nadat een eerdere overtreding bestaande uit het niet naleven
van eenzelfde wettelijke verplichting is geconstateerd en de
bestuurlijke boete wegens de eerdere overtreding onherroepelijk is
geworden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Onze
Minister stelt beleidsregels vast waarin onder meer de boetebedragen
voor iedere overtreding worden vastgesteld. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A53" compleet="nee">Artikel 5:53 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing indien een artikel gesteld
bij of krachtens deze wet op grond waarvan een bestuurlijke boete kan
worden opgelegd, niet is nageleefd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A69" compleet="nee">artikel 8:69 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> kan de
rechter in beroep of hoger beroep de hoogte van de bestuurlijke boete
ook ten nadele van de belanghebbende
wijzigen.</al>
                        </lid>
    </artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18g</nr>
                        </kop>
                        <al>Degene aan wie een bestuurlijke boete is opgelegd,
verstrekt desgevraagd aan de daartoe op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18c">artikel 18c, eerste
lid</intref>, aangewezen ambtenaar de inlichtingen die redelijkerwijs voor de
tenuitvoerlegging van de bestuurlijke boete nodig
zijn.</al>
    </artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18h</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien een bestuurlijke boete ten onrechte is
opgelegd, wordt deze binnen zes weken nadat is vastgesteld dat de
bestuurlijke boete ten onrechte is opgelegd, aan de rechthebbende
terugbetaald.</al>
    </artikel>
    
    
    
    
    
  </paragraaf>
  <paragraaf>
    <kop>
      <label>&#xA7;</label>
      <nr status="officieel">3</nr>
      <titel status="officieel">Last onder
dwangsom</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
      <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18n</nr>
      </kop>
      <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>

        <al>Een daartoe door Onze Minister aangewezen
onder hem ressorterende ambtenaar kan een werkgever die de op hem op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=7">artikel 7</intref> rustende verplichting aangaande het voldoen van
hetgeen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> is aangeduid als minimumloon niet of
onvoldoende nakomt alsmede een werkgever de op hem op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=15">artikel
15</intref> rustende verplichting niet of onvoldoende nakomt een last onder
dwangsom opleggen.</al>
      </lid>
      
      <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De last onder dwangsom
kan voor ten hoogste een periode van 2 jaar
gelden.</al>
      </lid>
      <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt
beleidsregels vast omtrent de last onder
dwangsom.</al>
      </lid>
    </artikel>
    <artikel status="goed">
      <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18o</nr>
      </kop>
      <al>Indien een
dwangsom ten onrechte is ingevorderd, wordt de betaalde geldsom,
vermeerderd met de wettelijke rente, binnen 6 weken nadat is
vastgesteld dat de dwangsom ten onrechte is ingevorderd, aan de
rechthebbende
terugbetaald.</al>
    </artikel>
  </paragraaf>
  <paragraaf>
    <kop>
      <label>&#xA7;</label>
      <nr status="officieel">4</nr>
      <titel status="officieel">Gegevensuitwisseling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
      <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18p</nr>
      </kop>
      <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuursorganen
zijn bevoegd uit eigen beweging en verplicht desgevraagd aan Onze
Minister en de ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18a">artikel 18a, eerste en tweede
lid</intref>, kosteloos alle gegevens en inlichtingen te verstrekken die
noodzakelijk zijn voor de uitvoering en het toezicht op de naleving van
het bepaalde bij of krachtens deze wet en dit noodzakelijk is ten
behoeve van een samenwerkingsverband tussen twee of meer van de
voornoemde instanties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
Minister en de ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18a">artikel 18a, eerste en tweede
lid</intref>, verstrekken andere bestuursorganen kosteloos alle gegevens en
inlichtingen, die zijn verkregen door de uitvoering of het toezicht op
de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet, welke
noodzakelijk zijn voor de uitvoering van hun wettelijke taak en dit
noodzakelijk is ten behoeve van een samenwerkingsverband tussen twee of
meer van de voornoemde instanties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister, bestuursorganen en de ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18a">artikel 18a,
eerste en tweede lid</intref>, kunnen bij het verwerken van persoonsgegevens
gebruik maken van het burgerservicenummer of, bij het ontbreken
daarvan, het sociaal-fiscaalnummer.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
gegevensverstrekking, bedoeld in het eerste en tweede lid, vindt niet
plaats indien de persoonlijke levenssfeer van de betrokkene daardoor
onevenredig wordt geschaad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent de gevallen waarin en de wijze waarop in ieder geval gegevens
worden verstrekt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
aan een werkgever een boete is opgelegd worden de daarvoor in
aanmerking komende verenigingen van werknemers en werkgevers daarvan in
kennis
gesteld.</al>
                     </lid></artikel>
  </paragraaf>

</hoofdstuk>
            <hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr status="officieel">V</nr> 
	 <titel status="officieel">Slotbepalingen </titel> 
  </kop> 
   
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">18q</nr></kop>
<al>Een beschikking op grond van deze wet van de ambtenaar, bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18e">artikelen 18e, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=18n">18n, eerste lid</intref>, wordt genomen namens
Onze Minister.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Bedingen, die strijdig zijn met het bij of krachtens deze wet
        bepaalde, zijn nietig. </al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <al>Ieder vorderingsrecht tot betaling van vakantiebijslag als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;hoofdstuk=III">Hoofdstuk III</intref>
        verjaart na verloop van vijf
jaren na het tijdstip, waarop de
        uitbetaling had moeten geschieden. </al>
</artikel> 
   
   
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet minimumloon en
        minimumvakantiebijslag. </al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de tiende kalenderweek
        na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">27 november 1968 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>B. ROOLVINK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zeventiende december 1968. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>C. H. F. POLAK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	