<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006501" dtdversie="2.0" id="28029" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 2 maart 1994, houdende vaststelling van een
    reglement van orde voor de ministerraad</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van onze Minister-President,
            Minister van Algemene Zaken, d.d. 25 februari 1994, nr.
            94M001478, handelende in overeenstemming met het gevoelen
            van de ministerraad van het Koninkrijk;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van het Statuut voor
                het Koninkrijk</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van de Grondwet</extref>;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de raad: de ministerraad en voor zover zulks uit het
                Statuut volgt de raad van ministers van het Koninkrijk;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>ministers: de minister-president, de overige bij
                koninklijk besluit benoemde ministers en voor zover
                zulks uit het Statuut volgt de gevolmachtigde ministers;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de gevolmachtigde minister: de door de regering van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten
                benoemde gevolmachtigde minister.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De samenstelling en bevoegdheid van de raad</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ministers vormen te zamen de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De minister-president is voorzitter van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De bij koninklijk besluit benoemde
            vice-minister(s)-president(en) is (zijn) ondervoorzitter(s)
            van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De raad benoemt op voorstel van de minister-president de
            secretaris en de plaatsvervangend secretaris.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De minister-president benoemt een of meer adjunct-secretarissen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan de vergaderingen van de raad, de onderraden en de andere
            commissies uit de raad kunnen deelnemen met raadgevende
            stem: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de door de regering van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten overeenkomstig
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede lid
                        van het Statuut</extref> aangewezen minister;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De staatssecretarissen, voorzover het zaken betreft
                    waarbij zij uit hoofde van hun taak rechtstreeks
                    zijn betrokken, bij afwezigheid van de minister, of
                    voorzover de raad uit andere hoofde hun aanwezigheid
                    wenselijk acht. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De directeur-generaal van de Rijksvoorlichtingsdienst
of diens plaatsvervanger kan de
            vergaderingen als toehoorder bijwonen, tenzij de
            minister-president anders bepaalt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad beraadslaagt en besluit over het algemeen
            regeringsbeleid en bevordert de eenheid van dat beleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Te dien einde beraadslaagt en besluit de raad onder meer
            over: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de voorstellen van rijkswet en van wet en de
                    ontwerpen van algemene maatregelen van rijksbestuur
                    en van bestuur alvorens deze aan de
Afdeling advisering van de Raad van State van het Koninkrijk
respectievelijk de Afdeling advisering van de Raad van
State
                    worden aangeboden, alsmede over de consequenties van
                    de ter zake door de
Afdeling advisering van de Raad van State van het Koninkrijk
respectievelijk de Afdeling advisering van de Raad van
State
                    uitgebrachte adviezen, indien deze ingrijpende
                    kritiek op de inhoud of de vormgeving van het
                    voorstel of ontwerp bevatten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>a.2&#xB0;.</li.nr>
                <al>het ter zake van een voorstel van rijkswet en van
                    wet of een ontwerp van algemene maatregel van
                    rijksbestuur en van bestuur vragen van een
                    spoedadvies aan de
Afdeling advisering van de Raad van State van het Koninkrijk
respectievelijk de Afdeling advisering van de Raad van
State; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>a.3&#xB0;.</li.nr>
                <al>een voorstel of ontwerp waarover eerder door de raad
                    is besloten, indien daarin ingrijpende wijzigingen
                    worden aangebracht of indien hetgeen bij de verdere
                    behandeling wordt aangevoerd tot ingrijpende
                    wijziging aanleiding kan geven, dan wel indien
                    intrekking van het voorstel of ontwerp wordt
                    overwogen, een en ander tenzij dringende redenen
                    zich naar het oordeel van de minister die voor het
                    voorstel of ontwerp in de eerste plaats
                    verantwoordelijk is en de minister-president zich
                    tegen hernieuwde behandeling verzetten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>a.4&#xB0;.</li.nr>
                <al>de bekrachtiging van door de Staten-Generaal
                    aangenomen initiatiefvoorstellen van rijkswet
en van wet, alsmede het standpunt dat terzake bij de beraadslaging in
elk der Kamers der Staten-Generaal zal worden
ingenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verdragen alvorens deze ter stilzwijgende
                    goedkeuring aan de beide Kamers der Staten-Generaal
                    worden toegezonden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>nota&#x2019;s aan de Staten-Generaal alsmede die
                    adviesaanvragen aan adviescolleges in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159" compleet="nee">Kaderwet adviescolleges</extref> en de
colleges in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder b, van de Kaderwet
adviescolleges</extref> die kunnen
                    leiden tot belangrijke politieke en financi&#xEB;le consequenties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het bekendheid geven aan beleidsvoornemens in welke
                    vorm dan ook, die van invloed kunnen zijn op de
                    positie van het kabinet, of die belangrijke
                    financi&#xEB;le consequenties kunnen hebben, benevens
                    over beleidsvoornemens van een minister die het
                    beleid van andere ministers kunnen raken en waarover
                    het bereiken van overeenstemming niet mogelijk is gebleken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de instelling, taak en samenstelling van adviescolleges in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159" compleet="nee">Kaderwet adviescolleges</extref> en de
colleges in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder b, van de Kaderwet
adviescolleges</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de instelling, taak en samenstelling van
                    interdepartementale commissies, indien deze een
                    permanent karakter hebben of indien de werkzaamheden
                    kunnen leiden tot belangrijke politieke en
                    financi&#xEB;le consequenties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>publikatie van de rapporten van colleges in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2,
onder b, van de Kaderwet adviescolleges</extref> en van interdepartementale commissies
                    indien de werkzaamheden kunnen leiden tot
                    belangrijke politieke en financi&#xEB;le consequenties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>belangrijke onderwerpen het buitenlands beleid
                    betreffende, daaronder begrepen het in
                    internationaal verband doen van of instemmen met
                    voorstellen die van aanmerkelijke invloed kunnen
                    zijn op de geldende rechtsorde, verplichtingen van
                    blijvende aard ten gevolge kunnen hebben, dan wel Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten raken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de voorbereiding van het Nederlandse standpunt ten
                    behoeve van formele en informele vergaderingen van
de Europese Raad en van de Raad van de Europese Unie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>aan delegaties dan wel aan vertegenwoordigers in het
                    buitenland te verstrekken instructies, alsmede over
                    de samenstelling van delegaties, een en ander voor
                    zover het van belang is de raad hierin te kennen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>voordrachten van de minister-president voor
                    koninklijke besluiten tot benoeming en ontslag van
                    ministers en staatssecretarissen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>andere voordrachten voor koninklijke besluiten tot
                    benoeming van personen en ontslag wegens andere
                    reden dan op verzoek van de betrokkenen, voor zover
                    het niet betreft benoeming of ontslag: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van in Nederland werkzame leden van de
                            rechterlijke macht, burgerlijke
                            rijksambtenaren, ambtenaren van
politie en militaire ambtenaren,
                            voor zover deze lager bezoldigd worden dan
                            een directeur-generaal bij een ministerie
                            alsmede van burgemeesters van gemeenten met
                            minder dan 50 000 inwoners, voor zover het
                            geen provinciehoofdstad betreft;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van ambtenaren die in een functie buiten
                            Nederland werkzaam zijn bij diplomatieke
                            vertegenwoordigingen in het buitenland, voor zover het geen hoofden van
vertegenwoordigingen van het Koninkrijk in het buitenland of permanente
vertegenwoordigers betreft;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van personen over wie naar het oordeel van
                            de minister-president en de desbetreffende
                            minister geen beraadslaging en beslissing
                            van de raad is vereist;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>voorstellen
voor ministeri&#xEB;le besluiten tot benoeming van personen en tot
ontslag, wegens andere reden dan op verzoek van betrokkenen, voor zover
deze gelijk aan of hoger dan een directeur-generaal bij een ministerie
worden
bezoldigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <al>Over aangelegenheden bij welke het algemeen regeringsbeleid
        betrokken kan zijn, niet behorende tot die bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006501&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, plegen de
        ministers overleg met de minister-president. Indien het overleg
        niet tot overeenstemming leidt, worden deze aangelegenheden in
        de raad gebracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <al>In gevallen waarin het niet duidelijk is, welke minister in de
        eerste plaats verantwoordelijk is voor een bepaalde
        aangelegenheid, beslist de minister-president over die verantwoordelijkheid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <al>De minister-president kan,
indien een aangelegenheid door een minister die daarvoor in de eerste
plaats verantwoordelijk is, niet in de raad aan de orde wordt gesteld,
zelf zorg dragen voor de indiening van deze aangelegenheid bij de
raad.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De werkwijze van de raad</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <al>De raad vergadert in beginsel op vrijdag en voorts zo dikwijls
        als de minister-president of ten minste twee andere ministers
        dat wenselijk achten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De minister-president stelt de agenda vast. Een exemplaar
            van de agenda wordt tijdig aan de ministers en de
            staatssecretarissen gezonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De
voor de raad bestemde stukken worden in het algemeen 7 dagen voor de
behandeling in de raad rondgezonden. Zij zijn voorzien van een daartoe
bestemd
aanbiedingsformulier.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <al>De minister-president regelt de orde der werkzaamheden tijdens
        de vergaderingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het nodig is bij wijze van stemming te beslissen,
            wordt het besluit, behoudens afwijking op grond van het
            Statuut, bij meerderheid van stemmen opgemaakt, waarbij
            iedere aanwezige minister &#xE9;&#xE9;n stem heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raad besluit niet bij stemming dan in aanwezigheid van
            ten minste de helft van het totale aantal ministers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij staking van stemmen wordt de beslissing tot de volgende
            vergadering aangehouden, tenzij de beslissing niet
            uitgesteld kan worden of de vergadering voltallig is. In
            deze gevallen beslist de stem van de minister-president.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een minister een besluit in strijd acht met zijn
            verantwoordelijkheid, geeft hij daarvan kennis aan de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geen geval handelt een minister of staatssecretaris
            tegen een besluit van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover dit uit het Statuut voortvloeit, geldt dit
            artikel niet voor de gevolmachtigde ministers.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De secretaris zorgt zo spoedig mogelijk na een vergadering
            voor het ontwerpen van een besluitenlijst, waarin de
            conclusies van de raad worden opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een exemplaar van die lijst wordt vanwege de
            minister-president onverwijld toegezonden aan de ministers
            en de staatssecretarissen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De secretaris zorgt voor het ontwerpen van de notulen. Zij
            worden zo spoedig mogelijk door de raad vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een exemplaar van de notulen wordt de Koning ter
            kennisneming aangeboden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    
    <al>De minister-president ondertekent de voordrachten van de raad
        voor koninklijke besluiten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De minister-president ziet toe op de totstandkoming van een
            samenhangend regeringsbeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hij ziet toe op de uitvoering van de besluiten van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Hij kan in overeenstemming met het gevoelen van de raad
            nadere schriftelijke aanwijzingen vaststellen inzake de
            werkwijze van de raad.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>De onderraden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <al>De raad kan uit zijn midden onderraden vormen ter voorbereiding
        of ter beslissing van aangelegenheden inzake bepaalde delen van
        het algemeen regeringsbeleid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De minister-president is voorzitter van de onderraden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uit de vaste leden wordt een co&#xF6;rdinerend minister
            aangewezen, die toeziet op de deugdelijke
            interdepartementale voorbereiding van de onderwerpen die in
            een onderraad worden behandeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad benoemt op voorstel van de minister-president de
            secretaris van een onderraad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De minister-president benoemt de adjunct-secretaris.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een exemplaar van de agenda van een onderraad wordt tijdig
            aan de ministers en de staatssecretarissen gezonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ministers die van een onderraad geen vaste leden zijn,
            kunnen desgewenst de vergaderingen bijwonen. Zij hebben dan
            dezelfde rechten als de vaste leden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een onderraad neemt geen beslissing over een aangelegenheid,
            welke niet op de agenda is vermeld en waarbij een
            niet-aanwezige minister in het bijzonder is betrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een minister dit verzoekt, verwijst de onderraad een
            aangelegenheid naar de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ook nadat de onderraad een beslissing heeft genomen, kan
            een minister verlangen dat de aangelegenheid aan het
            eindoordeel van de raad wordt onderworpen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het besprokene in een vergadering van een onderraad
            daartoe aanleiding geeft, zorgt de secretaris voor het
            ontwerpen van een besluitenlijst, waarin de conclusies van
            de onderraad zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De besluitenlijst van een onderraad behoeft de goedkeuring
            van de raad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deskundigen kunnen met raadgevende stem het overleg in een
            onderraad bijwonen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien zij door de onderraad als vaste deelnemer
                    zijn aangewezen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien zij daartoe door de voorzitter worden uitgenodigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ministers kunnen zich met vooraf verkregen toestemming van
            de voorzitter tijdens de vergaderingen van een onderraad
            door een ambtenaar doen bijstaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    
<al>Voor zover in deze paragraaf niet anders is bepaald, heeft
            een onderraad dezelfde werkwijze als de raad.</al></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Andere commissies uit de raad</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad kan uit zijn midden andere commissies met een
            permanent of tijdelijk karakter vormen ter voorbereiding of
            ter beslissing van bepaalde aangelegenheden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De minister-president is voorzitter van de commissies,
            tenzij de raad anders besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De raad kan bepalen dat een commissie dezelfde werkwijze
            heeft als een onderraad.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>De geheimhouding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van hetgeen ter vergadering besproken wordt of
            geschiedt, bestaat een geheimhoudingsplicht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De geheimhoudingsplicht bestaat niet: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor zover de raad of de minister-president namens
                    de raad ontheffing van de geheimhouding verleent;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover uitvoering van besluiten dit nodig maakt,
                    dan wel de aard en omstandigheden van een besluit
                    bekendmaking daarvan vorderen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Dit artikel is van overeenkomstige toepassing met
            betrekking tot de vergaderingen van de onderraden en
            commissies uit de raad.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>De minister-president zorgt ervoor dat dit reglement in acht
        wordt genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Het koninklijk besluit van 16 mei 1979, houdende vaststelling
        van een reglement van orde voor de Raad van Ministers, (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 264) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 april 1994.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: reglement van orde voor de ministerraad.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister-President, Minister van Algemene Zaken is
            belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij
            behorende nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> en het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingsblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">2 maart 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President,</functie>
        <functie>Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. F. M. Lubbers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste maart 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	