<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003299" dtdversie="2.0" id="9139" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 1 maart 1980, houdende aanpassing van de Nederlandse
    wetgeving aan de richtlijn van de Raad van de Europese
    Gemeenschappen van 9 februari 1976 inzake de gelijke behandeling van
    mannen en vrouwen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is de Nederlandse wetgeving aan te passen met
            het oog op de richtlijn van de Raad van de Europese
            Gemeenschappen van 9 februari 1976 inzake de gelijke
            behandeling van mannen en vrouwen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In deze
wet wordt verstaan
onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>onderscheid:
direct en indirect onderscheid, alsmede de opdracht
daartoe;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>direct
onderscheid: indien een persoon op grond van geslacht op een andere
wijze wordt behandeld dan een ander in een vergelijkbare situatie
wordt, is of zou worden
behandeld;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>indirect
onderscheid: indien een ogenschijnlijk neutrale bepaling, maatstaf of
handelwijze personen van een bepaald geslacht in vergelijking met
andere personen bijzonder treft.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Onder
direct onderscheid wordt mede verstaan onderscheid op grond van
zwangerschap, bevalling en
moederschap.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het in deze wet neergelegde verbod van direct
onderscheid houdt mede in een verbod op intimidatie en een verbod op
seksuele intimidatie.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onder
intimidatie als bedoeld in het eerste lid wordt verstaan: gedrag dat
met het geslacht van een persoon verband houdt en dat tot doel of
gevolg heeft dat de waardigheid van de persoon wordt aangetast en dat
een bedreigende, vijandige, beledigende, vernederende of kwetsende
omgeving wordt gecre&#xEB;erd.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onder seksuele intimidatie als bedoeld in het
eerste lid wordt verstaan: enige vorm van verbaal, non-verbaal of
fysiek gedrag met een seksuele connotatie dat als doel of gevolg heeft
dat de waardigheid van de persoon wordt aangetast, in het bijzonder
wanneer een bedreigende, vijandige, beledigende, vernederende of
kwetsende situatie wordt gecre&#xEB;erd.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het
feit dat een persoon het in het tweede en derde lid bedoelde gedrag
afwijst of lijdzaam ondergaat, mag niet ten grondslag liggen aan een
beslissing die die persoon
treft.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=3">artikelen 3, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=4">4, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=5">5,
eerste en tweede lid</intref>, zijn niet van toepassing op het verbod van
intimidatie en seksuele intimidatie, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In de openbare dienst mag het bevoegd gezag geen onderscheid
            maken bij de aanstelling tot
            ambtenaar of indienstneming op arbeidsovereenkomst naar
            burgerlijk recht, in de arbeidsvoorwaarden, bij de
arbeidsomstandigheden, bij het
            verstrekken van onderricht, bij de bevordering en bij de
            be&#xEB;indiging van het dienstverband. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Tot de openbare dienst, bedoeld in het eerste lid, worden
            gerekend alle instellingen, diensten en bedrijven door de
            staat en de openbare lichamen beheerd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van het in het eerste lid bepaalde mag worden afgeweken in
            de gevallen waarin het de bescherming van de vrouw betreft,
            met name in verband met zwangerschap en moederschap.</al>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het bevoegd gezag mag het dienstverband van degene
die krachtens aanstelling of arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht
werkzaam is in de openbare dienst niet be&#xEB;indigen of betrokkene
niet anderszins benadelen wegens de omstandigheid dat deze in of buiten
rechte een beroep heeft gedaan op het in het eerste lid bepaalde of
terzake bijstand heeft
verleend.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De be&#xEB;indiging van de arbeidsovereenkomst van degene die op
            arbeidsovereenkomst  naar burgerlijk recht werkzaam is in
            openbare dienst door het bevoegd gezag  in strijd met deze
            wet, is vernietigbaar. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=647" compleet="nee">Artikel 647 van Boek 7 van het
            Burgerlijk Wetboek</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Elk beding dat strijdig is met het in het eerste lid
            bepaalde is nietig.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1c</nr>
    </kop>
    
    <al>Ingeval een natuurlijke persoon, rechtspersoon of bevoegd gezag
        een ander onder zijn gezag arbeid laat verrichten, anders dan
        krachtens arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht of
        ambtelijke aanstelling, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikelen 646</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=647" compleet="nee">647 van Boek 7
        van het Burgerlijk Wetboek</extref> van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is niet toegelaten onderscheid te maken met betrekking tot de voorwaarden voor de toegang
            tot en de mogelijkheden tot uitoefening van en ontplooiing
            binnen het vrije beroep, alsmede wat betreft regelingen
            tussen beroepsgenoten inzake sociale zekerheid niet zijnde
            pensioenvoorzieningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien een regeling als bedoeld in het eerste lid betrekking
            heeft op ziekte of arbeidsongeschiktheid mag daarin geen
            uitzondering worden gemaakt voor zwangerschap en bevalling,
            onverminderd de bevoegdheid bepalingen op te nemen ter
            voorkoming van misbruik en oneigenlijk gebruik. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Elke bepaling van een regeling als bedoeld in het eerste
            lid, die in strijd is met het in het eerste of tweede lid
            bepaalde is nietig. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is niet
toegelaten onderscheid te maken bij de aanbieding van een betrekking,
bij de behandeling bij de vervulling van een openstaande betrekking of
bij
arbeidsbemiddeling.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van het in het eerste lid bepaalde mag worden afgeweken in
            die gevallen waarin ingevolge deze of enige andere wet bij
            het aanbieden van een betrekking onderscheid mag worden gemaakt en, voor zover het betreft een
            openlijke aanbieding van een betrekking, de grond voor dat
            onderscheid daarbij uitdrukkelijk wordt vermeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het aanbieden van een betrekking, bedoeld in het eerste
            lid, geschiedt wat betreft tekst en vormgeving zodanig, dat
            duidelijk blijkt, dat zowel mannen als vrouwen in aanmerking
            komen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien voor de aangeboden betrekking een functiebenaming
            wordt gebruikt, wordt of zowel de mannelijke als de
            vrouwelijke vorm gebruikt, of uitdrukkelijk vermeld, dat
            zowel vrouwen als mannen in aanmerking komen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Wanneer iemand ter zake van een aanbieding in strijd met
            het in deze wet bepaalde uit onrechtmatige daad jegens een
            ander aansprakelijk is, kan de rechter hem op vordering van
            die ander ook veroordelen tot openbaarmaking van een
            rectificatie op een door de rechter aan te geven wijze. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De natuurlijke persoon of de rechtspersoon die een
            beroepsopleiding, voortgezette beroepsopleiding of cursus
            voor bijscholing of omscholing onder welke benaming dan ook
            in stand houdt, dan wel de natuurlijke persoon of
            rechtspersoon die een examen verband houdend met de hiervoor
            bedoelde opleidingen of cursussen afneemt, mag bij de
            toelating tot en de behandeling binnen de opleiding, dan wel
            bij het afnemen van het examen, geen onderscheid maken noch ten aanzien van de criteria
            noch ten aanzien van de niveaus. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van het in het eerste lid van dit
            artikel bepaalde mag, behoudens voor wat
            betreft het afnemen van het examen en mits voor leerlingen
            van beide geslachten gelijkwaardige voorzieningen aanwezig
            zijn, worden afgeweken indien de eigen aard van een
            instelling voor bijzonder onderwijs zich tegen het in dat
            lid bepaalde verzet. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Iedere bepaling die strijdig is met het in het eerste lid
            bepaalde, is nietig. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het is niet toegelaten onderscheid te maken
bij het lidmaatschap van of de betrokkenheid bij een werknemers- of
werkgeversorganisatie of een vereniging van beroepsgenoten, alsmede bij
de voordelen die uit dat lidmaatschap of uit die betrokkenheid
voortvloeien.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Iedere bepaling die
in strijd is met het eerste lid is
nietig.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikelen 1b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=2">2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=4">4</intref> bepaalde mag worden
            afgeweken indien het gemaakte onderscheid beoogt vrouwen in
            een bevoorrechte positie te plaatsen teneinde nadelen op te heffen of te verminderen en het
            onderscheid in een redelijke verhouding staat tot het
            beoogde doel. </al>
    </lid>
    
    <lid> <lidnr>2</lidnr><al>Voor
zover het betreft de toegang tot beroepsactiviteiten of de hiervoor
noodzakelijke opleidingen mag van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikelen 1b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=2">2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=4">4</intref> worden
afgeweken indien het gemaakte onderscheid is gebaseerd op een kenmerk
dat verband houdt met het geslacht en dat kenmerk wegens de aard van de
betrokken specifieke beroepsactiviteiten of de context waarin deze
worden uitgevoerd, een wezenlijk en bepalend beroepsvereiste is, mits
het doel legitiem is en het vereiste evenredig aan dat doel
is.</al></lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Als
beroepsactiviteiten en hiervoor noodzakelijke opleidingen waarvoor een kenmerk als bedoeld in het tweede lid, een
wezenlijk en bepalend beroepsvereiste
is, worden slechts beschouwd die welke behoren
tot respectievelijk opleiden voor geestelijke ambten dan wel
beroepsactiviteiten die bij algemene maatregel van bestuur zijn
aangewezen.</al>
</lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Het in deze wet neergelegde verbod van onderscheid geldt niet ten
aanzien van indirect onderscheid, indien dat onderscheid objectief
gerechtvaardigd wordt door een legitiem doel en de middelen voor het
bereiken van dat doel passend en noodzakelijk
zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6a</nr>
    </kop>
    <al>Indien degene die meent dat te zijnen nadeel een onderscheid is
        of wordt gemaakt als bedoeld in deze wet, in rechte feiten
        aanvoert die dat onderscheid kunnen doen vermoeden, dient de
        wederpartij te bewijzen dat niet in strijd met deze wet is gehandeld.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Gelijke beloning voor arbeid van
            gelijke waarde </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het
            Burgerlijk Wetboek</extref> wordt voor de vergelijking van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">dat
            artikel</extref> bedoelde arbeidsvoorwaarden met betrekking tot het
            loon uitgegaan van het loon dat in de onderneming waar de
            werknemer in wiens belang de loonvergelijking wordt gemaakt
            werkzaam is, door een werknemer van de andere kunne voor
            arbeid van gelijke waarde dan wel, bij gebreke daarvan, voor
            arbeid van nagenoeg gelijke waarde pleegt te worden
            ontvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder loon als bedoeld in het eerste lid wordt verstaan de
            vergoeding door de werkgever aan de werknemer verschuldigd
            terzake van diens arbeid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=7">artikel 7</intref> wordt
        arbeid gewaardeerd volgens een deugdelijk stelsel van
        functiewaardering, waarbij zoveel mogelijk wordt aangesloten bij
        het stelsel dat gebruikelijk is in de onderneming waarin de
        belanghebbende werknemer werkzaam is. Bij gebreke van een
        zodanig stelsel wordt de arbeid, gelet op de beschikbare
        gegevens, naar billijkheid gewaardeerd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=7">artikel 7</intref> wordt
            het loon van de belanghebbende werknemer geacht gelijk te
            zijn aan het loon dat een werknemer van de andere kunne voor
            arbeid van gelijke waarde pleegt te ontvangen, indien het is
            berekend op grondslag van gelijkwaardige maatstaven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=7">artikel 7</intref> worden
            andere dan geldelijke loonbestanddelen in aanmerking genomen
            naar de waarde, welke daaraan in het economisch verkeer kan
            worden toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ingeval een arbeidsduur is overeengekomen, welke korter is
            dan die welke in overeenkomstige arbeidsverhoudingen in de
            regel geacht wordt een volledige dienstbetrekking te vormen,
            wordt het loon, voorzover het naar tijdsduur wordt berekend,
            naar evenredigheid verminderd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen worden
        gesteld omtrent het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=9">9</intref> bepaalde. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <al>Bij de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikelen 1b</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1c">1c</intref>
         van deze wet is deze paragraaf van
        overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Gelijke behandeling wat betreft
            pensioenvoorzieningen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12a</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van het in deze paragraaf
        bepaalde wordt verstaan onder pensioenvoorziening: een
        pensioenvoorziening ten behoeve van een of meer personen,
        uitsluitend in verband met hun werkzaamheden in een onderneming,
        bedrijfstak, tak van beroep of openbare dienst, in aanvulling op
        een wettelijk stelsel van sociale zekerheid en, ingeval van een
        voorziening ten behoeve van een persoon, anders dan door die
        persoon zelf tot stand gebracht.  </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is ook aan anderen dan de werkgever bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel
            646 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of het bevoegd
            gezag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikel 1b</intref> niet
            toegestaan onderscheid te maken wat
            betreft de bepaling van de kring van personen voor wie een
            pensioenvoorziening tot stand wordt gebracht, wat betreft de
            bepaling van de inhoud van een pensioenvoorziening of wat
            betreft de wijze van uitvoering daarvan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bepalingen krachtens welke de verwerving van
            pensioenaanspraken wordt onderbroken gedurende de periode
            van zwangerschaps- en bevallingsverlof op grond van een
            wettelijke bepaling of overeenkomst, worden voor de
            toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikel 1b</intref> en het eerste
            lid beschouwd als strijdig met het verbod
            van ongelijke behandeling van mannen en vrouwen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12c</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In
geval van een uitkeringsovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Pensioenwet</extref>, blijft de omvang van de geldelijke bijdrage van de
werkgever voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het
Burgerlijk Wetboek</extref> en van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1a">artikelen 1a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">12b</intref> buiten beschouwing,
voor zover dat gerechtvaardigd is in verband met voor mannen en vrouwen
verschillende actuari&#xEB;le berekeningselementen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In geval van een premieovereenkomst als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Pensioenwet</extref> of een kapitaalovereenkomst als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Pensioenwet</extref> blijft de omvang van de geldelijke
bijdrage van de werkgever voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7
van het Burgerlijk Wetboek</extref> en van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1a">artikelen 1a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">12b</intref> buiten
beschouwing en
wordt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>of de omvang van de uit de premieovereenkomst of
kapitaaloverovereenkomst voortvloeiende periodieke pensioenuitkering
voor mannen en vrouwen gelijk getrokken;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>of de door de werkgever beschikbaar gestelde
premie respectievelijk de opbouw van aanspraak op kapitaal zodanig
vastgesteld dat naar het inzicht op het tijdstip van vaststelling, de
omvang van de pensioenen voor mannen en vrouwen gelijk wordt
getrokken.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In geval
van een uitkeringsregeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet
verplichte beroepspensioenregeling</extref> blijft de omvang van de geldelijke
bijdrage van de beroepsgenoot voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">artikel 12b</intref> buiten
beschouwing voor zover dat gerechtvaardigd is in verband met voor
mannen en vrouwen verschillende actuari&#xEB;le
berekeningselementen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In geval van
een premieregeling of een aanspraak op kapitaal op basis van een
kapitaalregeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet verplichte
beroepspensioenregeling</extref> wordt de omvang van het daaruit voortvloeiende
pensioen voor mannen en vrouwen gelijk
getrokken.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
omtrent het tweede en vierde
lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12d</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">artikel 12b</intref> zijn
        toegestaan bepalingen die betrekking hebben op bescherming van
        de vrouw met name in verband met zwangerschap en moederschap. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12e</nr>
    </kop>
    
    <al>Iedere bepaling die strijdig is met het verbod van ongelijke
        behandeling van mannen en vrouwen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">artikel 12b</intref> is
        nietig. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12f</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=647" compleet="nee">artikel 647 van Boek 7 van het
            Burgerlijk Wetboek</extref> is van overeenkomstige
        toepassing bij be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking door de
        werkgever wegens de omstandigheid dat de werknemer in of buiten
        rechte een beroep heeft gedaan op het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=12b">artikel 12b</intref>. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> en van het bepaalde
            bij of krachtens deze wet, zijn belast de bij besluit van
            Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
            aangewezen ambtenaren. Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid kan ten behoeve van dit toezicht een
            onderzoek doen instellen door die ambtenaren. Voorzover het
            de openbare dienst betreft kan Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid verzoeken een onderzoek als bedoeld in
                de tweede volzin
            te doen instellen. Van een besluit als bedoeld in
                de eerste volzin
            wordt mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien uit een onderzoek blijkt dat een onderscheid is of
            wordt gemaakt als bedoeld in  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> of in deze wet doet
            Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid hiervan
            mededeling aan de natuurlijke persoon, rechtspersoon of het
            bevoegde gezag dat het onderscheid heeft gemaakt of maakt,
            en, indien het een onderscheid als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=646" compleet="nee">artikel 646 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1b">artikel 1b</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=1c">artikel 1c</intref>
             van deze wet betreft, aan de betrokken
            ondernemingsraad of het daarmee vergelijkbare
            medezeggenschapsorgaan, alsmede aan de daarvoor in
            aanmerking komende organisaties van werkgevers, van
            werknemers, uit het beroepsleven of van overheidspersoneel. </al>
        <al>De mededeling aan de betrokken ondernemingsraad of het
            daarmee vergelijkbare medezeggenschapsorgaan, alsmede aan de
            daarvoor in aanmerking komende organisaties van werkgevers,
            van werknemers, uit het beroepsleven of van
            overheidspersoneel bevat geen gegevens waaruit de identiteit
            van de in het onderzoek betrokken personen ten nadele van
            wie het onderscheid is of wordt gemaakt kan worden afgeleid. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <al>De voordracht tot wijziging van een algemene maatregel van
        bestuur als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onderdeel
                c</intref>, en de voordracht voor een algemene maatregel
        van bestuur als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003299&amp;artikel=10">artikel 10</intref> wordt niet
        gedaan dan nadat het ontwerp in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> is bekendgemaakt en aan een
        ieder de gelegenheid is geboden om binnen vier weken na de dag
        waarop de bekendmaking is geschied, wensen en bedenkingen ter
        kennis van Onze minister te brengen. Gelijktijdig met de
        bekendmaking wordt het ontwerp aan de beide Kamers der
        Staten-Generaal overgelegd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet gelijke behandeling
            van mannen en vrouwen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet treedt in werking met ingang van de tweede dag na
            de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lech </plaats>
            <datum isodatum="">1 maart 1980 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. de Ruiter </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Albeda </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Pais </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Cultuur, Recreatie en
            Maatschappelijk Werk, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. Kraaijeveld-Wouters </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Wiegel </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende maart 1980 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	