<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020352" dtdversie="2.0" id="360969" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 27&#xA0;september 2006, nr. BVE/IenI/2006/33592, houdende regels voor de verstrekking van subsidie in het kader van het Innovatiearrangement (Regeling innovatiearrangement 2006 tot en met 2009)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>In overeenstemming met de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009458&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009458&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet overige OCenW-subsidies</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>minister: de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>BVE-instelling: een instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=1.1.1" compleet="nee">artikel 1.1.1, onderdeel b, van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>, een instituut als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=12.3.8" compleet="nee">artikel 12.3.8 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> of een hogeschool als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=12.3.9" compleet="nee">artikel 12.3.9 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>HBO-instelling: een hogeschool als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onderdeel a, van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>innovatiearrangement: een regionaal of sectoraal project waarmee het innovatief vermogen van het beroepsonderwijs wordt verbeterd, binnen de context van versterking van de relatie tussen onderwijs en bedrijfsleven, ten behoeve van het verbeteren van de loopbaan van de leerling of deelnemer in het hele beroepsonderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>Het Platform Beroepsonderwijs: de Stichting Platform Beroepsonderwijs te Driebergen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>samenwerkingsverband: het samenwerkingsverband, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>uitvoeringskosten: de kosten van Het Platform Beroepsonderwijs voor de uitvoering van deze regeling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>vmbo-school: een school voor voorbereidend middelbaar beroepsonderwijs.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister verstrekt subsidie ter ondersteuning en stimulatie van innovatiearrangementen in de periode 2006 tot en met 2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Subsidie wordt slechts verleend, voor zover een innovatiearrangement is gericht op tenminste &#xE9;&#xE9;n van de thema&#x2019;s, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019905&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de Regeling innovatiebox beroepsonderwijs 2006 tot en met 2009</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieontvangers</titel>
        </kop>
        <al>Subsidie op grond van deze regeling wordt slechts verleend aan het bevoegd gezag van een vmbo-school, een BVE-instelling of een HBO-instelling, ten behoeve van een project dat wordt uitgevoerd door een samenwerkingsverband waarin tenminste wordt samengewerkt door een bedrijf, een brancheorganisatie van het beroepenveld, een Opleidings- &amp; Ontwikkelingsfonds of een instelling niet zijnde een BVE-instelling of een HBO-instelling en een:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>BVE-instelling en een vmbo-school;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>scholengemeenschap waarvan zowel een vmbo-school als een BVE-instelling deel uitmaken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een scholengemeenschap waarvan zowel een vmbo-school als een BVE-instelling deel uitmaken en een HBO-instelling; of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een BVE-instelling en een HBO-instelling.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Uitvoering van de regeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling wordt in overleg met en met instemming van de Stichting van de Arbeid uitgevoerd door Het Platform Beroepsonderwijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor de periode 2006 tot en met 2009 is voor kosten voor de uitvoering van deze regeling door Het Platform Beroepsonderwijs jaarlijks een bedrag beschikbaar van &#x20AC;&#xA0;1.500.000.</al>
        </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor de jaren 2010 en 2011 is
voor kosten voor de uitvoering van deze regeling door Het Platform
Beroepsonderwijs jaarlijks een bedrag beschikbaar van
&#x20AC;&#xA0;850.000. Dit bedrag kan worden besteed gedurende de
verdere looptijd van deze
regeling.</al>
                     </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Aan Het Platform Beroepsonderwijs wordt mandaat verleend om te beslissen over het buiten behandeling laten van subsidieaanvragen en de verlening, weigering, vaststelling, intrekking en terugvordering van subsidie op grond van deze regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het Platform Beroepsonderwijs en de Stichting van de Arbeid stellen een onafhankelijke beoordelingscommissie in die is belast met het beoordelen van projectvoorstellen en projectplannen.</al>
        </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De beoordelingscommissie komt
per
jaar:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>in de jaren 2006 tot en met 2009 drie keer
bijeen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in de jaren 2010 en 2011
twee keer
bijeen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieplafond</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor subsidieverstrekking op
grond van deze regeling
is:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor de periode van 2006 tot en met 2009,
jaarlijks een bedrag beschikbaar van
&#x20AC;&#xA0;18.500.000;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor de
jaren 2010 en 2011 jaarlijks een bedrag beschikbaar van
&#x20AC;&#xA0;9.150.000,.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien het bedrag, dat in de
kalenderjaren 2007 tot en met 2010 jaarlijks voor subsidieverstrekking
op grond van het eerste lid beschikbaar is, niet wordt uitgeput, wordt
het resterende gedeelte toegevoegd aan het bedrag dat in het
daaropvolgende kalenderjaar voor subsidieverstrekking beschikbaar is,
met uitzondering van de rente en met dien verstande dat maximaal 20%
van het bedrag dat op grond van het eerste lid beschikbaar is, wordt
overgeheveld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien het bedrag, dat in het
kalenderjaar 2010 voor subsidieverstrekking op grond van het eerste lid
beschikbaar is, na aftrek van het gereserveerde bedrag bedoeld in het
vijfde lid, niet wordt uitgeput, wordt het resterende gedeelte
toegevoegd aan het bedrag dat in het daaropvolgend kalenderjaar voor
subsidieverstrekking beschikbaar is, met uitzondering van de rente en
met dien verstande dat maximaal 20% van het bedrag dat op grond van het
eerste lid beschikbaar is, wordt overgeheveld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Middelen, die op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, door Het Platform Beroepsonderwijs worden
beheerd en in enig kalenderjaar, met inachtneming van het tweede lid en
derde lid, niet zijn aangewend voor subsidieverstrekking, worden
teruggevorderd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Voor een projectvoorstel dat in
het jaar 2010 respectievelijk het jaar 2011 is geselecteerd op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=10">artikel 10</intref> &#xE9;n waarvan het projectplan overeenkomstig het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=11">artikel 11, lid 3a</intref> wordt ingediend in het jaar volgende op
het jaar waarin het projectvoorstel is geselecteerd, kan een met dat
projectvoorstel corresponderend gedeelte van het bedrag voor
subsidieverstrekking worden gereserveerd en overgeheveld naar het jaar
2011 respectievelijk het jaar 2012 voor zover het bedrag dat in het
kalenderjaren 2010 en 2011 voor subsidieverstrekking op grond van het
eerste lid beschikbaar is, niet reeds is uitgeput.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien het projectplan, bedoeld
in het vijfde lid, niet is ingediend en goedgekeurd v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;september van het jaar volgende op het jaar waarin het daarmee
samenhangend projectvoorstel is geselecteerd, worden de voor dit
projectvoorstel gereserveerde middelen teruggevorderd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Indien in enig kalenderjaar het
subsidieplafond is bereikt, doet Het Platform Beroepsonderwijs hiervan
mededeling in de Staatscourant en op hun
website.</al>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Begrotingsvoorbehoud</titel>
        </kop>
        <al>In geval van het niet vervullen van de voorwaarde, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A34" compleet="nee">artikel 4:34, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, worden de op grond van deze regeling verleende subsidiebedragen verlaagd tot het bedrag van de subsidie dat na de vaststelling of goedkeuring van de begroting ter beschikking staat, een en ander naar rato van het aantal subsidieaanvragers aan wie subsidie is verleend en van de hoogte van de verleende subsidiebedragen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De subsidie voor een project
bedraagt 40% van de subsidiabele projectkosten, bedoeld in het derde
lid, met dien verstande
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor een project welke geselecteerd is in de jaren
2006 tot en met 2009 maximaal &#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013; wordt
verleend; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor een project welke
geselecteerd is in de jaren 2010 of 2011 maximaal
&#x20AC;&#xA0;750.000,&#x2013; wordt
verleend.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien voor het project terzake van de projectkosten of een deel daarvan door een ander bestuursorgaan een subsidie is of wordt verstrekt, niet zijnde een subsidie uit Europese fondsen, wordt slechts een zodanig bedrag aan subsidie verleend, dat per project het totale bedrag aan subsidies niet meer bedraagt dan 40% van de subsidiabele projectkosten, bedoeld in het derde lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Slechts de kosten die naar het oordeel van de minister aantoonbaar noodzakelijk zijn voor de uitvoering van een project komen in aanmerking voor subsidie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieaanvraag</titel>
        </kop>
        <al>Een subsidieaanvraag wordt gedaan door indiening van een projectvoorstel en een projectplan, voor zover het projectvoorstel is geselecteerd op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Indiening van projectvoorstellen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een projectvoorstel wordt namens een samenwerkingsverband ingediend bij Het Platform Beroepsonderwijs door een BVE-instelling, HBO-instelling of vmbo-school, waarbij gebruik wordt gemaakt van het formulier dat is opgenomen op de website van Het Platform Beroepsonderwijs en waarvan het model is opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;bijlage=">bijlage 1</intref> behorende bij deze regeling. Het formulier wordt op de website van Het Platform Beroepsonderwijs ingevuld en in afgedrukte vorm in tweevoud per post verstuurd aan Het Platform Beroepsonderwijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Projectvoorstellen worden in de jaren 2007 tot en met 2009 ingediend in de periode van 1&#xA0;december tot 1&#xA0;februari van het daaropvolgende jaar, van 1&#xA0;februari tot 1&#xA0;mei van enig jaar, respectievelijk van 1&#xA0;mei tot 1&#xA0;november van enig jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Projectvoorstellen worden in de
jaren 2010 en 2011 ingediend
in:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de periode van 1 januari tot 1 april van het
desbetreffende jaar, respectievelijk</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>van 1 april tot 1 november van het desbetreffende
jaar.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien het subsidieplafond op enig moment in het kalenderjaar is bereikt, worden projectvoorstellen die na dit moment en binnen het betreffende kalenderjaar worden ingediend, niet meer in behandeling genomen in dat kalenderjaar. Deze projecten worden, voor zover ingediend uiterlijk in het kalenderjaar 2010, in het daaropvolgende kalenderjaar beoordeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een projectvoorstel bevat ten minste de volgende informatie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de namen van de partners binnen het samenwerkingsverband;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de zelfstandige inbreng een vmbo-school, indien een scholengemeenschap als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel b en onderdeel c</intref>, deel uitmaakt van het samenwerkingsverband;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de innovatie die wordt beoogd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de concrete, realistische, kwalitatieve en kwantitatieve beoogde resultaten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een opgave van de maximale projectkosten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de looptijd van het project; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>een beschrijving waaruit blijkt dat het project op professionele wijze wordt aangepakt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>AOC&#x2019;s houden bij de invulling van de thema&#x2019;s, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, rekening met hun specifieke opdracht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019905&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, van de Regeling innovatiebox beroepsonderwijs 2006 tot en met 2009</extref>.</al>
        </lid>
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De partners binnen het samenwerkingsverband verzorgen een presentatie van het projectvoorstel bij de beoordelingscommissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Selectie van projectvoorstellen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een projectvoorstel wordt door de beoordelingscommissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=4">artikel 4, vierde lid</intref>, beoordeeld aan de hand van de volgende criteria:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>mate van innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>samenwerking tussen onderwijs en bedrijfsleven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>uitvoerbaarheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>bruikbaarheid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien het budget dat gemoeid is met het aantal positief beoordeelde projectvoorstellen groter is dan het subsidieplafond toelaat, selecteert de beoordelingscommissie zoveel van die projectvoorstellen dat het subsidieplafond niet wordt overschreden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij de beoordeling kan aan projectvoorstellen waarbij een vmbo-school betrokken is een hogere waardering worden gegeven, indien daarmee een bijdrage wordt geleverd aan de evenwichtige participatie van vmbo-scholen aan de projecten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Op projectvoorstellen wordt, in overleg met de Stichting van de Arbeid, binnen acht weken na de sluitingsdata, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=9">artikel 9, tweede en derde lid</intref>, gelijktijdig beslist  op basis van een vergelijking van hun geschiktheid om bij te dragen aan de doelstellingen van deze regeling. Indien niet binnen acht weken kan worden beslist, wordt aan de indiener medegedeeld binnen welke termijn de beslissing wel tegemoet kan worden gezien.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Projectvoorstellen worden niet in behandeling genomen indien deze niet voldoen aan de eisen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=9">artikel 9, vijfde lid</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Indiening van projectplannen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een projectplan wordt namens een samenwerkingsverband ingediend bij Het Platform Beroepsonderwijs door een BVE-instelling, een HBO-instelling of een vmbo-school, waarbij gebruik wordt gemaakt van het formulier dat is opgenomen op de website van Het Platform Beroepsonderwijs en waarvan het model is opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> behorende bij deze regeling. Het formulier wordt op de website van Het Platform Beroepsonderwijs ingevuld en in afgedrukte vorm in tweevoud per post verstuurd aan Het Platform Beroepsonderwijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een projectplan kan alleen worden ingediend indien het projectvoorstel is geselecteerd op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In de jaren 2006 tot en met
2009 wordt een projectplan ingediend
voor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>1 mei van enig kalenderjaar, indien het
geselecteerde projectvoorstel is ingediend in de daaraan voorafgaande
periode van 1&#xA0;december tot 1&#xA0;februari;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>1 november van enig kalenderjaar, indien het
geselecteerde projectvoorstel is ingediend in de daaraan voorafgaande
periode van 1&#xA0;februari tot 1&#xA0;mei;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>1 februari van enig kalenderjaar, indien het
geselecteerde projectvoorstel is ingediend in de daaraan voorafgaande
periode van 1&#xA0;mei tot
1&#xA0;november.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In de jaren 2010 en 2011 wordt
een projectplan ingediend binnen vijf maanden, nadat op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=10">artikel 10, vierde lid</intref>, de beslissing is genomen het projectvoorstel te
selecteren.</al>
                     </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het projectplan bevat ten minste informatie over de volgende onderwerpen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de activiteiten die worden ondernomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het moment van afronding van de verschillende activiteiten afgerond en de looptijd van het project;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de concrete resultaten die worden beoogd met de te verrichten activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de partners binnen het samenwerkingsverband en de daadwerkelijke bijdrage van deze partners aan het project;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de totale kosten van het project en de wijze van de financiering van deze kosten; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de wijze waarop de publieke beschikbaarheid en de verspreiding van de resultaten van het project tot stand komt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Indien een scholengemeenschap waarvan een vmbo-school deel uitmaakt, samenwerkt binnen het samenwerkingsverband, blijkt duidelijk uit het projectplan de zelfstandige inbreng van de vmbo-school binnen het samenwerkingsverband.</al>
        </lid>
      <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Bij het projectplan wordt een
samenwerkingsovereenkomst
gevoegd.</al>
                     </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Selectie van projectplannen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De beoordelingscommissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=4">artikel 4</intref> beoordeelt het projectplan op de wijze waarop het geselecteerde projectvoorstel is uitgewerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het projectplan wordt niet in behandeling genomen indien het niet voldoet aan de eisen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=11">artikel 11, vijfde lid</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Beslissing tot subsidieverlening</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Op projectplannen wordt, in overleg met de Stichting van de Arbeid, binnen acht weken na de sluitingsdatum, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=11">artikel 11,
derde en vierde lid</intref>, gelijktijdig beslist op  basis van een vergelijking van hun geschiktheid om bij te dragen aan de doelstellingen van deze regeling. Indien niet binnen acht weken kan worden beslist, wordt aan de subsidieaanvrager medegedeeld binnen welke termijn de beslissing wel tegemoet kan worden gezien.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A35" compleet="nee">artikel 4:35 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> wordt subsidie in ieder geval niet verleend, indien het projectvoorstel niet op deugdelijke en consistente wijze is uitgewerkt in het projectplan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het Platform Beroepsonderwijs wijkt niet dan gemotiveerd af van het oordeel van de beoordelingscommissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Verdere subsidieverplichtingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het project start binnen zes maanden na verlening van de subsidie en heeft een looptijd van ten hoogste drie jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan het project wordt daadwerkelijk een substanti&#xEB;le inhoudelijke en financi&#xEB;le bijdrage geleverd door de deelnemers aan het samenwerkingsverband.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De subsidieontvanger, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, werkt mee aan door of namens de minister ingestelde:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>activiteiten die gericht zijn op het monitoren van de regeling en verspreiden van kennis in het kader van deze regeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De subsidieontvanger werkt mee aan door of namens de minister ingestelde onderzoekingen die erop gericht zijn de minister inlichtingen te verschaffen ten behoeve van de ontwikkeling van het beleid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Subsidievaststelling en financi&#xEB;le verantwoording door subsidieontvanger</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De subsidieontvanger, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, dient binnen drie maanden na afloop van het project een aanvraag tot subsidievaststelling in bij Het Platform Beroepsonderwijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ten behoeve van de vaststelling van de subsidie dient de subsidieontvanger een activiteitenverslag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A80" compleet="nee">artikel 4:80 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> met financi&#xEB;le paragraaf in bij Het Platform Beroepsonderwijs. Het verslag en de verantwoording bestrijken de gehele projectperiode.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De financi&#xEB;le verantwoording gaat vergezeld van een verantwoording omtrent de getrouwheid, afgegeven door een accountant. De accountantsverklaring bevat tevens een oordeel over de naleving door de subsidieontvanger van de subsidieverplichtingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De minister kan richtlijnen geven voor de inrichting van de accountantsverklaring.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsbepaling subsidieplafond in 2006</titel>
        </kop>
        <al>Indien het bedrag, dat in het kalenderjaren 2006 voor subsidieverstrekking op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, beschikbaar is, niet wordt uitgeput, wordt het resterende gedeelte toegevoegd aan het bedrag dat in het daaropvolgende kalenderjaar voor subsidieverstrekking beschikbaar is, met uitzondering van de rente en met dien verstande dat maximaal 40% van het bedrag dat op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, beschikbaar is, wordt overgeheveld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsbepaling beslissing tot subsidieverlening in 2006</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=8">artikel 8</intref> wordt in 2006 een beslissing tot subsidieverlening genomen op basis van een ingediend projectvoorstel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In 2006 wordt een projectvoorstel uiterlijk 1 november ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In 2006 wordt op projectvoorstellen, in overleg met de Stichting van de Arbeid, uiterlijk op 15&#xA0;december gelijktijdig beslist  op basis van een vergelijking van hun geschiktheid om bij te dragen aan de doelstellingen van deze regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien met inachtneming van het eerste lid op basis van een ingediend projectvoorstel subsidie wordt verleend, dient de subsidieontvanger voor 1&#xA0;februari 2007 een projectplan in bij Het Platform Beroepsonderwijs. Op het projectplan wordt, in overleg met de Stichting van de Arbeid, uiterlijk 15&#xA0;maart 2007 beslist. Indien het projectplan niet voldoet aan de eisen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020352&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, wordt de subsidieverlening ingetrokken</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
          <titel status="officieel">Rapportages</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het Platform Beroepsonderwijs
dient gedurende de looptijd van de regeling jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1
juli een tussenrapportage in bij de minister.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het Platform Beroepsonderwijs
dient uiterlijk 1 juli 2016 een eindrapportage met een overzicht van
alle projecten in bij de minister. Een effectrapportage op
projectniveau maakt deel uit van deze
eindrapportage.</al>
                     </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en vervalt met ingang van 1&#xA0;januari 2018.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bestaande aanspraken en verplichtingen bij, op grond of in het kader van de regeling, blijven bestaan na datum van verval van deze regeling in stand.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">20</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling innovatiearrangement 2006 tot en met 2009.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>B.</voornaam>
          <achternaam>Bruins</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Projectplan</titel></kop><plaatje><illustratie bin-id="241966" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241966"/></plaatje> 
    <plaatje><illustratie bin-id="241967" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241967"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="241968" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241968"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="241974" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241974"/></plaatje></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	