<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010966" dtdversie="2.0" id="172909" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling houdende procedure, criteria en tarieven voor erkenning   van aan te melden instanties en voorschriften voor uitvoering door aangemelde   instanties van werkzaamheden krachtens richtlijn 96/48/EG </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 96/48/EG</extref> van     de Raad van de Europese Unie van 23 juli 1996 betreffende de interoperabiliteit     van het transeuropees hoge-snelheidsspoorwegsysteem (PbEG L 235), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001848&amp;artikel=32d" compleet="nee">artikel 32d,     zevende en achtste lid, van de Spoorwegwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010978&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Besluit     interoperabiliteit transeuropees     hoge-snelheidsspoorwegsysteem</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label><nr>1</nr> 
	 <titel>Definities</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">modulebesluit:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Besluit nr. 93/465/EEG van de Raad van 22 juli 1993       betreffende de modules voor de verschillende fasen van de       overeenstemmings-beoordelingsprocedures en de voorschriften inzake het       aanbrengen en het gebruik van de CE-markering van overeenstemming (PbEG L       220);</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">module Abis, B, Cbis, D, E, F, G, H, of       Hbis:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de met de desbetreffende aanduiding corresponderende       module uit het modulebesluit, bijlage, onder II;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>c.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">NEN-EN 45001, NEN-EN 45004, NEN-EN       450011 of NEN-EN 450012:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de met de desbetreffende aanduiding corresponderende       Nederlandse norm, uitgegeven door het Nederlands Normalisatie-Instituut te       Delft;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>d.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">Railned:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Railned B.V., statutair gevestigd te Utrecht</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>e.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">de minister:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de Minister van Verkeer en Waterstaat. </al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel> 
</paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>2</nr>      <titel>Aanvraag</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aanvraag voor de erkenning als aan te melden instantie gaat       ten minste vergezeld van de volgende gegevens en bescheiden:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> een gewaarmerkt afschrift van de statuten en de akte van       oprichting van de rechtspersoon;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> uittreksel van het ter zake van de aanvrager in het       handelsregister ingeschrevene;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> opgave van beschikbare specifieke deskundigheden met       kopie&#xEB;n van relevante diploma&#x2019;s en loopbaanbeschrijvingen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> een beschrijving van de taken waarvoor de erkenning wordt       aangevraagd;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> overzicht van niet als aangemelde instantie uitgevoerde of       uit te voeren werk-zaamheden ten aanzien van onderwerpen waarop hoofdstuk IIIA       van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001848" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> betrekking heeft;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> afschriften van polissen van tegen wettelijke       aansprakelijkheid afgesloten verzekeringen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> indien toepasselijk bewijsschriften van door de aan te       melden instantie verkregen accreditaties;</al>        </li>       <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> indien toepasselijk afschriften van besluiten tot       erkenning of aanwijzing krachtens andere wettelijke voorschriften;</al>        </li>       <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> overzicht van bedragen die de aan te melden instantie       voornemens is in rekening te brengen voor de werkzaamheden waarvoor erkenning       wordt aangevraagd;</al>        </li>       <li>       <li.nr>j.</li.nr>        <al> eventuele algemene voorwaarden die de aan te melden       instantie voornemens is te hanteren bij overeenkomsten met fabrikanten of       aanbestedende diensten;</al>        </li>       <li>       <li.nr>k.</li.nr>        <al> gegevens waaruit concrete invulling van de       geheimhoudingsplicht, bedoeld in artikel 2.5, van de Algemene wet       bestuursrecht, blijkt;</al>        </li>       <li>       <li.nr>l.</li.nr>        <al> gegevens met betrekking tot uit te besteden werkzaamheden       met inbegrip van een opgave van opdrachtnemers, en</al>        </li>       <li>       <li.nr>m.</li.nr>        <al> afschriften van bedrijfsinterne procedures, handboeken en       voorschriften met betrekking tot de uitvoering van de taken waarvoor erkenning       aangevraagd wordt.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aanvraag gaat vergezeld van een beschrijving van de       organisatie met inbegrip van opgave van de personele samenstelling van de       organen van de rechtspersoon en in de organisatie aanwezige waarborgen voor       onpartijdigheid en onafhankelijkheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In afwijking van het eerste en tweede lid kan de aanvrager die       reeds aangemelde instantie is voor zover toepasselijk volstaan met een       ondertekende verklaring dat geen wijziging is opgetreden ten opzichte van de       situatie zoals beschreven in de desbetreffende bescheiden bij de vorige       aanvraag. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aanvrager verleent desgevraagd medewerking aan een door       Railned of een andere door de minister aan te wijzen instantie, uit te voeren       onderzoek naar diens vermogen om, gezien zijn organisatie, personeel en       materieel, de taken waarvoor erkenning is aangevraagd, te verrichten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Onvoldoende medewerking geeft reden tot afwijzing van de       aanvraag. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister beslist binnen 12 weken op de aanvraag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de beschikking niet binnen 12 weken kan worden gegeven,       stelt de minister de aanvrager daarvan in kennis en noemt hij daarbij een       redelijke termijn waarbinnen de beschikking wel tegemoet kan worden gezien.       </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>      <titel>Erkenningscriteria</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De aan te melden instantie is een in Nederland gevestigde     onderneming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010966&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, dan wel een rechtspersoon als     bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007893&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de Handelsregisterwet 1996</extref>. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aan te melden instantie beschikt of kan beschikken over       personeel met voldoende kennis van de relevante techniek op het niveau van       hoger of wetenschappelijk technisch onderwijs.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aan te melden instantie beschikt of kan beschikken over       personeel met ten minste twee jaar ervaring met de relevante techniek.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De aan te melden instantie beschikt of kan beschikken over       voldoende kennis van het bestuursrecht om op correcte wijze bezwaar- en       beroepsprocedures te kunnen voeren. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module Abis, Cbis of F voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45001, NEN-EN 45004 en       NEN-EN 45011.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module B voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45004 en NEN-EN 45011.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module D en E voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45012.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module G voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45004 en NEN-EN 45011.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module H voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45012.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Voor uitvoering van de taken van aangemelde instantie van       module Hbis voldoet de aanvrager aan NEN-EN 45012 en NEN-EN 45004 of NEN-EN       45011. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aan te melden instantie is in staat ten minste de       beoordeling en waardering in het kader van onderzoek of EG-keuring als bedoeld       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010966&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, onderscheidenlijk 4, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010978" compleet="nee">derde lid</extref>, van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010978" compleet="nee">Besluit       interoperabiliteit transeuropees hoge-snelheidsspoorwegsysteem</extref> uit te voeren in       of vanuit &#xE9;&#xE9;n of meer vestigingen in Nederland.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aan te melden instantie besteedt de beoordeling en       waardering niet uit. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>      <titel>Keuringsvoorschriften</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Bij uitbesteding van werkzaamheden draagt de aangemelde instantie     er zorg voor, dat:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> dat degene aan wie uitbesteed wordt de krachtens hoofdstuk       IIIA van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001848" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> geldende regels in acht neemt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> dat degene aan wie uitbesteed wordt geen van de       werkzaamheden verder uitbesteedt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> dat afspraken terzake schriftelijk vastliggen; en</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> dat een register bij gehouden wordt, aan de hand waarvan       uitbestede beproevingen en controles kunnen worden ge&#xEF;dentificeerd. </al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aangemelde instantie:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> bewaart op systematische en behoorlijke wijze de       keuringsrapporten, dossiers, verslagen, certificaten, verklaringen en overige       gegevens met betrekking tot de taken waarvoor zij is erkend en zorgt ervoor dat       de door haar beoordeelde interoperabiliteitsonderdelen of subsystemen aan de       hand van de door haar gevoerde administratie afdoende kunnen worden       ge&#xEF;dentificeerd;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> brengt jaarlijks voor 1 maart schriftelijk verslag uit aan       de minister over de als aangemelde instantie in het voorgaande kalenderjaar       verrichte werkzaamheden; en</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> brengt jaarlijks voor 1 augustus financieel verslag uit       aan de minister over de als aangemelde instantie verrichte taken       werkzaamheden.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het verslag, bedoeld in het eerste lid, onder b, bevat       tenminste de gegevens, bedoeld in bijlage VI, onder punt 7, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn       96/48/EG</extref>. Het verslag wordt door de aangemelde instantie algemeen verkrijgbaar       gesteld. Een eventueel daarvoor gevraagde vergoeding is kleiner of gelijk aan       de kostprijs. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>In afwijking van het modulebesluit wordt geen CE-markering     aangebracht. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>5</nr>      <titel>Overige voorschriften met betrekking tot de taakuitvoering     door de aangemelde instantie</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Documenten worden gesteld in het Nederlands, tenzij de     desbetreffende fabrikant of aanbestedende dienst buiten Nederland gevestigd is.     Alsdan worden documenten gesteld in de offici&#xEB;le taal van de lidstaat van     vestiging, of een door de fabrikant of aanbestedende dienst aanvaarde andere     taal. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Een vertegenwoordiger van de aangemelde instantie neemt deel aan     vanwege de minister voorgezeten of vanwege de minister aangewezen overleg voor     onderlinge afstemming van de wijze van taakuitvoering door Nederlandse     aangemelde instanties en inzake inzet ten behoeve van de communautaire     co&#xF6;rdinatie van aangemelde instanties als bedoeld in artikel 21, vijfde lid,     van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 96/48/EG</extref>. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aangemelde instantie zendt afschrift aan de minister       van:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> afgegeven onderzoekcertificaten en       conformiteitsverklaringen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> besluiten tot weigering van afgifte van       onderzoekcertificaten en conformiteits-verklaringen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> ontvangen bezwaar- en beroepschriften;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> besluiten op bezwaarschriften en door de instantie       opgestelde verweerschriften als bedoeld in artikel 8.42, eerste lid, van de       Algemene wet bestuursrecht;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> verzoekschriften en schriftelijke toelichtingen als       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010966&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, respectievelijk 18, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">eerste lid</extref>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">Wet       Nationale ombudsman</extref>;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> schriftelijke verzoeken om informatie en schriftelijke       beslissingen daarop als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010966&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, respectievelijk 5,       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">eerste lid</extref>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid van bestuur</extref>.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aangemelde instantie doet binnen een maand mededeling aan de       minister van wijzigingen in gegevens die vermeld waren in de aanvraag of       wijziging van omstandigheden die uitdrukkelijk meegewogen zijn bij de       erkenning. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>De bepalingen van NEN-EN 45004, onder 15, 45011, onder 7 en     45012, onder 2.4 worden niet toegepast op de afhandeling van schriftelijke     klachten van fabrikanten of aanbestedende diensten ter zake van afgifte of     weigering van afgifte van onderzoekverklaringen of conformiteitsverklaringen.     </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>6</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop het     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010978" compleet="nee">Besluit interoperabiliteit transeuropees hoge-snelheidsspoorwegsysteem</extref> in     werking treedt. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling erkenning en     keuringsvoorschriften aangemelde instanties transeuropees     hoge-snelheidsspoorwegsysteem.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>De regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	