<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003412" dtdversie="2.0" id="53979" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 4 juni 1981, houdende beheersing
    huisvestingsvoorzieningen k.o.-l.o.</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            toenemende leegstand van gebouwen en lokalen bij het
            kleuter- en lager onderwijs maatregelen met betrekking tot
            de bouw, uitbreiding, verbouwing en het gebruik van gebouwen
            en lokalen, alsmede de daarmede samenhangende vergoedingen
            noodzakelijk maakt;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Voorzieningen betreffende de
            huisvesting van scholen voor k.o. en l.o.</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In de hierna volgende artikelen wordt verstaan onder:</al>
    <al>"Onze minister": Onze minister van onderwijs en wetenschappen;</al>
    <al>"inspecteur": inspecteur van het kleuteronderwijs en
        van het lager onderwijs of inspecteur van het buitengewoon lager
        onderwijs, belast met het toezicht op de school;</al>
    <al>"school": school voor kleuteronderwijs, gewoon lager
        onderwijs, of buitengewoon lager onderwijs;</al>
    <al>"verbouwing": indien het betreft een gebouw van een
        school voor kleuteronderwijs of voor gewoon lager onderwijs:</al>
    <al>verbouwing, als gevolg waarvan burgemeester en wethouders op
        grond van artikel 42 van de Kleuteronderwijswet of de algemene
        maatregel van bestuur bedoeld in artikel 128<nadruk type="cur">bis</nadruk>, tweede lid, en artikel 128<nadruk type="cur">quinquies</nadruk> van de Lager-onderwijswet 1920,
        bepaling van een ander jaar van stichting zullen verzoeken,
        zulks met dien verstande dat bij een verbouwing van een
        bijzondere school de gemeente bij toezending aan het
        schoolbestuur van het raadsbesluit als bedoeld in artikel 75,
        eerste lid, van de Lager-onderwijswet 1920 of in artikel 53,
        eerste lid, van de Kleuteronderwijswet gehouden is mede te delen
        of al dan niet ter zake een ander jaar van stichting zal worden verzocht;</al>
    <al>indien het betreft een gebouw van een school voor buitengewoon onderwijs:</al>
    <al>verbouwing, waaronder begrepen verandering van inrichting,
        waarvan de geschatte kosten, al dan niet tezamen met een of meer
        andere verbouwingen in hetzelfde kalenderjaar een nader door
        Onze minister te bepalen bedrag te boven gaan;</al>
    <al>"vergoeding": vergoeding als bedoeld in de artikelen
        42 en 43 van de Kleuteronderwijswet of artikel 128<nadruk type="cur">bis</nadruk> van de Lager-onderwijswet 1920.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de bouw van een nieuw schoolgebouw of gymnastieklokaal
            dan wel uitbreiding of verbouwing van een bestaand gebouw of
            gymnastieklokaal voor een openbare school is een besluit van
            de gemeenteraad vereist, waarin de aard en omvang van de
            bouwkundige voorzieningen zijn aangegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan het besluit van de gemeenteraad, bedoeld in het eerste
            lid, wordt geen uitvoering gegeven dan nadat en voor zover
            Onze minister daartoe op verzoek van burgemeester en
            wethouders toestemming heeft gegeven. Het verzoek wordt
            gedaan nadat de ingevolge artikel 12 van de
            Kleuteronderwijswet of artikel 23, eerste lid onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, <nadruk type="cur">b</nadruk> en
                <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de Lager-onderwijswet
            1920 vereiste goedkeuring onherroepelijk is verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het betreft een openbare school die is opgericht en
            wordt instandgehouden door twee of meer gemeenten, gelden de
            vorige leden voor elk van die gemeenten dan wel, indien de
            gemeenten ter instandhouding van de school een
            rechtspersoonlijkheid bezittend lichaam, als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8,
eerste lid, van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> hebben
            gevormd, voor dat lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij het verzoek, bedoeld in de vorige leden, worden de
            gegevens verstrekt en de bescheiden overgelegd, die Onze
            minister noodzakelijk acht voor zijn beslissing. Onze
            minister geeft nadere voorschriften omtrent de aard van die
            gegevens en de bij het verzoek over te leggen bescheiden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien door de gemeenteraad of in beroep is besloten tot
            medewerking dan wel de gemeenteraad geacht wordt tot
            medewerking te hebben besloten aan de stichting van een
            nieuw schoolgebouw of gymnastieklokaal dan wel uitbreiding
            of verbouwing van een bestaand gebouw of gymnastieklokaal
            voor een bijzondere school, doet de gemeente terzake van de
            uit het besluit tot medewerking voortvloeiende bouwkundige
            voorzieningen geen uitgaven dan nadat en voor zover Onze
            minister daartoe toestemming heeft gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verzoek om de toestemming, bedoeld in het eerste lid,
            wordt gedaan door het schoolbestuur. Onze minister beslist,
            burgemeester en wethouders gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op het verzoek, bedoeld in het vorige lid, is
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">artikel 2, vierde
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan een besluit van de gemeenteraad tot het treffen van
            voorzieningen in de behoefte aan huisvesting van een school
            of in de behoefte aan een lokaal voor het onderwijs in
            lichamelijke oefening, anders dan door bouwkundige
            voorzieningen als bedoeld in de vorige artikelen, wordt geen
            uitvoering gegeven dan nadat en voor zover Onze minister
            daartoe toestemming heeft gegeven. De toestemming is niet
            vereist indien aan scholen voor kleuteronderwijs en gewoon
            lager onderwijs gebouwen of lokalen in gebruik worden
            gegeven die op 1 januari 1979 reeds bij dat onderwijs in
            gebruik waren, of die na die datum krachtens deze wet met
            toestemming van Onze minister zijn gesticht dan wel in
            gebruik gegeven. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">Artikel 2</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">artikel 3</intref> is van
            overeenkomstige toepassing op de eerste volzin.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De toestemming van Onze minister is eveneens vereist voor
            de ingebruikneming of uitbreiding van het gebruik van een
            gymnastieklokaal als bedoeld in de algemene maatregel van
            bestuur bedoeld in artikel 128<nadruk type="cur">bis</nadruk> en artikel 128<nadruk type="cur">quinquies</nadruk> van de Lager-onderwijswet 1920.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien en voor zover de toestemming van Onze minister
            betrekking heeft op een tijdelijke voorziening in de
            huisvesting van een school door middel van verplaatsbare
            lokalen, draagt de gemeente zorg voor de bouw of de aankoop
            danwel huur van die lokalen en dient de eigendom daarvan bij
            de gemeente te berusten, of treedt de gemeente op als huurder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een lokaal als bedoeld in het vorige lid, wordt door de
            gemeente aan het bestuur van een bijzondere school ten
            behoeve van die school in gebruik gegeven op een in
            overeenstemming met dat bestuur te bepalen plaats en ten
            minste voor zolang zulks voor het onderwijs aan de school
            noodzakelijk is. Indien over de te bepalen plaats geen
            overeenstemming wordt bereikt, roept het college van
burgemeester en wethouders of
            het schoolbestuur de beslissing in van Onze minister. Deze
            beslist binnen twee maanden, de inspecteur gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tegen een besluit van de gemeenteraad tot be&#xEB;indiging van
            het gebruik van een lokaal als bedoeld in dit artikel, kan
            het schoolbestuur binnen dertig dagen nadat het besluit
            schriftelijk te zijner kennis is gebracht, bij Onze minister
            in beroep komen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien in een schoolgebouw terzake waarvan een vergoeding in
            de stichtingskosten wordt of is genoten, een of meer lokalen
            niet noodzakelijk zijn voor het onderwijs aan de in dat
            gebouw gehuisveste school, geven burgemeester en wethouders
            indien het een openbare school betreft eigener beweging, en
            geeft het schoolbestuur indien het een bijzondere school
            betreft op last van burgemeester en wethouders, dat lokaal
            of die lokalen in gebruik aan een door de gemeenteraad
            aangewezen openbare of bijzondere school. Als noodzakelijk
            voor de school wordt beschouwd een aantal lokalen,
            overeenkomend met het aantal leerkrachten met een volledige
            dagtaak die belast zijn met de leiding van een klas, alsmede
            die ruimten zonder welke het onderwijs aan de school niet op
            verantwoorde wijze voortgang kan vinden. Voor een school
            voor kleuteronderwijs wordt bovendien als noodzakelijk
            beschouwd het voor vergoeding in aanmerking komend aantal
            speellokalen, tenzij de school voor elke leerkracht met een
            volledige dagtaak reeds de beschikking heeft over een
            speel-werklokaal van ten minste 70 vierkante meter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover een gymnastieklokaal terzake waarvan een
            vergoeding in de stichtingskosten wordt of is genoten, niet
            noodzakelijk is voor het onderwijs in lichamelijke oefening
            aan een school, geven burgemeester en wethouders indien het
            een openbare school betreft eigener beweging, en geeft het
            schoolbestuur indien het een bijzondere school betreft op
            last van burgemeester en wethouders, dat lokaal in
            medegebruik aan een door de gemeenteraad aangewezen openbare
            of bijzondere school.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders kunnen eigener beweging dan wel
            op verzoek van een van de schoolbesturen besluiten de last
            tot ingebruikgeving geheel of gedeeltelijk in te trekken
            indien en voor zover zich een wijziging voordoet in de
            omstandigheden die tot de last hebben geleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Alvorens een besluit te nemen als bedoeld in de vorige
            leden, treden burgemeester en wethouders in overleg met de
            betrokken schoolbesturen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Tegen een besluit van burgemeester en wethouders, houdende
            last tot ingebruikgeving, intrekking van zodanige last, dan
            wel afwijzing van een verzoek tot intrekking van zodanige
            last, kan elk van de betrokken schoolbesturen binnen dertig
            dagen nadat de beslissing schriftelijk te hunner kennis is
            gebracht, in beroep komen bij Onze minister. Het beroep
            wordt ingediend bij de inspecteur die het, voorzien van zijn
            advies, aan Onze minister doet toekomen. Het beroep heeft
            opschortende werking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Indien burgemeester en wethouders na weigering door de
            minister van een toestemming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">artikel 3</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=4">4</intref> niet in de
            noodzakelijke huisvesting van de bijzondere school voorzien,
            kan het schoolbestuur zich wenden tot Onze minister, en hem
            hieromtrent mededeling doen. Onze minister doet deze
            mededeling, vergezeld van zijn oordeel, toekomen aan Onze
            commissaris in de provincie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Dit artikel is niet van toepassing op scholen, als bedoeld
            in de artikelen 62, 126 en 127 van de Kleuteronderwijswet,
            84 en 205 van de Lager-onderwijswet 1920, en 184 van het
            Besluit buitengewoon onderwijs 1967.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">artikel 6</intref> tot
            gevolg heeft dat een schoolgebouw door twee of meer
            bijzondere scholen wordt gebruikt, besluit de gemeenteraad
            op verzoek tot het treffen van voorzieningen die
            noodzakelijk zijn ter waarborging van de eigen richting van
            de desbetreffende scholen. Een schoolbestuur doet zodanig
            verzoek op de voet van artikel 50 van de Kleuteronderwijswet
            of artikel 72 van de Lager-onderwijswet 1920.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">artikel 6</intref> tot
            gevolg heeft dat een schoolgebouw door een bijzondere en een
            openbare school wordt gebruikt, besluit de gemeenteraad op
            verzoek van het schoolbestuur van de bijzondere school tot
            het treffen van de in het vorige lid bedoelde voorzieningen;
            ook kan de gemeenteraad eigener beweging daartoe besluiten
            teneinde te waarborgen dat ieders godsdienst of
            levensovertuiging wordt ge&#xEB;erbiedigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Alvorens de gemeenteraad een besluit neemt als bedoeld in
            de vorige leden, treden burgemeester en wethouders in
            overleg met de betrokken schoolbesturen of het betrokken
            schoolbestuur. Tegen het besluit van de gemeenteraad kan elk
            van de betrokken schoolbesturen binnen dertig dagen nadat de
            beslissing schriftelijk te hunner kennis is gebracht, in
            beroep komen bij Onze minister. Deze beslist omtrent de te
            treffen voorzieningen. Het beroep heeft opschortende werking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien en voor zover het besluit van de gemeenteraad,
            bedoeld in het eerste en tweede lid, bouwkundige
            voorzieningen omvat, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
            indien het een schoolgebouw van een openbare school betreft,
            of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
            indien het een schoolgebouw van een bijzondere school
            betreft, van toepassing, tenzij Onze minister reeds
            ingevolge het derde lid omtrent die voorzieningen heeft
            beslist, in welk geval diens beslissing in de plaats treedt
            van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">3</intref> bedoelde toestemming.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze minister weigert de hem krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=7">7</intref> gevraagde
            toestemming indien hij van oordeel is dat: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de voorgenomen voorziening op grond van de hem ten
                    dienste staande gegevens niet noodzakelijk is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op andere wijze dan is gevraagd, redelijkerwijze in
                    de behoefte aan huisvesting of ruimte ten behoeve
                    van het onderwijs in lichamelijke oefening van de
                    desbetreffende school kan worden voorzien doordat
                    onder meer binnen redelijke afstand van de school
                    bruikbare of bruikbaar te maken lokalen of andere
                    ruimten, al dan niet met toepassing van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">artikel
                    6</intref>, kunnen worden beschikbaar gesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De toestemming van Onze minister kan een kleiner aantal
            nieuw te bouwen of te verbouwen lokalen omvatten, dan wel
            geheel of gedeeltelijk worden verleend voor bouwkundige
            voorzieningen van andere aard dan in het verzoek is
            aangegeven. Aan de toestemming kunnen voorwaarden worden
            verbonden betreffende ingebruikneming of
            buitengebruikstelling van gebouwen en lokalen, alsmede
            betreffende het medegebruik van gymnastieklokalen en speellokalen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Van de beslissing van Onze minister op een verzoek om
            toestemming wordt binnen 2 weken afschrift gezonden aan de
            verzoeker en in het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
            eveneens aan burgemeester en wethouders. Voor zover de
            beslissing van Onze minister afwijkt van hetgeen in het
            verzoek is aangegeven, worden de redenen voor die afwijking vermeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien drie maanden na ontvangst van een verzoek om
            toestemming daarop niet is beslist, wordt de toestemming
            geacht te zijn gegeven. Onze minister kan v&#xF3;&#xF3;r het einde van
            deze termijn deze voor eenmaal met ten hoogste drie maanden
            verlengen, onder mededeling aan de verzoeker.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Alvorens Onze minister een beslissing neemt, die afwijkt
            van hetgeen in het verzoek is aangegeven, pleegt hij overleg
            met het college van
burgemeester en wethouders en indien het verzoek een bijzondere
            school betreft eveneens met het schoolbestuur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen
            worden gegeven omtrent de toepassing van het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Het besluit van de gemeenteraad, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=4">4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=7">7</intref>, vervalt indien en
        voor zover Onze minister aan de voorzieningen als bedoeld in die
        artikelen, zijn toestemming heeft onthouden en hiertegen geen
        voorziening meer open staat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het gebruik van gemeenschappelijke ruimten in een
            schoolgebouw waarin twee of meer scholen zijn gehuisvest,
            wordt onderling tussen de betrokken schoolbesturen geregeld.
            Indien terzake geen overeenstemming wordt bereikt, kan Onze
            minister op verzoek van elk van de schoolbesturen een
            regeling voorschrijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De exploitatiekosten van een schoolgebouw dat, al dan niet
            met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, bij
            twee of meer scholen in gebruik is, worden onderling tussen
            de betrokken schoolbesturen verrekend. Indien terzake geen
            overeenstemming wordt bereikt, kan Onze minister op verzoek
            van elk van de schoolbesturen een regeling voorschrijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor het gebruik van lokalen die met toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">artikel 6</intref> ten
            behoeve van een andere school zijn afgestaan, heeft het
            schoolbestuur geen aanspraak op betaling van andere kosten
            dan die bedoeld in het vorige lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Indien en voor zover bouw, uitbreiding of verbouwing van een
        gebouw of gymnastieklokaal voor een bijzondere school de
        toestemming van Onze minister heeft verkregen, is het
        schoolbestuur ontheven van de verplichting tot storting van een
        waarborgsom, als bedoeld in de artikelen 51 van de
        Kleuteronderwijswet en 73 van de Lager-onderwijswet 1920.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De bepalingen van de Kleuteronderwijswet en de
        Lager-onderwijswet 1920 die betrekking hebben op bouwkundige
        voorzieningen die ingevolge de voorgaande artikelen de
        toestemming van Onze minister behoeven, zijn slechts van
        toepassing indien en voor zover Onze minister zijn toestemming
        heeft verleend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=1">artikelen 1 tot en met
            4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=8">8, eerste, tweede en derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=11">11</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=12">12</intref> zijn mede van
            toepassing op de in die artikelen bedoelde bouwkundige en
            andere voorzieningen die voortvloeien uit besluiten van de
            gemeenteraad, genomen voor de inwerkingtreding van deze wet,
            met dien verstande dat ten aanzien van besluiten, genomen
            voor 1 januari 1979 die artikelen slechts van toepassing
            zijn indien en voor zover de uit die besluiten
            voortvloeiende uitgaven op 1 januari 1979 nog niet door de
            gemeenteraad op de begroting waren gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de toepassing van het vorige lid in een bepaald
            geval leidt tot onbillijkheden van overwegende aard, is Onze
            minister bevoegd financieel aan de gevolgen daarvan tegemoet
            te komen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een beslissing van Onze minister met betrekking tot bouw,
            uitbreiding en verbouwing alsmede de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
            bedoelde voorzieningen, genomen tussen 1 januari 1979 en de
            datum van inwerkingtreding van deze wet, wordt geacht
            krachtens deze wet te zijn genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op een beslissing als bedoeld in het vorige lid, is
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=15">artikel 15</intref> van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de daarin
            genoemde termijn wordt verlengd tot 30 dagen na de
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een beslissing van Onze minister, genomen krachtens de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=5">artikelen 5, derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=6">6, vijfde lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=7">7, derde lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=8">8, derde lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=10">10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;artikel=13">13</intref>, kan ieder die bij de
        beslissing partij is geweest, bij Ons in beroep komen binnen 30
        dagen nadat de beslissing te zijner kennis is gebracht.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Regelen betreffende de vergoedingen
            aan gemeenten terzake van stichtings- en exploitatiekosten</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Kleuteronderwijs</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>De vergoedingen per jaar die strekken ter bestrijding van de
        kosten, bedoeld in artikel 39, tweede lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c,</nadruk> van de
        Kleuteronderwijswet, worden bepaald op de voet van de artikelen
        42 of 43 van die wet, met dien verstande dat Onze minister,
        indien de lokalen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;hoofdstuk=I">hoofdstuk I</intref> met zijn
        toestemming tot stand zijn gekomen, </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>met betrekking tot de kosten, bedoeld in artikel 39,
                tweede lid onder <nadruk type="cur">b,</nadruk> de
                vergoeding, bedoeld in de tweede volzin van artikel 42
                eerste lid, ook na de eerste 3 jaren na het jaar van
                opening van een school kan toekennen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>met betrekking tot de kosten, bedoeld in artikel 39,
                tweede lid, onder <nadruk type="cur">c,</nadruk> de
                vergoeding bedoeld in artikel 43, ook voor niet
                gebruikte lokalen kan toekennen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Gewoon lager onderwijs</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Voorwaarde voor uitkering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De vergoedingen, bedoeld in de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;paragraaf=1"> paragrafen 1</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;paragraaf=2">2 van dit hoofdstuk</intref>
        vinden terzake van voorzieningen die krachtens deze wet de
        toestemming van Onze minister behoeven, slechts plaats indien en
        voor zover die toestemming is verkregen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet, die kan worden aangehaald als: Wet beheersing
            huisvestingsvoorzieningen k.o.-l.o., treedt in werking met
            ingang van de dag na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst,
            met dien verstande dat: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;paragraaf=1">hoofdstuk II, paragrafen
                    1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;paragraaf=3">3</intref> terugwerkt
                    tot 1 januari 1979, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;paragraaf=2">hoofdstuk II, paragraaf
                    2</intref>, in werking treedt met ingang van
                    1 januari 1980.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003412&amp;hoofdstuk=I">Hoofdstuk I</intref>
            vervalt met ingang van een bij de wet te bepalen datum.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lage Vuursche</plaats>
            <datum isodatum="">4 juni 1981</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. J. Hermes</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Van der Stee</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. E. Koning</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tweede juli 1981</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	