<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019939" dtdversie="2.0" id="348609" soort="ministeriele-regeling"> 
   
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
	 en Milieubeheer van 3&#xA0;juni 2006, nr. JA 2006257872, Rijksgebouwendienst,
	 Stafafdeling Juridische Advisering, houdende regels met betrekking tot de bij
	 de huisvesting van internationale organisaties te volgen procedure (Regeling
	 Procedure Huisvesting Internationale Organisaties 2006)</intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
		  Milieubeheer,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al>Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de
			 ministerraad;</considerans.al> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van het Besluit Rijksgebouwendienst
			 1999</extref>;</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit:</al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">1</nr> 
			 <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888" compleet="nee">Besluit
				  Rijksgebouwendienst 1999</extref>;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>internationale organisatie: internationale organisatie waarvoor
				  Nederland als gastland optreedt en elke daarmee door de Minister van
				  Buitenlandse Zaken gelijkgestelde organisatie;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr> 
				<al>de Minister: de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
				  Ordening en Milieubeheer;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>d.</li.nr> 
				<al>de Minister wie het aangaat: de minister die de
				  begrotingsverantwoordelijkheid draagt voor de huisvesting van de betreffende
				  internationale organisatie;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>e.</li.nr> 
				<al>AVR: Regeling Algemene Voorwaarden Rijksgebouwendienst;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>f.</li.nr> 
				<al>AeVR: Regeling Algemene Externe Voorwaarden
				  Rijksgebouwendienst;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>g.</li.nr> 
				<al>SIVR: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009907&amp;bijlage=" compleet="nee">Standaard Interne Verhuurovereenkomst Rijksgebouwendienst</extref>
				  genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het
				  besluit</extref>;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>h.</li.nr> 
				<al>RTB: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009906" compleet="nee">Regeling
				  Taakverdeling Beheer</extref>;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">2</nr> 
			 <titel status="officieel">Algemeen</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De Minister wie het aangaat stelt in een zo vroeg mogelijk
				stadium de Minister van Buitenlandse Zaken en de dienst op de hoogte van de
				mogelijke komst van een internationale organisatie. De Minister wie het aangaat
				informeert de Minister van Buitenlandse Zaken voorts over alle aangelegenheden
				die de huisvesting van de internationale organisatie betreffen en betrekt de
				dienst bij biedingen die door hem worden gedaan.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De Minister wie het aangaat deelt de dienst zo spoedig mogelijk
				mede of en in welke mate door hem wordt overwogen om, ten aanzien van de
				huisvesting van de internationale organisatie, gebruik te maken van zorg- en
				adviesdiensten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3,
				onderdeel b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4,
				tweede lid, van het besluit</extref>.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">3</nr> 
			 <titel status="officieel">Verkennend huisvestingsonderzoek</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De Minister, in overeenstemming met de Minister wie het aangaat,
				kan de dienst verzoeken om, in het kader van zijn adviestaak, een verkennend
				onderzoek te doen naar de mogelijkheden om de betreffende internationale
				organisatie te voorzien van huisvesting.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Het verkennend onderzoek van de dienst wordt gedaan op basis van
				de gegevens die ten tijde van het in het eerste lid bedoelde verzoek bekend
				zijn en richt zich op de huisvestingsmogelijkheden die, gelet op de termijn
				waarop de internationale organisatie huisvesting behoeft, voorhanden zijn en op
				de totale kosten die naar verwachting met de huisvesting van de internationale
				organisatie gemoeid zullen zijn.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>De resultaten van het verkennend onderzoek rapporteert de dienst
				aan de Minister wie het aangaat. Het verkennend onderzoek is indicatief.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
			 <al>Op het verkennend onderzoek zijn de AVR van toepassing. De kosten
				van het verkennend onderzoek zijn voor rekening van de Minister wie het
				aangaat.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">4</nr> 
			 <titel status="officieel">Advisering</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De Minister, in overeenstemming met de Minister wie het aangaat,
				kan de dienst verzoeken om die Minister of de internationale organisatie te
				adviseren betreffende de huisvesting.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>In geval van advisering aan de Minister wie het aangaat zijn de
				AVR van toepassing. De kosten van de hier bedoelde advisering zijn voor
				rekening van de Minister wie het aangaat.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>In geval van advisering aan de internationale organisatie is het
				Nederlands recht van toepassing. De dienst komt advisering overeen op basis van
				de AeVR, tenzij de Minister wie het aangaat instemt met de voorkeur van de
				internationale organisatie om andere algemene voorwaarden van toepassing te
				laten zijn en die algemene voorwaarden niet strijdig zijn met het Nederlandse
				recht.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
			 <al>De kosten van de in het voorgaande lid bedoelde advisering zijn
				voor rekening van de internationale organisatie.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
			 <al>De dienst rapporteert aangaande de advisering aan de Minister wie
				het aangaat en aan de internationale organisatie tenzij daarover in de
				adviesopdracht afwijkend is bepaald.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
			 <al>De adviesopdracht en de daaruit voortvloeiende rapportage
				geschieden in de Nederlandse of de Engelse taal, waarbij in geval van
				tegenstrijdigheid tussen twee taalversies de Nederlandse taalversie
				prevaleert.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">5</nr> 
			 <titel status="officieel">Zorg voor de huisvesting</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De Minister wie het aangaat kan, overeenkomstig de handelwijze
				bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onderdeel b, van het
				besluit</extref>, de Minister verzoeken de zorg voor de huisvesting van
				de internationale organisatie op te dragen aan de dienst.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De zorg voor de huisvesting omvat de planvorming, de realisering
				en het beschikbaar stellen van huisvesting aan de internationale
				organisatie.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>Ten aanzien van de zorg voor de huisvesting wordt de
				internationale organisatie beschouwd als ware die een onderdeel van het
				ministerie van de Minister wie het aangaat. De Minister wie het aangaat is in
				dit geval de opdrachtgever van de dienst bij de planvorming, de realisering en
				de beschikbaarstelling van huisvesting aan de internationale organisatie. De
				Minister wie het aangaat treedt op als afnemer van de dienst en maakt zelf
				afspraken met de internationale organisatie aangaande het gebruik van de
				huisvesting.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
			 <al>Op de planvorming en de realisering van de huisvesting in
				opdracht van de Minister wie het aangaat zijn de AVR van toepassing.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
			 <al>Op de verhuur van huisvesting aan de Minister wie het aangaat
				zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009907&amp;bijlage=" compleet="nee">SIVR</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009906" compleet="nee">RTB</extref>
				van toepassing.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
			 <al>In afwijking van het derde lid en in samenhang met het verzoek
				bedoeld in het eerste lid kan de Minister op verzoek van de Minister wie het
				aangaat aan de dienst opdragen dat aangaande de zorg voor de huisvesting
				rechtstreeks overeenkomsten worden aangegaan tussen de dienst en de
				internationale organisatie.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
			 <al>Op de in het vorige lid bedoelde overeenkomsten is het Nederlands
				recht van toepassing. De dienst komt planvorming en realisering overeen op
				basis van de AeVR en huur en verhuur van huisvesting door middel van
				huurovereenkomsten waaraan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009907&amp;bijlage=" compleet="nee">SIVR</extref> ten grondslag ligt, tenzij de Minister wie
				het aangaat instemt met de voorkeur van de internationale organisatie om andere
				algemene voorwaarden van toepassing te laten zijn en die algemene voorwaarden
				niet strijdig zijn met het Nederlandse recht.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
			 <al>De kosten van de in dit artikel bedoelde zorg voor de
				huisvesting, of onderdelen daarvan, zijn voor rekening van de
				opdrachtgever.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
			 <al>De overeenkomsten bedoeld in het zesde lid en de uit hoofde
				daarvan door de dienst vervaardigde producties worden gesteld in de Nederlandse
				of de Engelse taal, waarbij in geval van tegenstrijdigheid tussen twee
				taalversies de Nederlandse taalversie prevaleert.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">6</nr> 
			 <titel status="officieel">Garantie</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>In de verzoeken bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019939&amp;artikel=4">artikel
				4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019939&amp;artikel=5">5</intref> stelt de
				Minister wie het aangaat zich, door middel van verlening van machtiging aan de
				dienst tot automatische incasso, jegens de dienst garant voor alle kosten die
				in het kader van de huisvesting door en de betrokkenheid van de dienst worden
				gemaakt.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Van de automatische incasso terzake van overeenkomsten die de
				dienst rechtstreeks is aangegaan met de internationale organisatie wordt eerst
				gebruik gemaakt nadat de internationale organisatie op de gebruikelijke wijze
				in gebreke is gesteld, de termijn waarbinnen de internationale organisatie in
				de gelegenheid is gesteld om alsnog aan zijn verplichtingen te voldoen,
				ongebruikt is verstreken en de Minister wie het aangaat v&#xF3;&#xF3;r het tot stand
				komen van de betreffende overeenkomst daarvan op de hoogte is gesteld.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>De inzet van rechtsmiddelen door de dienst inzake overeenkomsten
				die de dienst rechtstreeks met de internationale organisatie is aangegaan
				geschiedt niet eerder dan nadat daartoe van de Minister wie het aangaat en de
				Minister van Buitenlandse Zaken schriftelijk toestemming is verkregen. De
				Minister wie het aangaat vrijwaart de dienst tegen financi&#xEB;le gevolgen van het
				onthouden van de hiervoor bedoelde toestemming.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">7</nr> 
			 <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>Met betrekking tot internationale organisaties die reeds in
				Nederland zijn gevestigd en waarvan de zorg voor de huisvesting op het moment
				van inwerkingtreding van deze regeling niet aan de dienst is opgedragen, kan de
				Minister wie het aangaat aan de Minister verzoeken de zorg voor de huisvesting
				van de internationale organisatie met inachtneming van deze regeling op te
				dragen aan de dienst.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Met betrekking tot internationale organisaties waarvan op het
				moment van inwerkingtreding van deze regeling de zorg voor de huisvesting aan
				de dienst is opgedragen of ten aanzien waarvan voor de inwerkingtreding van
				deze regeling een adviesopdracht door de dienst in uitvoering is genomen en de
				huisvesting nog niet is gerealiseerd, kan de Minister wie het aangaat aan de
				Minister verzoeken om de daarop betrekking hebbende afspraken en overeenkomsten
				voorzover mogelijk in overeenstemming met deze regeling te brengen.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">8</nr> 
			 <titel status="officieel">Slotbepaling</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011386" compleet="nee">Regeling Procedure Huisvesting
				Internationale Organisaties</extref> wordt ingetrokken.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
				de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling Procedure
				Huisvesting Internationale Organisaties 2006.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
			 geplaatst.</al> 
		</slotformulering> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>Den Haag</plaats> 
			 <datum isodatum="2006-06-03">3 juni 2006</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
		  <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
		  Milieubeheer</organisatie>, 
		  <naam> 
			 <voornaam>S.M.</voornaam> 
			 <achternaam>Dekker</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	