<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002501" dtdversie="2.0" id="77059" soort="rijksKB" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Besluit van 5 augustus 1965, tot uitvoering van de artikelen
    3, 4bis, 5, 9, 17, 66 en 73 van de Schepenwet </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij> Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.  </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>  Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 17 mei 1965, no. 30.505 J,
            Directoraat-Generaal van Scheepvaart;  </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">  Gelet op  de artikelen 3,
                4<nadruk type="cur"> bis </nadruk>, 5, 9, 17, 66 en 73
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876" compleet="nee">Schepenwet</extref>;    </considerans.al>
        <considerans.al>  Gezien de bepalingen van het vanwege Ons op 17
            juni 1960 te Londen ondertekende Internationaal Verdrag voor
            de beveiliging van mensenlevens op zee, 1960;  </considerans.al>
        <considerans.al>  De Raad van State van het Koninkrijk gehoord
            (advies van 9 juni 1965, no. 28);  </considerans.al>
        <considerans.al>  Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 29 juli 1965, no. 31.032 J,
            Directoraat-Generaal van Scheepvaart;  </considerans.al>
        <considerans.al>  De bepalingen van het Statuut voor het
            Koninkrijk in acht genomen zijnde;  </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>  Hebben goedgevonden en verstaan:  </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Omschrijvingen </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in het derde lid van dit artikel
            en het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=107">artikel 107</intref> van
            dit besluit, wordt voor de toepassing van dit besluit
            verstaan onder: </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">wet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876" compleet="nee">Schepenwet</extref>; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">kapitein:</nadruk> elke gezagvoerder van
            een schip of die deze vervangt; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">schepelingen:</nadruk> allen die zich als
            scheepsofficieren of scheepsgezellen aan boord bevinden of
            zich als zodanig hebben verbonden; scheepsofficieren zijn de
            schepelingen aan wie de monsterrol de rang van officier
            toekent, scheepsgezellen zijn alle overige schepelingen; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">gediplomeerden:</nadruk> zij die in het
            bezit zijn van een diploma bedoeld in de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de
            zeevaartdiploma's</extref> (Stb. 1935, 456); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Radioreglement:</nadruk> het
            Radioreglement (Trb. 1981, 78), behorende bij het op 6
            november 1982 te Nairobi tot stand gekomen Internationale
            Verdrag betreffende de Telecommunicatie (Trb. 1983, 164); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">ISM-code:</nadruk> de internationale
            veiligheidscode voor de scheepvaart en ter voorkoming van
            verontreiniging (International Safety Management Code),
            vastgesteld bij resolutie A.741(18) van 4 november 1993 door
            de Algemene Vergadering van de Internationale Maritieme
            Organisatie; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">passagiers:</nadruk> alle personen aan
            boord, met uitzondering van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1e.</li.nr>
                <al>de kapitein en de schepelingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>andere personen die, in welke hoedanigheid ook, aan
                    boord ten behoeve van het schip in dienst of
                    tewerkgesteld zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3e.</li.nr>
                <al>kinderen die op de dag van inscheping de leeftijd
                    van &#xE9;&#xE9;n jaar nog niet hebben bereikt; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">passagiersregistratiebeambte:</nadruk> de
            verantwoordelijke  persoon aan de wal die door de eigenaar
            van een passagiersschip is aangewezen om aan de
            verplichtingen van de ISM-code te voldoen of een persoon aan
            de wal  die door de eigenaar verantwoordelijk is gemaakt
            voor het bijhouden van de  gegevens van personen die aan
            boord zijn gegaan van een passagiersschip;</al>
        <al>
            <nadruk type="cur">aangewezen instantie:</nadruk> de
            bevoegde instantie  van een staat die verantwoordelijk is
            voor de opsporings- en  reddingsoperaties of de afwikkeling
            van de gevolgen van een ongeluk.</al>
        <al>
            <nadruk type="cur">stoom- of motorschip:</nadruk> een schip,
            geen zeilschip zijnde, met middelen tot werktuiglijke
            voortstuwing van een voldoend vermogen, te beoordelen naar
            normen die in verband met de vorm en de afmetingen van het
            schip, door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie worden
            vastgesteld; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">zeilschip:</nadruk> een schip, al dan
            niet voorzien van middelen tot werktuiglijke voortstuwing,
            voldoende zeilen voerend om alleen daarmede veilig te kunnen
            varen, te beoordelen naar normen die in verband met de vorm
            en de afmetingen van het schip door het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie worden vastgesteld; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">passagiersschip:</nadruk> elk schip dat
            door de eigenaar is bestemd om meer dan twaalf passagiers te
            vervoeren, dan wel een schip, dat meer dan twaalf passagiers
            vervoert; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vrachtschip:</nadruk> elk schip geen
            passagiersschip of vissersvaartuig zijnde; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">tankschip:</nadruk> een vrachtschip dat
            is gebouwd of is aangepast voor het vervoer in bulk van
            vloeibare lading van ontvlambare aard; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">chemicali&#xEB;ntankschip:</nadruk> een
            vrachtschip dat is gebouwd of is aangepast en wordt gebruikt
            voor het vervoer in bulk van vloeibare lading zoals vermeld
            in de opsomming van minimumeisen per stof, behorende bij de
            door Onze Minister voor een zodanig schip gestelde
            aanvullende eisen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=130g">artikel 130g</intref>; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">gastankschip:</nadruk> een vrachtschip
            dat is gebouwd of is aangepast en wordt gebruikt voor het
            vervoer in bulk van lading bestaande uit vloeibaar gemaakt
            gas of andere stoffen zoals vermeld in de opsomming van
            minimumeisen, behorende bij de door Onze Minister voor een
            zodanig schip gestelde aanvullende eisen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=130g">artikel 130g</intref>; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">combinatietankschip:</nadruk> een schip
            ingericht voor het vervoer van afwisselend olie en
            stortladingen;  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">olietankschip:</nadruk> een schip dat is
            gebouwd voor of aangepast aan voornamelijk het vervoer van
            olie in bulk in zijn laadruimten, daaronder begrepen
            combinatietankschepen en elk chemicali&#xEB;ntankschip indien dit
            schip een gehele of gedeeltelijke lading olie in bulk
            vervoert; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">bulkcarrier:</nadruk> een schip dat in
            het algemeen is gebouwd met een enkel dek, top-zijtanks en
            hopper-zijtanks in de vrachtruimen en dat is bestemd voor
            het vervoer van stortlading, waaronder worden begrepen
            ertsschepen en combinatietankschepen; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">hogesnelheidsvaartuig:</nadruk> een
            vaartuig dat een maximum snelheid in meters per seconde kan
            ontwikkelen gelijk aan of groter dan 3,7 &#x25BF;<sup>0,1667</sup>,
            waarin &#x25BF; = waterverplaatsing gemeten op de ontwerp-waterlijn
            (m<sup>3</sup>); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">klein vaartuig:</nadruk> elk schip, dat </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>minder dan 500 ton meet; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een lengte, als bedoeld in <intref status="slapend" verwijzing-id="1365274">artikel 2, eerste lid,
                        van bijlage I bij dit besluit</intref>,
                    heeft van minder dan 24 meter; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gebruikt wordt of bestemd is voor gebruik in een
                    beperkt vaargebied van ten hoogste 30 zeemijlen uit
                    de kust; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>niet is een passagiersschip dat internationale
                    reizen maakt; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>niet is een passagiersschip dat is ingericht om
                    meerdaagse reizen te maken; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">vissersvaartuig:</nadruk> elk vaartuig
            dat wordt gebezigd voor het vangen van vis, walvissen,
            zeehonden, walrussen of andere levende rijkdommen van de
            zee; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">baggermaterieel:</nadruk> elk schip dat
            door bouw en inrichting uitsluitend is aangewezen voor het
            verrichten van of voor het gebruik ten dienste van
            aannemerswerken van waterbouwkundige aard; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">internationale reis:</nadruk> een reis
            tussen twee verschillende landen, waarbij een gebied voor
            welks buitenlandse betrekkingen een buiten dat gebied
            zetelende regering verantwoordelijk is of waarvan de
            Verenigde Naties het besturend lichaam zijn, mede als een
            afzonderlijk land wordt aangemerkt; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">korte internationale reis:</nadruk> een
            internationale reis gedurende welke het schip zich niet meer
            dan 200 zeemijlen verwijdert van een haven of een plaats
            waar passagiers en bemanning veilig kunnen worden geland en
            waarbij noch de afstand tussen de laatste aanloophaven in
            het land waar de reis aanvangt en de uiteindelijke haven van
            bestemming, noch de terugreis 600 zeemijlen overschrijden.
            Hierbij is de uiteindelijke haven van bestemming de laatste
            aanloophaven van de vastgestelde reis, waarvandaan het schip
            de terugreis onderneemt naar het land waar de reis aanving; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">ton:</nadruk> registerton van 1/0,353
            kubieke meter; </al>
        <al>waar in dit besluit de grootte van een schip in deze eenheid
            wordt uitgedrukt, wordt daaronder verstaan de bruto-inhoud
            van het schip als vastgesteld volgens de bepalingen
            krachtens de Meetbrievenwet 1948; </al>
        <al>indien de grootte van een schip is vastgesteld volgens de
            bepalingen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378" compleet="nee">Meetbrievenwet
            1981</extref> en derhalve wordt aangegeven als
            bruto-tonnage, heeft deze term dezelfde betekenis als de
            term bruto-inhoud uitgedrukt in registerton; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">lastlijn:</nadruk> de waterlijn bij de
            grootste geoorloofde inzinking in zeewater; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vrijboord:</nadruk> de in het midscheepse
            vlak vertikaal gemeten afstand van de bovenkant van de
            deklijn, als aangegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=I">artikel 3 van bijlage I van dit
            besluit</intref>, tot de bovenkant van de van
            toepassing zijnde lijn van het uitwateringsmerk, als
            aangegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=I">artikel 5 van genoemde
            bijlage</intref> ; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">indompelingsgrenslijn:</nadruk> een lijn,
            gedacht op het scheepsboord, evenwijdig aan en op een
            afstand van 76 millimeter onder de aansnijding van de
            bovenzijde van het schottendek met dit boord; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">voortstuwingsvermogen:</nadruk>
        </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het maximale vermogen, uitgedrukt in kiloWatt (kW),
                    dat door de voortstuwingsmachine(s) zonder
                    overbelasting gedurende onbeperkte tijdsduur kan
                    worden geleverd, zoals dit vermogen, op grond van
                    door de  fabrikant verstrekte gegevens, door het
                    Hoofd van de Scheepvaartinspectie wordt vastgesteld,
                    of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
                    vastgesteld lager vermogen, indien te zijnen
                    genoegen wordt aangetoond dat slechts dit lagere
                    vermogen ten behoeve van de voortstuwing kan worden
                    gebruikt; dit vermogen mag niet worden vastgesteld
                    op een waarde lager dan 75 percent van het maximale
                    vermogen; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">vlampunt:</nadruk> de laagste temperatuur
            van een vloeistof waarbij deze voldoende damp aan de lucht
            afgeeft om een ontplofbaar mengsel van damp en lucht te doen
            ontstaan. Het vlampunt moet worden bepaald volgens de
            gesloten-kroes-methode van Abel, Abel-Pensky of
            Pensky-Martens en gecorrigeerd voor een barometerstand van
            760 millimeter kwikkolom; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">goedgekeurd:</nadruk> goedgekeurd door
            het Hoofd van de Scheepvaartinspectie; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">leeftijd van een schip:</nadruk> de tijd
            verlopen sedert het bouwjaar zoals aangegeven op het
            certificaat van deugdelijkheid van het betreffende schip; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">klassebureau:</nadruk> een natuurlijke
            persoon of rechtspersoon, aangewezen krachtens artikel 6,
            tweede lid, van de wet en krachtens artikel 6 van dit
            besluit; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">verjaardatum:</nadruk> de datum van
            afgifte van de eerste certificaten voor een bepaald schip,
            in elk kalenderjaar, volgend op het jaar waarin de eerste
            certificaten zijn afgegeven; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">een schip gebouwd:</nadruk> een schip
            waarvan: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de kiel is gelegd, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de aanbouw, herkenbaar als behorend tot een
                            bepaald schip, is aangevangen, en </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>is aangevangen met de samenbouw die ten
                            minste 50&#xA0;000 kg moet omvatten of &#xE9;&#xE9;n
                            percent van de geschatte massa van al het
                            bouwmateriaal, welke van deze twee waarden
                            de laagste is; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">belangrijke verbouwing:</nadruk> de
            verbouwing van een schip: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waardoor de afmetingen, het laadvermogen of de
                    passagierscapaciteit van het schip in belangrijke
                    mate wordt gewijzigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waardoor het scheepstype wordt gewijzigd; of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>die naar het oordeel van het Hoofd van de
                    Scheepvaartinspectie voornamelijk is gericht op het
                    verlengen van de levensduur van het schip. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder &#xAB;schip&#xBB;
            begrepen een vaartuig, een sleepschip, een dok en elk ander
            dergelijk drijvend voorwerp, dat over zee naar zijn
            bestemming wordt gesleept. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit besluit worden personen, die ten
            gevolge van schipbreuk of andere bijzondere onvoorziene
            omstandigheden aan boord zijn genomen, niet als passagiers
            aangemerkt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt, ook wat de
            strafbepalingen betreft, onder &#xAB;eigenaar&#xBB; verstaan de
            persoon, die het beheer over het schip heeft, hetzij hij
            eigenaar, reder of boekhouder is van de rederij van het
            schip, hetzij hem het schip in gebruik is gegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1a</nr>
        <titel status="officieel">Toepassing op vissersvaartuigen </titel>
    </kop>
    <al>De bepalingen van dit besluit zijn niet van toepassing op
        vissersvaartuigen. </al>
</artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Certificaten  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Algemene certificaten </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een certificaat als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de
            wet</extref> wordt alleen afgegeven indien: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eigenaar van een passagiersschip of een schip van
                    500 ton of meer beschikt over een geldig
                    conformiteitsdocument (document of compliance) als
                    bedoeld in de ISM-code voor de bedrijfsvoering van
                    de organisatie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een passagiersschip of een schip van 500 ton of meer
                    een veiligheidsmanagementcertificaat (safety
                    management certificate) als bedoeld in de ISM-code
                    aan boord heeft. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De certificaten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, van de
            wet</intref> zijn: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor elk schip van 150 ton of meer, dat is gebouwd
                    v&#xF3;&#xF3;r 21 juli 1968, en voor elk schip dat is gebouwd
                    op of na 21 juli 1968 en dat een lengte heeft van 24
                    meter of meer: een internationaal certificaat van
                    uitwatering (international load line certificate); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor andere schepen dan die, bedoeld onder a: een
                    nationaal certificaat van uitwatering; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor alle schepen: een nationaal certificaat van
                    deugdelijkheid. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Onderzoeken en eisen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Aanwijzing klassebureaus </titel>
    </kop>
    <al>Onze Minister wijst de natuurlijke personen of de rechtspersonen
        aan, klassebureaus genaamd, waarvan de regels kunnen gelden als
        eisen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel 3a, eerste lid, van de
        wet</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Klassebureau naar keuze </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voordat een eerste onderzoek plaatsvindt voor de verlening
            van certificaten, andere dan die genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, kiest de eigenaar of de bouwer van een
            schip voor de regels van een bepaald klassebureau. Bij
            volgende onderzoeken worden de regels van dat klassebureau
            toegepast. Een schip voldoet met betrekking tot de romp, de
            machine- en elektrische installaties en de uitrusting aan de
            regels, gegeven door dat klassebureau, voorzover die regels
            niet in strijd zijn met het bepaalde bij of krachtens dit
            besluit. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
        <titel status="officieel">Onderzoeken </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
        
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een schip wordt in verband met de certificaten, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=5">5</intref>, onderworpen aan
            de volgende onderzoeken: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een eerste onderzoek voordat het schip in dienst
                    wordt gesteld, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een hernieuwd onderzoek in de periode van drie
                    maanden voor het verstrijken van de geldigheidsduur
                    van het certificaat, voor de vernieuwing daarvan, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>jaarlijkse onderzoeken in de periode van drie
                    maanden voor tot drie maanden na de verjaardatum, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>tussentijdse of periodieke onderzoeken in de periode
                    van drie maanden voor tot drie maanden na ofwel de
                    tweede ofwel de derde verjaardatum, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>onderzoeken om bijzondere redenen na herstellingen
                    en vernieuwingen aan het schip. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een schip wordt tevens onderworpen aan een onderzoek van de
            romp, de machine- en elektrische installaties en de
            uitrusting volgens de regels van het gekozen klassebureau. </al>
    </lid>
    
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
        <titel status="officieel">Weigering van afgifte </titel>
    </kop>
    <al>Indien een in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten ingediende
        aanvraag van een certificaat wordt afgewezen, geschiedt de
        afwijzing schriftelijk en met redenen omkleed door toezending of
        uitreiking aan de belanghebbende. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
        <titel status="officieel">Geldigheidsduur van certificaten </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een certificaat van deugdelijkheid voor passagiersschepen en
            een veiligheidscertificaat voor passagiersschepen hebben een
            geldigheidsduur van een jaar. Alle overige certificaten
            hebben een geldigheidsduur van vijf jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan certificaten
            afgeven met een kortere geldigheidsduur dan in het eerste
            lid bepaald indien nog niet alle onderzoeken naar zijn
            genoegen zijn voltooid of indien hij nog niet over alle door
            hem gevraagde gegevens van het schip beschikt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
        <titel status="officieel">Vernieuwing van certificaten </titel>
    </kop>
    <al>Na de voltooiing van een hernieuwd onderzoek is het nieuwe
        certificaat, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=21">artikel 21, eerste
        lid</intref>, geldig vanaf de datum van voltooiing van
        het hernieuwde onderzoek tot: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien het een veiligheidscertificaat voor een
                passagiersschip betreft: een datum niet later dan twaalf
                maanden na de vervaldatum van het bestaande certificaat; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voor alle andere certificaten met uitzondering van het
                conformiteitsdocument en het
                veiligheidsmanagementcertificaat: een datum niet later
                dan vijf jaar na de vervaldatum van het bestaande
                certificaat. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
        <titel status="officieel">Vervallen van certificaten </titel>
    </kop>
    <al>Een certificaat van deugdelijkheid verliest zijn geldigheid
        indien het schip wordt onttrokken aan de bestemming die het had
        ten tijde van de afgifte van dat certificaat. </al>
</artikel>
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Toestand van de scheepsromp, de
            werktuigen en de inrichting  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63a</nr>
        <titel status="officieel">Bescherming tegen geluidhinder </titel>
    </kop>
    <al>Aan boord van een schip moeten maatregelen worden getroffen om
        geluidhinder te beperken. In ruimten voor machines moet daartoe
        worden voldaan aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=II">artikel 36 van bijlage II van dit
        besluit</intref> . In overige ruimten moet daartoe
        worden voldaan aan de door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
        gestelde nadere regels. </al>
</artikel>
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Uitwatering, diepgang en stabiliteit  </titel>
    </kop>
    
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>67a</nr><titel status="officieel">Stabiliteit </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tezamen met de resultaten van de hellingproef als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=12">artikel 12 van dit
            besluit</intref>, dienen voldoende gegevens
            betreffende de stabiliteit voor verschillende hellingen van
            het schip te worden overgelegd aan het Hoofd van de
            Scheepvaartinspectie. De stabiliteit van het schip dient
            daarbij in alle voorkomende bedrijfstoestanden ten minste te
            voldoen aan door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie vast
            te stellen criteria. </al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Uitrusting  </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Reddingmiddelen en -voorzieningen  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Veiligheidsmiddelen  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>93</nr>
        <titel status="officieel">Medische uitrusting aan boord </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan boord van een schip is de bij ministeri&#xEB;le regeling
            voorgeschreven medische uitrusting, bestaande uit
            geneesmiddelen, verplegingsartikelen en antidota, met de
            daarbij behorende controlelijsten en handleidingen, aanwezig
            volgens de voorschriften, vervat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XVI">Bijlage XVI</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De kapitein is verplicht zorg te dragen dat de medische
            uitrusting in goede staat verkeert, wordt aangevuld en
            zonodig wordt vernieuwd, zodra dit mogelijk is, in ieder
            geval bij voorrang tijdens de normale
            bevoorradingsprocedures. Hij kan het gebruik en het beheer
            van de medische uitrusting aan boord, onverminderd zijn
            eigen verantwoordelijkheid, overdragen aan een of meer
            schepelingen die voldoen aan de eisen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=117a">artikel 117a</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>93a</nr>
        <titel status="officieel">Wachtalarminstallatie </titel>
    </kop>
    <al>Aan boord van een schip, geen klein vaartuig zijnde, dat is
        voorzien van een automatische stuurinrichting, moet op de brug
        een wachtalarminstallatie van een goedgekeurd type zijn
        aangebracht. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Hulpmiddelen bij de navigatie  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Hulpmiddelen ter voorkoming van
            aanvaringen en strandingen  </titel>
    </kop>
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Radio-inrichtingen  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Niet voorgeschreven uitrusting  </titel>
    </kop>
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Vervallen</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIIA</nr>
        <titel> Bemanning aan boord van
            vissersvaartuigen  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Vervoer van passagiers  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Vervoer van lading  </titel>
    </kop>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>130</nr>
        <titel status="officieel">Gevaarlijke stoffen </titel>
    </kop>
    <al>Gevaarlijke stoffen worden in de volgende klassen onderverdeeld: </al>
    <al>Klasse 1. ontplofbare stoffen; </al>
    <al>Klasse 2. samengeperste, tot vloeistof verdichte of onder druk
        opgeloste gassen; </al>
    <al>Klasse 3. ontvlambare vloeistoffen; </al>
    <al>Klasse 4.1. gemakkelijk vlam vattende vaste stoffen; </al>
    <al>Klasse 4.2. aan broei of zelfontbranding onderhevige stoffen; </al>
    <al>Klasse 4.3. stoffen die in aanraking met water of vochtige lucht
        brandbare gassen afgeven; </al>
    <al>Klasse 5.1. oxyderende stoffen (zuurstofdragers); </al>
    <al>Klasse 5.2. organische peroxyden; </al>
    <al>Klasse 6.1. vergiftige stoffen; </al>
    <al>Klasse 6.2. gevaar voor besmetting opleverende stoffen; </al>
    <al>Klasse 7. radioactieve stoffen; </al>
    <al>Klasse 8. bijtende stoffen; </al>
    <al>Klasse 9. andere stoffen die gevaar kunnen opleveren. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>X</nr>
        <titel>Verplichtingen van de kapitein  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel>Verplichtingen van de eigenaar  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XII</nr>
        <titel>Voorschriften met betrekking tot
            oorlog en oorlogsgevaar  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XIII</nr>
        <titel>Aanvullende voorschriften  </titel>
    </kop>
    
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>174</nr><titel status="officieel">Aanvullende voorschriften </titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In het belang van een goede uitvoering van dit besluit,
            kunnen door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie nadere
            regels worden gegeven. </al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XIIIA</nr>
        <titel>Voorschriften met betrekking tot
            schepen die worden gebezigd voor doeleinden van bijzondere
            aard  </titel>
    </kop>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XIV</nr>
        <titel>Strafbepalingen  </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XV</nr>
        <titel>Toepassing op bestaande schepen  </titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XVI</nr>
        <titel>Slotbepalingen  </titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>184</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als &#xAB;Schepenbesluit 1965&#xBB;. Het
        werkt terug tot 26 mei 1965. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al> Onze Minister van Verkeer en Waterstaat is belast met de
            uitvoering van dit besluit, dat met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur"> Staatsblad
            </nadruk> en het <nadruk type="cur"> Publikatieblad van de
                Nederlandse Antillen </nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            van het Koninkrijk.  </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats> Porto Ercole  </plaats>
            <datum isodatum=""> 5 augustus 1965  </datum>
        </dagtekening>
        <koning> JULIANA.  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie> De Minister van Verkeer en Waterstaat a.i.,  </functie>
        <naam>
            <achternaam> J. CALS.  </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum=""> de eenendertigste   augustus   1965.  </datum>
        <ondertekening>
            <functie> De Minister van Justitie,  </functie>
            <naam>
                <achternaam> SAMKALDEN.  </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>I</nr><titel status="officieel"> Vaststelling van de uitwatering  </titel></kop><divisie><kop><nr>Hoofdstuk VI</nr><titel status="officieel"> Bepalingen voor kleine vaartuigen  </titel></kop><divisie><kop><nr>Artikel 71</nr><titel status="officieel"> Toepasselijkheid  </titel></kop><al> De artikelen 72 tot en met 86 zijn uitsluitend van
                toepassing op kleine vaartuigen.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 72</nr><titel status="officieel"> Deuren en (toegangs-)luiken
                    op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Deuren, die toegang geven tot de voortstuwingsruimte
                of tot de eerste of tweede laag van een bovenbouw of
                waterdicht dekhuis, moeten voldoen aan NEN-ISO-norm
                6042, met dien verstande dat volstaan kan worden met het
                aanbrengen van vier knevels. </al><al>Luiken in positie 1 of 2, die toegang geven tot de
                eerste of tweede laag van een bovenbouw, waterdicht
                dekhuis of voortstuwingsruimte, moeten voldoen aan de
                ISO-norm 5778. Nastelbare scharnieren van voldoende
                sterkte mogen in de plaats gesteld worden van knevels. </al><al> 2. De in het eerste lid bedoelde deuren moeten blijvend
                en stevig aan het schot zijn bevestigd en zodanig zijn
                ingeraamd dat het gehele samenstel, indien de opening
                daardoor is afgesloten, even sterk is alsof geen opening
                in het schot aanwezig was. </al><al>De deuren en toegangsluiken moeten dicht tegen weer en
                wind kunnen worden afgesloten. De afsluitinrichtingen
                van de deuren en luiken moeten blijvend aan het schot of
                aan de deuren of de luiken zelf zijn bevestigd en deze
                moeten zodanig zijn uitgevoerd, dat de deuren en de
                luiken, met uitzondering van vluchtluiken, aan beide
                zijden kunnen worden geopend en gesloten. </al><al> 3. Deuren en luiken van een ander materiaal dan staal,
                mogen slechts na toestemming van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie worden toegepast. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 73</nr><titel status="officieel"> Openingen boven de
                    voortstuwingsruimte op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Drempels van toegangsdeuren in schachten of
                toegangskappen op de voortstuwingsruimten moeten een
                hoogte boven het dek hebben van ten minste 450 mm in
                positie 1 en van ten minste 300 mm in positie 2. </al><al>Indien toegangsluiken tot de voortstuwingsruimte niet
                zijn gelegen in een waterdicht dekhuis of gesloten
                bovenbouw, moet de luikhoofdhoogte boven het dek ten
                minste 450 mm bedragen in positie 1 en ten minste 300 mm
                in positie 2.  </al><al> 2. Schachten van ventilatie-openingen, schoorstenen en
                luchtkokers op voortstuwingsruimte op blootgestelde
                plaatsen op het vrijboorddek of op het dek van een
                bovenbouw moeten zo hoog boven het dek worden
                opgetrokken als redelijk en uitvoerbaar is. </al><al>De ventilatie-openingen moeten zijn voorzien van
                voldoend sterke, vast aangebrachte afsluitmiddelen van
                staal of een ander gelijkwaardig materiaal die de
                openingen dicht tegen weer en wind kunnen afsluiten.</al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 74</nr><titel status="officieel"> Diverse openingen in het
                    vrijboorddek en in het dek van een bovenbouw of
                    dekhuis op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Mangaten en verzonken stortranden in positie 1 en 2
                of in een bovenbouw, geen gesloten bovenbouw zijnde,
                moeten worden afgesloten door voldoende sterke deksels
                die een waterdichte afsluiting verzekeren.  </al><al>De deksels moeten blijvend zijn aangebracht, tenzij deze
                zijn bevestigd door zich op korte afstand van elkaar
                bevindende bouten. </al><al> 2. Openingen in het vrijboorddek, geen laadopeningen,
                openingen boven voortstuwingsruimten, mangaten of
                verzonken stortranden zijnde, moeten zijn beschermd door
                een gesloten bovenbouw of door een waterdicht dekhuis of
                een toegangskap van gelijkwaardige sterkte en
                waterdichtheid. Dergelijke openingen in het
                blootgestelde dek van een bovenbouw of van een
                waterdicht dekhuis op het vrijboorddek, die toegang
                geven tot een ruimte onder het vrijboorddek of tot een
                ruimte in een gesloten bovenbouw, moeten zijn beschermd
                door een dekhuis of toegangskap van voldoende sterkte.  </al><al>Deuren in dergelijke dekhuizen, bovenbouwen of
                toegangskappen moeten een drempelhoogte hebben van ten
                minste 300 mm en moeten voldoen aan het bepaalde in
                artikel 72. </al><al> 3. Indien een dergelijke opening niet voorzien is van
                de in het tweede lid omschreven bescherming moet op die
                opening een luik zijn aangebracht dat voldoet aan het
                bepaalde in artikel 72. De drempel- of luikhoofdhoogte
                boven het dek moet ten minste 450 mm in positie 1
                bedragen en ten minste 300 mm in positie 2. Indien een
                opening slechts wordt beschermd door een niet-waterdicht
                dekhuis moet een binnen dat dekhuis gelegen toegangsdeur
                of  luik, een drempel  respectievelijk luikhoofdhoogte
                te hebben van ten minste de hoogte van de drempel van de
                toegangsdeur van dat dekhuis, vermeerderd met 150 mm.
                Dit hoogteverschil moet evenwijdig aan de
                ontwerplastlijn worden gemeten. De drempelhoogte van de
                buitendeur van een dergelijk niet-waterdicht dekhuis mag
                niet meer dan 150 mm bedragen. </al><al> 4. Voor toegangen naar de voor- of achterpiek, welke op
                zee voor de normale bedrijfsuitoefening niet behoeven te
                worden betreden, en voor vluchtluiken is geen luikhoofd
                vereist. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 75</nr><titel status="officieel"> Luchtkokers op kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Luchtkokers in positie 1 en 2 moeten zijn voorzien
                van sterk geconstrueerde schachten van staal of een
                ander gelijkwaardig materiaal, die deugdelijk aan het
                dek zijn verbonden. </al><al>Indien de schacht van de luchtkoker hoger is dan 900
                millimeter moet hij extra zijn gesteund. </al><al> 2. De schachten van luchtkokers die door een
                niet-waterdicht dekhuis worden gevoerd, moeten op het
                vrijboorddek sterk zijn geconstrueerd van staal of van
                een ander gelijkwaardig materiaal. </al><al> 3. Schachten van luchtkokers moeten in positie 1 een
                hoogte van 900 mm en in positie 2 een hoogte van 760 mm
                boven het dek hebben. </al><al> 4. Luchtkokers moeten waterdicht afsluitbaar zijn. Een
                uitvoering waarbij de inslag van water wordt voorkomen
                kan, afhankelijk van de plaats en de beschermde positie
                van de luchtkoker, worden aanvaard. Luchtkokers op de
                voortstuwingsruimte moeten te allen tijde zijn voorzien
                van brandkleppen die vanaf het open dek bedienbaar zijn.
                Een goedgekeurd, waterdicht afsluitmiddel kan in dit
                verband beschouwd worden als brandklep. </al><al> 5. Schachten van luchtkokers, welke op verhoogde dekken
                met een breedte kleiner dan 0,92 B op dekhuizen zijn
                aangebracht, behoeven niet hoger te zijn dan 150 mm,
                maar mogen nooit lager zijn dan 900 mm, gemeten vanaf
                het dek waarop het dekhuis of het verhoogde dek is
                aangebracht. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 76</nr><titel status="officieel"> Luchtpijpen op kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al>Luchtpijpen van tanks, die boven het bovenste
                doorlopende, blootgestelde dek uitsteken, moeten
                waterdicht afsluitbaar zijn. De blootgestelde delen van
                die pijpen moeten van voldoende sterkte zijn. </al><al>De openingen van deze luchtpijpen moeten zich bevinden
                op een afstand van: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>750 mm boven het blootgestelde vrijboorddek; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>150 mm boven een blootgesteld verhoogd dek of
                        dekhuis, doch nooit lager dan 750 mm gemeten ten
                        opzichte van het blootgestelde vrijboorddek; </al></li></lijst><al>Indien de luchtpijpen evenwel zijn voorzien van
                automatisch werkende afsluitmiddelen, wordt geen minimum
                hoogte vereist. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 77</nr><titel status="officieel"> Spuipijpen, inlaat- en
                    uitlaatopeningen op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. De door de scheepshuid gaande afvoerpijpen van
                ruimten onder het vrijboorddek of van ruimten in een
                gesloten bovenbouw of van waterdichte dekhuizen op het
                vrijboorddek, moeten zijn voorzien van doeltreffende
                middelen ter voorkoming van het binnendringen van water.
                Deze middelen tot afsluiting moeten bereikbaar zijn en
                voorzien zijn van een: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>afsluiter met losse klep; of  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>terugslagklep, welke in gesloten stand kan
                        worden geborgd; of  </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>afsluiter met een daarachter geplaatste
                        terugslagklep. </al></li></lijst><al>Indien de binnenboordsopening van een afvoerpijp gelegen
                is op 240 mm of minder boven de lastlijn bij
                zomeruitwatering, moeten de bovengenoemde
                afsluitmiddelen kunnen worden bediend vanaf het
                vrijboorddek. De plaats waar een rechtstreeks te borgen
                klep wordt bediend, moet gemakkelijk toegankelijk zijn
                en er moet aldaar een inrichting zijn aangebracht, die
                aanwijst of de klep open dan wel gesloten is. </al><al> 2. Buitenboordsin- en uitlaatopeningen van
                pijpleidingen, behorende tot de werktuiglijke
                inrichting, moeten zijn voorzien van afsluiters of
                kranen, welke door middel van een flensverbinding aan de
                huid of aan een op de huid gebouwde stalen kast zijn
                aangebracht. Voor uitlaatopeningen mag in plaats van een
                afsluiter of een kraan gebruik worden gemaakt van een
                terugslagklep, mits deze in gesloten stand kan worden
                geborgd. Bedoelde afsluitmiddelen moeten gemakkelijk
                bereikbaar zijn, hetzij vanaf een te allen tijde
                toegankelijke plaats boven het vrijboorddek, hetzij ter
                plaatse, in welk laatste geval de bedieningsinrichting
                onder normale omstandigheden te allen tijde gemakkelijk
                bereikbaar moet zijn en zich boven de vloerplaten moet
                bevinden. </al><al>Afsluiters, kranen en terugslagkleppen moeten op de
                plaats waar zij kunnen worden bediend, zijn voorzien van
                een standaanwijzer. </al><al> 3. Spui- en afvoerpijpen van open dekken, vanuit
                niet-waterdichte ruimten boven het vrijboorddek en
                vanuit een kuip in het vrijboorddek, die op een afstand
                van meer dan 450 mm onder het vrijboorddek of minder dan
                600 mm boven de lastlijn bij zomeruitwatering door de
                scheepshuid worden gevoerd, moeten zijn voorzien van een
                tegen de scheepshuid geplaatste terugslagklep. De
                terugslagklep behoeft echter niet geplaatst te worden
                als de wanddikte van de pijp ten minste overeenkomstig
                kolom III van de tabel in het zesde lid van dit artikel
                is. </al><al>Als, in verband met de positie van de huiddoorvoering,
                geen terugslagklep vereist is, moet de wanddikte van de
                pijp ten minste overeenkomstig kolom II zijn. </al><al>Indien een terugslagklep geplaatst is, behoeft de
                wanddikte niet groter te zijn dan aangegeven in kolom I. </al><al> 4. Een niet-waterdicht dekhuis, waarvan de vloer niet
                lager gelegen is dan het vrijboorddek, behoeft niet te
                zijn voorzien van spuipijpen, indien aan het schip een
                windkrachtbeperking van Bf 5 is opgelegd en ten genoegen
                van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie is aangetoond
                dat geen gevaarlijke toestand ontstaat, indien dit
                dekhuis tot de bovenzijde van de buitendeurdrempel met
                water is gevuld. </al><al> 5. Alle terugslagkleppen, kranen, afsluiters en
                huidappendages die vereist zijn volgens dit artikel
                moeten van staal, brons of een ander door het Hoofd van
                de Scheepvaartinspectie goedgekeurd materiaal zijn
                vervaardigd; gewoon gietijzer of ander dergelijk
                materiaal is hiervoor niet toegestaan. Zij moeten zijn
                voorzien van een deksel dat tegen loswerken afdoende is
                beveiligd. Alle pijpleidingen moeten van staal of van
                een ander goedgekeurd materiaal zijn vervaardigd. </al><al> 6. De uitvoering en de plaatsing van de voorzieningen
                betreffende spuipijpen, inlaat- en uitlaatopeningen moet
                aan de volgende eisen voldoen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wanddikte van spui- en afvoerpijpen moet
                        voldoen aan de eisen van &#xE9;&#xE9;n der bij koninklijk
                        besluit erkende, particuliere
                        onderzoekingsbureaus, waarbij echter de in
                        onderstaande tabel gegeven wanddikten de kleinst
                        toelaatbare zijn.  </al><table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1"><tgroup align="left" charoff="75" cols="4" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1"><colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.57in"/><colspec colname="2" colnum="2" colwidth="1.57in"/><colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.57in"/><colspec colname="4" colnum="4" colwidth="1.57in"/><thead valign="bottom"><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Doorlaat van de spui- of
                                    afvoerpijp in mm </al></entry><entry morerows="0" nameend="4" namest="2" rotate="0" rowsep="1"><al>Wanddikte in mm </al></entry></row><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>I</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>II</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>III </al></entry></row></thead><tbody valign="bottom"><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al> 50</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>2,75</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,5</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>7 </al></entry></row><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al> 65</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>3,00</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,5</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>7 </al></entry></row><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al> 75</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>3,25</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,5</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>8 </al></entry></row><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>100</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>3,75</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,5</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>8 </al></entry></row><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>125</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,25</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,5</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>8,8 </al></entry></row><row rowsep="0" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0"><al>150</al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0"><al>5,00</al></entry><entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0"><al>5,0</al></entry><entry colname="4" morerows="0" rotate="0"><al>8,8</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de huidappendages moeten door middel van een
                        deugdelijke flensverbinding of gelijkwaardige
                        constructie aan de huid zijn bevestigd.  </al></li></lijst><al> 7. Een watercloset met buitenboordsaansluitingen mag
                zijn geplaatst onder het vrijboorddek, mits:   </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de binnenboordsopening van de afvoerpijp zich
                        meer dan 240 mm boven de lastlijn bij
                        zomeruitwatering bevindt;  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het middel tot afsluiting van de
                        buitenboordsopening van de afvoerpijp voldoet
                        aan het bepaalde in het eerste lid van dit
                        artikel;  </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de buitenboordsinlaatopening is voorzien van een
                        afsluiter;  </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in de inlaatpijp tussen het watercloset en de
                        afsluiter een veerbelaste zelfsluitende klep
                        boven de vloer is aangebracht; en  </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de wanddikte van de inlaatpijp tussen de
                        afsluiter en deze veerbelaste zelfsluitende klep
                        in overeenstemming is met kolom III van de tabel
                        in het zesde lid.  </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 79</nr><titel status="officieel"> Waterloospoorten op kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Indien op aan weer en wind blootgestelde gedeelten
                van vrijboord- en bovenbouwdekken een verschansing is
                aangebracht, moet voldoende gelegenheid tot lozing van
                water bestaan. De totale oppervlakte van de
                waterloospoorten in de verschansing op het vrijboorddek
                moet aan elke zijde ten minste gelijk zijn aan de
                oppervlakte verkregen uit de volgende formule:  </al><al> Oppervlakte in m&#xB2; = 0,07 &#x2217; l  </al><al> waarin l: de lengte van de verschansing aan &#xE9;&#xE9;n zijde
                in meters is, welke niet groter behoeft te worden
                genomen dan 0,7 L.  </al><al> De totale oppervlakte van de waterloospoorten in de
                verschansing op een bovenbouwdek moet aan elke zijde ten
                minste gelijk zijn aan de helft van de oppervlakte
                verkregen uit bovenstaande formule.  </al><al> De uit de formule verkregen oppervlakte geldt voor een
                hoogte van de verschansing van 900 mm. Indien de
                gemiddelde hoogte van de verschansing kleiner is dan 900
                mm, mag de vereiste oppervlakte van de waterloospoorten
                worden verkleind met 0,004 m&#xB2; per meter lengte van de
                verschansing (l) voor elke 100 mm verschil in hoogte.  </al><al> Indien de gemiddelde hoogte van de verschansing groter
                is dan 900 mm moet de oppervlakte der waterloospoorten
                op analoge wijze worden vergroot.  </al><al> 2. Op een vaartuig zonder zeeg moet het oppervlak van
                de waterloospoorten, bepaald volgens het eerste lid van
                dit artikel, met 50 percent worden vergroot.  </al><al> Indien de zeeg kleiner is dan de standaardzeeg moet het
                vereiste oppervlak der waterloospoorten door lineaire
                interpolatie worden vastgesteld.  </al><al> 3. Op een vaartuig met een bovenbouw die aan &#xE9;&#xE9;n van de
                einden of aan beide einden open is, moeten de nodige
                voorzieningen worden getroffen voor lozing van water in
                deze bovenbouw.  </al><al> 4. De onderkant van de waterloospoorten moet zo dicht
                mogelijk boven het dek liggen.  </al><al> De waterloospoorten moeten zodanig over de
                scheepslengte zijn verdeeld, dat een doelmatige lozing
                van water verzekerd is.  </al><al> 5. Waterloospoorten en dergelijke openingen in de
                verschansing moeten door rasterwerk of door staven met
                een onderlinge afstand van ongeveer 230 mm worden
                beschermd.  </al><al> Indien kleppen zijn aangebracht, moet voor ruime
                speling worden gezorgd ten einde klemmen te vermijden.
                De scharnieren moeten van pennen van roestvrij materiaal
                zijn voorzien.  </al><al> Indien inrichtingen voor het vastzetten van deze
                kleppen zijn aangebracht moeten deze zijn goedgekeurd
                door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 80</nr><titel status="officieel"> Bescherming van bemanning en
                    passagiers op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Dekhuizen voor het onderbrengen van de bemanning en
                passagiers moeten voldoende sterk zijn ten genoegen van
                het Hoofd van de Scheepvaartinspectie.  </al><al> 2. Op werkdekken moet een verschansing of relingwerk,
                bestaande uit scepters en roeden, met een hoogte van ten
                minste 900 mm zijn aangebracht.  </al><al> Indien de bedrijfsomstandigheden dit noodzakelijk maken
                kan het Hoofd van de Scheepvaartinspectie een geringere
                hoogte toestaan of kan hij toestaan dat met geheel of
                gedeeltelijk wegneembaar relingwerk, bestaande uit
                scepters, staaldraad en spanschroeven of dergelijke,
                wordt volstaan.  </al><al> Op andere plaatsen, die voor de normale
                bedrijfsuitoefening niet of nauwelijks betreden worden,
                kan volstaan worden met handgrepen langs een opbouw en
                een voetrail.  </al><al> 3. De hoogte van de opening onder de onderste roede van
                relingwerk mag niet groter zijn dan 230 mm.  </al><al> De onderlinge afstand der overige roeden mag niet
                groter zijn dan 380 mm. Op schepen waar de overgang van
                de huidbeplating naar de dekbeplating als een
                rondgezette plaats is uitgevoerd, moeten de scepters van
                het relingwerk op het vlakke gedeelte van het dek zijn
                geplaatst.  </al><al> 4. Ter bescherming van de bemanning bij het gaan naar
                of het komen van hun verblijven, voortstuwingsruimten en
                alle andere gedeelten die nodig zijn voor de behandeling
                van het schip, moeten relingen, handleiders of andere
                afdoende middelen zijn aangebracht.  </al><al> 5. Op elk schip moet deklading ter plaatse van
                openingen die toegang geven tot de verblijven,
                voortstuwingsruimten en andere ruimten die in verband
                met de werkzaamheden aan boord moeten worden gebruikt,
                zodanig zijn gestuwd, dat deze openingen behoorlijk
                kunnen worden bereikt, geopend en afgesloten tegen het
                binnendringen van water.  </al><al> Indien op of onder dek geen veilig verkeer mogelijk is,
                dienen op de deklading relingwerk of staaldraden te zijn
                aangebracht voor een doelmatige bescherming van de
                bemanning.  </al><al> 6. Alle voor passagiers opengestelde dekken moeten,
                waar nodig, zijn voorzien van een verschansing of
                relingwerk van ten minste 900 mm hoogte. Bij relingwerk
                moet de inrichting zodanig zijn, dat geen gevaar bestaat
                dat volwassen personen of kinderen door de openingen te
                water geraken. In een verschansing moeten ten aanzien
                van waterloospoorten soortgelijke voorzieningen worden
                getroffen.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 81</nr><titel status="officieel">Typen kleine vaartuigen </titel></kop><al>1. Kleine vaartuigen worden onderscheiden in twee typen,
                namelijk schepen van het type A en schepen van het type
                B. </al><al><nadruk type="cur">Schepen van het type A</nadruk></al><al>2. Een schip van het type A is een schip dat:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>uitsluitend is ontworpen voor het vervoer van
                        onverpakte vloeibare ladingen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een zeer grote mate van waterdichtheid van het
                        blootgestelde dek bezit met slechts kleine
                        toegangsopeningen tot de ladingafdelingen die
                        afgesloten kunnen worden door waterdichte, van
                        pakking voorziene deksels van staal of van een
                        ander goedgekeurd materiaal; en </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een lage permeabiliteit van de met lading
                        gevulde ladingafdelingen heeft. </al></li></lijst><al><nadruk type="cur">Schepen van het type B </nadruk></al><al>3. Elk schip dat niet voldoet aan het bepaalde in het
                tweede lid van dit artikel wordt beschouwd als een schip
                van het type B. </al><al>4. Het minimum vrijboord van een schip van het type A of
                B mag niet kleiner zijn dan voorgeschreven in artikel 82
                van deze bijlage. </al><al><nadruk type="cur">Schepen zonder eigen voortstuwing </nadruk></al><al>5. Voor lichters, sleepschepen en andere schepen zonder
                eigen voortstuwingsmiddelen wordt het vrijboord
                vastgesteld ingevolge de bepalingen van deze bijlage,
                waarbij het volgende geldt:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>De stabiliteit van sleepschepen met lading op
                        het blootgestelde dek moet ten genoegen van het
                        Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn.
                        Deklading mag slechts worden vervoerd op
                        sleepschepen aan welke het gewone vrijboord van
                        het type B is toegekend. </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Voor onbemande sleepschepen echter is het
                        bepaalde in artikel 80, het tweede en derde lid
                        van artikel 26 en artikel 85 van deze bijlage
                        niet van toepassing. </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Met uitzondering van sleepschepen van type A kan
                        aan onbemande sleepschepen, die op het
                        vrijboorddek uitsluitend zijn voorzien van
                        kleine toegangsopeningen, afgesloten door
                        waterdichte, van pakking voorziene deksels van
                        staal of van een ander goedgekeurd materiaal,
                        een vrijboord worden toegekend dat 25 percent
                        kleiner is dan het overeenkomstig de bepalingen
                        van deze bijlage berekende vrijboord. </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 82</nr><titel status="officieel"> Grondslag voor het aan kleine
                    vaartuigen toe te kennen zomervrijboord  </titel></kop><al> De grondslag voor het toe te kennen zomervrijboord is
                een basisvrijboord van 200 mm.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 83</nr><titel status="officieel"> Toeslag op het basisvrijboord
                    voor kleine vaartuigen  </titel></kop><al> Voor een schip van het type B, waarvan de in rekening
                te brengen lengte van de bovenbouw kleiner is dan 35
                percent van de scheepslengte, moet het basisvrijboord
                volgens artikel 82 van deze bijlage worden vermeerderd
                met:  </al><al> 570 ( 0,35 - E/L ) mm, waarin  </al><al> L: de scheepslengte in meters en  </al><al> E: de in rekening te brengen lengte van de bovenbouw in
                meters volgens het bepaalde in artikel 35 van deze
                bijlage.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 84</nr><titel status="officieel"> Correctie voor de
                    volheidsco&#xEB;ffici&#xEB;nt van kleine vaartuigen  </titel></kop><al>Indien de volheidsco&#xEB;ffici&#xEB;nt C<inf>b</inf> groter is
                dan 0,68, moet het basisvrijboord volgens artikel 82 van
                deze bijlage, na de benodigde wijzigingen ingevolge het
                bepaalde in artikel 83 van deze bijlage worden
                vermenigvuldigd met de factor: (C<inf>b</inf> + 0,68):
                1,36. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 85</nr><titel status="officieel"> Kleinst toelaatbare
                    boeghoogte op een klein vaartuig ter plaatse van de
                    voorloodlijn  </titel></kop><al> 1. De boeghoogte, waaronder wordt verstaan de vertikale
                afstand tussen de ontwerplastlijn bij zomeruitwatering
                en de bovenzijde van het blootgestelde dek in de zijde,
                gemeten op de voorloodlijn, mag niet minder zijn dan:  </al><al> 10 &#x2217; Bf &#x2217; L mm, waarin  </al><al> Bf = de voor het schip geldende windkrachtbeperking
                volgens de schaal van Beaufort met een maximum van 10,
                en  L = de lengte in meters, doch met een minimum van 10
                m en een maximum van 20 m.  </al><al> 2. Indien de boeghoogte overeenkomstig het bepaalde in
                het eerste lid van dit artikel wordt verkregen door
                toepassing van zeeg, moet deze zeeg zich vanaf de
                voorloodlijn over ten minste 15 percent van de
                scheepslengte uitstrekken.  </al><al> Indien de boeghoogte wordt verkregen door het
                aanbrengen van een bovenbouw, moet de lengte van de
                bovenbouw vanaf de voorloodlijn ten minste 0,07L
                bedragen.  </al><al> 3. Voor schepen, waarvoor het bepaalde in het eerste en
                tweede lid van dit artikel in verband met bijzondere
                voorwaarden voor de vervulling van hun taak onredelijk
                of onuitvoerbaar is, kan het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie afwijkingen toestaan.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 86</nr><titel status="officieel">Minimum vrijboord van een
                    klein vaartuig </titel></kop><al>1. <nadruk type="cur">Zomervrijboord</nadruk></al><al>Het minimum vrijboord in het zomervaargebied is het
                vrijboord volgens artikel 82 van deze bijlage, echter na
                wijziging ingevolge:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>artikel 81 voor zover van toepassing; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de artikelen 31, 32, 37, 38, 83 en 84; en </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien van toepassing, artikel 85 van deze
                        bijlage. </al></li></lijst><al>2. Het vrijboord, berekend overeenkomstig het bepaalde
                in het eerste lid van dit artikel, echter zonder de
                correctie voor de plaats van de deklijn zoals bepaald in
                artikel 32 van deze bijlage, mag in zout water niet
                minder zijn dan 50 mm. </al><al>Voor een schip waarvan de luikhoofden in positie 1 zijn
                voorzien van luiken die niet voldoen aan het bepaalde in
                de artikelen 16 of 26 van deze bijlage, mag dit
                vrijboord in zout water niet minder zijn dan 150 mm. </al><al>3.<nadruk type="cur">Tropenvrijboord</nadruk></al><al> Het minimum vrijboord in het tropisch vaargebied is het
                vrijboord dat wordt verkregen door van het toegekende
                zomervrijboord 1/48 van de zomerdiepgang, gemeten van de
                bovenkant van de kiel tot het middelpunt van de ring van
                het uitwateringsmerk, af te trekken. </al><al>4. Het tropenvrijboord berekend overeenkomstig het
                bepaalde in het derde lid van dit artikel, echter zonder
                correctie voor de plaats van de deklijn zoals bepaald in
                artikel 32 van deze bijlage, mag in zout water niet
                minder zijn dan 50 mm. </al><al>Voor een schip waarvan de luikhoofden in positie 1 zijn
                voorzien van luiken die niet voldoen aan het bepaalde in
                de artikelen 16 of 26 van deze bijlage mag dit vrijboord
                in zout water niet minder zijn dan 150 mm. </al><al>5. <nadruk type="cur">Wintervrijboord</nadruk></al><al>Het minimum vrijboord in het wintervaargebied is het
                vrijboord dat wordt verkregen door bij het toegekende
                zomervrijboord 1/48 van de zomerdiepgang, gemeten van de
                bovenkant van de kiel tot het middelpunt van de ring van
                het uitwateringsmerk, op te tellen. </al><al>6. <nadruk type="cur">Wintervrijboord in de
                    Noord-Atlantische Oceaan </nadruk></al><al> Het minimum vrijboord voor een klein vaartuig, dat
                gedurende het periodieke winterseizoen op enigerlei
                plaats in het vaargebied in de Noord-Atlantische Oceaan,
                zoals bedoeld in artikel 70 van deze bijlage, komt, is
                gelijk aan het toegekende wintervrijboord vermeerderd
                met 50 mm. </al><al>7. <nadruk type="cur">Vrijboord in zoet water </nadruk></al><al> Het minimum vrijboord in zoet water van een soortelijk
                gewicht van &#xE9;&#xE9;n is het vrijboord, verkregen door het
                toegekende vrijboord in zout water te verminderen met
                0/40t centimeter, waarin: </al><al>0 = het deplacement in zout water in tonnen bij de
                uitwatering in de zomer en </al><al>t = het aantal tonnen, waarmede het deplacement per
                centimeter in zout water bij de uitwatering in de zomer
                toeneemt. </al><al>8. Indien het deplacement bij de uitwatering in de zomer
                niet met zekerheid kan worden vastgesteld, moet de
                aftrek 1/48 van de zomerdiepgang zijn, gemeten van de
                bovenkant van de kiel tot het middelpunt van de ring van
                het uitwateringsmerk. </al></divisie></divisie></bijlage>
        <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>II</nr><titel status="officieel"> Constructie - waterdichte indeling en
		stabiliteit, inrichting van de machinekamer en elektrische installaties
		</titel></kop><divisie><kop><nr>Hoofdstuk D</nr><titel status="officieel"> Elektrische installaties </titel><subtitel> Tenzij uitdrukkelijk anders bepaald is dit hoofdstuk van
		  toepassing op passagiersschepen en op vrachtschepen </subtitel></kop><divisie><kop><nr>Artikel 43a</nr><titel status="officieel"> Elektrische noodkrachtbron aan boord van
			 vrachtschepen van minder dan 500 ton </titel></kop><al> 1.1. Aan boord van een vrachtschip van minder dan 500 ton moet zijn
		  voorzien in een elektrische noodkrachtbron die onafhankelijk is van de
		  voortstuwingsinstallatie en van de elektrische hoofdinstallatie. </al><al> 1.2. De elektrische noodkrachtbron, inclusief eventuele
		  transformatoren, het noodschakelbord en het noodverlichtingsschakelbord moeten
		  buiten de begrenzing van ruimten voor machines van categorie A en buiten de
		  ruimten waarin de elektrische hoofdkrachtbron inclusief eventuele
		  transformatoren of het hoofdschakelbord is geplaatst, zijn opgesteld. De
		  voeding, de bediening en de verdeling van de elektrische noodkrachtbron mogen
		  niet kunnen worden be&#xEF;nvloed door een brand of ander ongeval in genoemd
		  ruimten. </al><al> 2. De elektrische noodkrachtbron mag of een generator of een
		  accumulatorenbatterij zijn die aan de volgende voorwaarden moet voldoen: </al><lijst><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>indien de elektrische noodkrachtbron een generator is, moet deze
				aangedreven worden door een direct daaraan gekoppeld werktuig, voorzien van een
				onafhankelijke voeding met brandstof waarvan het vlampunt niet lager is dan 43&#xB0;
				C; </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>indien de elektrische noodkrachtbron een accumulatorenbatterij
				is, moet deze in staat zijn: </al><lijst><li><li.nr>2.2.1.</li.nr><al>zonder wederoplading de noodbelasting op te nemen waarbij
					 gedurende de gehele ontlaadperiode de spanning van de accumulatorenbatterij
					 binnen 12% boven of onder zijn nominale spanning blijft; </al></li><li><li.nr>2.2.2.</li.nr><al>automatisch op het noodschakelbord te schakelen bij uitvallen
					 van de elektrische hoofdvoeding; en </al></li><li><li.nr>2.2.3.</li.nr><al>onmiddellijk de stroom te leveren aan ten minste de in lid 3
					 genoemde diensten. </al></li></lijst></li></lijst><al> 3. Het beschikbare elektrische vermogen van de elektrische
		  noodkrachtbron moet voldoende zijn om de stroom te kunnen leveren aan al die
		  diensten welke in geval van nood belangrijk zijn voor de veiligheid, waarbij
		  rekening moet worden gehouden met die diensten die gelijktijdig in bedrijf
		  moeten kunnen zijn: </al><lijst><li><li.nr>3.1.</li.nr><al>gedurende 3 uur: de noodverlichting bij elke verzamelplaats en,
				zowel aan dek als buitenboord, bij elke inschepingsplaats waar de
				groepsreddingmiddelen zijn opgesteld, als voorgeschreven ingevolge het bepaalde
				in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIA">artikel 11, lid 4</intref>, en
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIA">artikel 15, lid 7, van bijlage XIA van dit
				besluit</intref>; </al></li><li><li.nr>3.2.</li.nr><al>gedurende 6 uur: de noodverlichting op de hiervoor in aanmerking
				komende plaatsen zoals omschreven in lid 2.2 van artikel 43, en de installatie
				zoals omschreven in lid 2.3 van artikel 43 , het intermitterend gebruik van de
				dagseinlamp, de middelen tot het geven van geluidseinen indien elektrisch
				uitgevoerd of elektrisch te bedienen, de algemeen alarminstallatie, bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIA">artikel 6, lid 4.2, van bijlage XIA van dit
				besluit</intref> en de rechtstreekse spreekverbinding als bedoeld in de
				artikelen 29 en 37, voorzover hiervoor niet in een eigen stroombron is
				voorzien; en </al></li><li><li.nr>3.3.</li.nr><al>de brandontdekkings- en brandalarminstallatie, voor zover vereist
				en voor zover hiervoor niet in een eigen stroombron is voorzien, het alarm voor
				de vast aangebrachte brandblusinstallatie met gas als blusstof, bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=IV">artikel 5 van bijlage IV van dit
				besluit</intref>, en de pomp van de vast aangebrachte
				sproei-installatie voor water onder druk in ruimten voor machines, bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=IV">artikel 10, lid 6, van bijlage IV van dit
				besluit</intref>, indien zulk een sproei-installatie is aangebracht en
				de pomp afhankelijk is van vermogen geleverd door de noodgenerator. </al></li></lijst><al>4. De inrichting en de opstelling van de noodgenerator en zijn
		  aandrijvend werktuig of de noodaccumulatorenbatterij alsmede het
		  noodschakelbord moeten voldoen aan de eisen die worden gesteld in lid 5.1 tot
		  en met 5.5 en lid 6 van artikel 43. </al><al> 5. Voorzieningen moeten zijn aangebracht voor het periodiek testen
		  van de gehele noodinstallatie. </al><al> 6. Met betrekking tot kleine vaartuigen geldt in plaats van de
		  voorgaande leden artikel 64. </al></divisie></divisie><divisie><kop><nr>Hoofdstuk F</nr><titel status="officieel"> Bepalingen voor kleine vaartuigen </titel></kop><divisie><kop><nr>Artikel 55</nr><titel status="officieel"> Toepasselijkheid </titel></kop><al> De artikelen 56 tot en met 71 zijn uitsluitend van toepassing op
		  kleine vaartuigen. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 56</nr><titel status="officieel"> Stabiliteit van passagiersschepen, een klein
			 vaartuig zijnde, in beschadigde toestand </titel></kop><al> 1. De stabiliteit in onbeschadigde toestand moet in alle voorkomende
		  bedrijfstoestanden toereikend zijn, opdat het schip de eindtoestand kan
		  doorstaan na het lek worden van enig compartiment dat door waterdichte schotten
		  is begrensd. </al><al> 2.1. Om aan te tonen dat voldaan wordt aan het bepaalde in het
		  eerste lid moeten volledige berekeningen, in overeenstemming met het bepaalde
		  in het derde, vierde en zesde lid aan het Hoofd van de Scheepvaartinspectie ter
		  goedkeuring worden ingezonden. </al><al> In deze berekening moeten de bijzondere kenmerken van het schip,
		  zomede de inrichting en de vorm van de beschadigde afdelingen, in aanmerking
		  worden genomen. Voorts moet worden aangenomen dat het schip in de voor de
		  stabiliteit meest ongunstige bedrijfstoestand verkeert die kan voorkomen. </al><al> 2.2. Wanneer wordt voorgesteld dekken, een dubbele huid of
		  langsschotten aan te brengen, die het overvloeien van water in ernstige mate
		  zouden belemmeren, moet de invloed hiervan op de berekeningen nauwkeurig worden
		  nagegaan. </al><al> 2.3. Ten aanzien van de vereiste stabiliteit van het schip na
		  beschadiging, en nadat mogelijke vereffening door overvloeien heeft plaats
		  gevonden, geldt het volgende: </al><lijst><li><li.nr>2.3.1.</li.nr><al>De kromme van restarmen van positieve statische stabiliteit moet
				ten minste een bereik hebben van 7 graden gemeten vanuit de slagzijhoek waarbij
				statische evenwicht optreedt. </al></li><li><li.nr>2.3.2.</li.nr><al>Binnen het bereik zoals aangegeven onder lid 2.3.1 moet een
				restarm van positieve statische stabiliteit worden bereikt van ten minste 0,05
				m. </al></li></lijst><al> 3. Voor het maken van berekeningen voor lekstabiliteit moeten de
		  volgende permeabiliteiten worden toegepast: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>95 in ruimten voor verblijven; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>85 in de machinekamer; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>0 of 95 in ruimten bestemd voor vloeistof; en </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>95 in de droge piekruimten. </al></li></lijst><al> 4. Als omvang van de beschadiging moet worden aangenomen: </al><lijst><li><li.nr>4.1.</li.nr><al>Langsscheeps: </al><al> een lengte van 3,50 meter of de afstand tussen de twee
				begrenzingsschotten van een waterdichte afdeling indien deze afstand minder is
				dan 3,50 meter; </al></li><li><li.nr>4.2.</li.nr><al>Dwarsscheeps: </al><al> (binnen boord gemeten vanaf de scheepshuid loodrecht op het vlak
				van kiel en stevens ter hoogte van de hoogst gelegen indelingslastlijn): </al><al> een afstand van &#xE9;&#xE9;n vijfde van de breedte van het schip, zoals
				omschreven in artikel 2; </al></li><li><li.nr>4.3.</li.nr><al>Verticaal: </al><al> van de lijn van onderkant spanten naar boven zonder begrenzing;
				</al></li><li><li.nr>4.4.</li.nr><al>Indien op een bepaalde plaats van beschadiging van kleinere
				omvang dan in onderdeel 4.1, 4.2 en 4.3 wordt verondersteld, een gevaarlijker
				toestand zou veroorzaken met betrekking tot slagzij of verlies aan
				metacenterhoogte, moet deze beschadiging aan de berekeningen ten grondslag
				worden gelegd. </al></li></lijst><al> 5. Asymmetrisch vollopen moet zoveel mogelijk worden beperkt als in
		  overeenstemming is te brengen met een doelmatige indeling. Wanneer het
		  noodzakelijk is om grote hellingshoeken te corrigeren, moeten middelen daartoe
		  automatisch werken. De overvloei-inrichtingen, evenals de maximum slagzij die
		  voor het overvloeien ontstaat, moeten ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie zijn. Indien de overvloei-inrichtingen nodig zijn, mag de
		  tijd die het overvloeien in beslag neemt niet meer zijn dan 15 minuten. </al><al> 6. Ten aanzien van de toestand, waarin het schip zich bevindt na
		  beschadiging en bij asymmetrisch vollopen nadat overvloeien heeft
		  plaatsgevonden, geldt het volgende: </al><lijst><li><li.nr>6.1.</li.nr><al>bij symmetrisch vollopen moet de metacenterhoogte in de
				eindtoestand ten minste 50 mm bedragen; </al></li><li><li.nr>6.2.</li.nr><al>bij asymmetrisch vollopen mag de slagzijhoek na vollopen niet
				groter zijn dan 7 graden. </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 57</nr><titel status="officieel"> Waterdichte schotten aan boord van
			 passagiersschepen, een klein vaartuig zijnde </titel></kop><al> 1. Waterdichte schotten moeten waterdicht zijn opgetrokken tot het
		  schottendek. Een voorpiek- of aanvaringsschot moet zijn aangebracht op een
		  afstand van de voorloodlijn van niet minder dan 5 percent en niet meer dan 10
		  percent van de lengte van het schip. </al><al> 2. Wanneer een lange bovenbouw op het voorschip is aangebracht, moet
		  het voorpiek- of aanvaringsschot doorlopen tot het dek boven het schottendek en
		  aldaar dicht zijn tegen weer en wind. Deze voortzetting van het schot behoeft
		  niet onmiddellijk boven het eronder geplaatste schot te worden aangebracht,
		  mits het is geplaatst binnen de grenzen aangegeven in het eerste lid en het
		  gedeelte van het dek dat de trapsgewijze verspringing vormt dicht is tegen weer
		  en wind. </al><al> 3. Tevens moet een achterpiekschot en schotten die het
		  voortstuwingsgedeelte als aangegeven in artikel 2 voor en achter afscheiden van
		  de vracht- en passagiersruimten zijn aangebracht. Deze schotten dienen tot het
		  schottendek waterdicht te zijn. Het achterpiekschot mag echter beneden het
		  schottendek eindigen, mits daardoor de veiligheid van het schip, wat de
		  waterdichte indeling betreft, niet wordt verminderd. </al><al> 4. De pakkingbus van een schroefaskoker moet in een waterdichte
		  ruimte zijn geplaatst. De inhoud van deze ruimte moet zodanig zijn dat de
		  indompelingsgrenslijn niet onder water komt, wanneer deze ruimte zou vollopen.
		  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 58</nr><titel status="officieel"> Aanvaringsschotten aan boord van kleine
			 vaartuigen, geen passagiersschip zijnde </titel></kop><al> 1. Voor de toepassing van dit artikel hebben de begrippen
		  "vrijboorddek", "lengte van het schip" en
		  "voorloodlijn" dezelfde betekenis als omschreven in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=I">bijlage I van dit besluit</intref>. </al><al> 2. Er moet een voorpiek- of aanvaringsschot worden aangebracht dat
		  tot het vrijboorddek waterdicht is opgetrokken. Dit schot moet worden
		  aangebracht op een afstand van de voorloodlijn van niet minder van 5 percent en
		  niet meer dan 10 percent van de lengte van het schip. </al><al> 3. Er moeten schotten zijn aangebracht die de voortstuwingsruimte
		  aan de voorkant en de achterkant afscheiden van de accommodatieruimte en
		  eventuele laadruimte. Deze schotten dienen tot het vrijboord waterdicht te
		  zijn. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 59</nr><titel status="officieel"> Stuurinrichting en roer op kleine vaartuigen
			 </titel></kop><al> 1. Elk schip moet, indien niet uitdrukkelijk anders is
		  voorgeschreven, zijn voorzien van een hoofdstuurinrichting en van een
		  hulpstuurinrichting welke ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie moeten zijn. De hoofdstuurinrichting en de
		  hulpstuurinrichting moeten zodanig zijn uitgevoerd dat een storing in &#xE9;&#xE9;n van
		  beide inrichtingen de andere inrichting niet buiten werking kan stellen. </al><al> 2.1. Alle onderdelen van de stuurinrichting, het roer en de
		  roerkoning moeten van een doelmatige en betrouwbare constructie zijn zulks ten
		  genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie. Bijzondere aandacht moet
		  worden geschonken aan de geschiktheid en deugdelijkheid van ieder belangrijk
		  onderdeel dat niet in duplo is uitgevoerd. Bij deze onderdelen moet op passende
		  wijze gebruik worden gemaakt van antifrictielagers zoals kogellagers, rollagers
		  of lagerbussen, welke voortdurend worden gesmeerd of voorzien moeten zijn van
		  aansluitingen om deze te smeren. </al><al> 2.2. De ontwerpdruk voor de berekening van de afmetingen van
		  pijpleidingen en andere onderdelen van de stuurinrichting welke aan inwendige
		  hydraulische druk worden onderworpen, moet ten minste 1,25 maal de maximale
		  werkdruk zijn welke verwacht kan worden onder de bedrijfsomstandigheden, zoals
		  bepaald in lid 3.2, rekening houdend met de druk die in het lage druk gedeelte
		  van het systeem aanwezig kan zijn. Bij het ontwerp van pijpleidingen en
		  onderdelen moeten, indien het Hoofd van de Scheepvaartinspectie dit nodig
		  oordeelt, vermoeidheidscriteria gehanteerd worden waarbij rekening moet worden
		  gehouden met drukgolven tengevolge van dynamische belasting. </al><al> 2.3. Ontlastkleppen moeten zijn aangebracht op elk gedeelte van het
		  hydraulische systeem dat afgesloten kan worden en waarin druk opgebouwd kan
		  worden door de krachtbron of door uitwendige krachten. </al><al> De afsteldruk van de ontlastkleppen mag de ontwerpdruk niet te boven
		  gaan. De kleppen moeten voldoende ruim bemeten zijn en zodanig zijn aangebracht
		  dat een ongewenste drukstijging boven de ontwerpdruk wordt voorkomen. </al><al> 3.1. De hoofdstuurinrichting, het roer en de roerkoning moeten
		  voldoende sterk zijn gebouwd en geschikt zijn om het schip bij maximum
		  dienstsnelheid vooruit te kunnen besturen, hetgeen moet worden aangetoond.
		  </al><al> 3.2. De hoofdstuurinrichting moet, wanneer het schip op de grootst
		  toegestane diepgang in zeewater ligt, in staat zijn om bij de maximum
		  dienstsnelheid vooruit het roer 35 graden uitslag aan &#xE9;&#xE9;n zijde te bewegen naar
		  35 graden uitslag aan de andere zijde. </al><al> De tijdsduur benodigd voor het bewegen van het roer van 35 graden
		  uitslag aan &#xE9;&#xE9;n zijde tot 30 graden uitslag aan de andere zijde, mag onder
		  dezelfde omstandigheden niet meer dan 28 seconden bedragen. </al><al> 3.3. De hoofdstuurinrichting moet door een krachtwerktuig
		  aangedreven worden indien dit nodig is om aan het bepaalde in lid 3.2 te kunnen
		  voldoen en in ieder geval wanneer door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
		  een roerkoning met een grotere middellijn dan 120 mm ter plaatse van de
		  helmstok wordt voorgeschreven, waarbij een eventuele versterking in verband met
		  het varen in ijs buiten beschouwing wordt gelaten. </al><al> 3.4. De hoofdstuurinrichting, het roer en de roerkoning moeten
		  zodanig zijn ontworpen dat zij bij maximum snelheid achteruit niet kunnen
		  worden beschadigd; deze ontwerpeis behoeft echter op de proeftocht niet te
		  worden aangetoond bij maximum snelheid achteruit en maximum roeruitslag. </al><al> 4.1. De hulpstuurinrichting moet voldoende sterk zijn gebouwd en
		  geschikt zijn om het schip te kunnen besturen bij een snelheid waarbij het nog
		  manoeuvreerbaar is en voorts zijn ingericht om in noodgevallen snel in werking
		  te kunnen worden gebracht. </al><al> 4.2. De hulpstuurinrichting moet in staat zijn om het roer in niet
		  meer dan 60 seconden van 15 graden uitslag aan &#xE9;&#xE9;n zijde te bewegen naar 15
		  graden uitslag aan de andere zijde. Daarbij dient het schip op de grootst
		  toegestane diepgang in zeewater te liggen en een snelheid vooruit te hebben van
		  &#xF3;f de helft van de maximum dienstsnelheid &#xF3;f van 7 mijl per uur, welke van de
		  twee waarden het grootst is. </al><al> 4.3. De hulpstuurinrichting moet door een krachtwerktuig worden
		  aangedreven indien dit nodig is om aan het bepaalde in lid 4.2 te kunnen
		  voldoen. </al><al> 5.1. De krachtwerktuigen voor de hoofdstuurinrichting en de
		  hulpstuurinrichting moeten zodanig zijn uitgevoerd dat zij automatisch weer in
		  werking treden, zodra de energievoorziening, na te zijn uitgevallen, weer is
		  hersteld. </al><al> 5.2. De krachtwerktuigen voor de hoofdstuurinrichting en de
		  hulpstuurinrichting moeten op de brug in werking kunnen worden gesteld. Het
		  uitvallen van de energievoorziening van enig krachtwerktuig moet op de brug
		  door middel van een hoorbaar en zichtbaar alarm worden aangegeven. </al><al> 6.1. Indien de hoofdstuurinrichting met twee of meer identieke
		  krachtwerktuigen is uitgevoerd behoeft een hulpstuurinrichting niet te zijn
		  aangebracht, mits de hoofdstuurinrichting zodanig is uitgevoerd dat bij een
		  enkelvoudige fout in het pijpleidingensysteem of aan een van de
		  krachtwerktuigen, het defecte gedeelte zodanig buiten bedrijf kan worden
		  gesteld dat de goede werking van de stuurinrichting kan worden gehandhaafd of
		  snel kan worden hersteld. </al><al> 6.2. Stuurinrichtingen welke niet van het hydraulische type zijn,
		  moeten zodanig zijn uitgevoerd dat zij gelijkwaardig zijn aan stuurinrichtingen
		  als bedoeld in lid 6.1, zulks ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie. </al><al> 7.1. De hoofdstuurinrichting moet op de brug kunnen worden bediend.
		  </al><al> 7.2. Indien de hoofdstuurinrichting is uitgevoerd zoals aangegeven
		  in het zesde lid moeten twee afstandbedieningssystemen aanwezig zijn, welke
		  onafhankelijk van elkaar kunnen werken en vanaf de brug zijn te bedienen. Het
		  is evenwel niet noodzakelijk dat elk systeem is voorzien van een afzonderlijk
		  stuurwiel of stuurhandel. </al><al> Indien in het afstandbedieningssysteem een hydraulische telemotor is
		  opgenomen, behoeft een tweede onafhankelijk systeem niet te worden aangebracht.
		  </al><al> 7.3. De hulpstuurinrichting moet zijn voorzien van een
		  afstandbedieningssysteem dat op de brug kan worden bediend. </al><al> Dit systeem moet onafhankelijk zijn van het afstandbedieningssysteem
		  voor de hoofdstuurinrichting. </al><al> Indien echter de hoofdstuurinrichting vanaf de brug met handkracht
		  kan worden bediend, behoeft de hulpstuurinrichting niet te zijn voorzien van
		  een afstandbediening. In dit geval moet de electrische afstandbediening voor de
		  hoofdstuurinrichting, indien aanwezig, op de brug buiten werking kunnen worden
		  gesteld. </al><al> 8. Elk afstandbedieningssysteem voor hoofdstuurinrichtingen en
		  hulpstuurinrichtingen dat vanaf de brug kan worden bediend, moet aan de
		  volgende eisen voldoen: </al><lijst><li><li.nr>8.1.</li.nr><al>indien elektrisch uitgevoerd moet het afstandbedieningssysteem
				worden gevoed door een afzonderlijk voor dit doel bestemde stroomkring. Voor
				elektrisch-hydraulische stuurinrichtingen moet deze stroomkring worden
				betrokken vanuit de voeding van het krachtwerktuig voor de stuurinrichting;
				</al></li><li><li.nr>8.2.</li.nr><al>het moet mogelijk zijn het bedieningssysteem op de brug in
				bedrijf te kunnen stellen; </al></li><li><li.nr>8.3.</li.nr><al>het uitvallen van de elektrische voeding van een
				afstandbedieningssysteem moet op de brug door middel van alarmen worden
				aangegeven. Deze alarmen moeten zowel hoorbaar als zichtbaar zijn en moeten
				gemakkelijk kunnen worden waargenomen; en </al></li><li><li.nr>8.4.</li.nr><al>de voeding voor de afstandbedieningssystemen mag uitsluitend
				tegen kortsluiting zijn beveiligd. </al></li></lijst><al> 9. De stand van het roer moet op de brug worden aangegeven indien
		  het roer werktuiglijk wordt bewogen. De roerstandaanwijzing moet onafhankelijk
		  zijn van het afstandbedieningssysteem. </al><al> 10.1. Deugdelijke voorzieningen moeten zijn aangebracht om de
		  reinheid van de hydraulische vloeistof voor hydraulisch gedreven
		  stuurinrichtingen te waarborgen, daarbij rekening houdend met het type en het
		  ontwerp van het hydraulische systeem. </al><al> 10.2. Elke expansietank opgenomen in het hydraulisch systeem van
		  hydraulisch gedreven stuurinrichtingen, moet zijn voorzien van een laag niveau
		  alarm dat zodanig is aangebracht dat zo vroeg mogelijk een olielekkage wordt
		  gesignaleerd. </al><al> Dit alarm moet zowel hoorbaar als zichtbaar zijn en zijn aangebracht
		  op een zodanige plaats op de brug en nabij de plaats waar de
		  voortstuwingswerktuigen worden bediend, dat het gemakkelijk kan worden
		  waargenomen. </al><al> 11.1. De stuurmachinekamer moet gemakkelijk toegankelijk en voor
		  zover uitvoerbaar gescheiden zijn van ruimten voor machines. </al><al> 11.2. Doelmatige voorzieningen moeten zijn getroffen om de
		  toegankelijkheid voor het onderhoud aan de stuurinrichtingen en de
		  bedieningssystemen in de stuurmachinekamer te waarborgen. </al><al> Deze voorzieningen moeten tevens handleiders en roosters of andere
		  slipvrije oppervlakken omvatten teneinde aanvaardbare werkomstandigheden te
		  waarborgen in het geval van olielekkage. </al><al> 12. Indien voorzien is in een automatische stuurinrichting, dient
		  deze te voldoen aan door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie te stellen
		  regels. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 60</nr><titel status="officieel"> Aanvullende voorzieningen voor elektrische
			 en elektrisch-hydraulische stuurinrichtingen opkleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. Aan boord van elk schip moet het in bedrijf zijn van de motoren
		  van elektrische en elektrisch-hydraulische stuurinrichtingen op de brug worden
		  aangegeven. </al><al> 2. Elke motor van een elektrische of elektrisch-hydraulische
		  stuurinrichting moet rechtstreeks vanaf het hoofdschakelbord, of een daarmee
		  gelijk te stellen schakelbord, worden gevoed. </al><al> 3. Elke motor moet zijn voorzien van een kortsluitbeveiliging.
		  Indien een overbelastingsbeveiliging is aangebracht moet deze niet lager zijn
		  ingesteld dan tweemaal de nominale stroomsterkte van de motor en moet verder
		  zodanig zijn uitgevoerd dat deze bij de gebruikelijke aanloopstroom niet in
		  werking treedt. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 61</nr><titel status="officieel"> Bediening hoofd- en hulpwerktuigen,
			 noodzakelijk voor de voortstuwing op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. Hoofd- en hulpwerktuigen noodzakelijk voor de voortstuwing en de
		  veiligheid van het schip moeten zijn voorzien van doelmatige middelen voor
		  regeling en bediening hiervan. </al><al> 2. Indien afstandbediening van de voortstuwingsinstallatie op de
		  brug is aangebracht en de ruimten voor de machines normaal bemand zijn, is het
		  hiernavolgende van toepassing: </al><lijst><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>de snelheid van het schip, de richting van de stuwkracht en,
				indien van toepassing de stand van de schroefbladen, moeten volledig vanaf de
				brug regelbaar zijn, onder alle omstandigheden, manoeuvreren inbegrepen; </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>afstandbediening moet kunnen plaatsvinden, voor elke
				onafhankelijke schroef, door een bedieningsmechanisme dat zodanig is ontworpen
				en uitgevoerd dat voor de bediening daarvan geen bijzondere aandacht voor de te
				bedienen onderdelen van de voortstuwingsinstallatie is vereist; </al></li><li><li.nr>2.3.</li.nr><al>het hoofdvoortstuwingswerktuig moet zijn voorzien van een
				noodstopinrichting op de brug, welke onafhankelijk moet zijn van de
				afstandbediening; </al></li><li><li.nr>2.4.</li.nr><al>afstandbediening van voortstuwingswerktuigen mag slechts op &#xE9;&#xE9;n
				plaats tegelijk kunnen geschieden. Op zulk een bedieningsplaats kunnen daarmede
				verbonden onderstations worden toegestaan. Met uitzondering van een geheel
				mechanisch uitgevoerde afstandbediening moet op elke bedieningsplaats op
				duidelijke wijze zijn aangegeven welke bedieningsplaats is ingeschakeld. Het
				omschakelen van de bediening tussen brug en de ruimten voor machines mag all&#xE9;&#xE9;n
				op de manoeuvreerstand of op de centrale post mogelijk zijn. De hiervoor
				benodigde omschakelinrichting moet ten genoegen van het Hoofd van de
				Scheepvaartinspectie zijn en zo zijn uitgevoerd, dat het nimmer kan voorkomen
				dat door omschakeling van de bediening de stuwkracht een noemenswaardige
				verandering ondergaat; </al></li><li><li.nr>2.5.</li.nr><al>het voortstuwingswerktuig moet ter plaatse bediend kunnen worden
				ook bij een storing in enig onderdeel van de afstandbediening; </al></li><li><li.nr>2.6.</li.nr><al>het ontwerp van het afstandbedieningssysteem, met uitzondering
				van een geheel mechanisch uitgevoerde afstandbediening, moet zodanig zijn dat
				bij een storing een alarm wordt gegeven waarbij de ingestelde snelheid van het
				schip en de richting van de stuwkracht moet worden gehandhaafd totdat de
				plaatselijk bediening in bedrijf is genomen; </al></li><li><li.nr>2.7.</li.nr><al>op de brug moeten aanwijsinstrumenten zijn aangebracht voor:
				</al><lijst><li><li.nr>2.7.1.</li.nr><al>de rotatiefrequentie van de schroef of de motor; </al></li><li><li.nr>2.7.2.</li.nr><al>de rotatiefrequentie van de schroef of de motor en de stand
					 van de schroefbladen bij toepassing van een verstelbare schroef. </al></li></lijst></li><li><li.nr>2.8.</li.nr><al>een alarm moet zijn aangebracht op de brug en in de ruimte voor
				machines dat een lage aanzetluchtdruk aangeeft en dat afgesteld is op een druk
				waarbij aanzetten van het voortstuwingswerktuig nog mogelijk is. Indien de
				afstandbediening van het voortstuwingswerktuig is ingericht voor automatisch
				aanzetten, moet het aantal keren waarop automatische, opeenvolgende, vergeefse
				startpogingen verricht kunnen worden zodanig zijn begrensd dat voldoende
				aanzetluchtdruk aanwezig blijft voor het aanzetten van het
				voortstuwingswerktuig ter plaatse. </al></li></lijst><al> 3. Indien de voortstuwingswerktuigen en bijbehorende hulpwerktuigen
		  alsmede de hoofdgeneratoren in meerdere of mindere mate zijn voorzien van een
		  automatische of afstandbediening en tevens worden bewaakt vanuit een continu
		  bemande centrale post, moet deze centrale post zodanig zijn ontworpen,
		  uitgerust en ge&#xEF;nstalleerd dat de werking van de machine-installatie ten minste
		  even veilig en doeltreffend is als wanneer deze installatie onder direct
		  toezicht staat, rekening houdend met het bepaalde in artikel 46 tot en met 48
		  en 69, voorzover van toepassing. Bijzondere aandacht moet worden geschonken aan
		  de beveiliging van zulke ruimten tegen brand en het vervuld raken. </al><al> 4. Automatische systemen voor aanzetten, regeling en bediening
		  moeten in het algemeen voorzieningen omvatten om de bediening van deze systemen
		  met de hand over te kunnen nemen. Storing in enig gedeelte van zulke systemen
		  mag het gebruik van voorzieningen voor handbediening niet verhinderen. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 62</nr><titel status="officieel"> Communicatie tussen brug en machinekamer op
			 kleine vaartuigen </titel></kop><al>Vanaf de brug moet door middel van ten minste &#xE9;&#xE9;n communicatiemiddel
		  op doeltreffende wijze orders kunnen worden gegeven naar de plaats in de
		  machinekamer waar in geval van storing in de afstandbediening de
		  voortstuwingsinstallatie moet kunnen worden bediend. Bedoelde orders moeten
		  vanaf deze plaats ook kunnen worden beantwoord. Een communicatiemiddel is
		  evenwel niet noodzakelijk, indien de afstandbediening geheel mechanisch is
		  uitgevoerd. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 63</nr><titel status="officieel"> Elektrische hoofdkrachtbronnen en
			 verlichtingsinstallaties op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1.1. Er moet zijn voorzien in een elektrische hoofdkrachtbron van
		  voldoende vermogen om alle diensten genoemd in onderdeel 1.1 van het eerste lid
		  van artikel 40 te voeden. </al><al> Op vaartuigen met een voortstuwingsvermogen van niet meer dan 120 kW
		  moet deze hoofdkrachtbron ten minste bestaan uit &#xE9;&#xE9;n generatoraggregaat. Op
		  vaartuigen met een voortstuwingsvermogen van meer dan 120 kW moet deze
		  hoofdkrachtbron ten minste bestaan uit twee generatoraggregaten. </al><al> 1.2. Indien ten minste twee generatoraggregaten zijn vereist, moet
		  het vermogen van deze aggregaten zodanig zijn dat als &#xE9;&#xE9;n van de
		  generatoraggregaten stopt, het nog mogelijk is de diensten die noodzakelijk
		  zijn voor de normale bedrijfsvoering met betrekking tot de voortstuwing en de
		  veiligheid te voeden. Minimum aanvaardbare toestanden van leefbaarheid moeten
		  eveneens zijn verzekerd en ten minste bestaan uit voldoende diensten voor
		  koken, verwarming, proviand-koelinstallatie, mechanische ventilatie, sanitair
		  en drinkwater. </al><al> 1.3. De hoofdkrachtbron van het schip moet zodanig zijn ingericht
		  dat de diensten genoemd in onderdeel 1.1 van het eerste lid van artikel 40
		  kunnen worden gehandhaafd, ongeacht het toerental en de draairichting van het
		  voorstuwingswerktuig of de schroefas. </al><al> 1.4. Indien transformatoren een essentieel onderdeel vormen van de
		  volgens dit lid vereiste stroomvoorziening, moeten deze zodanig zijn ingericht
		  dat dezelfde continu&#xEF;teit van de stroomvoorziening als genoemd in dit lid
		  verzekerd is. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 64</nr><titel status="officieel"> Elektrische noodkrachtbron aan boord van
			 kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1.1. Behoudens het bepaalde in het zevende lid moet elk schip zijn
		  voorzien van een elektrische noodkrachtbron die onafhankelijk is van de
		  voortstuwingsinstallatie en van de elektrische hoofdinstallatie. </al><al> 1.2. De elektrische noodkrachtbron, inclusief eventuele
		  transformatoren, en het noodschakelbord moeten buiten de machinekamer zijn
		  opgesteld. De voeding, de bediening en de verdeling van de elektrische energie
		  van de elektrische noodkrachtbron mogen niet kunnen worden be&#xEF;nvloed door een
		  brand of ander ongeval in de machinekamer. </al><al> 2. De elektrische noodkrachtbron mag of een generator of een
		  accumulatorenbatterij zijn die aan de volgende voorwaarde moet voldoen: </al><lijst><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>indien de elektrische noodkrachtbron een generator is, moet deze
				aangedreven worden door een direkt daaraan gekoppeld werktuig, voorzien van
				onafhankelijke voeding met brandstof waarvan het vlampunt niet lager is dan
				43&#xB0;C; </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>indien de elektrische noodkrachtbron een accumulatorenbatterij
				is, moet deze in staat zijn: </al><lijst><li><li.nr>2.2.1.</li.nr><al>zonder wederoplading de noodbelasting op te nemen, waarbij
					 gedurende de gehele ontlaadperiode de spanning van de accumulatorenbatterij
					 binnen 12% boven of onder zijn normale spanning blijft; </al></li><li><li.nr>2.2.2.</li.nr><al>automatisch op het noodschakelbord te schakelen bij uitvallen
					 van de elektrische hoofdvoeding; en </al></li><li><li.nr>2.2.3.</li.nr><al>onmiddellijk de stroom te leveren aan ten minste de in het
					 derde lid genoemde diensten. </al></li></lijst></li></lijst><al> 3. Het beschikbare elektrische vermogen van de elektrische
		  noodkrachtbron moet voldoende zijn om gedurende drie uur de stroom te kunnen
		  leveren aan al die diensten welke in geval van nood belangrijk zijn voor de
		  veiligheid, waarbij rekening moet worden gehouden met die diensten die
		  gelijktijdig in bedrijf moeten kunnen zijn: </al><lijst><li><li.nr>3.1.</li.nr><al>de noodverlichting: </al><lijst><li><li.nr>3.1.1.</li.nr><al>bij de reddingvlotten; </al></li><li><li.nr>3.1.2.</li.nr><al>in gangen, bij trappen en uitgangen; </al></li><li><li.nr>3.1.3.</li.nr><al>in de machinekamer; </al></li><li><li.nr>3.1.4.</li.nr><al>bij het magnetisch kompas; </al></li><li><li.nr>3.1.5.</li.nr><al>in kombuis, dagverblijf en andere ruimten voor algemeen
					 gebruik; </al></li></lijst></li><li><li.nr>3.2.</li.nr><al>de installatie, zoals omschreven in lid 2.3 van artikel 43. </al></li><li><li.nr>3.3.</li.nr><al>het intermitterend gebruik van: </al><lijst><li><li.nr>3.3.1.</li.nr><al>de middelen tot het geven van geluidsseinen, indien
					 elektrisch uitgevoerd of elektrisch te bedienen; </al></li><li><li.nr>3.3.2.</li.nr><al>de algemeen alarminstallatie; </al></li><li><li.nr>3.3.3.</li.nr><al>het alarm van de vast aangebrachte brandblusinstallatie met
					 gas als blusstof; en </al></li><li><li.nr>3.3.4.</li.nr><al>het communicatiesysteem bedoeld in artikel 62 van deze
					 bijlage. </al></li></lijst></li></lijst><al> 4. Het noodschakelbord moet bij normaal bedrijf via een koppelkabel
		  die in het hoofdschakelbord doelmatig tegen overbelasting en kortsluiting moet
		  zijn beveiligd, worden gevoed vanaf het hoofdschakelbord en automatisch worden
		  ontkoppeld op het noodschakelbord bij het uitvallen van de elektrische
		  hoofdvoeding. </al><al> 5. De noodgenerator en zijn aandrijvend werktuig, en elke
		  noodaccumulatorbatterij moeten zodanig zijn ingericht en opgesteld dat hun
		  goede werking bij hun nominaal vermogen is verzekerd bij elke slagzijhoek tot
		  22,5 graad of bij een trimhoek voor- of achterover tot 10 graden of bij enige
		  combinatie van hellingshoeken binnen genoemde grenzen. </al><al> 6. Voorzieningen moeten zijn aangebracht voor het periodiek testen
		  van de gehele noodinstallatie. </al><al> 7. Het bepaalde in de voorgaande leden van dit artikel is niet van
		  toepassing op vaartuigen waarvan: </al><lijst><li><li.nr>7.1.</li.nr><al>de elektrische hoofdinstallatie is voorzien van een
				buffer-accumulatorbatterij, parallel geschakeld aan de elektrische
				hoofdkrachtbron, waarbij deze buffer-accumulatorbatterij tevens dienst mag doen
				als noodkrachtbron; </al></li><li><li.nr>7.2.</li.nr><al>de beschikbare elektrische capaciteit van de
				buffer-accumulatorbatterij voldoende is, om naast de normale verbruikers die in
				geval van een noodsituatie ingeschakeld blijven, gedurende ten minste 3 uur
				stroom te kunnen leveren ten behoeve van de verlichting in accommodatie en
				machinekamer, het gestelde in de onderdelen 3.2 en 3.3 tot en met 3.3.4, en de
				diensten, vereist in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">artikel 5, tweede lid, onder d, van Bijlage
				V</intref>; </al></li><li><li.nr>7.3.</li.nr><al>de VHF radiotelefonie-installatie, zoals voorgeschreven in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">artikel 6, eerste en tweede lid, van Bijlage
				V</intref>, gevoed kan worden door de elektrische installatie met
				buffer-accumulatorbatterij, zoals omschreven in onderdeel 7.1, waarbij geldt
				dat als voor de voeding van deze VHF radiotelefonie-installatie gebruik moet
				worden gemaakt van een spanningsomvormer, deze uitsluitend voor de voeding van
				de VHF radiotelefonie-installatie mag worden gebruikt; en </al></li><li><li.nr>7.4.</li.nr><al>de noodverlichting bij de reddingvlotten is aangesloten op de
				reservekrachtbron van de VHF radiotelefonie-installatie. </al></li></lijst><al>8. In alle gevallen kan de stroomvoorziening van de radio-uitrusting,
		  zoals voorgeschreven in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">Bijlage V</intref>, overgeschakeld worden op de
		  reservekrachtbron, zoals voorgeschreven in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">artikel 15, tweede lid, van Bijlage V</intref>.
		  De reservekrachtbron voldoet aan de eisen gesteld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">artikel 15 en artikel 17 van Bijlage V</intref>
		  en wordt alleen voor de in deze artikelen genoemde doeleinden en de
		  stroomvoorziening van de noodverlichting bij de reddingvlotten gebruikt, indien
		  dit volgens onderdeel 7.4 van toepassing is. De elektrische capaciteit van de
		  reservekrachtbron is voldoende om gedurende ten minste 6 uur de
		  radio-uitrusting, zoals voorgeschreven in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V">Bijlage V</intref>, stroom te kunnen leveren.
		  Voor de radio-uitrusting voor het vaargebied A1 (de VHF
		  radiotelefonie-installatie) is met in achtneming van het voorgaande in dit lid
		  de capaciteit van de reservekrachtbron niet minder dan 50 Ah bij 24 Volt. De
		  reservekrachtbron wordt buiten de machinekamer in het bovenste deel van het
		  schip opgesteld en mag niet worden be&#xEF;nvloed door een calamiteit in de
		  machinekamer. Op de brug is de laadstroom van de reservekrachtbron op een
		  amp&#xE8;remeter afleesbaar. </al><al>9. Het laden van de reservekrachtbron geschiedt op de volgende wijze:
		  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>in geval van een noodschakelbord met draaistroom of wisselstroom:
				met behulp van een vast aangebrachte, buiten de machinekamer opgestelde
				laadinrichting, via welke de reservekrachtbron uit het noodschakelbord wordt
				geladen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in geval van een noodschakelbord met gelijkstroom: rechtstreeks
				vanuit het noodschakelbord, waarbij de spanning van het noodschakelbord
				hetzelfde voltage heeft als de reservekrachtbron. Om terugstroom naar het
				noodschakelbord te voorkomen wordt een diode in het laadstroomcircuit
				opgenomen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in geval van een hoofdboordnet met buffer-accumulatorbatterij,
				parallel geschakeld aan de elektrische hoofdkrachtbron, waarbij deze
				buffer-accumulatorbatterij tevens dienst mag doen als noodkrachtbron: door het
				gelijkstroom boordnet, rechtstreeks vanuit de hoofdverdeelkast in de
				machinekamer. Voorts wordt, om terugstroom naar de machinekamer te voorkomen,
				een diode in het laadstroomcircuit op een plaats buiten de machinekamer
				opgenomen. </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 65</nr><titel status="officieel"> Aanzetinrichtingen voor
			 noodgeneratoraggregraten op kleine vaartuigen </titel></kop><al>Noodgeneratoraggregaten moeten geschikt zijn om vanuit hun koude
		  toestand bij een temperatuur van 0&#xB0;C direct te kunnen worden gestart. Indien
		  dit niet mogelijk is of indien lagere temperaturen kunnen worden verwacht,
		  dient aandacht te worden besteed aan een voorziening voor het onderhouden van
		  de verwarming zodat directe start van de noodgeneratoraggregaten is verzekerd,
		  zulks ten genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 66</nr><titel status="officieel"> Voorzorgsmaatregelen tegen gevaren van
			 elektrische oorsprong op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1.1. Onbeschermde metalen delen van elektrische machines of
		  uitrustingen, die niet zijn bestemd om onder spanning te staan, doch ten
		  gevolge van een defect onder spanning kunnen geraken, moeten zijn geaard,
		  tenzij de machines of uitrustingen: </al><lijst><li><li.nr>1.1.1.</li.nr><al>worden gevoed met een spanning niet hoger dan 55 volt
				gelijkspanning of 55 volt wisselspanning tussen de geleiders;
				spaartransformatoren mogen voor het verkrijgen van de genoemde wisselspanning
				niet worden gebruikt; of </al></li><li><li.nr>1.1.2.</li.nr><al>worden gevoed met een spanning niet hoger dan 250 volt, verkregen
				van een beschermingstransformator waarop slechts &#xE9;&#xE9;n verbruiker is aangesloten;
				of </al></li><li><li.nr>1.1.3.</li.nr><al>zijn geconstrueerd volgens het principe van dubbele isolatie.
				</al></li></lijst><al> 1.2. Voor verplaatsbare elektrische uitrustingen die gedurende het
		  gebruik in de hand worden gehouden gelden de volgende eisen: </al><lijst><li><li.nr>1.2.1.</li.nr><al>verplaatsbare elektrische uitrustingen die gedurende het gebruik
				in de hand worden gehouden zoals handgereedschappen, ruim- en looplampen en
				dergelijke dienen bij voorkeur te zijn geconstrueerd volgens het principe van
				dubbele isolatie. Indien dit niet het geval is mag in vochtige ruimten en aan
				dek de voedingsspanning niet hoger zijn dan 55 volt gelijkspanning of 55 volt
				wisselspanning tussen de geleiders; spaartransformatoren mogen voor het
				verkrijgen van de genoemde wisselspanning niet worden gebruikt. </al><al> Deze spanning mag worden verhoogd tot ten hoogste 250 volt,
				onder voorwaarde dat deze spanning wordt verkregen van een
				beschermingstransformator waarop slechts &#xE9;&#xE9;n verbruiker is aangesloten; </al></li><li><li.nr>1.2.2.</li.nr><al>voor werkzaamheden in nauwe ruimten zoals ketels, tanks en
				dergelijke mag de voedingsspanning in geen geval hoger zijn dan 55 volt
				gelijkspanning of 55 volt wisselspanning tussen de geleiders;
				spaartransformatoren mogen voor het verkrijgen van de genoemde wisselspanning
				niet worden gebruikt; </al></li><li><li.nr>1.2.3.</li.nr><al>het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan aanvullende
				voorzorgsmaatregelen eisen voor verplaatsbare elektrische uitrustingen die
				worden gebruikt in nauwe of uitzonderlijk vochtige ruimten waar in verband met
				de geleidbaarheid bijzonder gevaar kan bestaan. </al></li></lijst><al> 1.3. Alle elektrische toestellen moeten zo zijn geconstrueerd en
		  ge&#xEF;nstalleerd dat zij geen letsel kunnen veroorzaken wanneer deze op de normale
		  wijze worden behandeld of aangeraakt. </al><al> 2.1. Hoofd- en noodschakelborden moeten zodanig zijn geplaatst en
		  ingericht, dat zij zonder gevaar voor het aanwezige personeel gemakkelijk
		  toegang geven tot de apparatuur en verdere uitrusting. </al><al> De zijkanten en de achterzijde en zonodig de voorzijde moeten
		  doelmatig zijn beschermd. Aan de voorzijde van deze schakelborden mogen geen
		  onbeschermde stroomvoerende delen zijn aangebracht waarvan de spanning ten
		  opzichte van aarde hoger is dan de spanning welke door het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie aanvaardbaar wordt geacht. </al><al> Waar nodig moeten aan voor- en achterzijde matten of roosters van
		  niet-elektrisch-geleidend materiaal aanwezig zijn. </al><al> Aan de voorzijde van schakelborden moet een handgeleider zijn
		  aangebracht. </al><al> Bij een schakelbord van het open type moet deze handgeleider
		  ge&#xEF;soleerd zijn uitgevoerd. </al><al> 2.2. Indien de achterzijde van hoofd- en noodschakelborden open is,
		  moet zich aan die zijde een goed toegankelijke vrije ruimte bevinden, die bij
		  een totale lengte van 6 meter of meer van beide einden goed toegankelijk is.
		  Langs de achterzijde moet een ge&#xEF;soleerde handgeleider zijn aangebracht. De
		  toegangen moeten door middel van doelmatig afsluitbare, naar buiten draaiende
		  deuren of schuifdeuren kunnen worden afgesloten. Op de deuren moet aan de
		  buitenzijde de nominale spanning en de stroomsoort zijn vermeld. </al><al> 2.3. Hoofd- en noodschakelborden moeten zijn voorzien van de nodige
		  aanduidingen ten dienste van het bedrijf. </al><al> 3.1. Het schip mag niet als terugleider worden gebruikt voor enige
		  installatie aan boord van een tankschip. </al><al> 3.2. Het bepaalde in lid 3.1 is niet van toepassing op het gebruik
		  van onder door het Hoofd van de Scheepvaartinspectie goedgekeurde
		  omstandigheden: </al><lijst><li><li.nr>3.2.1.</li.nr><al>kathodische beschermingen welke werken met opgedrukte stroom;
				</al></li><li><li.nr>3.2.2.</li.nr><al>systemen van beperkte omvang die plaatselijk zijn geaard; of
				</al></li><li><li.nr>3.2.3.</li.nr><al>inrichtingen voor controle van de isolatieweerstand mits de
				stroom onder de meest ongunstige omstandigheid niet meer bedraagt dan 30 mA.
				</al></li></lijst><al> 3.3. Indien het schip als terugleider wordt gebruikt moeten alle
		  eindgroepen, zijnde alle stroomkringen achter de laatste beveiliging,
		  dubbelpolig zijn en de verbindingen met het casco moeten op toegankelijke
		  plaatsen tot stand zijn gebracht en wel zodanig dat zij gemakkelijk kunnen
		  worden gecontroleerd en losgemaakt voor het verrichten van isolatiemetingen.
		  Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan voor verdeelsystemen waarbij het
		  schip als terugleider wordt gebruikt, aanvullende eisen stellen. </al><al> 4.1. Op een tankschip mag geen geaard verdeelsysteem worden
		  gebruikt. </al><al> Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan bij uitzondering toestaan
		  dat aan boord van een tankschip voor draaistroominstallaties met een
		  lijnspanning van 3000 V of hoger het sterpunt wordt geaard, mits elke mogelijke
		  resulterende stroom niet rechtstreeks door enige gevaarlijke ruimte kan
		  vloeien. </al><al> 4.2. Indien een niet-geaard primair of secundair verdeelsysteem
		  wordt gebruikt voor kracht, verwarming of verlichting, moet dit zijn voorzien
		  van een middel voor de voortdurende controle van de isolatie-weerstand ten
		  opzichte van aarde, dat een hoorbare of zichtbare aanwijzing geeft in geval van
		  een te lage isolatieweerstand. </al><al> 5.1. Behalve daar waar het Hoofd van de Scheepvaartinspectie in
		  bijzondere omstandigheden zulks anders toestaat, moeten alle metalen omhulsels
		  en afschermingen van kabels elektrisch ononderbroken zijn en zijn geaard. </al><al> 5.2. Alle elektrische kabels en uitwendige bedradingen naar
		  uitrustingen moeten ten minste van het brandvertragende type zijn en zo zijn
		  aangebracht dat de oorspronkelijke brandvertragende eigenschappen niet worden
		  aangetast. Indien bijzondere omstandigheden dit noodzakelijk maken, kan het
		  Hoofd van de Scheepvaartinspectie het gebruik toestaan van speciale kabeltypen,
		  zoals hoogfrequent kabels, die niet voldoen aan het voorafgaande. </al><al> 5.3. Indien kabels aangebracht in gevaarlijke ruimten, aanleiding
		  zouden geven tot brand- en explosiegevaar bij een elektrische fout in die
		  ruimte, moeten ten genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
		  voorzorgsmaatregelen tegen deze gevaren zijn genomen. </al><al> 5.4. Elektrische kabels en bedradingen moeten zodanig zijn
		  aangebracht, dat beschadiging door schavielen of anderszins wordt voorkomen.
		  </al><al> 5.5. De aansluitingen en aftakkingen van elke leiding moeten zodanig
		  zijn uitgevoerd, dat de oorspronkelijke elektrische, mechanische,
		  brandvertragende en waar nodig brandwerende eigenschappen van de leiding
		  behouden blijven. </al><al> 6.1. Iedere afzonderlijke stroomkring moet tegen kortsluiting en
		  tegen overbelasting zijn beveiligd, uitgezonderd de stroomkringen als bedoeld
		  in de artikelen 59 en 60, of indien het Hoofd van de Scheepvaartinspectie bij
		  uitzondering anders toestaat. </al><al> 6.2. Voor iedere stroomkring moet ter plaatse van de
		  beveiligingsinrichting de nominale waarde of juiste afstelling van de
		  overbelastingsbeveiliging blijvend zijn aangegeven. </al><al> 7. Verlichtingsarmaturen moeten zodanig zijn uitgevoerd, dat geen
		  temperatuurstijging kan ontstaan, die schade aan de kabels en bedrading kan
		  veroorzaken of waardoor omringend materiaal uitzonderlijk warm kan worden.
		  </al><al> 8.1. Accumulatorenbatterijen moeten in een geschikte ruimte zijn
		  ondergebracht. Afgescheiden ruimten die hoofdzakelijk voor hun plaatsing worden
		  gebruikt, moeten deugdelijk zijn geconstrueerd en doelmatig worden
		  geventileerd, een en ander ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie. </al><al> 8.2. In deze afgescheiden ruimten mogen geen elektrische of andere
		  inrichtingen worden toegelaten die een ontstekingsbron zouden kunnen vormen
		  voor brandbare dampen, tenzij dit ingevolge het bepaalde in het negende lid is
		  toegestaan. </al><al> 8.3. Accumulatorenbatterijen mogen niet in hutten zijn opgesteld.
		  Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan toestaan dat van dit voorschrift
		  wordt afgeweken indien te zijnen genoegen hermetisch gesloten batterijen worden
		  ge&#xEF;nstalleerd. </al><al> 9.1. In alle ruimten waar brandbare gasmengsels zich zouden kunnen
		  verzamelen, met inbegrip van die aan boord van tankschepen, in elke
		  afgescheiden ruimte voornamelijk bestemd voor accumulatorenbatterijen, in
		  verfhutten, opslagplaatsen voor acetyleen of soortgelijke ruimten, mogen geen
		  elektrische inrichtingen zijn aangebracht tenzij het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie van oordeel is dat deze: </al><lijst><li><li.nr>9.1.1.</li.nr><al>noodzakelijk zijn vanwege bedrijfstechnische redenen; </al></li><li><li.nr>9.1.2.</li.nr><al>van een soort zijn die het betreffende mengsel niet kan
				ontsteken; </al></li><li><li.nr>9.1.3.</li.nr><al>geschikt zijn voor de betreffende ruimte; en </al></li><li><li.nr>9.1.4.</li.nr><al>van een goedgekeurd, explosieveilig type zijn voor gebruik daar
				waar stof, dampen of gassen aanwezig kunnen zijn. </al></li></lijst><al> 9.2. In tanks en kofferdammen, alsmede voor tijdelijke verlichting
		  van andere gevaarlijke ruimten, mag slechts gebruik worden gemaakt van een
		  elektrische veiligheidslamp van een goedgekeurd type. </al><al> Deze elektrische veiligheidslamp moet: </al><lijst><li><li.nr>9.2.1.</li.nr><al>draagbaar zijn; </al></li><li><li.nr>9.2.2.</li.nr><al>een eigen stroombron hebben, bestaande uit droge elementen of
				accumulatoren met een totale spanning van ten hoogste 6 volt; </al></li><li><li.nr>9.2.3.</li.nr><al>een brandduur hebben van ten minste drie achtereenvolgende uren;
				</al></li><li><li.nr>9.2.4.</li.nr><al>zodanig zijn uitgevoerd, dat deze geen aanleiding kan geven tot
				ontsteking van een explosief mengsel van koolwaterstoffen en lucht. </al></li></lijst><al> 10. Verwarmingstoestellen, zoals kooktoestellen en dergelijke,
		  moeten zodanig zijn ingericht, dat de verwarmingselementen zijn omgeven door
		  een doelmatig beschuttend omhulsel. De toestellen moeten zeevast zijn
		  geplaatst. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 67</nr><titel status="officieel"> Elektrotechnische voorzieningen voor
			 werktuiglijke installaties op kleine vaartuigen </titel></kop><al>1.<nadruk type="cur">Noodlenspompen</nadruk></al><al> Bij toepassing van een elektrisch gedreven noodlenspomp moet aan de
		  volgende eisen zijn voldaan: </al><lijst><li><li.nr>1.1.</li.nr><al>de motor van de pomp moet rechtstreeks van het noodschakelbord
				door de noodkrachtbron kunnen worden gevoed; </al></li><li><li.nr>1.2.</li.nr><al>de pomp met toebehoren moet goed kunnen werken onder een
				waterdruk van ten minste zoveel meter als de pomp beneden het schottendek is
				geplaatst; </al></li><li><li.nr>1.3.</li.nr><al>de voedingskabels moeten van een metalen afscherming zijn
				voorzien of van een gelijkwaardig type zijn. Zij moeten van boven het
				schottendek zonder onderbreking tot aan de aansluitklemmen van de motor lopen;
				</al></li><li><li.nr>1.4.</li.nr><al>de motor moet onder alle omstandigheden van boven het schottendek
				vanaf een gemakkelijk bereikbare plaats in werking kunnen worden gesteld. Door
				een storing in een eventuele bedieningsmogelijkheid beneden het schottendek mag
				die goede werking van de bedieningsmogelijkheid boven het schottendek niet
				worden be&#xEF;nvloed; </al></li></lijst><al>2.<nadruk type="cur">Elektrische aanzetinrichtingen voor
		  voortstuwingsmotoren </nadruk></al><al> Aan boord van een motorschip voorzien van elektrische
		  aanzetinrichtingen ten behoeve van de voortstuwingsmotor of -motoren, moet aan
		  het volgende zijn voldaan: </al><lijst><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>bij aanwezigheid van &#xE9;&#xE9;n voortstuwingsmotor moet voor deze motor
				een startbatterij van zodanige capaciteit zijn aangebracht, dat de motor in
				koude toestand ten minste zesmaal kan worden aangezet. Met uitzondering van
				vaartuigen met een voortstuwingsvermogen van niet meer dan 120 kW moet het
				laden van deze batterij kunnen geschieden door twee laadinrichtingen die niet
				van hetzelfde werktuig afhankelijk mogen zijn. In elk geval moet een batterij
				van ten minste dezelfde capaciteit aanwezig zijn waarmee de voortstuwingsmotor
				kan worden gestart. </al><al> In plaats van bovengenoemde tweede batterij mag een
				accumulatorenbatterij die dienst doet voor de verlichting of de noodverlichting
				van het schip, voor het starten worden gebezigd mits deze, behalve voor de
				verlichting of de noodverlichting, de energie voor zesmaal starten van de motor
				in koude toestand kan leveren; </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>bij aanwezigheid van twee of meer voortstuwingsmotoren moeten de
				elektrische aanzetinrichtingen aan het in lid 2.1 gestelde voldoen, echter met
				dien verstande dat elke voortstuwingsmotor op beide batterijen moet kunnen
				worden gestart. </al></li></lijst><al> 3.1.<nadruk type="cur">Dekwerktuigen</nadruk></al><al> Elektrisch gedreven dekwerktuigen ten behoeve van laad- en
		  losinrichtingen van het schip moeten voldoen aan de eisen gesteld bij of
		  krachtens de Stuwadoorswet. </al><al> 3.2. Elektrisch gedreven dekwerktuigen andere dan die bedoeld in lid
		  3.1, moeten zodanig zijn ingericht dat: </al><lijst><li><li.nr>3.2.1.</li.nr><al>het inschakelen van de aandrijfmotor alleen vanuit de ruststand
				der bedieningsorganen kan geschieden; </al></li><li><li.nr>3.2.2.</li.nr><al>bij het wegvallen van de netspanning of bij het onderbreken van
				de stroomtoevoer naar de aandrijfmotor de rem automatisch in werking treedt en
				de last vasthoudt. Deze bepaling geldt niet voor dekwerktuigen waarbij voor het
				vieren van de last de rem met de hand moet worden gelicht; </al></li><li><li.nr>3.2.3.</li.nr><al>bij toepassing van hulpstroom, het ontstaan van een aardsluiting
				in de hulpstroomketen niet tot het in gang komen of blijven van de
				aandrijfmotor, of het lichten of gelicht blijven van de rem van het lierwerk
				kan leiden; </al></li><li><li.nr>3.2.4.</li.nr><al>nabij de bedieningshandel van elektrisch gedreven dekwerktuigen
				de stand van het handel bij hijsen en vieren op duidelijke en duurzame wijze is
				aangegeven; </al></li><li><li.nr>3.2.5.</li.nr><al>nabij de plaats waar het dekwerktuig wordt bediend, een
				schakelaar of hulpschakelaar is aangebracht, waarmede de stroomtoevoer naar de
				aandrijfmotor of naar de motor van het voedingsaggregaat onafhankelijk van de
				stand van de bedieningsinrichting van de motor kan worden uitgeschakeld. </al></li></lijst><al>4.1.<nadruk type="cur">Plaatsing van schakelaars</nadruk></al><al> In elke elektrische installatie moeten de voor het bedrijf en voor
		  het doelmatig en veilig verrichten van bedienings-, herstellings-, en
		  onderhoudswerkzaamheden nodige schakelaars aanwezig zijn. </al><al> 4.2. Motoren en bijbehorende aanloopinrichtingen moeten door middel
		  van schakelaars volledig van het net kunnen worden gescheiden. Een zodanige
		  schakelaar moet zich aan of in de nabijheid van de aanloopinrichting, indien
		  aanwezig, bevinden. Indien de motor niet in de nabijheid van de
		  aanloopinrichting is opgesteld of indien geen aanloopinrichting aanwezig is,
		  moet nabij de motor een dergelijke scheidingschakelaar of gelijkwaardige
		  inrichting zijn geplaatst, tenzij de schakelaar aan of bij de aanloopinrichting
		  op deugdelijke en doelmatige wijze in de uitstand kan worden vergrendeld of een
		  zodanige voorziening voor een andere voor het doel geschikte schakelaar is
		  getroffen. </al><al> 4.3. De scheidingschakelaar of gelijkwaardige inrichting genoemd in
		  lid 4.2 behoeft niet te zijn aangebracht indien er naar het oordeel van het
		  Hoofd van de Scheepvaartinspectie geen gevaar aanwezig is voor letsel aan
		  personen door bewegende delen gedurende het verrichten van herstellings- en
		  onderhoudswerkzaamheden. </al><al> 4.4. Indien voor de bediening van motoren automatische schakelaars
		  met afstandbediening worden toegepast, moeten zonodig maatregelen zijn genomen,
		  die verhinderen dat ten gevolge van een aardsluiting in de hulpstroomketen de
		  motoren onverwacht in beweging kunnen komen of ongewild in beweging kunnen
		  blijven. </al><al> 4.5. Schakelaars voor stroomverbruikende toestellen, met
		  uitzondering van lampen, moeten in de uit-stand het betreffende toestel
		  volledig van het net scheiden. </al><al> 4.6. Schakelaars mogen niet zijn aangebracht in leidingen, die uit
		  hoofde van het bedrijf met de aarde in verbinding zijn, tenzij deze door &#xE9;&#xE9;n
		  handeling gelijktijdig met de overige bijbehorende leidingen kunnen worden
		  uitgeschakeld. </al><al> 4.7. Indien een dieselmotor elektrisch op afstand kan worden gestart
		  moet een schakelaar zijn aangebracht waarmede het elektrisch starten kan worden
		  voorkomen. Een zodanige schakelaar moet op of in de nabijheid van de
		  dieselmotor zijn geplaatst. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 69</nr><titel status="officieel"> Afstandbediening van voortstuwingswerktuigen
			 vanaf de brug op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. De snelheid van het schip, de richting van de stuwkracht en,
		  indien van toepassing, de spoed van de schroefbladen, moeten vanaf de brug
		  onder alle bedrijfsomstandigheden, manoeuvreren inbegrepen, volledig geregeld
		  kunnen worden. </al><al> 1.1. De afstandbediening moet kunnen plaatsvinden door middel van
		  &#xE9;&#xE9;n bedieningsmechanisme voor elke onafhankelijke schroef, waarbij alle met de
		  bediening verbonden functies geprogrammeerd moeten zijn met inbegrip, waar
		  nodig, van middelen om overbelasting van het voortstuwingswerktuig te
		  voorkomen. </al><al> 1.2. Het hoofdvoortstuwingswerktuig moet zijn voorzien van een
		  noodstopinrichting op de brug, welke onafhankelijk moet zijn van de
		  afstandbediening. </al><al> 2. Afstandbediening van voortstuwingswerktuigen mag slechts op &#xE9;&#xE9;n
		  plaats tegelijk kunnen geschieden. Op zulk een bedieningsplaats kunnen daarmede
		  verbonden onderstations worden toegestaan. Met uitzondering van een geheel
		  mechanisch uitgevoerde afstandbediening, moet op elke bedieningsplaats op
		  duidelijke wijze zijn aangegeven welke bedieningsplaats is ingeschakeld. Het
		  omschakelen van de bediening tussen brug en de ruimten voor machines mag alleen
		  op de manoeuvreerstand of op de centrale post mogelijk zijn. De hiervoor
		  benodigde omschakelinrichting moet ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie zijn en zo zijn uitgevoerd, dat het nimmer kan voorkomen
		  dat door omschakeling van de bediening de stuwkracht een noemenswaardige
		  verandering ondergaat. </al><al> 3. Het voortstuwingswerktuig moet ter plaatse bediend kunnen worden,
		  ook bij storing in enig onderdeel van de afstandbediening. </al><al> 4. Het ontwerp van het afstandbedieningssysteem, met uitzondering
		  van een geheel mechanisch uitgevoerde afstandbediening, moet zodanig zijn dat
		  bij een storing een alarm wordt gegeven waarbij de ingestelde snelheid van het
		  schip en de richting van de stuwkracht van de schroef moeten worden gehandhaafd
		  totdat de plaatselijke bediening in bedrijf is genomen. </al><al> 5. Op de brug moeten aanwijsinstrumenten zijn aangebracht voor:
		  </al><lijst><li><li.nr>5.1.</li.nr><al>de rotatiefrequentie van de schroef of de motor; </al></li><li><li.nr>5.2.</li.nr><al>de rotatiefrequentie van de schroef of de motor en de stand van
				de schroefbladen bij toepassing van een verstelbare schroef. </al></li></lijst><al> 6. Het aantal keren waarop automatische, opeenvolgende, vergeefse
		  startpogingen verricht kunnen worden, moet zodanig zijn begrensd dat voldoende
		  aanzetluchtdruk aanwezig blijft. </al><al> Een alarm moet zijn aangebracht dat een lage aanzetluchtdruk
		  aangeeft en dat is afgesteld op een druk waarbij aanzetten van het
		  voortstuwingswerktuig nog mogelijk is. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 70</nr><titel status="officieel"> Alarminstallatie op kleine vaartuigen
			 </titel></kop><al> 1. Een alarminstallatie moet zijn aangebracht die elke storing welke
		  aandacht vereist, aangeeft en bovendien aan het volgende voldoet: </al><lijst><li><li.nr>1.1.</li.nr><al>de alarminstallatie moet op de brug elk afzonderlijk alarm op een
				daarvoor geschikte plaats zichtbaar aangeven. De zichtbare alarmen moeten
				vergezeld gaan van een hoorbaar signaal; </al></li><li><li.nr>1.2.</li.nr><al>de alarminstallatie moet, zoveel als praktisch mogelijk is,
				zodanig zijn ontworpen dat optredende defecten in het alarmsysteem zelf worden
				gealarmeerd. </al></li></lijst><al> 2.1. De alarminstallatie moet zijn aangesloten, hetzij rechtstreeks
		  op een onafhankelijke spanningsbron, hetzij op het boordnet. In het laatste
		  geval moet de uitvoering zodanig zijn, dat bij het wegvallen van de
		  boordnetspanning automatisch op een onafhankelijke spanningsbron wordt
		  overgeschakeld; </al><al> 2.2. Het aanwezig zijn van spanning voor de alarminstallatie moet
		  zichtbaar zijn aangegeven op het alarmpaneel. </al><al> 3.1. De alarminstallatie moet in staat zijn tegelijkertijd meer dan
		  &#xE9;&#xE9;n storing te kunnen aangeven en mag na acceptatie van enig alarmsignaal het
		  doorkomen van een ander alarmsignaal niet verhinderen; </al><al> 3.2. Een alarmtoestand moet gehandhaafd blijven totdat deze is
		  geaccepteerd, terwijl de zichtbare aanduidingen van afzonderlijke alarmen
		  zichtbaar moet blijven totdat de storing verholpen is, waarna het alarmsysteem
		  automatisch moet terugkeren in de normale bedrijfstoestand. </al><al> 4. De hiervoor in aanmerking komende alarmen moeten vertraagd worden
		  uitgevoerd. Het onnodig in werking komen van een alarm tijdens manoeuvreren
		  moet worden voorkomen. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 71</nr><titel status="officieel"> Bijzondere voorzieningen voor werktuigen,
			 ketels en elektrische installaties op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. De bijzondere voorzieningen voor werktuigen, ketels en
		  elektrische installaties moeten ten genoegen van het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie zijn en zullen ten minste het navolgende moeten omvatten:
		  </al><al> 2. <nadruk type="cur">Elektrische hoofdkrachtbron </nadruk></al><al> 2.1. Wanneer elektrische energie noodzakelijk is om de voortstuwing
		  en de besturing van het schip te handhaven, moeten doelmatige voorzieningen
		  zijn getroffen teneinde de elektrische energielevering te waarborgen in het
		  geval dat een in bedrijf zijnde generator uitvalt. </al><al> 3. <nadruk type="cur">Automatisch regel- en alarmsysteem </nadruk></al><al> 3.1. Het regelsysteem moet zodanig zijn uitgevoerd dat de diensten
		  nodig voor de werking van het hoofdvoortstuwingswerktuig en de hulpwerktuigen,
		  door de noodzakelijke automatische voorzieningen zijn verzekerd. </al><al> 3.2. Automatisch overschakelen moet door middel van een alarm worden
		  aangegeven. </al><al> 3.3. Een alarmsysteem dat voldoet aan het bepaalde in artikel 70,
		  moet zijn aangebracht voor alle belangrijke drukken, temperaturen,
		  vloeistofniveaus en andere van belang zijnde parameters. </al><al> 3.4.1. De brug moet zijn ingericht met een alarmpaneel, dat ten
		  minste de volgende alarmen afzonderlijk aangeeft: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>lage smeeroliedruk van het voortstuwingswerktuig; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hoge koelwater- of luchttemperatuur van het
				voortstuwingswerktuig; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>laag niveau koelwaterexpansietank van het voortstuwingswerktuig;
				</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>lage oliedruk van de keerkoppeling of
				schroefbladverstelinrichting; </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>hoog bilge-waterniveau in de machinekamer; </al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>storing in het afstandbedieningssysteem indien dit anders dan
				geheel mechanisch is uitgevoerd; en </al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>laag brandstofniveau in de verbruikstank. </al></li></lijst><al> Tevens moet op de brug de alarmering zijn aangebracht met betrekking
		  tot: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de stuurmachine, zoals genoemd in artikel 59; en </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de vast aangebrachte brandblusinstallatie met gas als blusstof.
				</al></li></lijst><al> In aanvulling op het bepaalde in het vijfde lid van artikel 69
		  moeten de volgende instrumenten zijn aangebracht, welke aangeven: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de smeeroliedruk van het voortstuwingswerktuig; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de koelwatertemperatuur van het voortstuwingswerktuig; en </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de bedieningsluchtdruk bij toepassing van pneumatische
				afstandsbediening. </al></li></lijst><al> 3.4.2. Nabij de bedieningsplaats waar het voortstuwingswerktuig ter
		  plaatse kan worden bediend, moeten ten minste de volgende instrumenten zijn
		  aangebracht, welke aangeven: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de rotatiefrequentie van de schroef of de motor bij toepassing
				van vaste schroeven of de rotatiefrequentie van de schroef en de stand van de
				schroefbladen bij toepassing van verstelbare schroeven; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de smeeroliedruk van het voortstuwingswerktuig; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de koelwatertemperatuur van het voortstuwingswerktuig; en </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de oliedruk van de keerkoppeling of
				schroefblad-verstelinrichting. </al></li></lijst></divisie></divisie></bijlage>
        
        <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>IV</nr><titel status="officieel"> Bescherming tegen, opsporing en
            bestrijding van brand  </titel></kop><divisie><kop><nr>Hoofdstuk E</nr><titel status="officieel"> Bepalingen voor kleine
                vaartuigen, geen tankschip zijnde  </titel></kop><divisie><kop><nr>Artikel 64</nr><titel status="officieel"> Toepasselijkheid  </titel></kop><al> De artikelen 65 tot en met 76 zijn uitsluitend van
                toepassing op kleine vaartuigen, geen tankschip zijnde.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 65</nr><titel status="officieel"> Brandbluspompen,
                    hoofdbrandblusleidingen, brandkranen en brandslangen
                    aan boord van kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Elk schip moet zijn uitgerust met brandbluspompen,
                hoofdbrandblusleidingen, brandkranen en brandslangen,
                welke moeten voldoen aan het bepaalde in dit artikel,
                voorzover van toepassing.  </al><al> 2. <nadruk type="cur">Capaciteit van brandbluspompen  </nadruk></al><al> 2.1. De voorgeschreven brandbluspompen moeten in staat
                zijn onder een druk als voorgeschreven in het vierde lid
                de navolgende hoeveelheid water voor brandblusdoeleinden
                te leveren:  </al><lijst><li><li.nr>2.1.1.</li.nr><al>pompen op een passagiersschip: niet minder dan
                        twee derde van de totale voorgeschreven
                        hoeveelheid die ingevolge het bepaalde in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=III">artikel 8 van
                            bijlage III van dit besluit</intref>
                        door de lenspompen moeten kunnen worden
                        opgebracht voor lensdoeleinden;  </al></li><li><li.nr>2.1.2.</li.nr><al>pompen op overige kleine vaartuigen, niet zijnde
                        enige noodbrandbluspomp: niet minder dan vier
                        derde van de hoeveelheid, die ingevolge het
                        bepaalde in </al><al><intref status="slapend" verwijzing-id="1365583">artikel 14 van
                            bijlage III van dit besluit</intref>
                        voor elk der voorgeschreven, onafhankelijk
                        gedreven lenspompen voor lensdoeleinden moet
                        kunnen worden opgebracht.  </al></li></lijst><al> 2.2. Elke voorgeschreven brandbluspomp moet een
                capaciteit hebben van niet minder dan 80 percent van de
                vereiste totale capaciteit gedeeld door het minimum
                aantal vereiste brandbluspompen, doch in geen geval
                minder dan 10 m<sup>3</sup>/uur. Deze brandbluspompen
                moeten in staat zijn de hoofdbrandblusleiding onder de
                voorgeschreven voorwaarden van water te voorzien.  </al><al> Wanneer meer pompen zijn opgesteld dan het
                voorgeschreven minimum aantal, moet de capaciteit van
                die extra pompen ten genoegen van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie zijn.  </al><al> 3. <nadruk type="cur">Inrichtingen voor brandbluspompen
                    en hoofdbrandblusleidingen </nadruk></al><al> 3.1. Een schip moet zijn voorzien van het navolgende
                aantal onafhankelijk aangedreven brandbluspompen:  </al><lijst><li><li.nr>3.1.1.</li.nr><al>op een passagiersschip ten minste twee;  </al></li><li><li.nr>3.1.2.</li.nr><al>op overige kleine vaartuigen ten minste &#xE9;&#xE9;n.  </al></li></lijst><al> 3.2. Sanitaire, ballast, lens of algemene dienstpompen
                kunnen worden aanvaard als brandbluspompen, mits zij
                onder normale omstandigheden niet worden gebruikt voor
                het pompen van olie en, indien zij af en toe voor dit
                doel moeten worden gebezigd, doelmatige
                verwisselinrichtingen zijn aangebracht die ten genoegen
                van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn.  </al><al> 3.3. De opstelling van zeewaterinlaten, brandbluspompen
                en krachtbronnen voor hun aandrijving moet zodanig zijn
                dat verzekerd is dat, aan boord van een passagiersschip,
                indien een brand in enige afdeling alle pompen buiten
                werking zou kunnen stellen, een verplaatsbare pomp
                aanwezig is met een capaciteit van ten minste 10
                m<sup>3</sup>/uur. De aandrijving van de pomp, de
                opvoerhoogte, de wijze waarop de pomp water kan
                aanzuigen en de wijze waarop de pomp op de
                hoofdbrandblusleiding kan worden aangesloten, moeten ten
                genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn;  </al><al> 3.4. De inrichtingen voor het snel beschikbaar zijn van
                de watertoevoer moeten:  </al><lijst><li><li.nr>3.4.1.</li.nr><al>aan boord van passagiersschepen en aan boord van
                        overige kleine vaartuigen ten genoegen van het
                        Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn;  </al></li><li><li.nr>3.4.2.</li.nr><al>aan boord van kleine vaartuigen, niet zijnde een
                        passagiersschip, met een tijdelijk onbemande
                        machinekamer of wanneer de voorgeschreven
                        wachtbezetting in de machinekamer slechts uit
                        &#xE9;&#xE9;n man bestaat, zodanig zijn dat onmiddellijk
                        watertoevoer van de hoofdbrandblusleiding
                        beschikbaar is hetzij door middel van op afstand
                        te starten van &#xE9;&#xE9;n van de hoofdbrandbluspompen
                        met een afstandbediening vanaf de brug, hetzij
                        door de hoofdbrandblusleiding permanent onder
                        druk te houden. Het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie kan voor kleine vaartuigen,
                        niet zijnde passagiersschepen, afzien van de
                        toepassing van dit voorschrift indien de
                        inrichting van de toegangen tot de machinekamer
                        deze toepassing overbodig maakt;  </al></li><li><li.nr>3.4.3.</li.nr><al>in machinekamers aan boord van passagiersschepen
                        als bedoeld in artikel 114, vierde dan wel
                        vijfde lid, van dit besluit, ten genoegen van
                        het Hoofd van de Scheepvaartinspectie bestaan
                        uit vast aangebrachte waterblusinrichtingen
                        welke gelijkwaardig zijn aan die welke verlangd
                        worden in machinekamers die volgens de
                        gebruikelijke voorschriften zijn bemand.  </al></li></lijst><al> 3.5. Brandbluspompen moeten alle van ontlastkleppen
                zijn voorzien, indien zij in staat zijn een druk te
                leveren die de druk overtreft waarvoor de
                brandblusleidingen, brandkranen en brandslangen zijn
                ontworpen. Deze ontlastkleppen moeten op zodanige plaats
                zijn aangebracht en zodanig zijn afgesteld, dat een te
                hoge druk in enig deel van de hoofdbrandblusleiding
                wordt voorkomen.  </al><al> 3.6. Aan boord van tankschepen moet, ten behoeve van de
                bedrijfszekerheid van het hoofdbrandblussysteem in geval
                van brand of explosie, de hoofdbrandblusleiding van
                afsluiters zijn voorzien op een beschermde plaats aan de
                voorkant van de kampanje en op het tankdek.  </al><al> 4. <nadruk type="cur">Doorlaat van en druk in de
                    hoofdbrandblusleiding </nadruk></al><al> 4.1. De doorlaat van de hoofdbrandblusleiding en van de
                aftakkingen daarvan moet voldoende zijn voor een
                doelmatige verwerking van de maximaal voorgeschreven
                opbrengst van twee gelijktijdig werkende
                brandbluspompen, met dien verstande dat op een schip
                waarop slechts &#xE9;&#xE9;n brandbluspomp aanwezig is,
                hogergenoemde doorlaat voldoende groot moet zijn om een
                hoeveelheid water te kunnen verwerken gelijk aan de
                voorgeschreven opbrengst van die pomp.  </al><al> 4.2. Wanneer de in lid 4.1 genoemde opbrengst, geleverd
                door de aldaar genoemde pomp of pompen, wordt verwerkt
                door straalpijpen als omschreven in lid 8, gekoppeld aan
                slangen aangesloten op in elkaars nabijheid gelegen
                brandkranen, moet bij alle brandkranen ten minste een
                druk kunnen worden gehandhaafd van 0,20 N/mm2, met dien
                verstande dat aan boord van een klein vaartuig, niet
                zijnde een passagiersschip, deze druk moet kunnen worden
                gehandhaafd bij verwerking van de voorgeschreven
                opbrengst door &#xE9;&#xE9;n straalpijp als bovenbedoeld.  </al><al> 4.3. De maximum druk aan enige brandkraan mag niet
                hoger zijn dan de druk waarbij ten genoegen van het
                Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan worden aangetoond
                dat doelmatige beheersing van de brandslang nog mogelijk
                is.  </al><al> 5. <nadruk type="cur">Aantal en plaats van de
                    brandkranen  </nadruk></al><al> 5.1. Aan boord van vrachtschepen moeten het aantal en
                de plaats van de brandkranen zodanig zijn dat elk deel
                van het schip dat gedurende de vaart onder normale
                omstandigheden toegankelijk is voor passagiers en
                bemanning, kan worden bereikt met &#xE9;&#xE9;n straal water,
                waarbij slechts gebruik mag worden gemaakt van &#xE9;&#xE9;n
                slanglengte.  </al><al> 5.2. Aan boord van passagiersschepen moeten het aantal
                en de plaats van de brandkranen zodanig zijn dat elk
                deel van het schip dat gedurende de vaart onder normale
                omstandigheden toegankelijk is voor passagiers en
                bemanning, kan worden bereikt met ten minste twee
                stralen water, niet afkomstig uit dezelfde brandkraan,
                waarbij voor een dezer stralen slechts &#xE9;&#xE9;n slanglengte
                mag worden gebruikt.  </al><al> 6. <nadruk type="cur">Brandblusleidingen en brandkranen  </nadruk></al><al> 6.1. De brandblusleidingen, brandkranen en afsluiters
                moeten zijn vervaardigd van materialen die voldoende
                hittebestendig zijn. De leidingen en brandkranen moeten
                zodanig zijn aangelegd en uitgevoerd dat de mogelijkheid
                van bevriezing wordt voorkomen. Brandblusleidingen en
                brandkranen moeten zodanig zijn geplaatst dat de
                brandslangen gemakkelijk daaraan kunnen worden
                gekoppeld. Op schepen die deklading kunnen vervoeren,
                moet de plaats van de brandkranen zodanig zijn, dat zij
                altijd gemakkelijk toegankelijk zijn en de leidingen
                moeten, zoveel als praktisch mogelijk, zodanig zijn
                aangelegd, dat het gevaar voor beschadiging door een
                dergelijke lading wordt vermeden. Tenzij bij elke
                brandkraan een bijbehorende brandslang met straalpijp
                aanwezig is, moet elke brandslang op elke brandkraan en
                elke straalpijp op elke brandslang kunnen worden
                aangesloten.  </al><al> 6.2. Elke aansluiting voor een brandslang moet zijn
                voorzien van een kraan of afsluiter, opdat elke
                brandslang kan worden aan- of afgekoppeld terwijl de
                brandbluspompen te werk staan.  </al><al> 6.3. Aan boord van passagiersschepen moeten afsluiters
                welke het gedeelte van de hoofdbrandblusleiding, dat
                binnen de ruimte voor machines is gelegen die de
                hoofdbrandbluspomp of -pompen bevat, kunnen afsluiten
                van het overige gedeelte van de hoofdbrandblusleiding,
                zijn aangebracht op een gemakkelijk bereikbare en
                beschermbare plaats buiten de ruimten voor machines. Aan
                boord van passagiersschepen moet de
                hoofdbrandblusleiding zodanig zijn ingericht dat,
                wanneer de bedoelde afsluiters zijn gesloten, alle
                brandkranen op het schip, met uitzondering van die welke
                in de bovenvermelde ruimte voor machines zijn gelegen,
                van water kunnen worden voorzien door de brandbluspomp
                welke niet in de bedoelde ruimte voor machines is
                opgesteld, door middel van pijpleidingen welke niet door
                die ruimte lopen.  </al><al> 6.4. Brandkranen en afsluiters moeten in rode kleur
                zijn geschilderd.  </al><al> 7. <nadruk type="cur">Brandslangen</nadruk></al><al> 7.1. Brandslangen moeten zijn vervaardigd van
                goedgekeurd materiaal dat slijtage-, hitte-, ozon-,
                benzine- en oliebestendig is. Zij moeten voldoende lang
                zijn om met een waterstraal alle ruimten te kunnen
                bereiken waarvoor zij zijn bestemd; deze lengte mag
                echter niet meer dan 20 m bedragen. Elke brandslang moet
                zijn voorzien van een straalpijp en de nodige
                koppelingen. Slangen die in deze bijlage zijn aangeduid
                als "brandslangen", moeten tezamen met de
                benodigde onderdelen en gereedschappen gereed voor
                gebruik worden gehouden op opvallende plaatsen nabij de
                brandkranen of slangaansluitingen.  </al><al> 7.2. De doorsnede van de brandslangen moet ten genoegen
                van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn.  </al><al> 7.3. Aan boord van een passagiersschip moet voor elke
                brandkraan die ingevolge het bepaalde in het vijfde lid
                is voorgeschreven, ten minste &#xE9;&#xE9;n brandslang aanwezig
                zijn. Deze slangen mogen alleen worden gebruikt voor
                brandblusdoeleinden of voor het beproeven van de
                brandblusinrichting tijdens oefeningen of gedurende
                inspecties. Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan
                een groter aantal brandslangen voorschrijven opdat, naar
                zijn oordeel, steeds voldoende brandslangen beschikbaar
                en bereikbaar zijn.  </al><al> 7.4. Het aantal brandslangen, elk compleet met
                koppelingen en straalpijp, moet aan boord van een
                vrachtschip ten minste twee bedragen.  </al><al> 7.5. Brandslangkasten, -haspels en dergelijke moeten in
                rode kleur zijn geschilderd.  </al><al> 8. <nadruk type="cur">Straalpijpen  </nadruk></al><al> 8.1. Straalpijpen moeten van een goedgekeurd type zijn
                en moeten een standaard spuitopening hebben met een
                diameter van 12 mm, 16 mm of 19 mm, dan wel een doorlaat
                die hier nagenoeg mee overeenkomt.  </al><al> 8.2. In ruimten voor accommodatie en dienstruimten
                behoeft de spuitopening van de straalpijpen niet groter
                te zijn dan 12 mm.  </al><al> 8.3. Aan boord van een passagiersschip moet in ruimten
                voor machines en op open dekken de diameter van de
                spuitopening van straalpijpen zodanig zijn, dat met twee
                stralen water bij de druk genoemd in het vierde lid, met
                de kleinste pomp een zo groot mogelijke hoeveelheid
                water kan worden geleverd.  </al><al> 8.3.1. Aan boord van een vrachtschip moet op open
                dekken de diameter van de spuitopening van straalpijpen
                zodanig zijn, dat met &#xE9;&#xE9;n straal water bij de druk
                genoemd in het vierde lid, met de kleinste pomp een zo
                groot mogelijke hoeveelheid water kan worden geleverd.  </al><al> 8.4. Elke straalpijp moet zijn voorzien van een
                inrichting die het mogelijk maakt tijdens het blussen
                met een eenvoudige handbeweging te gaan van spuiten op
                sproeien en omgekeerd, zonder dat daarvoor de
                watertoevoer naar de straalpijp behoeft te worden
                onderbroken. Tevens moet de straalpijp voorzien zijn van
                een inrichting om de watertoevoer te onderbreken.  </al><al> 8.5. Op schepen gebouwd op of na 1 februari 1992 moet
                elke straalpijp zijn voorzien van een inrichting die een
                sproeihoek van ten minste 120 graden mogelijk maakt
                teneinde een waterscherm te kunnen verkrijgen dat
                voldoende bescherming biedt. Op schepen gebouwd v&#xF3;&#xF3;r 1
                februari 1992 moet aan het bepaalde van dit onderdeel
                worden voldaan, indien vervanging of vernieuwing van een
                straalpijp plaatsvindt.  </al><al> 9. <nadruk type="cur">Plaats en inrichting van
                    waterpompen met bijbehoren voor andere
                    brandblussystemen </nadruk></al><al> Pompen welke nodig zijn voor de watervoorziening van
                andere brandblussystemen die ingevolge de voorschriften
                van deze bijlage zijn vereist, en de krachtbronnen en
                bedieningsorganen van die pompen moeten buiten de ruimte
                of ruimten die door dergelijke systemen worden
                beschermd, zijn aangebracht en moeten zodanig zijn
                ingericht dat dergelijke systemen niet buiten werking
                kunnen worden gesteld door een brand in de ruimte of
                ruimten die zij moeten beschermen.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 66</nr><titel status="officieel"> Vast aangebrachte
                    brandblusinstallatie met gas als blusstof aan boord
                    van kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1<nadruk type="cur">. Algemeen  </nadruk></al><al> 1.1. Het gebruik van een blusstof die naar het oordeel
                van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie, hetzij uit
                zichzelf, hetzij onder te verwachten
                gebruiksomstandigheden, zodanige hoeveelheden giftige
                gassen afgeeft, dat zulks schadelijk is voor de
                gezondheid, is aan boord niet toegestaan.  </al><al> 1.2. De nodige aanvoerleidingen voor de toelating van
                de blusstof in de beschermde ruimten moeten zijn
                voorzien van bedieningsafsluiters die zodanig gemerkt
                moeten zijn dat daardoor duidelijk wordt aangegeven naar
                welke afdelingen de leidingen voeren. Doelmatige
                voorzieningen moeten zijn getroffen teneinde toelaten
                van blusstof in een afdeling door onachtzaamheid te
                voorkomen.  </al><al> 1.3. De leidingen voor de verdeling van de blusstof
                moeten zodanig zijn aangelegd en de blaasmonden zodanig
                zijn geplaatst dat een doelmatige verdeling van de
                blusstof is gewaarborgd.  </al><al> 1.4. Middelen moeten aanwezig zijn ter afsluiting van
                alle openingen waardoor lucht zou kunnen toetreden tot,
                dan wel blusstof zou kunnen ontsnappen uit een
                beschermde ruimte.  </al><al> 1.5. Waar de hoeveelheid vrije lucht in luchtvaten in
                enige ruimte zodanig is, dat de doeltreffendheid van de
                vast aangebrachte brandblusinstallatie ernstig zou
                worden benvloed indien die hoeveelheid tijdens een brand
                in zulk een ruimte zou vrijkomen, moet een door het
                Hoofd van de Scheepvaartinspectie te bepalen extra
                hoeveelheid blusstof aanwezig zijn.  </al><al> 1.6. Middelen moeten aanwezig zijn die automatisch een
                hoorbare waarschuwing geven wanneer de blusstof zal
                worden toegelaten in enige ruimte waarin personeel
                normaal te werk gesteld is of waartoe het toegang heeft.
                Dit alarm moet tijdig in werking treden alvorens de
                blusstof wordt toegelaten.  </al><al> 1.7. De bedieningsmiddelen van elke dergelijke vast
                aangebrachte brandblusinstallatie moeten gemakkelijk
                toegankelijk en eenvoudig te behandelen zijn. Zij moeten
                zijn gegroepeerd op een zo gering mogelijk aantal
                plaatsen die niet gemakkelijk onbereikbaar zullen worden
                door een brand in de beschermde ruimte. Op elke
                bedieningsplaats moeten duidelijke gebruiksaanwijzingen
                voor het systeem zijn aangebracht, welke tevens rekening
                houden met de persoonlijke veiligheid.  </al><al> 1.8. Brandblusinstallaties waarbij de blusstof
                automatisch uitstroomt zijn niet toegestaan, behoudens
                het bepaalde in lid 2.3.5, alsmede in het geval van
                plaatselijke, automatisch werkende eenheden als bedoeld
                in de leden 2.4 en 2.5.  </al><al> 1.9. Indien met de hoeveelheid beschikbare blusstof
                meer dan &#xE9;&#xE9;n ruimte moet kunnen worden beschermd,
                behoeft deze hoeveelheid blusstof niet groter te zijn
                dat de grootste hoeveelheid die vereist is voor enige,
                aldus beschermde ruimte.  </al><al> 1.10. Behoudens het bepaalde in de leden 2.3, 2.4 en
                2.5, moeten drukhouders vereist voor de opslag van de
                blusstof anders dan stoom, buiten de beschermde ruimten
                zijn opgesteld in overeenstemming met het bepaalde in
                lid 1.13.  </al><al> 1.11. Middelen moeten aanwezig zijn waarmee de
                bemanning op veilige wijze de hoeveelheid blusstof in de
                drukhouders kan controleren.  </al><al>1.12 Drukhouders voor de opslag van blusstof en de
                bijbehorende appendages dienen te voldoen aan de regels
                van het desbetreffende klassebureau of aan de
                voorschriften van het Stoomwezen B.V. </al><al> 1.13. Indien de blusstof is opgeslagen buiten de
                beschermde ruimte, moet deze zijn opgeslagen in een
                ruimte die, naar het oordeel van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie, is gelegen op een veilige en
                gemakkelijk toegankelijke plaats. De bedoelde ruimte
                moet doeltreffend kunnen worden geventileerd ten
                genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie. De
                toegang van deze ruimte moet bij voorkeur vanaf het open
                dek zijn en in elk geval onafhankelijk van de beschermde
                ruimten. Toegangsdeuren moeten naar buiten openen en de
                schotten en dekken, met inbegrip van deuren en andere
                afsluitmiddelen voor openingen daarin, die de
                begrenzingswanden tussen zulke ruimten en aangrenzende
                omsloten ruimten vormen, moeten gasdicht zijn. De
                brandwerendheid van de ruimte voor opslag van blusstof
                moet, ingeval van tankschepen, voldoen aan het bepaalde
                in artikel 58 en, ingeval van overige kleine vaartuigen,
                aan het bepaalde in artikel 70. Voor de toepassing van
                de tabellen voor brandwerendheid, behorend bij artikel
                58, dienen ruimten voor de opslag van blusstof te worden
                beschouwd als controlestation;  </al><al> 1.14. Reserve-onderdelen voor het systeem moeten in een
                naar het oordeel van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie voldoende soort en hoeveelheid aan
                boord aanwezig zijn.  </al><al> 1.15. Een vast aangebrachte brandblusinstallatie met
                gas als blusstof dient overigens te voldoen aan de door
                het Hoofd van de Scheepvaartinspectie gestelde nadere
                regels.  </al><al> 2. <nadruk type="cur">Kooldioxide-brandblusinstallaties  </nadruk></al><al> 2.1. In ruimten voor machines moet, indien kooldioxide
                als blusstof wordt gebruikt, de hoeveelheid mee te
                voeren kooldioxide zo groot zijn dat de beschikbare
                hoeveelheid vrij gas een volume heeft dat ten minste
                gelijk is aan de grootste van de volgende hoeveelheden:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>35 percent van de bruto inhoud van de grootste
                        aldus beschermde ruimte voor machines, met
                        uitzondering van de ruimte van de schacht vanaf
                        de hoogte waar de horizontale oppervlakte
                        daarvan 40 percent of minder is van de
                        horizontale oppervlakte van de betrokken ruimte,
                        gemeten halverwege de tanktop en het laagste
                        deel van de schacht, of  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>30 percent van de bruto inhoud van grootste
                        ruimte voor machines met inbegrip van de
                        schacht.  </al></li></lijst><al> Indien twee of meer ruimten voor machines niet volkomen
                van elkaar zijn gescheiden, moeten deze ruimten tezamen
                worden beschouwd als &#xE9;&#xE9;n afdeling.  </al><al> 2.2. Voor de toepassing van het bepaalde in dit lid
                moet voor het volume van kooldioxide met 0,56
                m<sup>3</sup>/kg worden gerekend.  </al><al> 2.3. Voor ruimten voor machines moeten de vaste
                pijpleidingen van de installatie zodanig zijn uitgevoerd
                dat 85 percent van de voorgeschreven hoeveelheid gas
                binnen twee minuten in de betrokken ruimte kan worden
                toegelaten.  </al><al>2.4 Kooldioxide-brandblusinstallaties die zijn
                ge&#xEF;nstalleerd op of na 1 oktober 1994 voldoen aan de
                volgende voorschriften: </al><lijst><li><li.nr>2.4.1</li.nr><al>Voor het toelaten van kooldioxide als blusstof
                        worden twee afzonderlijke handelingen verricht,
                        waarbij in acht wordt genomen dat, alvorens de
                        blusstof in de beschermde ruimte wordt
                        toegelaten, het alarm, bedoeld in onderdeel 1.6,
                        in werking is gesteld, met dien verstande dat de
                        afzonderlijke handelingen zijn te onderscheiden
                        in een handeling voor het openen van de
                        scheidingsafsluiter in het leidinggedeelte dat
                        de blusstof naar de beschermde ruimte leidt en
                        een handeling voor het openen van de
                        flessengroepen; </al></li><li><li.nr>2.4.2</li.nr><al>Beide bedieningen zijn ondergebracht in een kast
                        die duidelijk aangeeft voor welke ruimte de
                        blusstof is bestemd. Indien de bedieningskast
                        kan worden afgesloten, wordt de sleutel in de
                        onmiddellijke nabijheid, in een kastje voorzien
                        van een inslagruitje, zichtbaar opgehangen. </al></li></lijst><al> 3. <nadruk type="cur">Brandblusinstallaties met
                    gehalogeniseerde koolwaterstoffen  </nadruk></al><al>3.1 Het gebruik van de gehalogeniseerde koolwaterstoffen
                halon 1301 en halon 1211 als blusstof in vast
                aangebrachte brandblusinstallaties is uitsluitend
                toegestaan: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>in ruimten voor machines en pompkamers; en </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien die brandblusinstallaties zijn
                        aangebracht voor 1 oktober 1994. </al></li></lijst><al> 3.2. Indien gehalogeniseerde koolwaterstoffen worden
                gebruikt als blusstof in vast aangebrachte systemen
                waarmee de benodigde hoeveelheid blusstof in korte tijd
                in de beschermde ruimte wordt toegevoegd:  </al><lijst><li><li.nr>3.2.1.</li.nr><al>moet de installatie in ieder geval zo zijn
                        uitgevoerd dat deze door een bewuste handeling
                        in werking kan worden gesteld, terwijl het
                        gebruik maken van voorzieningen om de
                        installatie automatisch in werking te stellen
                        uitsluitend is toegestaan als het schip onbemand
                        is;  </al></li><li><li.nr>3.2.2.</li.nr><al>moeten, indien de aanwezige hoeveelheid
                        gehalogeniseerde koolwaterstof voor meer dan &#xE9;&#xE9;n
                        ruimte is bestemd, de voorzieningen voor opslag
                        en uitstroming zodanig zijn dat voldaan is aan
                        het bepaalde in lid 3.2.9;  </al></li><li><li.nr>3.2.3.</li.nr><al>moeten middelen aanwezig zijn waarmee
                        automatisch alle ventilatoren welke de
                        beschermde ruimte bedienen, worden gestopt
                        alvorens de blusstof kan uitstromen;  </al></li><li><li.nr>3.2.4.</li.nr><al>moeten middelen aanwezig zijn voor het met de
                        hand sluiten van alle brandkleppen in het
                        ventilatiesysteem dat de beschermde ruimte
                        bedient;  </al></li><li><li.nr>3.2.5.</li.nr><al>moeten de voorzieningen voor uitstroming zodanig
                        zijn ontworpen dat de minimum hoeveelheid
                        blusstof welke is vereist voor ruimten voor
                        machines ingevolge het bepaalde in lid 3.2.9
                        vrijwel geheel kan uitstromen in een tijd van 20
                        seconden of minder, &#xE9;&#xE9;n en ander gebaseerd op
                        het uitstromen in de vloeistoffase;  </al></li><li><li.nr>3.2.6.</li.nr><al>moet het systeem zodanig zijn ontworpen dat het
                        kan werken in een temperatuurgebied tussen 0&#xB0;C
                        en 60&#xB0;C;  </al></li><li><li.nr>3.2.7.</li.nr><al>moet de plaatsing van de blaasmonden zodanig
                        zijn dat het uitstromen van de blusstof geen
                        gevaar oplevert voor het personeel wanneer dat
                        bezig is met onderhoud of bij het gebruik van de
                        normale toegangsladders of trappen en
                        vluchtwegen ten dienste van de ruimte;  </al></li><li><li.nr>3.2.8.</li.nr><al>moeten middelen aanwezig zijn waarmee de
                        bemanning op veilige wijze de druk in de
                        drukhouders kan controleren;  </al></li><li><li.nr>3.2.9.</li.nr><al>moet de hoeveelheid blusstof voor ruimten voor
                        machines en pompkamers worden berekend in
                        overeenstemming met tabel 66.1. Deze hoeveelheid
                        moet worden gebaseerd op de bruto inhoud van de
                        ruimte in verband met de minimum concentratie en
                        op de netto inhoud van de ruimte in verband met
                        de maximum concentratie, in beide gevallen met
                        inbegrip van de schacht. De hoeveelheid moet
                        worden berekend op basis van volumeverhoudingen;  </al><al><nadruk type="vet">Tabel 66.1</nadruk></al><table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1"><tgroup align="left" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1"><colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.97in"/><colspec colname="2" colnum="2" colwidth="1.97in"/><colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.97in"/><thead valign="bottom"><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Halon </al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Minimum </al></entry><entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>Maximum </al></entry></row></thead><tbody valign="bottom"><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>1301 </al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>4,25 percent </al></entry><entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"><al>7 percent </al></entry></row><row rowsep="0" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0"><al>1211 </al></entry><entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0"><al>4,25 percent </al></entry><entry colname="3" morerows="0" rotate="0"><al>5,5 percent</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li><li><li.nr>3.2.10.</li.nr><al>moet voor de toepassing van lid 3.2.9 voor het
                        volume van Halon 1301 gerekend worden met 0,16
                        m<sup>3</sup>/kg en voor het volume van Halon
                        1211 gerekend worden met 0,14 m<sup>3</sup>/kg.  </al></li></lijst><al> 3.3. Alleen voor ruimten voor machines welke door de
                installatie worden beschermd, mag de blusstof in zulke
                ruimten zijn opgeslagen; in zulk een geval mag
                uitsluitend Halon 1301 worden gebruikt. De afzonderlijke
                drukhouders moeten dan zodanig zijn opgesteld dat de
                gehele ruimte doelmatig is beschermd terwijl tevens aan
                de navolgende voorschriften moet zijn voldaan:  </al><lijst><li><li.nr>3.3.1.</li.nr><al>een met de hand te bedienen activeringseenheid
                        voor het doen uitstromen van de blusstof moet
                        buiten de beschermde ruimte zijn aangebracht.
                        Twee afzonderlijke krachtbronnen voor deze
                        activeringseenheid moeten aanwezig zijn, waarvan
                        &#xE9;&#xE9;n buiten de te beschermen ruimte moet zijn
                        gelegen. Beide krachtbronnen moeten voor
                        onmiddellijk gebruik beschikbaar zijn;  </al></li><li><li.nr>3.3.2.</li.nr><al>bij elektrische activeringseenheden dienen de
                        elektrische leidingen welke met de drukhouders
                        zijn verbonden, op foutcondities en het
                        uitvallen van de krachtbronnen te zijn bewaakt.  </al><al> Zichtbare en hoorbare alarmen dienen deze
                        situaties aan te geven;  </al></li><li><li.nr>3.3.3.</li.nr><al>bij pneumatische of hydraulische
                        activeringseenheden dienen de leidingen welke de
                        druk overbrengen, dubbel te zijn uitgevoerd. De
                        bronnen voor pneumatische of hydraulische druk
                        moeten op drukverlies zijn bewaakt.  </al><al> Zichtbare en hoorbare alarmen dienen dit
                        drukverlies te signaleren;  </al></li><li><li.nr>3.3.4.</li.nr><al>binnen de beschermde ruimte moeten elektrische
                        leidingen, die benodigd zijn voor het in werking
                        stellen van de installatie, hittebestendig zijn,
                        zoals kabels met minerale isolatie of naar het
                        oordeel van het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie daaraan gelijkwaardige
                        kabels.  </al><al> Hydraulische of pneumatische leidingstelsels,
                        die benodigd zijn voor het in werking stellen
                        van de installatie, moeten van staal of van een
                        ander, naar het oordeel van het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie daaraan ten aanzien van
                        hittebestendigheid, gelijkwaardig materiaal
                        zijn;  </al></li><li><li.nr>3.3.5.</li.nr><al>elke drukhouder moet zijn voorzien van een
                        automatisch werkende overdrukbeveiliging welke,
                        wanneer de drukhouder wordt blootgesteld aan de
                        invloed van een brand en de installatie niet in
                        werking is gesteld, de inhoud van de houder op
                        een veilige wijze in de beschermde ruimte doet
                        stromen;  </al></li><li><li.nr>3.3.6.</li.nr><al>de opstelling van de drukhouders en de aanleg
                        van de elektrische leidingen dan wel
                        hydraulische of pneumatische pijpleidingen, die
                        benodigd zijn voor het in werking stellen van de
                        installatie, moeten zodanig zijn dat in het
                        geval van beschadiging van enige zulke
                        elektrische leiding dan wel hydraulische of
                        pneumatische pijpleiding ten gevolge van een
                        brand of explosie in de beschermde ruimte,
                        waarbij van een enkelvoudige fout wordt
                        uitgegaan, ten minste twee derde van de
                        hoeveelheid blusstof, welke ingevolge het
                        bepaalde in lid 3.2.9 is vereist voor die
                        ruimte, nog kan worden toegelaten met inachtname
                        van het voorschrift betreffende de gelijkmatige
                        verdeling van de blusstof over de gehele ruimte.
                        De inrichting van installaties voor ruimten
                        waarvoor slechts &#xE9;&#xE9;n of twee drukhouders nodig
                        zijn, dient ten genoegen van het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie te zijn;  </al></li><li><li.nr>3.3.7.</li.nr><al>elke drukhouder mag van niet meer dan twee
                        blaasmonden zijn voorzien. De maximum
                        hoeveelheid blusstof in iedere drukhouder moet
                        zodanig zijn dat rekening is gehouden met de eis
                        ten aanzien van gelijkmatige verdeling van de
                        blusstof over de gehele beschermde ruimte, zulks
                        ten genoegen van het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie.  </al><al> De hoeveelheid blusstof in elke drukhouder mag
                        evenwel niet meer dan 100 kg bedragen;  </al></li><li><li.nr>3.3.8.</li.nr><al>de drukhouders moeten worden bewaakt op
                        vermindering van druk ten gevolge van lekkage
                        dan wel uitstroming.  </al><al> Zichtbare en hoorbare alarmen voor het aangeven
                        van deze toestand moeten zijn aangebracht op de
                        brug.  </al></li></lijst><al> 3.4. Plaatselijke, vast aangebrachte automatisch
                werkende brandbluseenheden met Halon 1301 en 1211 als
                blusstof, welke zijn aangebracht in omsloten ruimten met
                een groot brandrisico binnen ruimten voor machines,
                kunnen worden aanvaard in aanvulling op en onafhankelijk
                van enige voorgeschreven vast aangebrachte
                brandblusinstallatie, mits aan de navolgende
                voorschriften is voldaan:  </al><lijst><li><li.nr>3.4.1.</li.nr><al>de ruimte waarin een dergelijke aanvullende
                        plaatselijke bescherming is aangebracht, moet
                        bij voorkeur slechts op &#xE9;&#xE9;n werkniveau zijn
                        gelegen, welk niveau hetzelfde is als die van de
                        toegang. Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
                        kan ligging op meer dan &#xE9;&#xE9;n niveau aanvaarden,
                        mits op elk niveau in een toegang is voorzien;  </al></li><li><li.nr>3.4.2.</li.nr><al>de afmetingen van de ruimte en de ligging van de
                        toegangen ertoe en de erin geplaatste werktuigen
                        moeten zodanig zijn dat de ruimte in niet meer
                        dan 10 seconden kan worden verlaten;  </al></li><li><li.nr>3.4.3.</li.nr><al>het in werking komen van elke zodanige eenheid
                        moet zowel zichtbaar als hoorbaar worden
                        gesignaleerd aan de buitenkant van elke toegang
                        tot de ruimte voor machines, alsmede op de brug
                        of in de ruimte waarin de
                        brandontdekkingsmiddelen en de
                        bedieningsmiddelen voor de brandbestrijding zijn
                        samengebracht;  </al></li><li><li.nr>3.4.4.</li.nr><al>aan de buitenzijde van elke toegang tot een
                        ruimte welke &#xE9;&#xE9;n of meer automatisch werkende
                        brandbluseenheden bevat, moet een
                        waarschuwingsbord zijn aangebracht dat aangeeft
                        dat zulke eenheden in de ruimte aanwezig zijn
                        alsmede de aard van de blusstof;  </al></li><li><li.nr>3.4.5.</li.nr><al>blaasmonden moeten zodanig zijn geplaatst dat
                        het uitstromen van de blusstof geen gevaar
                        oplevert voor het personeel bij gebruik van de
                        normale toegangsladders of -trappen en
                        vluchtwegen ten dienste van de ruimte.  </al><al> Tevens moeten voorzieningen zijn aangebracht
                        ter bescherming van het personeel tijdens
                        onderhoudswerkzaamheden tegen ongewilde
                        uitstroming van de blusstof;  </al></li><li><li.nr>3.4.6.</li.nr><al>de brandbluseenheden moeten in het algemeen zijn
                        ontworpen om te kunnen werken bij temperaturen
                        tussen 0&#xB0;C en 60&#xB0;C tenzij, naar het oordeel van
                        het Hoofd van de Scheepvaartinspectie de aard
                        van de betreffende ruimte het nodig maakt een
                        ander temperatuurtraject te kiezen;  </al></li><li><li.nr>3.4.7.</li.nr><al>middelen moeten aanwezig zijn waarmee de
                        bemanning op veilige wijze de druk in de
                        drukhouders kan controleren;  </al></li><li><li.nr>3.4.8.</li.nr><al>de totale hoeveelheid blusstof in de
                        plaatselijk, automatisch werkende eenheden moet
                        zodanig zijn dat een concentratie van 7 percent
                        met betrekking tot Halon 1301 en 5,5 percent met
                        betrekking tot Halon 1211, bij 20&#xB0;C, gebaseerd
                        op de netto inhoud van de omsloten ruimte, niet
                        wordt overschreden. Dit voorschrift is van
                        toepassing wanneer hetzij een plaatselijke,
                        automatisch werkende eenheid, hetzij een vast
                        aangebrachte brandblusinstallatie in
                        overeenstemming met lid 3.2 in werking is
                        getreden, doch niet wanneer beide in werking
                        zijn gesteld. Voor het volume van Halon 1301
                        moet gerekend worden met 0,16 m<sup>3</sup>/kg
                        en voor het volume van Halon 1211 moet gerekend
                        worden met 0,14 m<sup>3</sup>/kg;  </al></li><li><li.nr>3.4.9.</li.nr><al>de uitstroomtijd van zulk een eenheid, gebaseerd
                        op het uitstromen in de vloeistoffase, mag niet
                        meer dan 10 seconden bedragen;  </al></li><li><li.nr>3.4.10.</li.nr><al>de inrichting van plaatselijke, automatisch
                        werkende brandbluseenheden moet zodanig zijn dat
                        de uitstroming van de blusstof niet het verlies
                        van elektrisch vermogen of vermindering van de
                        manoeuvreerbaarheid van het schip ten gevolge
                        heeft.  </al></li></lijst><al> 3.5. Automatisch werkende brandbluseenheden zoals
                omschreven in lid 3.4, welke zijn aangebracht in ruimten
                voor machines boven uitrusting met een groot
                brandrisico, in aanvulling op en onafhankelijk van enige
                voorgeschreven, vast aangebrachte brandblusinstallatie,
                kunnen worden toegestaan, mits zij voldoen aan het
                bepaalde in de leden 3.4.3 tot en met 3.4.7, 3.4.9 en
                3.4.10 alsmede aan de navolgende bepalingen:  </al><lijst><li><li.nr>3.5.1.</li.nr><al>de hoeveelheid blusstof, aanwezig in
                        plaatselijke, automatisch werkende
                        brandbluseenheden moet zodanig zijn dat een
                        concentratie van niet meer dan 1,25 percent bij
                        20&#xB0;C, gebaseerd op de bruto inhoud van de ruimte
                        voor machines, wordt verkregen in het geval dat
                        de eenheden gezamenlijk in werking zijn
                        getreden;  </al></li><li><li.nr>3.5.2.</li.nr><al>voor het volume van Halon 1301 moet gerekend
                        worden met 0,16 m<sup>3</sup>/kg en voor het
                        volume van Halon 1211 moet gerekend worden met
                        0,14 m<sup>3</sup>/kg.  </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 67</nr><titel status="officieel"> Brandblusvoorzieningen in
                    ruimten voor machines op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. <nadruk type="cur">Ruimten waarin oliegestookte
                    ketels of oliestookinrichtingen zijn opgesteld </nadruk></al><al> 1.1. Ruimten voor machines van categorie A waarin
                oliegestookte ketels of oliestookinrichtingen zijn
                opgesteld, moeten zijn voorzien van &#xE9;&#xE9;n van de volgende
                vast aangebrachte brandblusinstallaties:  </al><lijst><li><li.nr>1.1.1.</li.nr><al>een installatie met gas als blusstof, die
                        voldoet aan het bepaalde in artikel 66;  </al></li><li><li.nr>1.1.2.</li.nr><al>een installatie voor schuim met een hoog
                        verschuimingsgetal, die voldoet aan het bepaalde
                        in artikel 9;  </al></li><li><li.nr>1.1.3.</li.nr><al>een sproei-installatie voor water onder druk,
                        die voldoet aan het bepaalde in artikel 10;  </al></li></lijst><al> Indien de machinekamers en ketelruimen niet volkomen
                van elkaar zijn gescheiden, of wanneer brandstofolie van
                het ketelruim in de machinekamer kan vloeien, moeten de
                betrokken machine- en ketelruimen tezamen als &#xE9;&#xE9;n
                afdeling worden beschouwd.  </al><al> 1.2. Op elke stookplaats van elk ketelruim en in elke
                ruimte waarin een deel van de oliestookinrichting is
                ondergebracht, moeten ten minste twee draagbare
                schuimbrandblustoestellen of daaraan gelijkwaardige
                toestellen aanwezig zijn. In elk ketelruim moet ten
                minste &#xE9;&#xE9;n schuimbrandblustoestel van een goedgekeurd
                type met een inhoud van ten minste 135 l of een daaraan
                gelijkwaardig toestel aanwezig zijn. Deze toestellen
                moeten zijn voorzien van op haspels aangebrachte slangen
                die lang genoeg zijn om elk deel van het ketelruim te
                kunnen bereiken.  </al><al> In het geval van ketels voor huishoudelijk gebruik met
                een vermogen van minder dan 175 kW kan voor het bepaalde
                in dit lid worden volstaan met ten minste een draagbaar
                schuimbrandblustoestel of een daaraan gelijkwaardig
                toestel.  </al><al> 1.3. Op elke stookplaats moeten &#xE9;&#xE9;n of meer bakken,
                tezamen inhoudende 0,3 m<sup>3</sup> zand, met soda
                doordrenkt zaagsel of andere goedgekeurde droge stoffen,
                benevens schoppen om deze stoffen te verspreiden,
                aanwezig zijn. Een goedgekeurd draagbaar
                brandblustoestel kan hiervoor in de plaats worden
                gesteld.  </al><al> 1.4. Van een ketel met geforceerde trek moeten onder
                overdruk staande luchtkanalen, indien zich daarin
                lekolie kan verzamelen, zijn voorzien van een
                stoombrandblusinrichting.  </al><al> 2.<nadruk type="cur"> Ruimten waarin
                    verbrandingsmotoren of gasturbines zijn opgesteld</nadruk></al><al> Ruimten voor machines van categorie A waarin
                verbrandingsmotoren of gasturbines zijn opgesteld moeten
                zijn voorzien van:  </al><lijst><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>&#xE9;&#xE9;n van de brandblusinstallaties als
                        voorgeschreven in lid 1.1;  </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>in ieder van deze ruimten moet een voldoende
                        aantal schuimbrandblustoestellen of
                        gelijkwaardige brandblustoestellen aanwezig zijn
                        en zo geplaatst dat geen enkel punt in de ruimte
                        op een loopafstand van meer dan 10 m tot een
                        brandblustoestel is gelegen, met dien verstande
                        dat in elke dergelijke ruimte ten minste twee
                        van deze brandblustoestellen aanwezig moeten
                        zijn.  </al></li></lijst><al> 3. <nadruk type="cur">Brandblusinrichtingen in andere
                    ruimten voor machines </nadruk></al><al> Indien naar het oordeel van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie brandgevaar aanwezig is in ruimten
                voor machines ten aanzien waarvan geen bepaalde
                voorschriften omtrent brandblusmiddelen zijn gegeven in
                het eerste en het tweede lid moet in of dicht bij deze
                ruimten een zodanig aantal brandblustoestellen van een
                goedgekeurd type of andere brandblusmiddelen zijn
                opgesteld als door hem voldoende wordt geacht.  </al><al> 4. <nadruk type="cur">Vast aangebrachte
                    brandblusinrichtingen niet vereist in deze bijlage</nadruk></al><al> Een vast aangebrachte brandblusinstallatie die niet in
                deze bijlage wordt voorgeschreven, moet ten genoegen van
                het Hoofd van de Scheepvaartinspectie zijn. Het bepaalde
                in artikel 105 van dit besluit is van overeenkomstige
                toepassing.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 68</nr><titel status="officieel"> Bijzondere voorzieningen in
                    ruimten voor machines op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. De bepalingen van dit artikel zijn van toepassing op
                ruimten voor machines van categorie A en, indien het
                Hoofd van de Scheepvaartinspectie dit wenselijk acht,
                ook op andere ruimten voor machines.  </al><al> 2.1. Het aantal schijnlichten, deuren, ventilatoren,
                openingen in schoorstenen voor afzuigventilatie en
                andere openingen van ruimten voor machines, moet zijn
                beperkt tot het minimum dat verenigbaar is met de
                behoeften met betrekking tot ventilatie en de goede
                bedrijfsvoering van het schip.  </al><al> 2.2. Schijnlichten moeten van staal zijn. Ramen,
                patrijspoorten of lichtranden mogen daarin niet zijn
                aangebracht. Geschikte voorzieningen moeten zijn
                getroffen voor de afvoer van rook uit de te beschermen
                ruimten in geval van brand.  </al><al> 2.3. Aan boord van passagiersschepen moeten deuren,
                andere dan mechanisch bewogen waterdichte deuren, bij
                brand in de ruimte voor machines doeltreffend kunnen
                worden gesloten. Dit sluiten dient te geschieden door
                middel van een mechanische sluitinrichting, dan wel door
                toepassing van zelfsluitende deuren die kunnen worden
                gesloten tegen een helling van 3&#xBD; graad in en die zijn
                voorzien van doeltreffende haken, voorzien van een op
                afstand te bedienen inrichting voor het vrijmaken
                daarvan.  </al><al> 3. In schachten van ruimten voor machines mogen geen
                ramen, patrijspoorten of lichtranden zijn aangebracht.
                Dit sluit evenwel het gebruik van glas in wanden van
                controlekamers, die geheel binnen ruimten voor machines
                zijn gelegen, niet uit.  </al><al> 4. Bedieningsmiddelen moeten aanwezig zijn voor:  </al><lijst><li><li.nr>4.1.</li.nr><al>het openen en sluiten van schijnlichten, het
                        sluiten van openingen in schoorstenen die in
                        normale omstandigheden afvoerventilatie mogelijk
                        maken, en het afsluiten van kleppen bij
                        ventilatoren; </al></li><li><li.nr>4.2.</li.nr><al>inrichtingen die het ontwijken van rook mogelijk
                        maken;  </al></li><li><li.nr>4.3.</li.nr><al>het sluiten van mechanisch bewogen deuren of de
                        inrichting voor het vrijmaken van andere dan
                        mechanisch bewogen waterdichte deuren;  </al></li><li><li.nr>4.4.</li.nr><al>het stoppen van ventilatoren; en  </al></li><li><li.nr>4.5.</li.nr><al>het stoppen van ketelventilatoren,
                        brandstofolietrimpompen, pompen voor
                        oliestookinrichtingen en andere soortgelijke
                        brandstofoliepompen.  </al></li></lijst><al> 5. De bedieningsmiddelen, vereist ingevolge het vierde
                lid van dit artikel en lid 2.5 van artikel 15 van deze
                bijlage, moeten buiten de betreffende ruimte zijn
                aangebracht, waar zij niet gemakkelijk onbereikbaar
                worden in geval van een brand in de ruimte welke zij
                bedienen.  </al><al> Aan boord van passagiersschepen moeten dergelijke
                bedieningsmiddelen, alsmede de bedieningsmiddelen van
                alle voorgeschreven, vast aangebrachte brandblussystemen
                zijn aangebracht op &#xE9;&#xE9;n bedieningsplaats of gegroepeerd
                op zo weinig mogelijk plaatsen, dit ten genoegen van het
                Hoofd van de Scheepvaartinspectie. Een dergelijke plaats
                of dergelijke plaatsen moeten een veilige toegang hebben
                vanaf het open dek.  </al><al> 6. Indien een ruimte voor machines van categorie A op
                een laag niveau toegankelijk is vanuit een aangrenzende
                schroefastunnel, moet in de schroefastunnel en nabij de
                waterdichte deur een lichte stalen brandwerende deur
                zijn aangebracht, die aan beide zijden geopend en
                gesloten moet kunnen worden.  </al><al> 7. Voor tijdelijk onbemande machinekamers aan boord van
                vrachtschepen moet, ten genoegen van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie, bijzondere aandacht worden gegeven
                aan de handhaving van de brandwerendheid van de ruimten
                voor machines, aan de plaats en de centrale opstelling
                van de bedieningsmiddelen van de brandblussystemen en
                aan de voorgeschreven middelen voor het stoppen van
                onder meer ventilatiesystemen en brandstofoliepompen.
                Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan aanvullende
                brandblussystemen en andere brandblusuitrusting
                verlangen, zomede aanvullende ademhalingstoestellen voor
                tijdelijk onbemande machinekamers. Aan boord van
                passagiersschepen moet door zulke eisen zekergesteld
                zijn dat de veiligheid gelijkwaardig is aan die van
                machinekamers waar een normale wachtbezetting wordt
                onderhouden.  </al><al> 8. Een ventilatiesysteem van een ruimte voor machines
                van categorie A moet volledig gescheiden zijn van andere
                ventilatiesystemen. Een ventilatiesysteem van een ruimte
                voor machines anders dan van categorie A moet ten
                genoegen van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
                gescheiden zijn van andere ventilatiesystemen.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 69</nr><titel status="officieel"> Brandweerbijl  </titel></kop><al> Een klein vaartuig moet een brandweerbijl aan boord
                hebben.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 70</nr><titel status="officieel"> Constructie, brandwerendheid
                    van schotten, dekken, wanden, beschietingen en
                    plafonds  </titel></kop><al> 1. <nadruk type="cur">Algemeen  </nadruk></al><al> Wanden en plafonds van gangen en portalen moeten ten
                minste van klasse B-O zijn.  </al><al> 2. Schotten en dekken die de scheiding vormen tussen
                het stuurhuis en ruimten voor accommodatie of
                dienstruimten moeten ten minste van klasse B-O zijn.  </al><al> 3. Begrenzingswanden en dekken of plafonds van
                afzonderlijke kombuizen moeten ten minste van klasse B-O
                zijn.  </al><al> 4. Bijzondere aandacht moet worden besteed aan de
                isolatie van stutten en andere lastdragende constructies
                van aluminium of van versterkte kunststof.  </al><al> 5. Op passagiersschepen moeten, onverminderd het
                gestelde in het eerste lid, de wanden, beschietingen en
                plafonds ten minste van klasse C zijn.  </al><al> 6. De bevestiging van wanden en plafonds van klasse B
                en C mogen bij brand niet worden aangetast.</al><al> 7. <nadruk type="cur">Schepen vervaardigd van staal  </nadruk></al><al> Schotten en dekken, die de scheiding vormen tussen de
                machinekamer en stuurhuis, dienstruimten of ruimten voor
                accommodatie moeten ten minste van klasse A-30 zijn.  </al><al> 8. Schotten en dekken, die de scheiding vormen tussen
                een ruimte voor de opslag van blusstof als bedoeld in
                artikel 66, en de machinekamer, stuurhuis, dienstruimten
                of ruimten voor accommodatie moeten ten minste van
                klasse A-30 zijn.  </al><al> 9. <nadruk type="cur">Schepen vervaardigd van aluminium
                    of van versterkte kunststof  </nadruk></al><al>De huid, schotten en dekken die de machinekamer omgeven
                moeten aan de zijde van de machinekamer van een zodanige
                isolatie zijn voorzien dat de temperatuur van de
                aluminium danwel van de versterkte kunststoffen
                constructie gedurende het eerste halfuur van de
                standaardbrandproef te eniger tijd niet meer dan:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>200&#xB0; C bij toepassing van aluminium, of  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>120&#xB0; C bij toepassing van versterkte kunststof,  </al></li></lijst><al> boven de begintemperatuur uitstijgt. Indien wordt
                aangetoond dat de toe te passen versterkte kunststof bij
                aanmerkelijk hogere temperaturen dan 150&#xB0; C wordt
                aangetast, kan van de onder b. genoemde temperatuur
                worden afgeweken.  </al><al> De isolatie op de huid moet zich uitstrekken van het
                dek tot ten minste 100 mm onder het niveau van de
                lastlijn behorende bij het ledige bedrijfsklare schip.  </al><al> 10. De huid, schotten en dekken die een ruimte voor de
                opslag van blusstof als bedoeld in artikel 66 omgeven,
                moeten aan de buitenzijde van die ruimte zijn
                ge&#xEF;soleerd, overeenkomstig het bepaalde in het negende
                lid.  </al><al> 11. Stutten of andere constructies ter ondersteuning
                van het dek van de machinekamer dienen, indien van
                aluminium of van versterkte kunststof, eveneens te
                worden ge&#xEF;soleerd, overeenkomstig het bepaalde in het
                negende lid.  </al><al> 12. In onderdeks gelegen ruimten voor accommodatie en
                dienstruimten moet worden voorkomen dat bij brand de
                scheepsconstructie van aluminium of van versterkte
                kunststof direct wordt aangetast. Daartoe moeten
                beschietingen en plafonds zijn aangebracht van ten
                minste klasse C, met een minimum dikte van 10 mm, tenzij
                de scheepsconstructie is ge&#xEF;soleerd.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 71</nr><titel status="officieel"> Voorzieningen voor
                    ontsnapping op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Trappen en ladders moeten zodanig zijn aangebracht
                dat vanuit alle ruimten voor accommodatie en ruimten
                waarin door de bemanning onder normale omstandigheden
                dienst wordt gedaan, andere dan ruimten voor machines,
                het open dek en vervolgens de reddingmiddelen
                gemakkelijk kunnen worden bereikt. In het bijzonder moet
                aan de volgende algemene bepalingen zijn voldaan:  </al><lijst><li><li.nr>1.1.</li.nr><al>op elk dek waarop zich ruimten voor accommodatie
                        bevinden, moeten ten minste twee zo ver mogelijk
                        van elkaar verwijderde voorzieningen voor
                        ontsnapping zijn aangebracht vanuit elke
                        besloten ruimte of groep van ruimten;  </al></li><li><li.nr>1.2.1.</li.nr><al>onder het laagst gelegen open dek moet de
                        hoofdvoorziening voor ontsnapping bestaan uit
                        een trap. De tweede voorziening voor ontsnapping
                        kan bestaan uit voldoende handgrepen en
                        klimtreden. Een tweede voorziening voor
                        ontsnapping uit passagiersruimten moet echter
                        bestaan uit een vast aangebrachte trap of
                        ladder.  </al><al> Voor een tweede voorziening voor ontsnapping
                        kan gebruik worden gemaakt van een vluchtluik
                        dat aan de volgende voorwaarden voldoet:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het luik moet direct toegang geven tot
                                het open dek;  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de minimum vrije doorgang van een
                                rechthoekig luik met eventueel afgeronde
                                hoeken moet ten minste 600P500 mm
                                bedragen, terwijl een rond luik een
                                diameter van ten minste 560 mm moet
                                hebben;  </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het luik moet in de vluchtrichting
                                openen en mag uitsluitend aan de
                                binnenzijde afsluitbaar zijn.  </al></li></lijst></li><li><li.nr>1.2.2.</li.nr><al>boven het laagst gelegen open dek moeten de
                        voorzieningen voor ontsnapping bestaan uit
                        trappen of deuren naar een open dek, danwel uit
                        een combinatie van beide;  </al></li><li><li.nr>1.3.</li.nr><al>bij wijze van uitzondering kan het Hoofd van de
                        Scheepvaartinspectie toestaan dat slechts &#xE9;&#xE9;n
                        voorziening voor ontsnapping is aangebracht,
                        indien de aard en de plaats van de ruimten en
                        het aantal der personen die onder normale
                        omstandigheden daarin verblijven of dienst doen,
                        daartoe aanleiding geven;  </al></li><li><li.nr>1.4.</li.nr><al>doodlopende gangen met een lengte van meer dan
                        zeven meter zijn niet toegestaan. Een
                        doodlopende gang is een gang of een gedeelte van
                        een gang van waaruit slechts &#xE9;&#xE9;n vluchtweg is;  </al></li><li><li.nr>1.5.</li.nr><al>de breedte van de voorzieningen voor ontsnapping
                        en de mate waarin deze voorzieningen moeten
                        doorlopen, dienen te voldoen aan het bepaalde in
                        artikel 45a.  </al></li></lijst><al> 2. In ruimten voor machines van categorie A moet een
                voorziening voor ontsnapping, bestaande uit een stalen
                trap of stalen ladder, zijn aangebracht.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 72</nr><titel status="officieel"> Bescherming van trappen in
                    ruimten voor accommodatie, dienstruimten en
                    controlestations op kleine vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Trappen moeten zijn beschermd door schotten van
                klasse B-O. Indien de trap niet meer dan twee dekken
                bedient, kan worden volstaan met een bescherming op
                slechts &#xE9;&#xE9;n niveau.  </al><al> 2. Het constructieve deel van alle trappen moet van
                staal zijn, tenzij het Hoofd van de Scheepvaartinspectie
                het gebruik van ander gelijkwaardig materiaal toestaat.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 73</nr><titel status="officieel"> Deuren in brandwerende
                    schotten en luiken in brandwerende dekken op kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al> 1. De brandwerendheid van deuren respectievelijk luiken
                moet gelijkwaardig zijn aan die van het schot of dek
                waarin zij zijn aangebracht.  </al><al> 2. Deuren aangebracht in begrenzingsschotten van de
                machinekamer, niet leidend naar het open dek, moeten
                zelfsluitend en redelijk gasdicht zijn.  </al><al> 3. Deuren of toegangsluiken van de machinekamer, die
                leiden naar het open dek, moeten van staal zijn.  </al><al> 4. In gangwanden mogen ventilatie-openingen slechts
                zijn aangebracht in en onder de deuren van hutten en
                ruimten voor algemeen gebruik. De openingen mogen
                uitsluitend in de onderste helft van een deur zijn
                aangebracht en de totale oppervlakte van deze opening of
                openingen mag niet meer bedragen dan 0,05 m&#xB2;.  </al><al> Indien een dergelijke opening in een deur is
                aangebracht, moet deze zijn voorzien van een rooster van
                onbrandbaar materiaal.  </al><al> 5. Waterdichte deuren behoeven niet te zijn ge&#xEF;soleerd.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 74</nr><titel status="officieel"> Ventilatiesystemen op kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Ventilatiekanalen moeten zijn vervaardigd van
                onbrandbaar materiaal. Korte stukken van kanalen die
                over het algemeen niet langer zijn dan 2 m en waarvan de
                oppervlakte van de dwarsdoorsnede niet meer dan 0,02 m&#xB2;
                bedraagt, behoeven echter niet onbrandbaar te zijn, mits
                aan de onderstaande voorwaarden is voldaan:  </al><lijst><li><li.nr>1.1.</li.nr><al>de kanalen moeten zijn vervaardigd van een
                        materiaal dat slechts in beperkte mate
                        brandgevaarlijk is;  </al></li><li><li.nr>1.2.</li.nr><al>zij mogen alleen worden gebruikt aan het eind
                        van het ventilatiesysteem;  </al></li><li><li.nr>1.3.</li.nr><al>zij mogen zich, langs het kanaal gemeten, niet
                        minder dan 600 mm vanaf een doorboring in een
                        schot van klasse "A" of "B",
                        plafonds van klasse "B" daaronder
                        begrepen, bevinden.  </al></li><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>ventilatiekanalen moeten ter plaatse van de
                        doorvoering door schotten of dekken van ruimten
                        voor machines van categorie A of van ruimten met
                        gelijke brandgevaarlijkheid zijn voorzien van
                        een stalen ommantelingskoker. De
                        ommantelingskoker moet een lengte hebben van ten
                        minste 900 mm en een dikte van ten minste 3 mm.
                        Bij doorvoeringen door schotten moet deze lengte
                        worden verdeeld in 450 mm aan iedere zijde van
                        het schot;  </al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>ventilatiekanalen mogen slechts &#xE9;&#xE9;n dek bedienen
                        en moeten nabij de ventilatie-installatie zijn
                        voorzien van een handbediende rookklep;  </al></li><li><li.nr>2.3.</li.nr><al>ventilatiekanalen die ruimten voor accommodatie
                        of een stuurhuis bedienen mogen niet
                        rechtstreeks in verbinding staan met de
                        ventilatie-kanalen van bergplaatsen of van
                        ruimten voor machines.  </al></li></lijst><al> 3. Kanalen voor de ventilatie van ruimten voor machines
                van categorie A, van afzonderlijke kombuizen of van
                andere ruimten met gelijke brandgevaarlijkheid mogen
                niet door ruimten voor accommodatie, dienstruimten of
                controlestations lopen, tenzij deze kanalen:  </al><lijst><li><li.nr>3.1.</li.nr><al>zijn geconstrueerd van staal met een dikte van
                        ten minste 1,5 mm;  </al></li><li><li.nr>3.2.</li.nr><al>op doelmatige wijze zijn ondersteund en
                        verstijfd;  </al></li><li><li.nr>3.3.</li.nr><al>over hun gehele lengte in de ruimten voor
                        accommodatie, dienstruimten of controlestations
                        zodanig zijn ge&#xEF;soleerd dat gedurende het eerste
                        halfuur van de standaardbrandproef de
                        temperatuur aan de niet-blootgestelde zijde te
                        eniger tijd niet meer dan 139 &#xB0;C boven de
                        begintemperatuur uitstijgt.  </al></li></lijst><al> 4. Kanalen voor ventilatie van ruimten voor
                accommodatie, dienstruimten of controlestations mogen
                niet door ruimten voor machines van categorie A, door
                afzonderlijke kombuizen of door andere ruimten met
                gelijke brandgevaarlijkheid lopen, tenzij de kanalen:  </al><lijst><li><li.nr>4.1.</li.nr><al>zijn geconstrueerd in overeenstemming met het
                        bepaalde in de leden 3.1 en 3.2, waar zij door
                        een ruimte voor machines van categorie A, een
                        afzonderlijke kombuis of een andere ruimte van
                        gelijke brandgevaarlijkheid lopen; en  </al></li><li><li.nr>4.2.</li.nr><al>over hun gehele lengte in de in lid 4.1 genoemde
                        ruimten zodanig zijn ge&#xEF;soleerd dat gedurende
                        het eerste halfuur van de standaardbrandproef de
                        temperatuur aan de niet-blootgestelde zijde te
                        eniger tijd niet meer dan 139 &#xB0;C boven de
                        begintemperatuur uitstijgt.  </al></li></lijst><al> 5. Ventilatiekanalen, waarvan de oppervlakte van de
                dwarsdoorsnede meer dan 0,02 m&#xB2; bedraagt, welke door
                schotten van klasse "B" gaan, moeten zijn
                voorzien van stalen van ommantelingskokers. De
                ommantelingskoker moet een dikte hebben van ten minste
                1,5 mm en een lengte van ten minste 900 mm. De lengte
                van de ommantelingskoker moet zijn verdeeld in 450 mm
                aan iedere zijde van het schot. Een ommantelingskoker
                behoeft niet te worden aangebracht indien de betreffende
                kanalen over dezelfde lengte van staal met een dikte van
                ten minste 1,5 mm zijn vervaardigd.  </al><al> 6. Al het mogelijke dient te worden gedaan om te
                bereiken dat in controlestations die buiten ruimten voor
                machines zijn gelegen, ventilatie, zicht en afwezigheid
                van rook worden gehandhaafd, zodat in geval van brand de
                werktuigen en toestellen daarin gecontroleerd kunnen
                worden en op deugdelijke wijze blijven werken.
                Bijzondere voorzieningen behoeven niet te worden
                getroffen indien het controlestation gelegen is op, en
                uitgang verleend naar het open dek.  </al><al> 7. Indien kokers van afvoerkappen boven fornuizen door
                ruimten voor accommodatie of ruimten met brandbare
                materialen lopen, moeten zij zijn geconstrueerd als
                schotten van klasse "A". Elke zodanige
                afvoerkoker moet zijn uitgerust met:  </al><lijst><li><li.nr>7.1.</li.nr><al>een vetvanger die gemakkelijk kan worden
                        verwijderd voor reiniging;  </al></li><li><li.nr>7.2.</li.nr><al>een brandklep in het onderste deel van de koker;  </al></li><li><li.nr>7.3.</li.nr><al>een inrichting die vanuit de kombuis kan worden
                        bediend voor het stoppen van de
                        afzuigventilator; en  </al></li><li><li.nr>7.4.</li.nr><al>een vast aangebrachte inrichting om een brand in
                        de koker te blussen.  </al></li></lijst><al> 8. De hoofdinlaten en -uitlaten van alle
                ventilatiesystemen moeten buiten de ruimte die wordt
                geventileerd, kunnen worden gesloten.  </al><al> 9. Toestellen voor mechanische ventilatie van ruimten
                voor accommodatie, dienstruimten, controlestations en
                ruimten voor machines moeten van een gemakkelijk
                bereikbare plaats, buiten de ruimte die zij bedienen,
                kunnen worden gestopt. Deze plaats moet zodanig zijn
                gelegen dat die niet gemakkelijk onbereikbaar wordt in
                geval van brand in de ruimten die worden bediend. De
                inrichting waarmee de toestellen voor mechanische
                ventilatie van de ruimten voor machines kunnen worden
                gestopt, moet geheel gescheiden zijn van die, waarmee de
                ventilatie van andere ruimten kan worden gestopt.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 75</nr><titel status="officieel"> Beperking in het gebruik van
                    brandbare materialen op kleine vaartuigen  </titel></kop><al>1. Alle blootgestelde oppervlakken in gangen, ingesloten
                ruimten voor trappen en ruimten voor passagiers moeten
                een laag vlamspreidend vermogen hebben.  </al><al> Plafonds in nachtverblijven en in het stuurhuis moeten
                eveneens een laag vlamspreidend vermogen hebben.  </al><al> 2. Verven, vernissen en andere stoffen voor afwerking,
                gebruikt op blootgestelde inwendige oppervlakken, mogen
                geen, naar het oordeel van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie onnodig, brandgevaar opleveren, en
                mogen geen overmatige hoeveelheden rook of andere
                giftige gassen of dampen kunnen voortbrengen.  </al><al> 3. De onderste laag van dekbedekkingen, aangebracht in
                gangen, portalen en het stuurhuis moet van materiaal
                zijn dat niet gemakkelijk ontbrandt of aanleiding geeft
                tot vergiftigings- of explosiegevaar bij verhoogde
                temperaturen.  </al><al> 4. Alle isolatiematerialen, ook indien niet
                voorgeschreven uit hoofde van brandbescherming, dienen
                van onbrandbare kwaliteit te zijn.  </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 76</nr><titel status="officieel"> Brandontdekkings- en
                    brandalarminstallaties aan boord van kleine
                    vaartuigen  </titel></kop><al> 1. Een vast aangebrachte brandontdekkings- en
                brandalarminstallatie moet zijn aangebracht in:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>ruimten voor machines van categorie A;  </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een van de overige ruimten afgescheiden kombuis;  </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de accommodatie en dienstruimten, indien het
                        schip voorzien is van meer dan twee
                        nachtverblijven. Hierbij moet de installatie zo
                        zijn ingericht dat voorzien is in rookontdekking
                        in gangen, portalen en trappenhuizen.  </al></li></lijst><al> 2. De installatie moet zodanig zijn uitgevoerd dat in
                geval van brand een hoorbaar en zichtbaar alarm in het
                stuurhuis wordt gegeven. Ook in eventuele
                nachtverblijven dient dit alarm hoorbaar te zijn. <noot><noot.nr> (&#x2217;) </noot.nr><noot.al> Verwezen wordt naar de aanbevelingen
                        gepubliceerd door de Internationale
                        Elektrotechnische Commissie en in het bijzonder
                        Publicatie 92 - Elektrische Installaties aan
                        boord van schepen.  </noot.al></noot><noot><noot.nr> &#x2217; </noot.nr><noot.al> Met een veilige ruimte wordt bedoeld een
                        ruimte waarin het toetreden van
                        koolwaterstofdampen gevaren zou oproepen met
                        betrekking tot brand of vergiftiging.  </noot.al></noot><noot><noot.nr> &#x2217; </noot.nr><noot.al> Met een veilige ruimte wordt bedoeld een
                        ruimte waarin het toetreden van
                        koolwaterstofdampen gevaren zou oproepen met
                        betrekking tot brand of vergiftiging.  </noot.al></noot></al></divisie></divisie></bijlage>
        
        
        
        
        
        
        
        
        <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>XIA</nr><titel status="officieel"> Reddingmiddelen en voorzieningen </titel></kop><divisie><kop><nr>Hoofdstuk D</nr><titel status="officieel"> Bepalingen voor kleine vaartuigen </titel></kop><divisie><kop><nr>Artikel 54</nr><titel status="officieel"> Toepasselijkheid </titel></kop><al> De artikelen 55 tot en met 59 zijn uitsluitend van toepassing op
		  kleine vaartuigen. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 55</nr><titel status="officieel"> Communicatie op kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. VHF radio-installaties </al><al> Ten behoeve van de radiocommunicatie tussen de groepsreddingmiddelen
		  onderling en het schip, alsmede tussen het schip en de hulpverleningsboot,
		  moeten aan boord van schepen VHF radio-installaties die voldoen aan het
		  bepaalde in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIII">artikel 14c van bijlage XIII</intref>, aan
		  boord zijn. Het is niet noodzakelijk dat er voor ieder groepsreddingmiddel een
		  afzonderlijke VHF radio-installatie is, maar er moeten op schepen van 300 ton
		  of meer ten minste twee VHF radio-installaties aan boord zijn en op schepen van
		  minder dan 300 ton ten minste &#xE9;&#xE9;n VHF radio-installatie. </al><al> Aan deze bepaling kan ook worden voldaan door toepassing van andere
		  draagbare communicatie-apparaten die aan boord worden gebruikt, mits die
		  apparaten voldoen aan het bepaalde in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIII">artikel 14c van bijlage XIII</intref>. </al><al> 2.1. Noodsignalen </al><al> Op of in de nabijheid van de brug moeten ten minste zes
		  valschermsignalen aanwezig zijn, die voldoen aan het bepaalde in artikel 35.
		  </al><al> 2.2. Aan boord van elk schip moet een algemeen alarminstallatie zijn
		  aangebracht, die voldoet aan het bepaalde in artikel 50. Het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie kan hiervan vrijstelling verlenen, indien de inrichting
		  van het schip zodanig is dat het voorschrift kennelijk overbodig is. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 56</nr><titel status="officieel"> Persoonlijke reddingmiddelen aan boord van
			 kleine vaartuigen </titel></kop><al> 1. Reddingboeien </al><al> 1.1. Aan boord van elk schip moeten ten minste drie reddingboeien
		  aanwezig zijn die voldoen aan het bepaalde in artikel 31, eerste lid, en zij
		  moeten: </al><lijst><li><li.nr>1.1.1.</li.nr><al>zo zijn verdeeld dat zij aan beide zijden van het schip en, voor
				zover praktisch uitvoerbaar, op alle open dekken die tot aan de zijden
				doorlopen voor onmiddellijk gebruik gereed zijn; ten minste &#xE9;&#xE9;n reddingboei
				dient in de nabijheid van de achtersteven te zijn geplaatst; en </al></li><li><li.nr>1.1.2.</li.nr><al>zo zijn geplaatst dat zij snel overboord kunnen worden geworpen
				en niet op een of andere manier parmanent zijn vastgezet. </al></li></lijst><al> 1.2. Ten minste twee van de voorgeschreven reddingboeien moeten zijn
		  voorzien van een zelfontbrandend licht dat voldoet aan het bepaalde in artikel
		  31, tweede lid. Op tankschepen moeten de zelfontbrandende lichten van een type
		  met een elektrisch element zijn. </al><al> 1.3. Op iedere reddingboei moet de naam en thuishaven van het schip
		  waarop de boei is geplaatst, in blokletters zijn aangegeven. </al><al> 2. Reddinggordels </al><al> 2.1. Voor elke opvarende moet een reddinggordel aan boord zijn die
		  voldoet aan het bepaalde in artikel 32, eerste of tweede lid, en die is
		  voorzien van een licht dat voldoet aan het bepaalde in artikel 32, derde lid.
		  Bovendien moet: </al><lijst><li><li.nr>2.1.1.</li.nr><al>een aantal reddinggordels geschikt voor kinderen aan boord zijn,
				gelijk aan ten minste 10 percent van het aantal passagiers aan boord of, indien
				dit groter is, een zodanig aantal, dat aan elk kind zulk een reddinggordel
				verstrekt kan worden; en </al></li><li><li.nr>2.1.2.</li.nr><al>een voldoend aantal extra reddinggordels aan boord zijn voor
				personen die op wacht zijn. </al></li></lijst><al> 2.2. De reddinggordels moeten zo zijn opgeborgen dat ze gemakkelijk
		  bereikbaar zijn en hun bergplaats moet duidelijk zijn aangegeven. Wanneer,
		  vanwege de bijzondere indeling van het schip, de reddinggordels, voorgeschreven
		  in lid 2.1, onbereikbaar kunnen worden, moeten andere maatregelen ten genoegen
		  van het Hoofd van de Scheepvaartinspectie worden genomen, welke kunnen inhouden
		  dat een groter aantal reddinggordels aan boord moet zijn. </al><al> 3. Overlevingspakken </al><al> 3.1. Voor elke opvarende die deel uitmaakt van de bemanning moet een
		  overlevingspak van de juiste maat, dat voldoet aan het bepaalde in artikel 33,
		  aan boord zijn. </al><al> 3.2. Een overlevingspak dat voldoet aan het bepaalde in artikel 33,
		  mag worden meegeteld als reddinggordel bij de toepassing van het bepaalde in
		  het tweede lid. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 57</nr><titel status="officieel"> Instructies voor noodgevallen aan boord van
			 kleine vaartuigen</titel></kop><al> 1. Ieder bemanningslid moet ten minste eenmaal per vier maanden
		  deelnemen aan een oefening "schip verlaten", alsmede aan een oefening
		  in het blussen van brand. </al><al> 2. Iedere oefening "schip verlaten" moet ten minste
		  omvatten: </al><lijst><li><li.nr>.1.</li.nr><al>het beproeven van de noodverlichting; </al></li><li><li.nr>.2.</li.nr><al>oproep door middel van de in artikel 55, derde lid,
				voorgeschreven algemeen alarminstallatie; </al></li><li><li.nr>.3.</li.nr><al>aanmelding op de inschepingsplaats; </al></li><li><li.nr>.4.</li.nr><al>het aandoen van en de controle op de reddinggordels of
				overlevingspakken; </al></li><li><li.nr>.5.</li.nr><al>de controle op doelmatige kleding; </al></li><li><li.nr>.6.</li.nr><al>het bedienen van de reddingvlotten en voorzieningen; en </al></li><li><li.nr>.7.</li.nr><al>indien van toepassing, het te water laten van de
				hulpverleningsboot met de aangewezen bemanning. </al></li></lijst><al>3. Iedere oefening in het blussen van brand omvat ten minste: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het melden op de verzamelplaats; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het starten van een brandbluspomp en het gebruik van ten minste
				de waterstralen, bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=IV">artikel 65, vijfde lid, van bijlage
				IV</intref>, om aan te tonen dat het systeem naar behoren werkt; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een controle van de beschikbare communicatiemiddelen; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een controle van de werking van de waterdichte deuren,
				brandwerende deuren, brandkleppen, afsluiters, zijpoorten, schijnlichten,
				patrijspoorten en overige soortgelijke openingen; </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de behandeling en het gebruik van de brandblusmiddelen. </al></li></lijst><al> 4. Alle oefeningen "schip verlaten" en alle oefeningen in
		  het blussen van brand moeten worden uitgevoerd alsof er daadwerkelijk sprake is
		  van een noodsituatie. </al><al> 5. Iedere oefening moet tevens worden gebruikt om instructie te
		  geven ten aanzien van de taken van elk bemanningslid in geval van een
		  noodsituatie. Deze instructie moet, naast de in het tweede lid genoemde
		  onderwerpen, omvatten: </al><lijst><li><li.nr>.1.</li.nr><al>het sluiten van de waterdichte en brandwerende deuren,
				afsluiters, zijpoorten, schijnlichten, patrijspoorten en overige soortgelijke
				openingen; </al></li><li><li.nr>.2.</li.nr><al>het gereed maken en gebruiken van persoonlijke en andere
				reddingmiddelen; </al></li><li><li.nr>.3.</li.nr><al>het gebruik van de beschikbare communicatiemiddelen. </al></li></lijst><al>6. De data waarop appels en oefeningen worden gehouden, de
		  bijzonderheden van oefeningen "schip verlaten" en van oefeningen in
		  het blussen van brand moeten worden opgetekend in het scheepsjournaal. </al><al> 7. Indien de inrichting en de afmetingen van het schip, het aantal
		  bemanningsleden, de beschikbaarheid van het schip en bemanning het uitvoeren
		  van oefeningen als hierboven genoemd onredelijk of onpraktisch maken, kunnen
		  met bemanningsleden van andere soortgelijke schepen en aflosbemanningen
		  gezamenlijk eenmaal per vier maanden de hierboven bedoelde oefeningen worden
		  gehouden aan boord van een schip of in een daartoe ingerichte instelling aan de
		  wal. </al><al> 8. Voor de bemanningen van schepen die onder de Nederlandse kust
		  opereren en die vanwege het bedrijf een jaarlijkse herhaling van de
		  veiligheidscursus volgen, kunnen de oefeningen die in het eerste tot en met het
		  zesde lid zijn genoemd achterwege blijven. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 58</nr><titel status="officieel"> Groepsreddingmiddelen en hulpverleningsboten
			 aan boord van passagiersschepen, zijnde een klein vaartuig </titel></kop><al> 1. Groepsreddingmiddelen </al><al> 1.1. Alle reddingvlotten die zijn voorgeschreven om het totale
		  aantal opvarenden te ontschepen, moeten te water gelaten kunnen worden binnen
		  een tijdbestek van 15 minuten, gerekend vanaf het tijdstip waarop het sein
		  "schip verlaten" wordt gegeven. </al><al> 1.2. Voor passagiersschepen geldt het volgende: </al><lijst><li><li.nr>1.2.1.</li.nr><al>zij moeten aan elke zijde van het schip reddingvlotten hebben die
				voldoen aan het bepaalde in artikel 39 of 40, en die per zijde gezamenlijk
				voldoende ruimte bieden aan het totale aantal opvarenden. </al><al> Passagiersschepen met een vaargebied van maximaal vijf zeemijlen
				uit de kust mogen volstaan met &#xE9;&#xE9;n of meer reddingvlotten die voldoen aan het
				bepaalde in artikel 39 of 40, aan beide zijden gemakkelijk te water te laten en
				die tezamen groot genoeg zijn om alle opvarenden op te nemen, in welk geval de
				leden 1.2.2, 1.2.3 en 1.2.4 niet van toepassing zijn; </al></li><li><li.nr>1.2.2.</li.nr><al>tenzij de reddingvlotten voorgeschreven in lid 1.2.1, gemakkelijk
				van de ene zijde van het schip naar de andere kunnen worden overgebracht om te
				water gelaten te worden, moeten extra reddingvlotten worden geplaatst, zodat de
				totale capaciteit die aan elke zijde beschikbaar is, voldoende ruimte biedt aan
				ten minste 150 percent van het totale aantal opvarenden; </al></li><li><li.nr>1.2.3.</li.nr><al>indien de hulpverleningsboot voorgeschreven in het tweede lid,
				tevens een reddingboot is die voldoet aan het bepaalde in artikel 42, 43 of 44
				mag deze gerekend worden tot de gezamenlijke capaciteit voorgeschreven in lid
				1.2.1, mits de totale capaciteit die aan elke zijde beschikbaar is, voldoende
				ruimte biedt aan ten minste 150 percent van het totale aantal opvarenden; en
				</al></li><li><li.nr>1.2.4.</li.nr><al>ingeval &#xE9;&#xE9;n van de groepsreddingmiddelen verloren gaat of in het
				ongerede raakt, moeten er voldoende groepsreddingmiddelen voor gebruik aan elke
				zijde beschikbaar zijn voor het totale aantal opvarenden. </al></li></lijst><al> 2. Hulpverleningsboot </al><al> Passagiersschepen moeten ten minste &#xE9;&#xE9;n hulpverleningsboot aan boord
		  hebben, die voldoet aan artikel 47. Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan,
		  rekening houdend met het vrijboord en de manoeuvreerbaarheid van het schip,
		  alsmede met de aanwezigheid van middelen om drenkelingen aan boord te halen,
		  vaststellen dat van de hulpverleningsboot kan worden afgezien. </al></divisie><divisie><kop><nr>Artikel 59</nr><titel status="officieel"> Groepsreddingmiddelen en hulpverleningsboten
			 aan boord van een klein vaartuig, geen passagiersschip zijnde </titel></kop><al> 1. Groepsreddingmiddelen </al><al> 1.1. Alle reddingvlotten die zijn voorgeschreven om het totale
		  aantal opvarenden te ontschepen moeten te water gelaten kunnen worden binnen
		  een tijdsbestek van 10 minuten, gerekend vanaf het tijdstip waarop het sein
		  "schip verlaten" wordt gegeven. </al><al> 1.2. Voor kleine vaartuigen, geen passagiersschepen zijnde, geldt
		  het volgende: </al><lijst><li><li.nr>1.2.1.</li.nr><al>zij moeten aan elke zijde van het schip &#xE9;&#xE9;n of meer
				reddingvlotten hebben die voldoen aan het bepaalde in artikel 39 of 40, en die
				per zijde gezamenlijk voldoende ruimte bieden aan het totale aantal opvarenden.
				Schepen met een vaargebied van maximaal vijf zeemijlen uit de kust, mogen
				volstaan met &#xE9;&#xE9;n of meer van dergelijke reddingvlotten die aan beide zijden van
				het schip gemakkelijk te water te laten zijn en die tezamen groot genoeg zijn
				om alle opvarenden op te nemen, in welk geval de leden 1.2.2, 1.2.3 en 1.2.4
				niet van toepassing zijn; </al></li><li><li.nr>1.2.2.</li.nr><al>tenzij de reddingvlotten, voorgeschreven in lid 1.2.1,
				gemakkelijk van de ene zijde van het schip naar de andere kunnen worden
				overgebracht om te water gelaten te worden, moeten extra reddingvlotten worden
				geplaatst zodat de totale capaciteit die aan elke zijde beschikbaar is,
				voldoende ruimte biedt aan ten minste 150 percent van het totale aantal
				opvarenden; </al></li><li><li.nr>1.2.3.</li.nr><al>indien de hulpverleningsboot voorgeschreven in het tweede lid,
				tevens een reddingboot is die voldoet aan het bepaalde in artikel 44, mag deze
				gerekend worden tot de gezamenlijke capaciteit, voorgeschreven in lid 1.2.1,
				mits de totale capaciteit die aan elke zijde beschikbaar is, voldoende ruimte
				biedt aan ten minste 150 percent van het totale aantal opvarenden; en </al></li><li><li.nr>1.2.4.</li.nr><al>ingeval een van de groepsreddingmiddelen verloren gaat of in het
				ongerede raakt, moeten er voldoende groepsreddingmiddelen voor gebruik aan elke
				zijde beschikbaar zijn voor het totale aantal opvarenden. </al></li></lijst><al> 2. Hulpverleningsboten </al><al> Vrachtschepen moeten ten minste &#xE9;&#xE9;n hulpverleningsboot aan boord
		  hebben, die voldoet aan het bepaalde in artikel 47. Het Hoofd van de
		  Scheepvaartinspectie kan, rekening houdend met het vrijboord en de
		  manoeuvreerbaarheid van het schip, alsmede met de aanwezigheid van middelen om
		  drenkelingen aan boord te halen, vaststellen dat van de hulpverleningsboot kan
		  worden afgezien. </al><al> Indien het aantal bemanningsleden minder is dan vier, behoeft
		  eveneens geen hulpverleningsboot aan boord aanwezig te zijn. </al></divisie></divisie></bijlage>
        
        
        
        
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>XVI</nr>
        <titel status="officieel"> Geneesmiddelen, verplegingsartikelen
            en antidota  </titel>
    </kop>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 1</nr>
            <titel status="officieel"> Bewaren van de medische
                uitrusting  </titel>
        </kop>
        <al> De medische uitrusting wordt in daarvoor geschikte kisten
            of in daarvoor ingerichte kasten of ruimten bewaard.  </al>
    </divisie>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 2</nr>
            <titel status="officieel"> Gescheiden bewaren van
                geneesmiddelen en antidota, van verplegingsartikelen  </titel>
        </kop>
        <al> 1. De geneesmiddelen en antidota worden gescheiden van de
            verplegingsartikelen bewaard. Indien zij samen in &#xE9;&#xE9;n kist
            worden bewaard, zijn zij door een tussenschot gescheiden.  </al>
        <al> 2. De morfinepreparaten die deel uitmaken van de medische
            uitrusting, worden bewaard in een afgesloten ruimte, waarvan
            de sleutel berust bij de kapitein of bij de schepeling aan
            wie de kapitein het gebruik en het beheer van de medische
            uitrusting heeft overgedragen.  </al>
    </divisie>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 3</nr>
            <titel status="officieel"> Nummering, afschrift lijst,
                benamingen  </titel>
        </kop>
        <al> 1. Op de verpakking van de bestanddelen van de medische
            uitrusting is, voor zover mogelijk, het nummer aangebracht
            dat is vermeld in de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in
            artikel 93, eerste lid. Tevens is een afschrift van de
            controlelijsten bevestigd in de in artikel 1 van deze
            Bijlage bedoelde kisten, kasten of ruimten.  </al>
        <al> 2. Op de etiketten, aanwezig op de verpakking der middelen,
            zijn ten behoeve van in het buitenland te raadplegen
            deskundigen, zo veel mogelijk naast de Nederlandse, de
            Latijnse benamingen vermeld, overeenkomstig de nomenclatuur
            van de Wereld Gezondheids Organisatie.  </al>
    </divisie>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 4</nr>
            <titel status="officieel"> Levering van geneesmiddelen en
                antidota  </titel>
        </kop>
        <al> De geneesmiddelen en de antidota worden geleverd door een
            apotheker, hetgeen moet blijken uit een merk op de
            verpakking.  </al>
    </divisie>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 5</nr>
            <titel status="officieel"> Aanvullende geneesmiddelen,
                verplegingsartikelen en antidota  </titel>
        </kop>
        <al> 1. Indien er nog andere geneesmiddelen,
            verplegingsartikelen en antidota aan boord aanwezig zijn dan
            die zijn voorgeschreven bij de ministeri&#xEB;le regeling,
            bedoeld in artikel 93, eerste lid, van het Schepenbesluit
            1965, zijn ten aanzien van deze aanvullende middelen de in
            deze Bijlage genoemde voorschriften van toepassing.  </al>
        <al> 2. Indien er sprake is van een medisch spoedgeval waarvoor
            de noodzakelijke geneesmiddelen, verplegingsartikelen of
            antidota aan boord niet aanwezig zijn, is de kapitein
            verplicht zorg te dragen dat deze zo spoedig mogelijk ter
            beschikking worden gesteld.  </al>
    </divisie>
    <divisie>
        <kop>
            <nr>Artikel 6</nr>
            <titel status="officieel"> Geneeskundig handboek  </titel>
        </kop>
        <al> Ten behoeve van het gebruik van de medische uitrusting is
            aan boord een bijgehouden exemplaar van een bij ministeri&#xEB;le
            regeling aan te wijzen geneeskundig handboek.  </al>
    </divisie>
</bijlage>
        
        
        
        
        
        
        
        
        
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	