<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009900" dtdversie="2.0" id="231509" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling tot vaststelling van nieuwe regelen inzake   vliegplannen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat en de Staatssecretaris van     Defensie, </wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste en vierde     lid, van het Luchtverkeersreglement</extref>; </considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder: </al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li><al>Air Operations Control Station Nieuw Milligen (AOCS Nieuw Milligen): dienstonderdeel van het Ministerie van Defensie belast met het verlenen van luchtverkeersdiensten;</al></li><li>           <al> Air Traffic Flow Management (ATFM):       luchtverkeersstroomregeling; een dienstverlening aan het luchtverkeer met het       doel een optimale luchtverkeersstroom te verzekeren naar of via gebieden waarin       het luchtverkeersaanbod de beschikbare capaciteit van het       luchtverkeersleidingssysteem overtreft; </al>      </li>     <li><al>Amsterdam Flight Service Centre (FSC): afdeling van LVNL aangeduid als verantwoordelijke
                      luchtverkeersmeldingspost voor alle burgerluchthavens;</al></li><li>           <al> Area Control Centre Amsterdam (ACC Amsterdam): een verlener van luchtverkeersdiensten, belast met het verlenen van luchtverkeersleidingsdiensten, vluchtinlichtingendiensten, alarmeringsdiensten en adviesdiensten voor het luchtverkeer; </al>      </li>     <li>           <al> ECAC-Staten: lid-staten van de European Civil Aviation       Conference; </al>      </li>     <li>           <al> endurance: de berekende maximale vliegduur van het       luchtvaartuig in relatie tot de beschikbare hoeveelheid brandstof; </al>      </li>     <li>           <al> General Air Traffic (GAT) IFR-vlucht: een IFR-vlucht, die       wordt uitgevoerd overeenkomstig de ICAO-regelgeving en procedures; </al>      </li>               <li>           <al> havenmeester: een persoon, in dienst van de exploitant van een       luchthaven, belast met de dagelijkse uitvoering van het toezicht op de       luchthaven en in het bijzonder met het toezicht op de veiligheid en de       goede orde daarop; </al>      </li>          <li>           <al> luchtvaartgids: de luchtvaartgids, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61,       onderdeel a, onder 1, van het Luchtverkeersreglement</extref>; </al>      </li>     <li>           <al> luchtvaartgids, hoofdstuk En Route (ENR): het       hoofdstuk uit de luchtvaartgids dat handelt over 'En Route'; </al>      </li>     <li>           <al> luchtverkeersmeldingspost: een verlener van luchtverkeersdiensten, belast met het ontvangen van vliegplannen v&#xF3;&#xF3;r de vlucht en rapporten betreffende het verlenen van luchtverkeersdiensten; </al>      </li>          <li><al>North Sea Area Amsterdam (NSA Amsterdam): gebied, als aangegeven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009899&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A van de Regeling luchtverkeersdienstverlening</extref>, onder verwijzing naar de luchtvaartgids, hoofdstuk ENR 6;</al></li><li>           <al> repeterend vliegplan (RPL): een vliegplan voor zich regelmatig       herhalende vluchten met dezelfde hoofdkenmerken; </al>      </li>     <li>           <al> total estimated elapsed time (total EET): de berekende duur       van de vlucht vanaf het opstijgen tot: </al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1.</li.nr>        <al> voor een IFR-vlucht, de aankomst boven het - in relatie       tot navigatiehulpmiddelen gedefinieerde punt, waar vandaan de voorgenomen       instrumentnaderingsprocedure zal worden aangevangen dan wel, indien de       luchthaven van bestemming niet beschikt over een navigatiehulpmiddel, de       aankomst boven de luchthaven van bestemming; </al>        </li>       <li>       <li.nr>2.</li.nr>        <al> voor een VFR-vlucht, de aankomst boven de       luchthaven van bestemming; </al>        </li>     </lijst>      </li>     <li>           <al> verkeersvlucht: een vlucht, die vervoer door een       luchtvaartmaatschappij ten doel heeft; </al>      </li>     <li><al>Verwachte tijd van aankomst:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>voor een IFR-vlucht de tijd waarop een luchtvaartuig verwacht wordt boven een met behulp van navigatiehulpmiddelen gedefinieerd punt te zijn, vanwaar de verwachting is dat een instrumentnaderingsprocedure wordt aangevangen of, indien geen navigatiehulpmiddel verbonden is met de luchthaven, de tijd waarop het luchtvaarttuig boven de luchthaven zal arriveren;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>voor VFR-vluchten de tijd waarop verwacht wordt dat het luchtvaartuig boven de luchthaven zal arriveren.</al></li></lijst></li><li>           <al> vliegco&#xF6;rdinator: de functionaris die door de       verantwoordelijke Commandant is bevoegd verklaard namens hem leiding en       toezicht uit te oefenen op de recreatieve luchtvaartbeoefening op een militaire       luchthaven, buiten de militaire openstellingstijden; </al>      </li>     <li>           <al> vliegplan: specifieke inlichtingen, gerelateerd aan een       voorgenomen vlucht, of een deel van een voorgenomen vlucht. </al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      <titel status="officieel">Vliegplanverplichting in de
NSA Amsterdam</titel></kop>      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid, aanhef en onder a, c en d, van     het Luchtverkeersreglement</extref>  wordt een vliegplan ingediend voor elke vlucht in de     NSA Amsterdam. </al></lid>          <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het eerste lid is niet van toepassing op vluchten met staatsluchtvaartuigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009899&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, derde lid, van de Regeling luchtverkeersdienstverlening</extref>.</al>
              </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      <titel status="officieel">Vliegplangegevens en de
wijze van indienen van het vliegplan</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Voor het opgeven van de gegevens van een vliegplan wordt gebruik     gemaakt van het vliegplan-formulier, en de daarbij behorende aanwijzingen, als     aangegeven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=A1">bijlage A1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=A2">A2</intref> onder verwijzing naar de bladzijden in de     luchtvaartgids, hoofdstuk ENR 1-10. Van wijzigingen in deze     bladzijden van de luchtvaartgids wordt mededeling gedaan in de Staatscourant.     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=A1">Bijlage A1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=A2">A2</intref> liggen ter inzage bij de
              Luchtverkeersleiding Nederland, FSC.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Voor het opgeven van de gegevens van een vliegplan als bedoeld in     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, derde lid, van het Luchtverkeersreglement</extref>, met het doel eventuele     opsporing en redding te vergemakkelijken, volstaat een melding van de volgende     gegevens: </al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> registratie kenmerk en type luchtvaartuig; </al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> luchthaven van vertrek en verwachte tijd van vertrek;       </al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> luchthaven van bestemming en verwachte tijd van       aankomst; </al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> endurance; </al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> het aantal personen aan boord; </al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> de naam van de gezagvoerder. </al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Een vliegplan kan tijdens de vlucht per radio worden gezonden,     indien het vliegplan slechts betrekking heeft op een deel van de vlucht. Dit is     niet van toepassing op vluchten, waarvan delen worden uitgevoerd: </al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> binnen het plaatselijk luchtverkeersleidingsgebied van       Schiphol; </al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> in luchtverkeersdienstverleningsgebieden met klasse A. </al>            </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> in luchtverkeersdienstverleningsgebieden met klasse B,       behoudens voor vluchten met zweefvliegtuigen; of </al>      </li>     <li> 
                  <li.nr>d.</li.nr> 
                  <al>in luchtverkeersdienstverleningsgebieden met klasse C
                    boven vliegniveau 195.</al> 
                </li></lijst>      </lid>          <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Een
vliegplan voor een vlucht uitgevoerd met een luchtvaartuig ten behoeve
van zoek- en reddingsactiviteiten kan voorafgaande aan of tijdens de
vlucht bij de relevante luchtverkeersmeldingspost worden
ingediend.</al>
                  </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Een vliegplan voor een GAT IFR-vlucht of een gedeelte daarvan     wordt door middel van een vliegplanverzendsysteem vanaf de luchthaven     van vertrek ingediend bij FSC. Indien op de luchthaven van vertrek     geen vliegplanverzendsysteem beschikbaar is, wordt het vliegplan ingediend bij     een luchtverkeersmeldingspost, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Een vliegplan voor andere vluchten als bedoeld in het eerste lid,     wordt ingediend bij een luchtverkeersmeldingspost op de luchthaven van     vertrek. Indien op de luchthaven van vertrek geen     luchtverkeersmeldingspost aanwezig is wordt het vliegplan ingediend bij een     luchtverkeersmeldingspost, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Een vliegplan wordt ten minste zestig minuten v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van     de vlucht ingediend. Wanneer op de voorgenomen route maatregelen van kracht     zijn met betrekking tot ATFM, wordt een vliegplan ten minste drie uur v&#xF3;&#xF3;r de     aanvang van de vlucht ingediend. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Indien een vliegplan slechts betrekking heeft op een deel van de     vlucht en tijdens de vlucht per radio wordt gezonden naar de betrokken     verlener van luchtverkeersdiensten, geschiedt dit, in afwijking van het derde lid, op een     zodanig tijdstip, dat de ontvangst door die verlener van luchtverkeersdiensten is verzekerd op     ten minste tien minuten v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop wordt verwacht dat het     luchtvaartuig de grens van het betrokken luchtverkeersleidingsgebied zal     passeren. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>In afwijking van het tweede en het derde lid, wordt een vliegplan     als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, voor de aanvang van de vlucht ingediend,     bij de havendienst van de luchthaven van vertrek en bij de havendienst     van de luchthaven van bestemming. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      <titel status="officieel">Wijzigen en annuleren van
het ingediende vliegplan</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien het vertrek van een GAT IFR-vlucht of een gedeelte     daarvan, waarvoor een vliegplan is ingediend, vijftien minuten of langer wordt     vertraagd, wordt het vliegplan gewijzigd, dan wel wordt een nieuw vliegplan     ingediend door middel van het vliegplanverzendsysteem bij FSC nadat het     oorspronkelijke vliegplan is geannuleerd. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien het vertrek van een vlucht anders dan bedoeld in het     eerste lid, waarvoor een vliegplan is ingediend, dertig minuten of langer wordt     vertraagd, wordt het vliegplan gewijzigd, dan wel wordt een nieuw vliegplan     ingediend bij de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten nadat het oorspronkelijke     vliegplan is geannuleerd. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien een GAT IFR-vlucht of een gedeelte daarvan, waarvoor een     vliegplan is ingediend, geen doorgang vindt, wordt door middel van het     vliegplanverzendsysteem het FSC daarover terstond ingelicht door annulering     van het vliegplan. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Indien een vlucht anders dan bedoeld in het eerste lid, waarvoor     een vliegplan is ingediend geen doorgang vindt wordt de betrokken     verlener van luchtverkeersdiensten daarover terstond ingelicht door annulering van het     vliegplan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">6</nr>      <titel status="officieel">Wijze van afsluiten van het
vliegplan</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Zo spoedig mogelijk na afloop van een vlucht of deel van een     vlucht, waarvoor een vliegplan is ingediend tot aan de luchthaven van     bestemming, wordt in persoon of per radio een aankomstmelding gedaan aan de     betrokken verlener van luchtverkeersdiensten op de luchthaven van aankomst. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Een vliegplan dat slechts betrekking heeft op een deel van de     vlucht, anders dan tot de luchthaven van bestemming, wordt afgesloten     door een desbetreffende aankomstmelding aan de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten.     </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien op de luchthaven van bestemming geen     verlener van luchtverkeersdiensten is gevestigd, wordt de aankomstmelding zo spoedig mogelijk     na aankomst en op de snelst mogelijke wijze gedaan aan de verlener van luchtverkeersdiensten     als vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Indien bekend is dat de verbindingsmiddelen op de     luchthaven van aankomst ontoereikend zijn en er geen vervangende     handelwijze is voorgeschreven, wordt de aankomstmelding voor zover mogelijk     direct v&#xF3;&#xF3;r de landing per radio gedaan aan de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten.     </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>Een aankomstmelding bevat de volgende gegevens: </al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> identificatie van het luchtvaartuig; </al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de luchthaven van vertrek; </al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de luchthaven van bestemming; </al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> de luchthaven van aankomst, indien is uitgeweken       naar een andere luchthaven dan genoemd onder c; </al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de tijd van aankomst. </al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">6</lidnr>      <al>Het eerste lid is in het vluchtinformatiegebied Amsterdam niet     van toepassing, indien de vlucht volgens vliegplan wordt be&#xEB;indigd op een     gecontroleerde luchthaven tijdens de periode waarin plaatselijke verlener van luchtverkeersleidingsdiensten wordt verleend. </al>      </lid>          </artikel>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Afwijkingen voor bepaalde vluchten</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=4">4, eerste lid</intref>, zijn in het     vluchtinformatiegebied Amsterdam niet van toepassing op een vlucht vertrekkend     van een gecontroleerde luchthaven, indien de betrokken     verlener van luchtverkeersdiensten anders heeft bepaald, met dien verstande dat geen     afbreuk wordt gedaan aan de volledigheid en tijdige verzending van     vliegplangegevens ten behoeve van andere verleners van luchtverkeersdiensten. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">8</nr>      </kop>            <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien op de luchthaven van vertrek geen       luchtverkeersmeldingspost aanwezig is dan wel gesloten is, wordt v&#xF3;&#xF3;r de       aanvang van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005775&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid, van het Luchtverkeersreglement</extref> genoemde vlucht het vliegplan bij de       havenmeester of de vliegco&#xF6;rdinator van de luchthaven van vertrek       ingediend. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, opgenomen vliegplangegevens worden       v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van de in het eerste lid genoemde vlucht gemeld aan de       havenmeester of de vliegco&#xF6;rdinator van de
luchthaven van bestemming.       </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De aankomstmelding wordt gedaan aan de havenmeester of de       vliegco&#xF6;rdinator van de luchthaven van aankomst tenzij de landing       plaatsvindt op een gecontroleerde militaire luchthaven tijdens de       openstellingsuren van de plaatselijke verlener van luchtverkeersleidingsdiensten. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Indien de aankomst plaats vindt op een luchthaven anders       dan de luchthaven van bestemming volgens het geldende vliegplan, wordt       de aankomstmelding zo spoedig mogelijk na afloop van de vlucht telefonisch       gedaan aan de havenmeester, de vliegco&#xF6;rdinator of de luchtverkeersmeldingspost       van de luchthaven van bestemming. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      <titel status="officieel">Initi&#xEB;ren van alarmering voor
vluchten naar ongecontroleerde luchtvaartterreinen</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Voor een vlucht met als bestemming een ongecontroleerde       luchthaven in Nederland, of een gecontroleerde militaire luchthaven       in het vluchtinformatiegebied Amsterdam waarvoor recreatief burgermedegebruik       is toegestaan, is de havenmeester of de vliegco&#xF6;rdinator buiten de       openstellingsuren van de plaatselijke verlener van luchtverkeersleidingsdiensten van de       luchthaven van bestemming, als de vlucht bij hem bekend is, belast met       het initi&#xEB;ren van de alarmering. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De havenmeester of de vliegco&#xF6;rdinator van de       luchthaven van bestemming, vraagt, als de vlucht bij hem bekend is en de       aankomstmelding van het luchtvaartuig niet is verkregen binnen dertig minuten       na de verwachte tijd van aankomst volgens het ingediende vliegplan, de actuele       tijd van vertrek alsmede de van belang zijnde gegevens van het geldende       vliegplan telefonisch op bij de havenmeester, de vliegco&#xF6;rdinator of de       luchtverkeersmeldingspost van de luchthaven van vertrek. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien de aankomstmelding niet is verkregen binnen dertig       minuten na de verwachte tijd van aankomst volgens het geldend vliegplan,       waarschuwt de havenmeester, de vliegcoordinator of de luchtverkeersmeldingspost       van de luchthaven van bestemming zo spoedig mogelijk de supervisor van       AOCS Nieuw Milligen, of voor vluchten met bestemming de luchthaven Lelystad, de supervisor van Amsterdam ACC.       </al>      <al>De supervisor stelt zo spoedig mogelijk de havenmeester of de       vliegco&#xF6;rdinator, van de luchthaven van vertrek van de alarmering in       kennis. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Voor een vlucht met als bestemming een ongecontroleerde       luchthaven buiten het vluchtinformatiegebied Amsterdam stelt de       havenmeester, de vliegco&#xF6;rdinator of de luchtver-keersmeldingspost van de       luchthaven van vertrek, wanneer een bericht als bedoeld in het derde       lid, wordt ontvangen van een luchthaven buiten het       vluchtinformatiegebied Amsterdam, zo spoedig mogelijk de supervisor van AOCS Nieuw Milligen van de alarmering in kennis. </al>      <al>Voor vluchten die zijn vertrokken van de luchthaven       Lelystad wordt de supervisor van Amsterdam ACC in kennis gesteld.       </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">10</nr>      <titel status="officieel">Gebruik RPL</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=4">4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=5">5</intref> zijn niet van toepassing op een       IFR-vlucht waarvoor een RPL is ingediend. Een RPL kan worden gebruikt voor een       IFR-vlucht die regelmatig wordt uitgevoerd op dezelfde dagen van opeenvolgende       weken voor ten minste 10 keer, dan wel op elke dag over een periode van ten       minste 10 opeenvolgende dagen. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Een RPL wordt slechts gebruikt voor vluchten, die vanaf de       luchthaven van vertrek tot de luchthaven van bestemming worden       uitgevoerd. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">11</nr>      <titel status="officieel">Het indienen van een RPL</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Een RPL wordt ingediend in de vorm van een lijst die de       vereiste vliegplangegevens bevat, gebruik makend van het model in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=C1">bijlage C1</intref>,       overeenkomstig de aanwijzigingen gegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=C2">bijlage C2</intref> of in een andere       overeengekomen vorm. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De lijst wordt ingediend bij het FSC, welke instantie zorg       draagt voor het doorgeven van de toepasselijke vliegplangegevens aan andere       betrokken verleners van luchtverkeersdiensten in de desbetreffende vluchtinformatiegebieden.       </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Een RPL wordt tijdig ingediend doch uiterlijk op een zodanig       tijdstip dat de geadresseerde ten minste 21 dagen voorafgaand aan de datum van       de eerste vlucht van de betrokken reeks vluchten wordt bereikt. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=C1">bijlage C1</intref> genoemde vliegplangegevens worden verstrekt.       Voor zover de betrokken verlener van luchtverkeersdiensten dit nodig acht, worden       vliegplangegevens verstrekt inzake de berekende duur van de vlucht vanaf het       opstijgen tot het passeren van de grens tussen bepaalde       vluchtinformatie-gebieden en de voornaamste uitwijkhaven. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>Vliegplangegevens die niet van repeterende aard zijn worden       door of namens de gezagvoerder ten tijde van het vertrek van het luchtvaartuig       verzonden naar het IFPS. </al>      </lid>            <lid> 
                <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
                <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=C1">bijlagen C1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;bijlage=C2">C2</intref> liggen ter inzage bij de
                  Luchtverkeersleiding Nederland.</al> 
              </lid></artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">12</nr>      <titel status="officieel">RPL-wijziging van duurzame
aard</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>RPL-wijzigingen van duurzame aard, betreffende het invoegen van       nieuwe vluchten en het annuleren of wijzigen van bestaande vluchten, worden       ingediend in de vorm van gewijzigde lijsten, die het IFPS ten minste twee weken       voordat ze van kracht worden bereiken. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>RPL-wijzigingslijsten worden opgesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=11">artikel       11, eerste lid</intref>. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">13</nr>      <titel status="officieel">RPL-wijziging van incidentele
aard</titel></kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>RPL-wijzigingen van incidentele aard met betrekking tot het       type luchtvaartuig en de zogturbulentie-categorie, snelheid of kruishoogte,       worden voor elke individuele vlucht zo snel mogelijk en niet later dan 60       minuten voor vertrek ingediend bij het FSC. Slechts een wijziging van de       kruishoogte kan bij het eerste radiocontact met de verlener van plaatselijke luchtverkeersleidingsdiensten worden doorgegeven. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Voor een incidentele wijziging van de identificatie van het       luchtvaartuig, de luchthaven van vertrek, de route of de       luchthaven van bestemming, wordt het repeterend vliegplan voor die dag       geannuleerd, waarna een gewoon vliegplan wordt ingediend. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Wanneer een vertraging wordt verwacht voor een bepaalde vlucht       waarvoor een repeterend vliegplan is ingediend, die waarschijnlijk dertig       minuten of meer zal bedragen ten opzichte van de in dat vliegplan opgegeven       vertrektijd, wordt het IFPS hiervan onmiddellijk in kennis gesteld; bij niet       nakoming hiervan kan het repeterend vliegplan voor die dag door &#xE9;&#xE9;n of meer van       de betrokken verleners van luchtverkeersdiensten automatisch worden geannuleerd. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Zodra bekend is dat een vlucht waarvoor een repeterend       vliegplan is ingediend is geannuleerd, wordt dit onmiddellijk gemeld aan het       IFPS. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>   <paragraaf>      <kop>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>De Regeling vliegplannen wordt ingetrokken.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vliegplannen. </al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst, met uitzondering van de bijlagen A1, A2, C1 en C2, die ter inzage     worden gelegd bij de Luchtverkeersbeveiligingsorganisatie, afdeling Flight     Information Office (FIO), Havenmeesterweg, Schiphol-Centrum. </al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Den Haag</plaats>      <datum isodatum="19980915">15 september 1998</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam></ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Defensie</organisatie>      <naam><voornaam>H.A.L. van </voornaam>      <achternaam>Hoof</achternaam>      </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed"><kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">A1</nr>          </kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij de
              Luchtverkeersleiding Nederland, FSC.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">A2</nr>          </kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij de
              Luchtverkeersleiding Nederland, FSC.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">B</nr>      <titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009900&amp;artikel=6">artikel 6,     derde lid</intref></titel>    </kop>    <table frame="none">     <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="2*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="3*"/>     <tbody valign="top">     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al><nadruk type="vet">luchthaven</nadruk></al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al><nadruk type="vet">Bevoegde       luchtverkeersmeldingspost</nadruk></al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Ameland (EHAL)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Budel (EHBD)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Drachten (EHDR)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Hilversum (EHHV)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Hoogeveen (EHHO)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al>luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Lelystad (EHLE)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Midden Zeeland (EHMZ)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Noordoostpolder (EHNP)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Seppe (EHSE)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Teuge (EHTE)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Texel (EHTX)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost Schiphol</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> <nadruk type="cur">Militaire luchthavens</nadruk></al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Eindhoven (EHEH)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> luchtverkeersmeldingspost AOCS Nieuw Milligen</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Gilze Rijen (EHGR)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Leeuwarden (EHLW)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>          <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Twenthe (EHTW)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al>Volkel (EHVK) </al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> Woensdrecht (EHWO)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>               <row>       <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0">       <al> De Kooy (EHKD)</al>       </entry>       <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0">       <al> idem</al>       </entry>     </row>          </tbody>     </tgroup>   </table>        </bijlage>    <bijlage status="goed"><kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">C1</nr>          </kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij de
                  Luchtverkeersleiding Nederland.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">C2</nr>          </kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij de
                  Luchtverkeersleiding Nederland.</redactie></al></bijlage></regeling>  </wetgeving>
  	