<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010019" dtdversie="2.0" id="221479" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling dienstrooster</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat en de Minister van Sociale     Zaken en Werkgelegenheid,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009386&amp;artikel=2.4%3A3" compleet="nee">artikel 2.4:3, tweede lid,     van het Arbe&#xED;dstijdenbesluit vervoer</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>        <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <al>De werkgever zorgt ervoor dat in elke stalling waarbij de werknemers, voorzover betrokken bij het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009386&amp;artikel=2.4%3A3" compleet="nee">artikel 2.4:3, eerste lid, van het Arbeidstijdenbesluit vervoer</extref> zijn ingedeeld een afschrift van het     dienstrooster dan wel van de vervanging of de wijziging daarvan, vanaf de dag     v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding en gedurende de gehele periode van geldigheid, is     opgehangen op een zodanige wijze dat daarvan door hen gemakkelijk kennis kan     worden genomen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <al>Indien enige taak van een werknemer als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010019&amp;artikel=2">artikel 2</intref> niet     uit het dienstrooster blijkt, zorgt de werkgever ervoor dat tijdig voor de     aanvang van die taak naast het dienstrooster een gewaarmerkte mededeling wordt     opgehangen waarin de taak en de naam van de betrokken werknemer vermeld staan.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>De werkgever leeft de voorschriften na, gegeven in artikel 16, tweede en derde lid, van verordening (EG) nr.&#xA0;561/2006 met dien verstande dat het dienstrooster naast de gegevens, bedoeld in artikel 16, derde lid, onder a, van die verordening, ook de gegevens van de lopende dag bevat.</al> 
              </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De werkgever zorgt ervoor dat de werknemer het voorschrift     naleeft, gegeven in artikel 16, tweede lid, tweede volzin, van verordening (EG) nr.&#xA0;561/2006.     </al>      </lid>          <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
                <al>In geval van afwijkingen van de verschillende rijperioden, andere werkzaamheden, onderbrekingen en beschikbaarheid, zorgt de werkgever ervoor dat de bestuurder deze op het dienstrooster aantekent aan het begin en aan het einde van iedere lijn, iedere pauze en bij wisseling van de bestuurder.</al> 
              </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling dienstrooster. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 december     1998.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en     Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Sociale Zaken en     Werkgelegenheid</organisatie>,      <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	