<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015454" id="258759" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Instelling Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>overwegende,</considerans.al>
        <considerans.al>&#x2013; dat bij het streven naar versterking van de positie
          van de student in het Hoger Onderwijs een belangrijke factor wordt
          gevormd door de mate waarin aanstaande studenten bij de keuze van een
          opleiding beschikken over relevante, onafhankelijk verzamelde,
          kwalitatief onomstreden en daardoor gezaghebbende informatie over
          onder andere de kwaliteit van het aangeboden onderwijs;</considerans.al>
        <considerans.al>&#x2013; dat het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en
          Wetenschappen reeds enkele jaren de Keuzegids Hoger Onderwijs
          subsidieert om relevante, onafhankelijk verzamelde
          studiekeuze-informatie voor studenten beschikbaar te maken, maar dat
          deze gids een beperkte toegankelijkheid kent en te weinig
          functionaliteit biedt om het studiekeuzeproces op een eigentijdse
          wijze te ondersteunen;</considerans.al>
        <considerans.al>&#x2013; dat na een Europese aanbestedingsprocedure is besloten
          om aan Choice &#x2013; een samenwerkingsverband van het Hoger Onderwijs
          Persbureau en Research voor Beleid &#x2013; de uitvoering te gunnen voor het
          verzamelen, consolideren en het verspreiden van studiekeuze-informatie;</considerans.al>
        <considerans.al>&#x2013; dat het wenselijk is om de kwaliteit van het
          verzamelen, consolideren en het verspreiden van studiekeuze-informatie
          te waarborgen en signalen te verzamelen over maatschappelijke behoefte
          en draagvlak te cre&#xEB;ren door instellingen te betrekken bij verbeteringen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>minister: de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>uitvoerder: de organisatie die in opdracht van de minister
              studiekeuze- informatie verzamelt, consolideert en beschikbaar
              stelt aan derden.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Instelling en duur</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Er is een Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie wordt ingesteld voor
            de duur van het contract met de uitvoerder, te weten een periode van
            drie jaar, eventueel te verlengen met een termijn van drie jaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Taak</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie houdt toezicht op de
            werkzaamheden van de uitvoerder. Tevens verzamelt het
            Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie signalen over de
            maatschappelijke behoefte aan studiekeuze-informatie en cre&#xEB;ert het
            draagvlak, onder meer door onderwijsinstellingen en partijen die
            gebruik maken van studiekeuze-informatie, te betrekken bij
            verbeteringen daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie brengt jaarlijks
            verslag uit aan de minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Samenstelling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie bestaat uit een
            voorzitter, lid en ten minste twee en ten hoogste vier leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De voorzitter en de overige leden worden benoemd en ontslagen door
            de minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie wordt bijgestaan door
            een secretaris die geen lid is van het college.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>Tot voorzitter, tevens lid, van het Kwaliteitscollege Studiekeuze
            Informatie is benoemd: mevrouw T. Netelenbos.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>5</lidnr>
          <al>Tot leden van het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie zijn
            voorts benoemd: mevrouw drs. A.H.E. van der Aa en prof. dr. J.C. Akkerboom.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>6</lidnr>
          <al>De leden van het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie kunnen
            zich laten bijstaan door adviseurs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>7</lidnr>
          <al>Het secretariaat wordt gevoerd door het Ministerie van Onderwijs,
            Cultuur en Wetenschappen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Werkwijze</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie vergadert zo vaak als
            zij dit nodig acht, doch ten minste vier maal per jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie stelt haar eigen
            werkwijze vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie kan voorstellen doen
            voor onderzoek. De opdracht voor onderzoek wordt goedgekeurd en
            gegeven door de minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Vergoeding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De leden van het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie
            ontvangen vacatiegelden op basis van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref>
            en de daarop voor het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en
            Wetenschappen geldende bepalingen, waarbij het Kwaliteitscollege
            Studiekeuze Informatie als zwaar college in de zin van het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> wordt aangemerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De leden van het Kwaliteitscollege Studiekeuze Informatie
            ontvangen een vergoeding voor de reis- en verblijfkosten volgens een
            door de minister voorgeschreven wijze.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Publicatie en inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van de dag van
          bekendmaking in de Staatscourant.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>A.D.S.M.</voornaam>
            <achternaam>Nijs</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	