<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020259" dtdversie="2.0" id="359459" soort="beleidsregel"> 
   
   
  <intitule>Toepassing van de belastingheffing over in Nederland gevestigde
	 visserijondernemingen die onder Belgische vlag vissen</intitule> 
   
  <circulaire> 
	 <circulaire-tekst> 
		<tekst status="goed"> 
		  <al>De Directeur-generaal voor Fiscale Zaken heeft namens de Minister
			 van Financi&#xEB;n in overeenstemming met de bevoegde autoriteiten van Belgi&#xEB; het
			 volgende besloten:</al> 
		</tekst> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Inleiding</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Op grond van artikel 26 van het Nederlands-Belgische
				belastingverdrag van 19&#xA0;oktober 1970 en artikel 28 van het Nederlands-Belgische
				belastingverdrag van 5&#xA0;juni 2001 heeft tussen de Nederlandse en Belgische
				bevoegde autoriteiten overleg plaatsgevonden over de belastingheffing van
				Nederlandse visserij-ondernemingen en de aan boord van de schepen van die
				ondernemingen werkzame personen, die de visvangst beoefenen op schepen die
				onder Belgische vlag varen.</al> 
			 <al>Het overleg heeft plaatsgevonden in verband met de dubbele
				belasting over de winst die is ontstaan doordat de Nederlandse
				visserijondernemingen vanwege de invoering van vangstquota hun
				visserijactiviteiten &#x2013; in de regel via een nieuw opgerichte BVBA of NV naar
				Belgisch recht &#x2013; voor een deel vanuit Belgi&#xEB; zijn gaan verrichten. In het
				bijgevoegde memorandum van overeenstemming is aangegeven op welke wijze deze
				dubbele belasting, afhankelijk van de plaats waar de feitelijke leiding van de
				BVBA of NV en het zwaartepunt van de visserijactiviteiten zijn gelegen,
				ongedaan wordt gemaakt. Hierbij wordt opgemerkt dat in het memorandum van
				overeenstemming uitsluitend wordt gesproken over naar Belgisch recht opgerichte
				BVBA of een NV. In voorkomend geval wordt hieronder tevens begrepen een naar
				Nederlands recht opgerichte BV of NV.</al> 
			 <al>Tevens wordt in het memorandum van overeenstemming ingegaan op de
				verdeling van de heffingsbevoegdheid over de beloning van bemanningsleden die
				aan boord van de schepen van deze visserijondernemingen werkzaam zijn. Een
				bijzonderheid daarbij betreft de positie van zogenoemde deelvissers. Naar
				Nederlandse fiscale maatstaven worden zij onder voorwaarden als ondernemer
				beschouwd, terwijl zij naar Belgische fiscale maatstaven altijd als werknemer
				kwalificeren.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Ingangsdatum</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020259&amp;bijlage=">&#xA7; 6 van het memorandum van
				overeenstemming</intref> is de overeengekomen regeling van toepassing
				voor belastingjaren en belastingtijdvakken die aanvangen op of na 1&#xA0;januari
				1999 en waarvan de aanslagen op de dag van publicatie ervan niet onherroepelijk
				vaststaan. Voor wat Nederland betreft geldt daarbij de volgende
				aanvulling.</al> 
			 <al>Gelet op de omstandigheid dat het onderhavige overleg lange tijd
				heeft geduurd, heeft de inspecteur in veel gevallen over jaren vanaf 1999 een
				aanslag opgelegd op basis van de veronderstelling dat Nederland het exclusieve
				heffingsrecht heeft over de met de visserijactiviteiten behaalde winst
				respectievelijk over de beloning van de bemanningsleden. Voor die gevallen keur
				ik, voor zover nodig, goed dat de onherroepelijk vaststaande aanslagen met
				inachtneming van de regeling ambtshalve worden verminderd.</al> 
			 <al>Een complicerende factor daarbij kan zijn dat Belgi&#xEB; niet de
				mogelijkheid heeft om onherroepelijk vaststaande aanslagen ambtshalve te
				verminderen. Voor die gevallen keur ik goed dat de inspecteur voor de
				Nederlandse belastingheffing uitgaat van de feiten en omstandigheden waarop de
				Belgische aanslag is gebaseerd. Indien de Belgische aanslag bijvoorbeeld is
				gebaseerd op de veronderstelling dat de feitelijke leiding van de BVBA &#xE9;n het
				zwaartepunt van de visserijactiviteiten in Belgi&#xEB; zijn gelegen, dan geldt
				hetzelfde voor de Nederlandse belastingheffing (de omstandigheid dat de
				feitelijke leiding van de BVBA en het zwaartepunt van de visserijactiviteiten
				in Nederland zijn gelegen is dan niet van belang).</al> 
			 <al>Laatstbedoelde goedkeuring geldt overigens alleen indien
				belanghebbende over de jaren die het betreft, bescheiden overlegt waaruit
				blijkt dat de Belgische aanslagen niet in overeenstemming met de onderhavige
				regeling ambtshalve verminderd kunnen worden.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
				dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot
				en met de belastingjaren en belastingtijdvakken die aanvangen op of na
				1&#xA0;januari 1999.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
	 </circulaire-tekst> 
	 <circulaire-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al> 
		</slotformulering> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>Den Haag</plaats> 
			 <datum isodatum="2006-09-05">5 september 2006</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
		  <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>, <deze>namens
		  deze:</deze>de <functie>Directeur-Generaal voor Fiscale Zaken</functie>, 
		  <naam> 
			 <voornaam>M.</voornaam> 
			 <achternaam>Brabers</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </circulaire-sluiting> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Memorandum van overeenstemming inzake de belastingheffing over
				in Nederland gevestigde visserij-ondernemingen onder Belgische vlag</titel> 
		  </kop> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label> &#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Inleiding </titel> 
			 </kop> 
			 <al>Op grond van artikel 26 van het Nederlands-Belgische
				belastingverdrag van 19&#xA0;oktober 1970 en artikel 28 van het Nederlands-Belgische
				belastingverdrag van 5&#xA0;juni 2001 zijn tussen de Nederlandse en Belgische
				bevoegde autoriteiten overlegprocedures gevoerd over de belastingheffing van
				visserij-ondernemingen en de aan boord van de schepen van die ondernemingen
				werkzame personen.</al> 
			 <al>De overlegprocedures hadden betrekking op Nederlandse
				visserij-ondernemingen die door de contigenteringsregelingen van de Europese
				Unie met &#xE9;&#xE9;n of meerdere schepen onder de Belgische in plaats van Nederlandse
				vlag zijn gaan varen. De visserij-ondernemingen worden in de regel in de vorm
				van een naar Belgisch recht opgerichte BVBA of NV gedreven. Doordat schepen van
				deze visserij-ondernemingen onder Belgische vlag varen, kunnen zij gebruik
				maken van een Belgisch vangstquotum. De feitelijke activiteiten van de
				ondernemingen zijn echter in veel gevallen niet of nagenoeg niet gewijzigd,
				waardoor het zwaartepunt van de activiteiten van deze visserijondernemingen in
				Nederland is gelegen, van waaruit de visserij-activiteiten worden
				verricht.</al> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label> &#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Belastingheffing van
				  visserijondernemingen </titel> 
			 </kop> 
			 <al>Tussen Nederland en Belgi&#xEB; is het volgende afgesproken. Als de
				onderneming wordt gedreven in de vorm van een BVBA of NV, moet in de eerste
				plaats worden onderzocht in welk land de feitelijke leiding van de BVBA of NV
				is gelegen. Vervolgens dient te worden vastgesteld in welk land het zwaartepunt
				van de activiteiten van de onderneming zich bevindt.</al> 
			 <divisie opmaak="default">
				<kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel"> 2.1</nr>
				</kop>
				<al> Als de feitelijke leiding van de BVBA of NV en het zwaartepunt
				  van haar visserij-activiteiten in Belgi&#xEB; zijn gelegen, gelden voor de
				  belastingheffing over de winst van de onderneming van de BVBA of NV de normale
				  regels die in de Nederlands-Belgische belastingverdragen van 1970 en van 2001
				  zijn neergelegd. In die gevallen komt aan Nederland slechts een recht tot
				  belastingheffing toe met betrekking tot de winst die op grond van artikel 7 van
				  die verdragen is toe te rekenen aan een eventueel in Nederland gelegen vaste
				  inrichting van de Belgische onderneming. Dezelfde normale regels voor de
				  winsttoerekening aan hoofdhuis en vaste inrichting gelden eveneens voor alle
				  andere gevallen behoudens de hierna in &#xA7;&#xA0;2.2. en &#xA7;&#xA0;2.3. beschreven
				  situaties.</al>
			 </divisie> 
			 <divisie opmaak="default">
				<kop><label>&#xA7; </label><nr status="officieel">2.2</nr>
				</kop>
				<al> Als de feitelijke leiding van de BVBA of NV in Belgi&#xEB; is
				  gelegen, terwijl het zwaartepunt van de visserij-activiteiten van haar
				  onderneming in Nederland is gelegen, geldt dat de betrokken lichamen geacht
				  zullen worden hun onderneming te drijven met behulp van een vaste inrichting in
				  Nederland in de zin van artikel 5 van de Nederlands-Belgische
				  belastingverdragen van 19&#xA0;oktober 1970 en van 5&#xA0;juni 2001. Afgesproken is dat
				  in deze laatstgenoemde gevallen de winsttoerekening zal plaatsvinden door
				  middel van een splitsing van de netto winst van de totale visserij-onderneming
				  (volgens de zogenoemde &#x2018;profit split&#x2019; methode), waarbij aan de vaste inrichting
				  in Nederland 80% en aan het Belgische hoofdhuis 20% van de totale netto winst
				  van de gehele onderneming wordt toegerekend. De aldus te verdelen totale netto
				  winst van de visserij-onderneming wordt vastgesteld naar Nederlandse
				  maatstaven.</al>
			 </divisie> 
			 <divisie opmaak="default">
				<kop><label>&#xA7; </label><nr status="officieel">2.3</nr>
				</kop>
				<al> Als de feitelijke leiding van de BVBA of NV en het zwaartepunt
				  van haar visserij-activiteiten in Nederland zijn gelegen, geldt dat de
				  betrokken lichamen bij wijze van fictie worden geacht hun onderneming te
				  drijven met behulp van een vaste inrichting in Belgi&#xEB; in de zin van artikel 5
				  van de Nederlands-Belgische belastingverdragen van 19&#xA0;oktober 1970 en van
				  5&#xA0;juni 2001. Afgesproken is dat in dit laatstgenoemde geval de winsttoerekening
				  zal plaatsvinden door middel van een splitsing van de netto winst van de totale
				  visserij-onderneming (volgens de zogenoemde &#x2018;profit split&#x2019; methode), waarbij
				  aan het Nederlandse hoofdhuis 80% en aan de Belgische vaste inrichting 20% van
				  de totale netto winst van de gehele onderneming wordt toegerekend. De aldus te
				  verdelen totale netto winst van de visserij-onderneming wordt vastgesteld naar
				  Nederlandse maatstaven.</al>
			 </divisie> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label> &#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Maatschappen </titel> 
			 </kop> 
			 <al>In geval een visserijonderneming wordt gedreven in een maatschap
				of vennootschap onder firma zal hetgeen hiervoor is opgemerkt met betrekking
				tot de belastingheffing van visserijondernemingen, die worden gedreven in de
				vorm van een BVBA of NV, zoveel mogelijk in overeenkomstige zin en naar rato
				worden toegepast ten aanzien van de vennoten in de maatschap of vennootschap
				onder firma. Als in een zodanige maatschap of vennootschap onder firma zowel
				vennoten uit Belgi&#xEB; als Nederland of uit derde landen deelnemen, dan zullen de
				bevoegde autoriteiten van Nederland en Belgi&#xEB; zonodig in onderling overleg
				vaststellen op welke wijze de winsttoerekening aan de onderscheiden vennoten en
				de belastingheffing over de toegerekende winsten dient plaats te vinden. De in
				&#xA7;&#xA0;4 bedoelde bemanningsleden worden niet beschouwd als vennoten in de zin van
				deze regeling.</al> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Belastingheffing van
				  bemanningsleden van vissersschepen </titel> 
			 </kop> 
			 <al>Met betrekking tot de fiscale positie van de personen die
				werkzaam zijn aan boord van de schepen van de hiervoor bedoelde
				visserij-ondernemingen, zijn de Nederlandse en Belgische belastingautoriteiten
				het volgende overeengekomen. De hier bedoelde bemanningsleden verrichten hun
				werkzaamheden doorgaans in de internationale wateren, en niet binnen het
				territoir van Nederland of Belgi&#xEB;. De bemanningsleden kunnen worden verdeeld in
				drie groepen.</al> 
			 <al>De eerste groep bestaat uit de zogenoemde deelvissers. Deze
				personen kunnen in Nederland kwalificeren als ondernemer, mits zij aan de
				daarvoor gestelde voorwaarden voldoen. Belgi&#xEB; beschouwt deelvissers echter niet
				als ondernemers, maar als werknemers.</al> 
			 <al>Als tweede groep bemanningsleden kunnen worden onderscheiden de
				personen die geen maatschapcontract hebben gesloten maar normaal in
				dienstbetrekking zijn bij de visserij-ondernemingen.</al> 
			 <al>De derde groep bemanningsleden wordt gevormd door losse
				arbeidskrachten, de zogeheten opstappers.</al> 
			 <al>Teneinde mogelijke verschillen in interpretatie, en daarmee
				mogelijkheden van dubbele belasting, zoveel mogelijk te vermijden heeft
				Nederland zich aangesloten bij de Belgische visie dat deelvissers voor de
				toepassing van het Nederlands-Belgische belastingverdrag zullen worden
				beschouwd als werknemers.</al> 
			 <divisie opmaak="default">
				<kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4.1</nr><titel status="officieel">Belastingheffing ingevolge
					 het Nederlands-Belgische belastingverdrag van 2001</titel>
				</kop>
				<al>De bevoegdheid tot belastingheffing over alle voordelen, die
				  worden behaald door de hiervoor genoemde bemanningsleden met hun werkzaamheden
				  aan boord van visserijschepen, wordt met ingang van 1&#xA0;januari 2003 op grond van
				  artikel 15, &#xA7;&#xA0;3, van het Nederlands-Belgische belastingverdrag van 5&#xA0;juni 2001
				  toegewezen aan de staat waar de werkelijke leiding van de onderneming, die het
				  visserijschip exploiteert, zich bevindt.</al>
			 </divisie> 
			 <divisie opmaak="default">
				<kop><label>&#xA7; </label><nr status="officieel">4.2</nr><titel status="officieel">Belastingheffing ingevolge
					 het Nederlands-Belgische belastingverdrag van 1970</titel>
				</kop>
				<al>Voor de belastingjaren tot en met 2002 geldt dat de bevoegdheid
				  tot belastingheffing over de voordelen van de in deze paragraaf bedoelde
				  werknemers voortvloeit uit het bepaalde in artikel 15, eerste en tweede lid,
				  van het Nederlands-Belgische belastingverdrag van 19&#xA0;oktober 1970. In het geval
				  deze personen als bemanningsleden aan boord van visserijschepen doorgaans
				  werkzaam zijn in de internationale wateren, komt het recht tot belastingheffing
				  over hun inkomsten uit die dienstbetrekking ter belastingheffing toe aan de
				  staat waarin zij wonen.</al>
			 </divisie> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Uitwisseling van inlichtingen
				  </titel> 
			 </kop> 
			 <al>Ten behoeve van de belastingheffing over de winsten van de
				visserijonderneming in de gevallen die bedoeld zijn in &#xA7;&#xA0;2.2., &#xA7;&#xA0;2.3. en &#xA7;&#xA0;3
				zullen de Nederlandse belastingautoriteiten op basis van artikel 27 van het
				Nederlands-Belgische belastingverdrag van 1970 respectievelijk artikel 29 van
				het Nederlands-Belgische belastingverdrag van 2001 spontaan mededeling doen aan
				de Belgische bevoegde autoriteiten van de bedragen die aan het hoofdhuis of
				vaste inrichtingen in Belgi&#xEB; zijn toe te rekenen. De verstrekking van de
				inlichtingen zal namens Nederland geschieden door de Belastingdienst FIOD/ECD
				te Haarlem.</al> 
			 <al>De inlichtingen zullen worden verstrekt aan:</al> 
			 <al>Ministerie van Financi&#xEB;n</al> 
			 <al>AOIF &#x2013; Centrale Diensten &#x2013; directie III/1A</al> 
			 <al>North Galaxytoren</al> 
			 <al>Koning Albert-II laan 33</al> 
			 <al>1030 BRUSSEL</al> 
		  </divisie> 
		  <divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Ingangsdatum </titel> 
			 </kop> 
			 <al>Dit besluit is van toepassing voor belastingjaren en
				belastingtijdvakken die aanvangen op of na 1&#xA0;januari 1999 en waarover de
				verschuldigde belastingen op de dag van publicatie van dit besluit nog niet
				onherroepelijk vaststaan.</al> 
			 <al>Voor de Federale overheidsdienst Financi&#xEB;n, Koninkrijk
				Belgi&#xEB;,</al> 
			 <al>Brussel, 28 juli 2005.</al> 
			 <al>De Adjunct-Administrateur-Generaal,</al> 
			 <al>P. Neckebroeck.</al> 
			 <al>Voor het Ministerie van Financi&#xEB;n, Koninkrijk der
				Nederlanden,</al> 
			 <al>Den Haag, 24 juni 2005.</al> 
			 <al>Wnd. plv. directeur Internationale Fiscale Zaken,</al> 
			 <al>L.G. Zuliani.</al> 
		  </divisie> 
		</divisie> 
	 </bijlage> 
  </circulaire>
</wetgeving>
  	