<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010776" dtdversie="2.0" id="170579" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Instellingsbesluit Commissie schadebeoordeling beleidslijn &#x2019;Ruimte   voor de rivier&#x2019;</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer,</wie>    <considerans>      <considerans.al>overwegende dat;</considerans.al>      <considerans.lijst type="ndash">      <li>      <al>op 22 januari 1997 in het overleg met de Tweede Kamer door de       Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer mede namens       de Minister van Verkeer en Waterstaat toezeggingen zijn gedaan over regeling       van de vergoeding van de eventuele planschade, die ontstaat door de       implementatie van de Beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de rivier&#x2019;;</al>      </li>      <li>      <al>op 7 juli 1997 de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke       Ordening en Milieubeheer in de brief aan de voorzitter van de Tweede Kamer de       bestuurlijke afspraken tussen het Rijk, het Interprovinciaal Overleg en de       Vereniging van Nederlandse Gemeenten terzake van de door het Rijk te vergoeden       schade ter uitvoering van de Beleidslijn heeft vastgelegd;</al>      </li>      <li>      <al>in paragraaf 3.4 sub c van het op 4 maart 1999 ondertekende       bestuursakkoord tussen Rijk, het Interprovinciaal Overleg en de Vereniging van       Nederlandse Gemeenten de afspraak is opgenomen dat een schadecommissie ter       uitvoering van de beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de rivier&#x2019; wordt ingesteld;</al>      </li>      <li>      <al>ter uitvoering van die afspraken een schadecommissie moet       worden ingesteld,</al>      </li>      </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Begripsomschrijvingen</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="tekst" type="expliciet">      <definitie-item>        <li.nr>a.</li.nr>        <term>de Minister:</term>        <definitie>        <al> de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en       Milieubeheer;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>b.</li.nr>        <term>de Beleidslijn:</term>        <definitie>        <al> de Beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de rivier&#x2019;, gepubliceerd in de       Staatscourant van 19 april 1996, nr. 77, en zoals gewijzigd en laatstelijk       gepubliceerd in de Staatscourant van 12 mei 1997, nr. 87;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>c.</li.nr>        <term>gemeente:</term>        <definitie>        <al> een gemeente op wier grondgebied wateren aanwezig zijn       waarop de Beleidslijn overeenkomstig bijlage 1 van die Beleidslijn van       toepassing is;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>d.</li.nr>        <term>de commissie:</term>        <definitie>        <al> de commissie schadebeoordeling beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de       rivier&#x2019;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010776&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>e.</li.nr>        <term>de Wet:</term>        <definitie>        <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">Wet ruimtelijke ordening</extref>;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>f.</li.nr>        <term>schade:</term>        <definitie>        <al> inkomens- of vermogensschade die redelijkerwijs niet of       niet geheel ten laste van een persoon behoort te blijven en waarvan de       vergoeding niet of niet voldoende door aankoop, onteigening of anderszins is       verzekerd.</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>g.</li.nr>        <term>hogere kosten:</term>        <definitie>        <al> de hogere kosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=6.8" compleet="nee">artikel 6.8 van de Wet</extref>;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <li.nr>h.</li.nr>        <term> de verzoeker:</term>        <definitie>        <al> de natuurlijke persoon of de privaatrechtelijke of de       publiekrechtelijke rechtspersoon die een verzoek om schadevergoeding of       vergoeding van de hogere kosten indient. </al>        </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Commissie schadebeoordeling</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Er is een commissie schadebeoordeling Beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de     rivier&#x2019;.</al>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Instellingstermijn commissie</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De commissie wordt ingesteld voor de duur van 5 jaar, te rekenen     vanaf de datum van de benoeming van de leden. </al>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Taakomschrijving</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De commissie heeft tot taak:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">        <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> de raad van de gemeente, waarin zulks bij verordening is       bepaald, van advies te dienen over de door hem ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=6.1" compleet="nee">artikel 6.1 van de Wet</extref>       aan een belanghebbende op diens verzoek toe te kennen vergoeding van de schade       als gevolg van:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">        <li>          <li.nr>1.</li.nr>          <al><sup>e</sup> de wijziging van bepalingen van een         bestemmingsplan welke wijzigingen leiden tot het teniet gaan van         bouwmogelijkheden die voor 1 februari 1995 in het betreffende bestemmingsplan         vastlagen of als gevolg van een ander in dit wetsartikel genoemd besluit, welke         bepalingen of welk besluit uitsluitend een gevolg zijn van de tenuitvoerlegging         van de Beleidslijn;</al>        </li>        <li>          <li.nr>2.</li.nr>          <al><sup>e</sup> de wijziging van een bestemmingsplan in         het kader van de Beleidslijn, dat op of na 1 februari 1995 van kracht werd,         mits de Provinciale Planologische Commissie heeft ingestemd met die         wijziging;</al>        </li>        </lijst>        </li>        <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> de Minister van advies te dienen over de door hem op       verzoek van een gemeente te nemen beslissing over de aan die gemeente te       vergoeden kosten, bedoeld onder a., voorzover de commissie terzake geen advies       aan de gemeenteraad heeft uitgebracht;</al>        </li>        <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al> de Minister van advies te dienen over de door hem op       verzoek van een gemeente te nemen beslissing over de door hem aan die gemeente       te vergoeden hogere kosten, voor zover die kosten voor de gemeente een gevolg       zijn van in een bestemmingsplan opgenomen nieuwe of gewijzigde bepalingen ter       uitvoering van de Beleidslijn welke bepalingen hebben geleid tot het teniet       gaan van bouwmogelijkheden die voor 1 februari 1995 in het betreffende       bestemmingsplan vastlagen;</al>        </li>        <li>        <li.nr>d.</li.nr>        <al> de Minister van advies te dienen over een rechtstreeks aan       hem gericht verzoek tot vergoeding van de schade die de verzoeker lijdt of zal       lijden omdat de gemeente schriftelijk vastgelegde toezeggingen of       privaatrechtelijke overeenkomsten tengevolge van de Beleidslijn niet meer kan       nakomen, welke toezeggingen of overeenkomsten niet zijn gedaan of aangegaan op       basis van een geldend bestemmingsplan, of over andere gevallen van schade in       het kader van de Beleidslijn.</al>        </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>In de gevallen als bedoeld in het eerste lid, onder d,       adviseert de commissie de minister mede ten aanzien van de vraag of hij gelet       op het schrijnende karakter van het geval het verzoek in beschouwing zou moeten       nemen. </al>      </lid>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Samenstelling van de commissie</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie bestaat uit drie leden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De leden van de commissie worden als volgt benoemd:</al>      <lijst nr-sluiting="">        <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> &#xE9;&#xE9;n lid wordt benoemd door de Minister;</al>        </li>        <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> &#xE9;&#xE9;n lid wordt benoemd door de Minister op voordracht van       het bestuur van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten;</al>        </li>        <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al> &#xE9;&#xE9;n lid wordt benoemd door de Minister op voordracht van       de twee eerst benoemde leden.</al>        </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De commissie benoemt uit haar midden een voorzitter en       plaatsvervangend voorzitter.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De leden zijn onafhankelijk en hebben geen bindingen met of       geen belangen in een der gemeenten die belast zijn met de uitvoering van de       Beleidslijn of de ministeries van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en       Milieubeheer of van Verkeer en Waterstaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De leden kunnen te allen tijde hun functie neerleggen door een       schriftelijke kennisgeving aan de Minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>In het geval de commissie door terugtreden van &#xE9;&#xE9;n lid niet       meer voltallig is, zet de commissie haar werkzaamheden voort. De Minister neemt       in dat geval onverwijld maatregelen tot aanvulling van de commissie. Daalt het       aantal leden van de commissie beneden het aantal van twee, dan schort de       commissie haar werkzaamheden op tot het moment waarop de Minister door       benoeming in tenminste &#xE9;&#xE9;n vacature heeft voorzien.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>De minister kan op verzoek van de commissie overgaan tot het       benoemen van plaatsvervangende leden. Het tweede lid is daarbij van       overeenkomstige toepassing. </al>      </lid>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>Bevoegdheden en verplichtingen</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister stelt de commissie, al dan niet op verzoek, de       gegevens ter beschikking die nodig zijn voor een goede uitoefening van haar       taak. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=4" compleet="nee">Artikel 4 van de Wet openbaarheid van bestuur</extref> is van overeenkomstige       toepassing.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De verzoeker verschaft de commissie de gegevens en bescheiden       die voor de advisering nodig zijn en waarover hij redelijkerwijs de beschikking       kan krijgen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De commissie kan inlichtingen en adviezen inwinnen bij derden,       daaronder begrepen ambtenaren werkzaam onder verantwoordelijkheid van de       Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer. Indien met       het verstrekken van inlichtingen of het verlenen van adviezen door derden       kosten gemoeid zijn, oefent de commissie deze bevoegdheid eerst uit na       instemming van de Minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De commissie kan een plaatsopneming houden, indien zij dat       nodig acht. Een plaatsopneming wordt gelijk gesteld met een vergadering van de       commissie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De commissie archiveert de bescheiden overeenkomstig de bij of       krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> gestelde regels. De commissie draagt haar archief       na de be&#xEB;indiging van haar werkzaamheden over aan de Minister. </al>      </lid>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>     <kop>     <titel>De beslissing op het verzoek om schadevergoeding of vergoeding     van de hogere kosten</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Minister beslist binnen twee maanden na ontvangst van het       verzoek van een gemeente, in gevallen waarin overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010776&amp;artikel=4">artikel 4, eerste       lid, onder a</intref>, de commissie aan de raad van de gemeente advies heeft       uitgebracht. In de gevallen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010776&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder b tot       en met d</intref>, beslist de Minister binnen twee maanden na ontvangst van het advies       van de commissie.</al>      <al>Het besluit wordt bekend gemaakt door toezending aan de       verzoeker. Is de verzoeker een ander dan een gemeente, dan wordt de gemeente       die het aangaat tegelijkertijd van het besluit in kennis gesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Minister kan de beslissing bedoeld in het eerste lid onder       opgave van redenen eenmaal voor ten hoogste drie maanden verdagen. </al>      </lid>            </artikel>   </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Werkwijze van de commissie</titel>     </kop>     <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De commissie regelt haar wijze van werken in een door haar vast     te stellen reglement.</al>      <al>Tevens regelt zij de door haar te volgen procedure bij de     behandeling van de aan de commissie voorgelegde aanvragen om advies.</al>      <al>De commissie maakt haar wijze van werken en de door haar te     volgen procedure bekend aan de gemeenten die zijn belast met de implementatie     van de Beleidslijn en aan de verzoeker. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>a de vaststelling van haar advies, zendt de commissie een     afschrift daarvan aan de verzoeker. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Vergoeding</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Aan de leden wordt ten laste van het Rijk een vergoeding     toegekend voor het bijwonen van vergaderingen en de gemaakte reis- of     verblijfkosten. Een plaatsopneming wordt beschouwd als een vergadering. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Ondersteuning</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie wordt ambtelijk ondersteund door een secretaris en       overige ondersteunende medewerkers die door commissie, na instemming door of       namens de Minister, worden aangewezen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De secretaris woont de vergaderingen van de commissie bij.</al>          </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De stukken die van de commissie uitgaan, worden door de       secretaris mede ondertekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De secretaris is voor de uitoefening van zijn taak uitsluitend       verantwoording verschuldigd aan de commissie. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Publicatie en inwerking</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant     geplaatst.</al>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>      <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Instellingsbesluit     Commissie schadebeoordeling beleidslijn &#x2019;Ruimte voor de rivier&#x2019;.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19991015">15 oktober 1999</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J.P.</voornaam>      <achternaam>Pronk</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	