<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007321" dtdversie="2.0" id="74679" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 6 april 1995, houdende vaststelling van regels
    over de rechtspositie van de vrijwillige ambtenaren van politie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 13 februari 1995,
            directoraat-generaal voor Openbare Orde en Veiligheid,
            directie Politie, hoofdafdeling Personeel, Onderwijs en
            Informatievoorziening, afdeling Arbeidsvoorwaardenbeleid,
            nr. EA94/1434;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, eerste lid, van de
                Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 6 maart
            1995, nummer W04.95.0071);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 29 maart 1995, directoraat-generaal
            voor Openbare Orde en Veiligheid, directie Politie,
            hoofdafdeling Personeel, Onderwijs en Informatievoorziening,
            afdeling Arbeidsvoorwaardenbeleid, nr. EA95/U741;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken
                    en Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vrijwillige ambtenaar in opleiding: degene die
                    door het bevoegd gezag is benoemd tot vrijwillige
                    ambtenaar in opleiding en die is toegelaten tot de
                    opleiding tot vrijwillige ambtenaar van politie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering
                    van de politietaak: de ambtenaar, bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid,
                        onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de
                        Politiewet 1993</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vrijwillige ambtenaar van politie: de vrijwillige
                    ambtenaar aangesteld voor de uitvoering van de
                    politietaak en de vrijwillige ambtenaar in opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>bevoegd gezag: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1e.</li.nr>
                        <al>de korpsbeheerder, voor zover het betreft de
                            vrijwillige ambtenaar van politie, die
                            werkzaam is bij een regionaal politiekorps;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2e.</li.nr>
                        <al>Onze Minister, voor zover het betreft de
                            vrijwillige ambtenaar van politie, die
                            werkzaam is bij het Korps landelijke politiediensten;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder echtgenote of
            echtgenoot mede verstaan de geregistreerde partner alsmede
            de levenspartner met wie de niet-gehuwde ambtenaar
            samenwoont en &#x2013; met het oogmerk duurzaam samen te leven &#x2013;
            een gemeenschappelijke huishouding voert op basis van een
            notarieel verleden samenlevingscontract bevattende de
            wederzijdse rechten en verplichtingen ter zake van die
            samenwoning en gemeenschappelijke huishouding. Onder weduwe
            of weduwnaar wordt mede begrepen de achtergebleven
            geregistreerde partner alsmede de nabestaande partner. Tot
            gezinslid wordt in voorkomend geval mede gerekend de
            geregistreerde partner alsmede de levenspartner.
            Tegelijkertijd kan slechts een persoon als echtgenoot of
            echtgenote dan wel weduwe of weduwnaar worden aangemerkt.
            Het bevoegd gezag kan verlangen dat een schriftelijke
            verklaring van een notaris wordt overgelegd waaruit blijkt
            dat een samenlevingscontract als bedoeld in de eerste volzin
            is gesloten. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Algemene rechtspositie</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Aanstelling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De aanstelling geschiedt in tijdelijke of in vaste dienst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een aanstelling in tijdelijke dienst geschiedt voor
            bepaalde tijd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De aanstelling van de vrijwillige ambtenaar in opleiding
            geschiedt in tijdelijke dienst voor de tijd dat de opleiding
            tot vrijwillige ambtenaar van politie wordt gevolgd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na het voltooien van de opleiding tot vrijwillige ambtenaar
            van politie vindt een aanstelling in tijdelijke dienst
            plaats voor een proeftijd van &#xE9;&#xE9;n jaar, zonodig in
            bijzondere gevallen op verzoek van de ambtenaar met &#xE9;&#xE9;n jaar
            te verlengen en zonodig ambtshalve te verlengen met de tijd
            gedurende welke de ambtenaar de proeftijd niet in werkelijke
            dienst heeft doorgebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Degene die de opleiding tot vrijwillige ambtenaar van
            politie alsmede de daarop volgende proeftijd heeft voltooid,
            wordt in vaste dienst aangesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor aanstelling als vrijwillige ambtenaar van politie komt
            uitsluitend in aanmerking degene die:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Nederlander is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de door Onze Minister vast te stellen minimum
                    leeftijd heeft bereikt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voldoet aan bij regeling van Onze Minister te
                    stellen eisen met betrekking tot het
                    opleidingsniveau, de psychologische keuring en een
                    geneeskundige keuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008819&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder a, van
                        de Wet op de medische
                    keuringen</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voldoet aan overige bij regeling van Onze Minister
                    te stellen eisen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Teneinde vast te stellen of de ambtenaar in voldoende mate
            geschikt en bekwaam is voor de vervulling van de functie,
            kan het bevoegd gezag de gegevens die door de betrokkene
            desgevraagd zijn verstrekt, verifi&#xEB;ren en zonodig aanvullen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De betrokkene die op grond van het eerste lid, onderdeel c,
            is onderworpen aan een geneeskundige keuring, wordt bij
            aanstelling in een andere functie opnieuw aan een
            geneeskundige keuring onderworpen, indien betrokkene voor
            het vervullen van die functie aan andere medische eisen
            dient te voldoen dan voor de tot dusverre vervulde functie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4a</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Aanstelling als vrijwillige ambtenaar van politie in opleiding is
		slechts mogelijk, indien op grond van een ten aanzien van de betrokkene
		ingesteld onderzoek naar de betrouwbaarheid en geschiktheid geen bezwaar blijkt
		te bestaan tegen diens aanstelling.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Ten behoeve van een onderzoek als bedoeld in het eerste lid, vraagt het
		bevoegde gezag om verstrekking van justiti&#xEB;le gegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016544&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel
		23 van het Besluit justiti&#xEB;le gegevens</extref> en om verstrekking van gegevens als
		bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=4%3A3" compleet="nee">artikel 4:3 van het Besluit
politiegegevens</extref>, tenzij het een functie betreft als bedoeld
		in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder a, van
		de Wet veiligheidsonderzoeken</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Een onderzoek als bedoeld in het eerste lid, of een
		veiligheidsonderzoek wordt ingesteld nadat het bevoegde gezag de betrokkene
		overigens bekwaam en geschikt acht.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>4b</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Indien naar het oordeel van het bevoegd gezag de aard van de functie of
		van de werkzaamheden hiertoe aanleiding geeft, kan in de volgende gevallen
		opnieuw een onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=4a">artikel 4a,
		eerste lid</intref>, worden uitgevoerd: </al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>bij wijziging van werkzaamheden, </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>bij aanstelling in een andere functie, </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>bij de vervulling van de functie gedurende ten minste vijf
			 dienstjaren, of </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>bij een redelijk vermoeden van ernstig plichtsverzuim dat de
			 integriteit of de verantwoordelijkheid van de betrokkene raakt. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien het een functie als
		bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder a, van de Wet
		veiligheidsonderzoeken</extref>, betreft. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4c</nr> 
  </kop> 
  <al>Onze Minister stelt nadere regels vast ter uitvoering van het in de
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=4a">artikelen 4a</intref> en
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=4b">4b</intref> bedoelde onderzoek naar de
	 betrouwbaarheid en geschiktheid voor zover ten behoeve van dat onderzoek wordt
	 gevraagd om verstrekking van justiti&#xEB;le gegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016544&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van
	 het Besluit justiti&#xEB;le gegevens</extref> en om verstrekking van gegevens als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=4%3A3" compleet="nee">artikel 4:3 van het Besluit
politiegegevens</extref>. Deze nadere regels bevatten in ieder geval
	 waarborgen omtrent een voldoende bescherming van de persoonlijke levenssfeer
	 van betrokkene. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>V&#xF3;&#xF3;r de aanvaarding van zijn
ambt legt de vrijwillige ambtenaar van politie de volgende eed dan wel
verklaring en belofte van zuivering af:</al>
<al>&#xAB;Ik zweer (verklaar), dat ik middellijk of
onmiddellijk in welke vorm dan ook, tot het verkrijgen van mijn
aanstelling aan niemand, wie hij ook zij, iets heb gegeven of
beloofd.</al> <al>Ik zweer (beloof), dat ik, om
iets in mijn betrekking te doen of te laten, van niemand, middellijk of
onmiddellijk, enige beloften of geschenken zal aannemen.</al>
<al>Zo waarlijk helpe mij God almachtig (Dat verklaar en
beloof ik)!&#xBB;.</al> <al>Daarna wordt de
volgende eed of belofte afgelegd:</al>
<al>&#xAB;Ik zweer (beloof) trouw aan de Koning, aan de
Grondwet en aan de wetten van ons land.</al>
<al>Ik zweer (beloof) dat ik de krachtens de wet
uitgevaardigde voorschriften en verordeningen zal nakomen en handhaven,
dat ik de mij verstrekte opdrachten plichtsgetrouw en nauwgezet zal
volbrengen en de zaken, waarvan ik door mijn ambt kennis draag en die
mij als geheim zijn toevertrouwd, of waarvan ik het vertrouwelijk
karakter moet begrijpen, niet zal openbaren aan anderen dan aan hen,
aan wie ik volgens de wet of ambtshalve tot mededeling verplicht
ben.</al> <al>Ik zweer (beloof) dat ik mij zal
gedragen zoals een goed ambtenaar betaamt, dat ik zorgvuldig,
onkreukbaar en betrouwbaar zal zijn en dat ik niets zal doen dat het
aanzien van het ambt zal schaden.</al> <al>Zo
waarlijk helpe mij God almachtig (Dat beloof
ik)!&#xBB;</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>De vrijwillige
ambtenaren van politie leggen de eden dan wel verklaringen en beloften
af ten overstaan van het bevoegde
gezag.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de vrijwillige ambtenaar van politie wordt, zo mogelijk
            v&#xF3;&#xF3;r de aanvaarding van zijn ambt, een akte van aanstelling
            door of vanwege het bevoegd gezag uitgereikt, waarin in elk
            geval worden vermeld: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam, de voornamen en de geboortedatum van de ambtenaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>of de aanstelling geschiedt in vaste of in
                    tijdelijke dienst al dan niet met een proeftijd en
                    de duur van de eventuele proeftijd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de functie waarin hij wordt aangesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de plaats van tewerkstelling en het werkgebied,
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
                        onderdelen <nadruk type="cur">m</nadruk> en
                            <nadruk type="cur">n</nadruk>, van het
                        Besluit algemene rechtspositie politie</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de datum van ingang van de aanstelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de rang waarin hij wordt aangesteld en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het gegeven dat de eden dan wel de verklaringen en
                    beloften zijn afgelegd, en de datum waarop dit is gebeurd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover deze gegevens niet reeds in de akte van
            aanstelling zijn vermeld, deelt het bevoegd gezag de
            ambtenaar zo spoedig mogelijk schriftelijk andere hem
            mogelijk toegekende voordelen mee, onder verwijzing naar de
            regeling waarop de toekenning berust en de eventuele
            voorwaarden die aan de toekenning verbonden zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie wordt bij zijn
            aanstelling schriftelijk door het bevoegd gezag op de hoogte
            gesteld van de hoofdlijnen van zijn rechtspositie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Regelingen waarin zijn rechtspositie is neergelegd, worden
            op een voor de ambtenaar gemakkelijk toegankelijke plaats
            ter inzage gelegd. Hij kan kosteloos hiervan afschriften maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De schriftelijk vastgestelde en voor hem geldende
            regelingen en instructies, die hij bij de vervulling van
            zijn dienst heeft na te leven, worden eveneens op een voor
            de ambtenaar gemakkelijk toegankelijke plaats ter inzage
            gelegd. Hij kan kosteloos hiervan afschriften maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Over wijzigingen in regelingen betreffende zijn
            rechtspositie wordt de ambtenaar schriftelijk op de hoogte gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Werktijden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag bepaalt de werktijden voor de vrijwillige
        ambtenaren, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak met
        dien verstande dat de vrijwillige ambtenaren ten minste
        gemiddeld vier uur per maand besteden aan oefening en scholing.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Aanspraken bij ongeval</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag sluit ten behoeve van de vrijwillige
            ambtenaren, aangesteld voor de uitvoering van de
            politietaak, een ongevallenverzekering af.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt verstaan onder
            'ongeval' en 'arbeidsongeschiktheid'
            hetgeen daaronder wordt verstaan in de door het bevoegd
            gezag ter zake gesloten ongevallenverzekering.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van
            de politietaak, die arbeidsongeschikt is, heeft, indien deze
            ongeschiktheid blijkens een geneeskundig onderzoek het
            gevolg is van een ongeval in verband met de vervulling van
            zijn functie, aanspraak op een uitkering overeenkomstig de
            bepalingen van de verzekering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verzekering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
            lid</intref>, bevat in elk geval de bepaling dat bij
            blijvende arbeidsongeschiktheid aanspraak op een uitkering
            ineens bestaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van
            de politietaak, heeft behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=12">artikel 12</intref> geen
            aanspraak op enige vergoeding ten laste van het bevoegd
            gezag ter zake van een ongeval.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de
            uitvoering van de politietaak, ten gevolge van een ongeval,
            in verband met de vervulling van zijn functie, komt te
            overlijden, hebben zijn echtgenote of echtgenoot en
            gezinsleden aanspraak op een uitkering overeenkomstig de
            bepalingen van de ongevallenverzekering, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij vermissing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;afdeling=2" compleet="nee">boek 1, titel 18, afdeling 2,
                van het Burgerlijk Wetboek</extref>, van de
            vrijwillig ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van de
            politietaak, is het eerste lid van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het tweede lid is niet van toepassing indien gegronde
            vermoedens bestaan dat de vermissing het gevolg is van
            ongeoorloofde afwezigheid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>In geval van een ongeval, ontstaan ten gevolge van de vervulling
        van zijn functie, worden de vrijwillige ambtenaar van politie,
        aangesteld voor de vervulling van de politietaak, de te zijnen
        laste blijvende, naar het oordeel van het bevoegd gezag
        noodzakelijk gemaakte kosten van geneeskundige behandeling of
        verzorging vergoed.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Indien geen sprake is van een ongeval maar wel van een ziekte
        die is ontstaan of verergerd ten gevolge van de vervulling van
        de functie, stelt het bevoegd gezag ter zake een uitkering vast
        voor zover de verzekering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
        lid</intref>, daar niet in voorziet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=11">artikelen 11 tot en met
            13</intref> zijn eveneens van toepassing op de
            gewezen vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering
            van de politietaak, voor zover deze de zestigjarige leeftijd
            nog niet heeft bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=10">Artikel 10</intref> is
            eveneens van toepassing op de gewezen vrijwillige ambtenaar,
            aangesteld voor de uitvoering van de politietaak tot het
            tijdstip, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=38">artikel 38, eerste
            lid</intref>, indien hij blijvend arbeidsongeschikt is.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3a</nr><titel status="officieel">Regels
omtrent goed ambtelijk handelen</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>14a</nr></kop>
<lid><lidnr>1</lidnr><al>De vrijwillige ambtenaar doet aan het bevoegd
gezag, op een door dit gezag te bepalen wijze, opgave van alle
werkzaamheden die hij verricht of voornemens is te verrichten, die de
belangen van de dienst voor zover deze in verband staan met zijn
functievervulling, kunnen raken.</al></lid><lid>
<lidnr>2</lidnr><al>Het bevoegd gezag voert een registratie op grond
van de ingevolge het eerste lid gedane opgaven.</al></lid><lid>
<lidnr>3</lidnr><al>Het is de ambtenaar verboden werkzaamheden te
verrichten waardoor de goede vervulling van zijn functie of het goed
functioneren van de dienst, voor zover dit in verband staat met zijn
functievervulling, niet in redelijkheid zou zijn
verzekerd.</al></lid><lid> <lidnr>4</lidnr><al>Het bevoegd gezag kan
nadere regels stellen omtrent het verbod, bedoeld in het derde
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>14b</nr></kop> <al>Het is de
vrijwillige ambtenaar van politie verboden in zijn ambt geld,
geschenken, diensten of kortingen te bedingen of, anders dan met
goedvinden van het bevoegd gezag, aan te
nemen.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
<label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3b</nr><titel status="officieel">Melden van een
misstand</titel></kop></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Overige rechten en verplichtingen van
            de ambtenaar</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
verstrekking van uniformkleding aan de vrijwillige ambtenaar van
politie geschiedt door de zorg van het bevoegd gezag. De verstrekking
van uniformkleding geschiedt kosteloos. Onze Minister kan ter zake van
de verstrekking van uniformkleding nadere regels vaststellen, alsmede
ter zake van het onderhoud van uniformkleding regels
vaststellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
verstrekking van dienstkleding aan de vrijwillige ambtenaar van politie
geschiedt door de zorg van het bevoegd gezag. De verstrekking van
dienstkleding geschiedt kosteloos. Onze Minister kan ter zake van de
verstrekking van dienstkleding nadere regels vaststellen, alsmede ter
zake van het onderhoud van dienstkleding regels
vaststellen.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De vrijwillig ambtenaar van politie is verplicht het
            uniform en de onderscheidingstekenen te dragen, voor zover
            dit voor hem voorgeschreven is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is de vrijwillig ambtenaar van politie verboden in
            dienst uniformkledingstukken te dragen, tenzij deze van
            dienstwege zijn verstrekt of voorgeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is de vrijwillig ambtenaar van politie verboden bij
            gekleed gaan in uniform insignes of andere
            onderscheidingstekens te dragen, tenzij deze van
            regeringswege zijn verstrekt of voorgeschreven of tot het
            dragen daarvan door het bevoegd gezag vergunning is verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>De vrijwillige ambtenaar van politie kan zich niet beroepen op
        de omstandigheid niet in dienst te zijn, in die gevallen waarin
        zijn optreden redelijkerwijze is vereist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Indien de vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering
        van de politietaak, door ziekte of anderszins verhinderd is zijn
        dienst te verrichten, is hij verplicht daarvan, onder opgave van
        redenen, zo spoedig mogelijk mededeling te doen op de door het
        bevoegd gezag aangegeven wijze.</al>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Van
de vrijwillig ambtenaar van politie en de gewezen vrijwillig ambtenaar
van politie die geheel of gedeeltelijk op kosten van de regio of het
Rijk een opleiding hebben verkregen, kunnen deze kosten geheel of
gedeeltelijk worden teruggevorderd
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de opleiding niet met goed gevolg is afgerond door
toedoen van de vrijwillig ambtenaar van politie of in het geval het
niet met goed gevolg afronden aan eigen schuld van de vrijwillig
ambtenaar van politie is te wijten;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de opleiding voortijdig wordt be&#xEB;indigd
door toedoen van de vrijwillig ambtenaar van politie of in het geval de
be&#xEB;indiging aan eigen schuld van de vrijwillig ambtenaar van
politie is te wijten;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de vrijwillig
ambtenaar van politie binnen een periode van drie jaar na afronding van
de opleiding de politie verlaat tenzij hem het vertrek niet is toe te
rekenen.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tot
terugvordering van de kosten, bedoeld in het eerste lid, kan slechts
worden overgegaan indien de vrijwillig ambtenaar van politie
schriftelijk heeft verklaard bekend te zijn met de mogelijkheid van
terugvordering en met de kosten die voor de terugvordering in
aanmerking kunnen komen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
terugvordering, bedoeld in het eerste lid onder c, geschiedt binnen
drie maanden na de datum waarop de vrijwillig ambtenaar van politie de
politie heeft verlaten. Bij de berekening van de terug te betalen
kosten wordt rekening gehouden met het reeds verstreken deel van de
periode van drie jaar.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het bevoegd
gezag stelt over de uitvoering van het eerste lid nadere regels
vast.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag kan de vrijwillige ambtenaar van politie
            verplichten de door de dienst geleden schade, voor zover
            deze aan de ambtenaar is te wijten, geheel of gedeeltelijk
            te vergoeden. Ten aanzien van gevallen waarin de schade
            minder bedraagt dan &#x20AC; 226,89 kan de korpschef dan wel,
            indien het een vrijwillige ambtenaar in opleiding betreft,
            de directeur van de instelling waar hij deze opleiding
            volgt, de in de eerste volzin bedoelde bevoegdheid uitoefenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bedrag van de schadevergoeding wordt niet vastgesteld
            dan nadat de ambtenaar in de gelegenheid is gesteld zich
            schriftelijk of mondeling te verantwoorden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de vrijwillige ambtenaar van politie wordt de schade aan
            zijn goederen vergoed die hij buiten zijn schuld lijdt ten
            gevolge van de uitoefening van zijn dienst, voor zover die
            schade niet bestaat uit de normale slijtage van die goederen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar heeft geen aanspraak, bedoeld in het eerste
            lid, indien hij terzake van die schade rechten tegenover
            derden kan doen gelden. Indien de ambtenaar zijn rechten
            tegenover derden aan de regio dan wel het Rijk cedeert,
            wordt hij in het genot gesteld van het in geld uitgedrukte
            bedrag van de schade.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de regio dan wel het Rijk terzake van de door
            voornoemde cessie verkregen rechten een civiele vordering
            instelt, worden de kosten die hieruit voor de regio dan wel
            het Rijk voortvloeien, niet op de ambtenaar verhaald.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de vrijwillige ambtenaar van politie wegens de
            uitvoering van de politietaak aansprakelijk wordt gesteld
            naar burgerlijk recht of als verdachte wordt aangemerkt naar
            strafrecht, kent het bevoegd gezag hem een tegemoetkoming in
            de kosten van rechtskundige hulp toe, tenzij hij naar het
            oordeel van het bevoegd gezag opzettelijk onrechtmatig dan
            wel opzettelijk wederrechtelijk of bewust roekeloos heeft
            gehandeld, of grof nalatig is geweest.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de vrijwillige ambtenaar van politie schadevergoeding
            vordert op grond van onrechtmatige daad, jegens hem gepleegd
            tijdens de uitoefening van de politietaak, kent het bevoegd
            gezag hem een tegemoetkoming in de kosten van rechtskundige
            hulp toe, tenzij het bevoegd gezag van oordeel is dat de
            vordering kennelijk onvoldoende grond heeft of kennelijk
            onredelijk is.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het eerste en
het tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing indien de
rechtskundige hulp aan de ambtenaar is verleend, op grond van zijn
lidmaatschap, door een centrale of een vereniging als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006518&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van het Besluit overleg en medezeggenschap
politie 1994</extref>, met dien verstande dat de tegemoetkoming in de kosten van
rechtskundige hulp rechtstreeks wordt betaald aan voornoemde centrale
of vereniging.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag kan verdere tegemoetkoming in de kosten
            van rechtskundige hulp staken of de tegemoetkoming in de
            kosten van de rechtskundige hulp terugvorderen, indien</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a</li.nr>
                <al>de aan een derde toegebrachte schade blijkens
                    rechterlijk vonnis het gevolg is van opzettelijk
                    onrechtmatig dan wel opzettelijk wederrechtelijk of
                    bewust roekeloos handelen van de vrijwillige
                    ambtenaar van politie, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b</li.nr>
                <al>indien de vrijwillige ambtenaar van politie
                    strafrechtelijk wordt veroordeeld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In bijzondere gevallen, gelet op de aard van de zaak of de
            omstandigheden van de vrijwillige ambtenaar van politie, kan
            het bevoegd gezag, overwegend dat de handeling geen gevolg
            is van de taakuitoefening van de vrijwillige ambtenaar van
            politie, besluiten tot een tegemoetkoming in de kosten van
            rechtskundige hulp.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Onze
Minister stelt een regeling vast met betrekking tot
            tegemoetkoming in de kosten van rechtskundige hulp.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie die in contact staat of
            kort geleden heeft gestaan met een persoon die een ziekte
            heeft waarvoor krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009684" compleet="nee">Infectieziektenwet</extref> een
            nominatieve aangifteplicht geldt, mag zijn dienst niet
            verrichten en heeft geen toegang tot dienstgebouwen,
            -lokalen en -terreinen dan met toestemming vanwege de
deskundige persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref>, die is belast met de taken, bedoeld in
de onderdelen b of c van dat lid, of de arbodienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">die
wet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De ambtenaar die verkeert in de situatie, bedoeld in het
            eerste lid, is verplicht daarvan ten spoedigste kennis te
            geven aan de
deskundige persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref>, die is belast met de taken, bedoeld in
de onderdelen b of c van dat lid, of de arbodienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">die
wet</extref>. Hij is gehouden zich te gedragen
            naar de vanwege de bedrijfskundige dienst gegeven
            aanwijzingen, waaronder die met betrekking tot het ondergaan
            van een arbeidsgezondheidskundig onderzoek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de vrijwillige ambtenaar van politie kan door het
            bevoegd gezag de toegang tot de dienstlokalen,
            dienstgebouwen, dienstterreinen, dan wel het verblijf
            aldaar, worden ontzegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Hij is verplicht zich te gedragen naar de maatregelen van
            orde die ten aanzien van het verblijf op voornoemde plaatsen
            zijn vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie kan wegens buitengewone
            toewijding of bijzonder loffelijke dienstverrichtingen
            worden beloond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beloningen zijn: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tevredenheidsbetuiging of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een gratificatie van maximaal &#x20AC; 226,89.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Straffen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie die de hem opgelegde
            verplichtingen niet nakomt of zich overigens aan
            plichtsverzuim schuldig maakt, kan disciplinair worden gestraft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Plichtsverzuim omvat zowel het overtreden van een
            voorschrift als het doen of nalaten van iets dat een goed
            ambtenaar in gelijke omstandigheden behoort na te laten of
            te doen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De straffen die kunnen worden opgelegd, zijn: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>schriftelijke berisping;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schorsing voor een bepaalde tijd of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ontslag.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De straffen, bedoeld in het eerste lid, worden opgelegd
            door het bevoegd gezag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij het opleggen van een straf kan worden bepaald dat deze
            niet ten uitvoer zal worden gelegd, indien de vrijwillige
            ambtenaar van politie zich gedurende de bij het opleggen van
            de straf te bepalen termijn niet schuldig maakt aan
            soortgelijk plichtsverzuim als waarvoor de bestraffing
            plaatsvindt, noch aan enig ander ernstig plichtsverzuim en
            zich houdt aan bij het opleggen van de straf eventueel te
            stellen bijzondere voorwaarden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien met toepassing van het eerste lid de straf van
            ontslag wordt opgelegd, kan tegelijk met deze straf &#xE9;&#xE9;n van
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid,
                onderdeel a</intref>, genoemde straffen worden opgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de vrijwillige ambtenaar van politie gebruik maakt
            van de mogelijkheid zich te verantwoorden in het geval dat
            het bevoegd gezag voornemens is hem een straf op te leggen,
            geschiedt de verantwoording ten overstaan van het bevoegd
            gezag. Dit bepaalt of deze verantwoording mondeling of
            schriftelijk zal plaatsvinden. Bij schriftelijke
            verantwoording wordt de ambtenaar op zijn verzoek de
            gelegenheid gegeven tot nadere mondelinge toelichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van de mondelinge verantwoording wordt direct een verslag
            opgemaakt, dat na voorlezing wordt getekend door degene
            tegenover wie de verantwoording heeft plaatsgevonden en door
            de ambtenaar. Indien de ambtenaar het verslag weigert te
            ondertekenen, wordt dit in het verslag, zo mogelijk met
            opgave van de redenen, vermeld. De ambtenaar ontvangt een
            afschrift van het verslag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de ambtenaar dit verlangt, worden hem of zijn
            raadsman afschriften verstrekt van de ambtelijke rapporten
            of andere geschriften die op de hem ten laste gelegde feiten
            betrekking hebben.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie kan niet worden
            gestraft wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125a" compleet="nee">artikel 125<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid, van de
            Ambtenarenwet</extref>, dan nadat daarover advies is
            ingewonnen van de Adviescommissie grondrechten- en
            functieuitoefening politieambtenaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bevoegd gezag geeft bij zijn besluit tot strafoplegging
            te kennen of dit in overeenstemming is met het ingewonnen advies.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>De ambtenaar dient van de ontvangst van een besluit inzake
        strafoplegging te doen blijken door onmiddellijke terugzending
        van een door hem ondertekend en gedateerd ontvangstbewijs.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>De straf, behalve die van schriftelijke berisping, wordt niet
        ten uitvoer gelegd zolang zij niet onherroepelijk is geworden,
        tenzij bij het opleggen van de straf is bevolen dat deze
        onmiddellijk ten uitvoer wordt gelegd.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Schorsing en ontslag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>De vrijwillige ambtenaar van politie is van rechtswege in zijn
        ambt geschorst wanneer hem rechtmatig zijn vrijheid is ontnomen,
        tenzij de vrijheidsontneming het gevolg is van een maatregel,
        anders dan op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bijzondere opnemingen in
            psychiatrische ziekenhuizen</extref>, genomen in het
        belang van de volksgezondheid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid,
                onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, kan de vrijwillige ambtenaar van politie
            in zijn ambt worden geschorst: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien een strafrechtelijke vervolging ter zake van
                    een misdrijf tegen hem is ingesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer hem door het bevoegd gezag het voornemen tot
                    bestraffing met onvoorwaardelijk ontslag is
                    meegedeeld dan wel wanneer hem die straf is opgelegd of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer naar het oordeel van het bevoegd gezag het
                    belang van de dienst dit vereist.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Schorsing geschiedt door het bevoegd gezag. In afwachting
            van de schorsing kan de vrijwillige ambtenaar van politie
            buiten functie worden gesteld door het bevoegd gezag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De duur van de schorsing bedraagt maximaal zes maanden. In
            uitzonderlijke gevallen kan deze termijn met drie maanden
            worden verlengd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ontslag wordt gegeven door het bevoegd gezag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ontslag niet op eigen aanvraag wordt de vrijwillige
            ambtenaar van politie behalve in het geval, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=41">artikel 41</intref>, de
            reden van het ontslag schriftelijk medegedeeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar van politie wordt op zijn eigen
            aanvraag ontslag verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het ontslag wordt niet verleend met ingang van een datum
            gelegen binnen een maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Van het eerste lid kan worden afgeweken indien een
            strafrechtelijke vervolging terzake van een misdrijf tegen
            de ambtenaar is ingesteld of indien wordt overwogen de straf
            van ontslag op te leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Van het tweede lid kan worden afgeweken op aanvraag van de
            vrijwillige ambtenaar van politie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien een ontslag op eigen aanvraag wordt verleend aan een
            vrijwillige ambtenaar in opleiding, gaat dit ontslag, in
            afwijking van het tweede lid, onmiddellijk in.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het ontslag op eigen aanvraag wordt eervol verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de vrijwillige ambtenaar in opleiding die tegen het
            einde van de basisopleiding of bij het einde van de
            proeftijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, niet voldoet aan de eisen van
            bekwaamheid en geschiktheid wordt ontslag verleend met
            ingang van de dag, volgend op die waarop de proeftijd is verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan de vrijwillige ambtenaar in opleiding die gedurende de
            opleiding of de proeftijd niet de geschiktheid blijkt te
            bezitten die voor de dienst wordt vereist, kan met ingang
            van een dag gelegen binnen de proeftijd eervol ontslag
            worden verleend, mits een opzeggingstermijn in acht wordt
            genomen van een maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het ontslag kan, al dan niet op eigen aanvraag, ingaan v&#xF3;&#xF3;r
            de afloop van de opzeggingstermijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verleent de vrijwillige ambtenaar,
            aangesteld voor de uitvoering van de politietaak, ongevraagd
            eervol ontslag met ingang van de eerste van de maand volgend
            op die waarin hij de zestigjarige leeftijd bereikt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het in het eerste lid bedoelde ontslag op zestigjarige
            leeftijd kan op verzoek van de vrijwillige ambtenaar worden
            uitgesteld mits is vastgesteld dat hiertegen geen bezwaar bestaat.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor het vaststellen van het in het tweede lid bedoelde
            bezwaar zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88c" compleet="nee">artikelen 88c</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=50" compleet="nee">50, eerste lid onderdeel g, van
                het Besluit algemene rechtspositie
            politie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Na het in het tweede lid bedoelde uitstel vindt op aanvraag
            van de vrijwillige ambtenaar eervol ontslag plaats.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het ontslag, bedoeld in het vierde lid, wordt verleend met
            ingang van een dag niet vroeger dan een maand en niet later
            dan drie maanden na de dag waarop de aanvraag om ontslag is ontvangen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Aan de ambtenaar die in verband met de aanvaarding van een
        functie in een publiekrechtelijk college waarin hij is
        aangesteld of verkozen, tijdelijk is ontheven van de waarneming
        van zijn ambt, wordt, indien hij ophoudt zodanige functie te
        bekleden en hij naar het oordeel van het bevoegd gezag niet in
        actieve dienst kan worden hersteld, eervol ontslag verleend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Anders dan op eigen
aanvraag, bij wijze van straf of ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=37">artikel 37</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=38">38</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=39">39</intref> kan de
vrijwillige ambtenaar van politie worden ontslagen op grond
van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het verlies van een vereiste voor de aanstelling,
gesteld bij een regeling aan de benoeming voorafgegaan, tenzij het
vereiste alleen voor de aanvang van het ambt geldt;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>een onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak
waarbij de ambtenaar onder curatele is gesteld;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>het ondergaan van lijfsdwang wegens schulden
krachtens onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>een onherroepelijk geworden veroordeling tot een
vrijheidsstraf wegens misdrijf;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>een
blijvende ongeschiktheid uit hoofde van ziekte of gebreken voor de
vervulling van zijn ambt;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>onbekwaamheid of ongeschiktheid voor het door hem
beklede ambt, anders dan op grond van ziels- of
lichaamsgebreken;</al></li><li> <li.nr>g.</li.nr><al>het bereiken van
de leeftijd waarop op grond van de Algemene Ouderdomswet recht op
ouderdomspensioen ontstaat of</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr><al>het
bij of in verband met indiensttreding of keuring verstrekken van
onjuiste of onvolledige inlichtingen, zonder welke handelwijze niet tot
indiensttreding of goedkeuring zou zijn overgegaan, tenzij de
vrijwillige ambtenaar van politie aannemelijk maakt dat hij te goeder
trouw heeft
gehandeld.</al></li></lijst></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een ontslag op grond van het eerste lid, onderdelen a, e en
                f wordt steeds eervol
            verleend. Het ontslag kan niet eerder ingaan dan de dag,
            volgende op die waarop de reden van het ontslag voor het
            eerst aanwezig was.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Een vrijwillige ambtenaar van politie kan ook op andere gronden,
        dan die welke in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=40">artikel 40</intref> zijn
        geregeld of waarnaar in dat artikel wordt verwezen, worden
        ontslagen. Het ontslag wordt eervol verleend.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Overleg en medezeggenschap politie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>De artikelen 3 en 13 van het Besluit overleg en medezeggenschap
        1994 zijn van overeenkomstige toepassing op vrijwillige
        ambtenaren van politie.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Financi&#xEB;le rechtspositie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende de tijd dat de vrijwillige ambtenaar in opleiding de
        opleiding tot vrijwillige ambtenaar van politie volgt, of de
        vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitoefening van de
        politietaak, in opdracht van het bevoegd gezag een voor zijn
        functie relevante cursus volgt dan wel deelneemt aan een
        oefening of in opdracht van het bevoegd gezag werkelijke dienst
        verricht, ontvangt hij een uurvergoeding overeenkomstig de door
        Onze Minister vast te stellen regels.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024064&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">hoofdstukken II</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024064&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">III van het Besluit reis-, verblijf- en
verhuiskosten politie</extref> zijn van overeenkomstige toepassing op
vrijwillige ambtenaren van politie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
bevoegd gezag kan besluiten om in individuele gevallen af te wijken van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024064&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">hoofdstukken II</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024064&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">III van het Besluit reis-, verblijf- en
verhuiskosten politie</extref>, indien de afwijking strekt tot het vermijden van
onbillijkheden van overwegende aard welke uit de toepassing van die
regels zouden
voortkomen.</al>
                     </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>Een vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van de
        politietaak, die op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">afdeling 1, hoofstuk 2, artikel 1,
            van de Invoeringswet Politiewet 1993</extref> naar
        een politieregio dan wel het Korps landelijke politiediensten is
        overgegaan en die op de dag voorafgaande aan de datum van
        inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299" compleet="nee">Politiewet 1993</extref>
        aanspraken had op grond van de Rechtstoestandsregeling
        reservepolitie behoudt deze aanspraken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
        termijnenwet</extref> is niet van toepassing op de in
        dit besluit genoemde termijnen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Besluiten, genomen in de periode van 1 april 1994 tot en met de
        dag voorafgaande aan de inwerkingtreding van dit besluit op
        grond van het Beloningsreglement reservepolitie 1968, of de
        daarop berustende bepalingen, als zouden dit reglement en die
        bepalingen in genoemde periode nog hebben gegolden, zijn
        rechtsgeldig genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Degene die in de periode van 1 april 1994 tot en met de dag
        voorafgaand aan de inwerkingtreding van dit besluit ingevolge
        een opdracht van het bevoegd gezag werkzaamheden als vrijwillige
        ambtenaar van politie heeft verricht en in verband met die
        werkzaamheden aanspraak zou hebben gehad op een uitkering of
        voorziening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005643&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47, derde lid, van de Wet
            rechtspositionele voorzieningen
        rampbestrijders</extref> in het geval deze wet voor hem
        zou hebben gegolden, heeft, indien hij binnen een jaar na de
        inwerkingtreding van dit besluit een verzoek om toekenning van
        een zodanige uitkering of voorziening heeft ingediend, aanspraak
        op een met bedoelde uitkering of voorziening overeenkomende
        uitkering of voorziening.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Het koninklijk besluit van de Ministers van Justitie en van
        Binnenlandse Zaken van 25 november 1964, houdende wijziging van
        het koninklijk besluit van 24 december 1957, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 559 en vaststelling van de
        Rechtstoestandsregeling reservepolitie (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 473) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit rechtspositie
        vrijwillige politie.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">6 april 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. F. Dijkstal</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negende mei 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	