<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002015" dtdversie="2.0" id="28939" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 26 oktober 1945, houdende vaststelling van het
    Besluit politieke delinquenten 1945</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onzen Minister van Justitie
            van 4 October 1945, no. 1120;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenschelijk is eenige
            regelen vast te stellen met betrekking tot politieke delinquenten;</considerans.al>
        <considerans.al>Den Raad van State gehoord (advies van 16
            October 1945, no. 18);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onzen voornoemden
            Minister van 22 October 1945, 6e Afdeeling, no. 1101;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Opsporingsambtenaren</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de strafbare feiten, waarop het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> van toepassing is en van de
            gedragingen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het
            Tribunaalbesluit</extref>, zijn belast de
            ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, alsmede de daartoe door
            Onzen Minister van Justitie aan te wijzen ambtenaren van politie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij richten zich bij de uitvoering van hun taak naar de
            bevelen, hun bij uitsluiting gegeven door of vanwege den
            procureur-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof, binnen
            welks ressort zij standplaats hebben.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie stelt uit de door hem ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref> aan te
        wijzen ambtenaren der politie hoofden van politieke recherche
        aan, die elk in hun ambtsgebied belast zijn met de leiding van
        de opsporing der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde
        feiten en gedragingen, alsmede met de hun bij of krachtens dit
        besluit opgedragen werkzaamheden. Het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">tweede lid van artikel
        1</intref> is van toepassing.</al>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Officieren-Fiscaal</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie benoemt op voordracht van den
        procureur-fiscaal officieren-fiscaal, die vanwege den
        procureur-fiscaal de hun door dezen verleende bevoegdheden uitoefenen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tot officier-fiscaal zijn benoembaar Nederlanders en
            Nederlandsche onderdanen, tevens ingezetenen van het
            Koninkrijk, die tenminste den leeftijd van vijf en twintig
            jaren hebben bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De officieren-fiscaal genieten een bezoldiging
            overeenkomstig door Onzen Minister van Justitie vast te
            stellen regelen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Alvorens in bediening te treden leggen de officieren-fiscaal
        naar de wijze hunner godsdienstige gezindheid ten overstaan van
        de president van het Bijzondere Gerechtshof, binnen welks
        ressort hun ambtsgebied is gelegen, den eed of de belofte af,
        dat zij hun taak naar plicht en geweten, nauwgezet, onpartijdig
        en als goede vaderlanders zullen vervullen.</al>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Opsporing en aanhouding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde
        opsporingsambtenaren oefenen behalve de bevoegdheden, in het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> aan opsporingsambtenaren
        toegekend, de hun in dit besluit toegekende bevoegdheden uit.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
            bedoelde opsporingsambtenaren zijn bevoegd om personen,
            verdacht van een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
            bedoelde feiten of gedragingen, aan te houden en hen naar
            een plaats van verhoor te geleiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij mogen voor het verhoor niet langer dan vierentwintig
            uren worden opgehouden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde
        opsporingsambtenaren zijn te allen tijde bevoegd om in beslag te
        nemen, zoomede ter inbeslagneming de uitlevering te vorderen van
        alle roerende goederen, welke tot ontdekking der waarheid kunnen dienen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
            bedoelde opsporingsambtenaren hebben te allen tijde toegang
            tot alle plaatsen, voorzoover zij betreding daarvan voor een
            goede vervulling van hun taak redelijkerwijze noodzakelijk oordeelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In woningen treden zij tegen den wil van den bewoner niet
            binnen tenzij voorzien van een algemeenen of bijzonderen
            schriftelijken last, door den procureur-fiscaal of met zijn
            machtiging door den officier-fiscaal gegeven. Van dit
            binnentreden wordt binnen twee maal vier en twintig uren
            proces-verbaal opgemaakt. Daarin wordt mede van het tijdstip
            van het binnentreden en van het daarmede beoogde doel
            melding gemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zij zijn bevoegd op iedere plaats, die zij betreden,
            huiszoeking of onderzoek te doen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De procureur-fiscaal kan ter inbeslagneming de uitlevering
            tegen ontvangstbewijs bevelen van de pakketten, brieven,
            stukken en andere berichten, welke aan de post, de
            telegrafie of andere instelling van vervoer zijn
            toevertrouwd; een en ander voorzoover zij klaarblijkelijk
            voor een van een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
            bedoelde feiten of gedragingen verdachten persoon bestemd of
            van hem afkomstig zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ieder, die ten behoeve van dat vervoer zoodanige zaken
            onder zich heeft of krijgt, geeft dienaangaande den
            procureur-fiscaal op diens vordering de door hem gewenschte inlichtingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De procureur-fiscaal geeft pakketten, brieven, stukken en
            andere berichten, waarvan de inbeslagneming niet wordt
            gehandhaafd, onverwijld aan den vervoerder ter verzending terug.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De procureur-fiscaal kan van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            bedoelde pakketten, brieven, stukken en andere berichten
            kennis nemen, ook voorzoover deze gesloten zijn. Indien de
            inhoud niet voor het onderzoek van belang is, verzendt de
            procureur-fiscaal deze onverwijld naar hun bestemming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van de inbeslagneming, de teruggave, de opening en de
            verzending wordt door den procureur-fiscaal proces-verbaal
            opgemaakt, dat bij de processtukken wordt gevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ieder, die werkzaam is bij een instelling van telefonie,
            geeft terzake van alle verkeer, hetwelk door tusschenkomst
            van die instelling is geschied, aan den procureur-fiscaal op
            diens vordering de door dezen gewenschte inlichtingen.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel status="officieel">Bewaring</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Personen, verdacht van een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
            bedoelde feiten of gedragingen, kunnen door of vanwege den
            procureur-fiscaal in bewaring worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bevel tot bewaring wordt niet gegeven dan nadat de
            betrokkene is gehoord. Van het verhoor wordt proces-verbaal opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bevel is van kracht gedurende ten hoogste veertien
            dagen en kan telkens voor een termijn van ten hoogste drie
            maanden worden verlengd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bevel kan schriftelijk of mondeling worden gegeven; een
            mondeling bevel moet binnen vier en twintig uren
            schriftelijk worden bevestigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De in bewaring gestelde personen worden aan geen andere
        beperkingen onderworpen dan die voor het doel hunner opsluiting
        in het belang der orde of ter handhaving van het moreel
        volstrekt noodzakelijk zijn.</al>
    <al>Zij zullen te werk gesteld kunnen worden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13a</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de bevoegdheden van den raadsman betreffende het
        verkeer met den verdachte, die in bewaring is gesteld, is
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing,
        met dien verstande, dat hetgeen daar ten aanzien van den
        rechter-commissaris, den officier van justitie en de rechtbank
        is bepaald, ten deze geldt voor den raadsheer-commissaris in het
        Bijzondere Gerechtshof, den procureur-fiscaal bij dat Hof en den
        raadsheer of raadsheer-plaatsvervanger, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=16">artikel 16, tweede
        lid</intref>, en met dien verstande, dat in het geval,
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van het
        Tribunaalbesluit</extref>, uitsluitend dat artikel
        toepassing vindt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De procureur-fiscaal bij het Bijzondere Gerechtshof staat
            aan den raadsman van den verdachte, die in bewaring is
            gesteld, op diens verzoek toe van het dossier kennis te nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Niettemin kan de procureur-fiscaal, indien het belang van
            het onderzoek dit vordert, den raadsman de kennisneming van
            bepaalde stukken onthouden. In dit geval wordt den raadsman
            schriftelijk medegedeeld, dat de hem ter inzage gegeven
            stukken niet volledig zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Aan den raadsman mag niet worden onthouden de kennisneming
            van het schriftelijk gegeven of bevestigd bevel tot bewaring
            en van de processen-verbaal van de verhooren van den verdachte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien den raadsman de kennisneming van stukken wordt
            onthouden, kan hij daartegen binnen drie dagen na de
            mededeeling, vermeld in het tweede lid, een bezwaarschrift
            indienen bij den raadsheer of raadsheer-plaatsvervanger,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=16">artikel 16, tweede
            lid</intref>, die binnen vijf dagen beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> In de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33 van het
            Tribunaalbesluit</extref>, vinden uitsluitend die
            artikelen toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Invrijheidstelling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een bewaarde wordt in vrijheid gesteld: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien blijkt, dat de gerezen verdenking hetzij
                    ongegrond is, hetzij onvoldoende gegrond om
                    voortzetting der bewaring te rechtvaardigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien niet blijkt, dat de schuld van den betrokkene
                    van zoodanigen aard is, dat oplegging van een straf
                    of maatregel ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
                    Strafrecht</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>
                    gerechtvaardigd is te achten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien redelijkerwijze moet worden aangenomen, dat
                    de bewaarde bij oplegging van een straf of maatregel
                    ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
                    Strafrecht</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>
                    niet langer van zijn vrijheid zal worden beroofd dan
                    voor den tijd gedurende welken hij in bewaring is geweest;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien voortzetting van de bewaring, gezien den
                    geestelijken of lichamelijken toestand van den
                    bewaarde of de belangen van zijn gezin in verband
                    met den ernst van de feiten en gedragingen, waarvan
                    hij verdacht wordt, redelijkerwijze niet is gerechtvaardigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een bewaarde kan in vrijheid worden gesteld, indien te
            zijnen aanzien niet is gebleken, dat hij de belangen van den
            Staat in feite heeft geschaad dan wel het leven, de vrijheid
            of het goed van medeburgers in feite heeft in gevaar
            gebracht, terwijl geen gewichtige omstandigheden den ernst
            van de feiten en gedragingen, waarvan hij verdacht wordt, verzwaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de bewaarde, die krachtens een der beide voorgaande
            leden voor invrijheidstelling in aanmerking komt, een
            vreemdeling is, wordt het dossier in handen gesteld van het
            hoofd van plaatselijke politie van de gemeente, waarin de
            vreemdeling het laatst zijn woon- of verblijfplaats heeft
            gehad, en indien hij geen bekende woon- of verblijfplaats in
            Nederland heeft gehad, in handen van het hoofd van den
            Rijksvreemdelingendienst. Na ontvangst van het dossier wordt
            zoo spoedig mogelijk beslist of de vreemdeling al dan niet
            ten fine van uitleiding in bewaring zal blijven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het volgende artikel wordt last
            tot invrijheidstelling gegeven door of vanwege den
            procureur-fiscaal bij het Bijzondere Gerechtshof, die de
            zaak, waarin een bevel tot bewaring is gegeven, in
            behandeling heeft, of daarin een fiat-behandeling voor een
            Tribunaal heeft verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van den last wordt een acte opgemaakt, waarvan een
            afschrift aan den in vrijheid gestelde wordt uitgereikt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een bewaarde, die zich langer dan veertien dagen in bewaring
            bevindt, of zijn raadsman, kan een schriftelijk verzoek tot
            invrijheidstelling indienen bij het Bijzondere Gerechtshof
            of bij het Tribunaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op het verzoek wordt beslist door een raadsheer of
            raadsheer-plaatsvervanger in het Bijzondere Gerechtshof,
            daartoe voor den tijd van een jaar door Onzen Minister van
            Justitie op voordracht van den president aangewezen, of,
            indien een fiat-behandeling voor een Tribunaal is verleend,
            door het Tribunaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een verkeerd gericht verzoek wordt zoo mogelijk aan het
            bevoegd college doorgezonden en anders teruggestuurd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Tijdens of na de behandeling ter zitting wordt het bevel
            tot invrijheidstelling uitsluitend gegeven door het college,
            voor hetwelk de zaak dient of het laatst gediend heeft,
            ambtshalve, op vordering van den procureur-fiscaal of op
            verzoek van den bewaarde of diens raadsman. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=15">Artikel 15, tweede
            lid</intref>, is van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Het verzoek kan buiten behandeling blijven: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>indien reeds een dag voor de behandeling van de zaak ter
                zitting van het Bijzondere Gerechtshof of het Tribunaal
                is bepaald;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>indien een vroeger verzoek is afgewezen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raadsheer of het Tribunaal geeft zoo spoedig mogelijk een
            schriftelijke beslissing, na desgeraden den bewaarde, diens
            raadsman en, voor zoover den raadsheer betreft, bovendien
            den procureur-fiscaal in de gelegenheid te hebben gesteld te
            worden gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Verzoeken tot invrijheidstelling van hen, die na de
            inwerkingtreding van deze wet in bewaring zijn gesteld,
            worden behandeld bij voorrang boven alle andere verzoeken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het verzoek wordt afgewezen, kan bij de beschikking
            een termijn worden vastgesteld, na afloop waarvan een
            herhaald verzoek niet buiten behandeling zal worden gelaten.
            De afloop van dezen termijn, die tenminste drie maanden na
            dagteekening der beschikking bedraagt, wordt zooveel
            doenlijk niet later gesteld dan het tijdstip, waarop naar
            het aanvankelijk oordeel van den raadsheer of het Tribunaal
            de bewaarde, ware hij reeds berecht, na het verstrijken van
            den duur van de straf of maatregel in vrijheid zou zijn gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Na afloop van den termijn wordt een herhaald verzoek bij
            voorrang behandeld, mits dit verzoek wordt gedaan met
            gebruikmaking van een formulier van een daartoe door Onzen
            Minister van Justitie vastgesteld model. Een exemplaar van
            dit formulier wordt daartoe den bewaarde tegelijk met het
            afschrift der beslissing uitgereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Ook van de overige afwijzende en van de toewijzende
            beslissingen wordt den bewaarde onverwijld een afschrift uitgereikt.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">Buitenvervolgingstelling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bewaarden, die in vrijheid worden gesteld, en andere
            personen, die verdacht worden van feiten en gedragingen,
            vallende onder het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
            Strafrecht</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>,
            kunnen door of vanwege den procureur-fiscaal bij het
            Bijzondere Gerechtshof, die de zaak in behandeling heeft, al
            dan niet voorwaardelijk buiten vervolging worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Buitenvervolgingstelling heeft mede als rechtsgevolg, dat
            de gedragingen van den betrokkene niet meer kunnen worden
            onderworpen aan het oordeel van het Tribunaal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De buitenvervolgingstelling geschiedt onvoorwaardelijk: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1e.</li.nr>
            <al>indien de gerezen verdenking ongegrond is gebleken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2e.</li.nr>
            <al>indien niet blijkt, dat de schuld van den betrokkene van
                zoodanigen aard is, dat oplegging van een straf of
                maatregel ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
                Strafrecht</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>
                gerechtvaardigd is te achten.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In alle overige gevallen geschiedt de
            buitenvervolgingstelling voorwaardelijk en wel met
            inachtneming van het bepaalde in de navolgende leden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Steeds wordt de algemeene voorwaarde gesteld, dat de buiten
            vervolging gestelde zich als een goed Nederlander zal gedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Daarnaast worden &#xE9;&#xE9;n of meer van de navolgende bijzondere
            voorwaarden gesteld: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ondertoezichtstelling van den buiten vervolging gestelde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verplichting zich te gedragen naar de aanwijzingen
                    van aangewezen instellingen of personen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verbod om te gaan met bepaalde personen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>verbod tot bepaalde vereenigingen toe te treden of
                    bepaalde vergaderingen bij te wonen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verplichting tot het verrichten van arbeid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>verplichting tot het verrichten van bepaalden arbeid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>aanwijzing van een bepaalde verblijfplaats;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>verplichting zich op bepaalde tijdstippen te melden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>handhaving van de onderbeheerstelling van het
                    vermogen van den buiten vervolging gestelde met
                    opdracht van het bewind over het vermogen aan het
                    Beheersinstituut, bedoeld in artikel 33 van het
                    Besluit Vijandelijk Vermogen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>verplichting tot storting van een waarborgsom tot
                    een onbeperkt bedrag ter waarborging van de naleving
                    van andere bijzondere voorwaarden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>verplichting binnen te bepalen termijn van bepaalde
                    goederen afstand te doen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>verplichting binnen te bepalen termijn een bepaald
                    bedrag te betalen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De voorwaarden, behalve die genoemd in het voorgaande lid
            onder <nadruk type="cur">k</nadruk> en <nadruk type="cur">l</nadruk>, gelden voor een proeftijd van ten
            hoogste drie jaren. De proeftijd kan tweemaal worden
            verlengd, telkens voor de helft van den duur van den
            oorspronkelijk opgelegden proeftijd. Voor den duur van den
            proeftijd telt niet mede, dat den buiten vervolging gestelde
            rechtens zijn vrijheid is ontnomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het toezicht op de naleving der voorwaarden geschiedt door
            of vanwege den procureur-fiscaal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van voorwaardelijke buitenvervolgingstelling is de
            buiten vervolging gestelde van rechtswege voor tien jaren
            ontzet van het recht tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>Het bekleeden van ambten, het verrichten van
                    werkzaamheden krachtens indienstneming op
                    arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht door of
                    vanwege het Rijk of eenig openbaar lichaam daaronder
                    niet begrepen.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>het dienen bij de gewapende macht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3e.</li.nr>
                <al>het kiezen en de verkiesbaarheid bij krachtens
                    wettelijk voorschrift uitgeschreven verkiezingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4e.</li.nr>
                <al>het zijn van raadsman of gerechtelijk bewindvoerder,
                    tenzij door of vanwege den procureur-fiscaal anders
                    wordt bepaald.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009&amp;artikel=5" compleet="nee">Artikel 5, tweede lid, van het
            Tribunaalbesluit</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Hij, die een recht uitoefent, wetende dat hij daarvan
            ingevolge het voorgaande lid is ontzet, wordt gestraft met
            gevangenisstraf van ten hoogste zes maanden of geldboete van
            ten hoogste tien duizend gulden. Het feit wordt beschouwd
            als een misdrijf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De buitenvervolgingstelling geschiedt bij schriftelijke
            beslissing, welke den betrokkene tegen ontvangstbewijs wordt
            uitgereikt of bij aangeteekenden brief met ontvangstbewijs
            wordt toegezonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Geschiedt de buitenvervolgingstelling voorwaardelijk, zoo
            vangt de proeftijd aan op het oogenblik van uitreiking of
            ontvangst van de beslissing.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging van de beslissingen
            betreffende invrijheidstelling en buitenvervolgingstelling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien nieuwe gronden van verdenking rijzen, omstandigheden
            bekend worden, welke een nieuw licht werpen op oude gronden
            of de gezindheid van den betrokkene, of voorwaarden, gesteld
            bij een buitenvervolgingstelling, niet worden nageleefd of
            nader niet wenschelijk blijken, kan door of vanwege den
            procureur-fiscaal: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1e.</li.nr>
                <al>wijziging worden gebracht in de bijzondere
                    voorwaarden, bij een buitenvervolgingstelling gesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>een buitenvervolgingstelling worden ingetrokken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3e.</li.nr>
                <al>een bevel worden gegeven tot aanhouding en bewaring
                    van den betrokkene;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4e.</li.nr>
                <al>alleen bij niet-naleving van bijzondere voorwaarden:
                    een gestelde waarborgsom geheel of gedeeltelijk
                    worden verbeurdverklaard.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zoover in het verleden voldaan is aan voorwaarden,
            welke ingevolge een beslissing, genomen krachtens het eerste
            lid, wegvallen, wordt deze voldoening niet ongedaan gemaakt,
            tenzij door of vanwege den procureur-fiscaal anders wordt beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De beslissingen, in dit artikel genoemd, met uitzondering
            van die tot wijziging van voorwaarden, vermeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=20">artikel 20, derde lid onder
                    <nadruk type="cur">a-e</nadruk>
            </intref>, worden niet genomen, dan na verhoor of
            oproeping van den betrokkene. Deze kan zich bij zijn verhoor
            door een advocaat, binnen het rijk de praktijk uitoefenende,
            doen bijstaan. Van het verhoor wordt een proces-verbaal opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De beslissingen, in dit artikel genoemd, worden
            schriftelijk genomen en den betrokkene tegen ontvangstbewijs
            uitgereikt of bij aangeteekenden brief met ontvangstbewijs toegezonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Afgezien van het geval, genoemd in het voorgaande artikel en van
        dat, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van het
        Tribunaalbesluit</extref>, kan een in vrijheid gestelde
        niet opnieuw worden aangehouden of in bewaring gesteld op
        verdenking van een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde
        feiten of gedragingen.</al>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">Verzet tegen beslissingen betreffende
            voorwaardelijke buitenvervolgingstelling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen een beslissing van voorwaardelijke
            buitenvervolgingstelling kan de betrokkene verzet doen
            uiterlijk binnen den tijd van veertien dagen na dien van
            aanvang van den proeftijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verzet kan worden beperkt tot de ontzetting uit de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
            genoemde rechten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Verzet kan ook worden gedaan tegen een beslissing tot
            wijziging van de bijzondere voorwaarden, bij een
            buitenvervolgingstelling gesteld, voor zoover die beslissing
            betreft voorwaarden, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=20">artikel 20, derde lid onder
                    <nadruk type="cur">f-l</nadruk>
            </intref>. Het verzet kan worden gedaan uiterlijk
            binnen veertien dagen na dien, waarop de betrokkene van de
            beslissing kennis heeft gekregen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verzet geschiedt door het afleggen van een verklaring
            ten parkette van den procureur-fiscaal, door of vanwege wien
            de beslissing is genomen, of ter griffie van de rechtbank,
            van het arrondissement waarin de buitenvervolging
            gestelde zijn woon- of verblijfplaats heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verklaring wordt afgelegd door den buiten vervolging
            gestelde, zijn raadsman, indien deze verklaart bepaaldelijk
            daartoe te zijn gevolmachtigd, of wel door een daartoe bij
            bijzondere volmacht schriftelijk gemachtigde. Wordt de
            verklaring afgelegd ter griffie van een rechtbank, dan stelt
            de griffier terstond bij aangeteekenden brief den
            procureur-fiscaal, bedoeld in het voorgaande lid, hiervan in
            kennis onder mededeeling, zoo noodig, dat de verklaring is
            afgelegd door den raadsman, of, indien de verklaring is
            afgelegd door een schriftelijk gemachtigde, met medezending
            van de volmacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van het afleggen van de verklaring doet de
            procureur-fiscaal zoo spoedig mogelijk aanteekening in een
            daartoe bestemd, ten parkette berustend register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een op ambtseed opgemaakt afschrift van de in het
            voorgaande lid bedoelde aanteekening voegt de
            procureur-fiscaal bij de processtukken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uiterlijk tot den aanvang der behandeling van het verzet kan
            dit worden ingetrokken. Het voorgaande artikel is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Intrekking van het verzet brengt mede afstand van de
            bevoegdheid om opnieuw in verzet te komen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Het verzet schorst noch de verplichting tot naleving van de
        voorwaarden noch de ontzetting uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=21">artikel 21</intref> genoemde
        rechten, zoolang daarop niet bij onherroepelijke uitspraak is beslist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Het verzet brengt van rechtswege mede behandeling van de zaak,
        al naar gelang van haar aard, overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002006" compleet="nee">Besluit Buitengewoon
        Strafrecht</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002008" compleet="nee">Besluit Buitengewone
        Rechtspleging</extref>, indien het Bijzondere
        Gerechtshof, en overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>, indien
        het Tribunaal ervan kennis neemt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien degene, die in verzet is gekomen, niet ten dienende
            dage in rechten verschijnt, wordt het verzet vervallen
            verklaard. Geen hoogere voorziening staat hiertegen open.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Evenwel kan bij niet-verschijniing eens of meer malen
            schorsing van het onderzoek worden bevolen, ten einde
            dengene, die in verzet is gekomen, zoo hij verhinderd was
            het onderzoek bij te wonen, daartoe alsnog in de gelegenheid
            te stellen; indien hij ook dan niet verschijnt, is het
            voorgaande lid van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>Indien degene, die in verzet is gekomen tegen een beslissing van
        voorwaardelijke buitenvervolgingstelling, ten dienende dage in
        rechten verschijnt, wordt de zaak behandeld, als ware een
        voorwaardelijke buitenvervolgingstelling niet voorafgegaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het verzet is beperkt tot de ontzetting uit de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
            genoemde rechten of is gedaan tegen een beslissing tot
            wijziging van de bijzondere voorwaarden, geschiedt, in
            afwijking in zooverre van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002015&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, de
            behandeling steeds door den president van het Bijzondere
            Gerechtshof of een door dezen daartoe aangewezen
            rechtsgeleerden raadsheer, die zich bij de behandeling
            bepaalt tot een summiere kennisneming van de processtukken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien in de in het voorgaande lid omschreven gevallen
            degene, die in verzet is gekomen, ten dienende dage
            verschijnt, wordt de beslissing van den procureur-fiscaal
            bekrachtigd en wel met geheele of gedeeltelijke vernietiging
            daarvan een nieuwe beslissing genomen. Geen hoogere
            voorziening staat hiertegen open.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeeling</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Overgangsbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Een bewaring, van kracht op het tijdstip van inwerkingtreding
        van dit besluit, wordt geacht door of vanwege den
        procureur-fiscaal met ingang van dit tijdstip voor een termijn
        van drie maanden te zijn verlengd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Met ingang van het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit
        kan een Tribunaal slechts zaken in behandeling nemen, ten
        aanzien waarvan de procureur-fiscaal een fiatbehandeling heeft verleend.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie stelt regelen vast ter uitvoering van
        dit besluit.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit, ten aanzien waarvan de bevoegdheid, bedoeld in
            artikel 9, tweede lid, van het Besluit op den bijzonderen
            staat van beleg, niet kan worden uitgeoefend, treedt in
            werking op den tweeden dag na dien zijner afkondiging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het kan worden aangehaald als "Besluit politieke
            delinquenten 1945".</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Justitie is belast met de uitvoering van
            dit besluit, dat in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">den 26sten October 1945</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>KOLFSCHOTEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den zeven en twintigsten October 1945.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>KOLFSCHOTEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	