<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007314" dtdversie="2.0" id="276969" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Gezamenlijke regeling aanwezigheid van ambtenaren bij onderzoek in een ander land van het Koninkrijk</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van Nederland, de Minister van Financi&#xEB;n van de Nederlandse Antillen en de Minister van Financi&#xEB;n van Aruba;</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002464&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, tweede lid, van de Belastingregeling voor het Koninkrijk</extref>,</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluiten: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">1</nr>             </kop>             <al>Deze regeling geeft uitvoering aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002464&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, tweede lid, van de Belastingregeling voor het Koninkrijk</extref>. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>Een verzoek tot aanwezigheid van ambtenaren van het ene land bij een onderzoek op het grondgebied van &#xE9;&#xE9;n van de andere landen wordt slechts gedaan in gevallen waarin er gegronde aanwijzingen zijn dat sprake is van belastingontduiking of belastingontgaan van beduidende omvang, waarbij de complexiteit van de zaak, al dan niet in samenhang met dreigende termijnoverschrijding, een dergelijke aanwezigheid wenselijk maakt.</al>             <al>Toepassing van deze regeling in andere dan de bovenomschreven gevallen is slechts mogelijk nadat de bevoegde autoriteiten hierover overeenstemming hebben bereikt. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>Het verzoek tot aanwezigheid van een ambtenaar wordt schriftelijk gedaan en maakt deel uit van een verzoek om een bepaald onderzoek in te stellen. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>Het verzoek bevat een motivering voor de verlangde aanwezigheid en vermeldt de stappen welke het verzoekende land heeft ondernomen om de gewenste informatie te verkrijgen. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <al>Het verzoekende land zal in gelijksoortige gevallen ambtenaren van het aangezochte land toelaten. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>Het onderzoek wordt verricht door ambtenaren van het aangezochte land. De bezoekende ambtenaren zijn bevoegd aanwezig te zijn bij een onderzoek ingesteld ter voldoening aan een gedaan verzoek om inlichtingen. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>De bezoekende ambtenaren zijn slechts aanwezig bij die onderdelen van het onderzoek in het aangezochte land die voor het onderzoek in het verzoekende land van belang zijn. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">8</nr>             </kop>             <al>Aan de bezoekende ambtenaren wordt, met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002464&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, tweede lid, van de Belastingregeling voor het Koninkrijk</extref>, op verzoek inzage verstrekt van bescheiden, die in het kader van het onderzoek in het verzoekende land van belang zijn. Desgevraagd verstrekken de bevoegde autoriteiten van het aangezochte land kopie&#xEB;n dan wel afschriften van de door de bezoekende ambtenaren ge&#xEF;dentificeerde bescheiden aan de verzoekende bevoegde autoriteiten. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>             </kop>             <al>Het verzoekende land zal de tijdens het onderzoek verkregen informatie door zijn ambtenaren niet gebruiken voordat deze door het aangezochte land is verstrekt. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>             </kop>             <al>Ambtenaren die aanwezig zullen zijn op het grondgebied van een ander land worden expliciet daartoe aangewezen en moeten zijn voorzien van een offici-ele machtiging waaruit blijkt dat zij optreden namens het verzoekende land. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>11</nr>             </kop>             <al>De ambtenaren die aanwezig zijn op het grondgebied van een ander land op grond van deze regeling, genieten dezelfde bescherming en bijstand als die welke de wettelijke voorschriften van het land waar zij optreden toekennen aan de ambtenaren van het land zelf. Met betrekking tot eventuele strafbare feiten die ten aanzien van die ambtenaren zouden worden begaan of die zij zelf mochten begaan staan zij gelijk met de ambtenaren van het land waar zij zich bevinden. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>12</nr>             </kop>             <al>In alle gevallen moeten de ambtenaren hun ambtelijke kwaliteit kunnen aantonen door middel van een akte van aanstelling of een ander legitimatiebewijs, dat hun door de dienst waartoe zij behoren is verstrekt. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>13</nr>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag van de maand volgend op die waarin zij is afgekondigd. </al>                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>14</nr>             </kop>             <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Gezamenlijke regeling aanwezigheid van ambtenaren bij onderzoek in een ander land van het Koninkrijk.</al>             <al>Deze regeling zal in de Nederlandse Staatscourant, de Cura&#xE7;aosche Courant en de Landscourant van Aruba worden geplaatst.</al>                    </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Den Haag</plaats>                <datum isodatum="19950331">31 maart 1995</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Staatssecretaris </functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie> van Nederland,<naam>                   <voornaam>W.A.</voornaam>                   <achternaam> Vermeend</achternaam>                </naam>                                                             </ondertekening>          </ondertekenaar>          <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie> van de Nederlandse Antillen,</ondertekening><ondertekening>namens deze,</ondertekening><ondertekening>De Gevolmachtigde<functie>Minister</functie>  van de Nederlandse Antillen, <naam><voornaam>C.P.</voornaam><achternaam> de Haseth.</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar><ondertekenaar><ondertekening>De<functie>Minister</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie> van Aruba,</ondertekening><ondertekening>namens deze,</ondertekening><ondertekening>De Gevolmachtigde <functie>Minister</functie> van  Aruba, A.G. <naam><achternaam>Croes.</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	