<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011947" dtdversie="2.0" id="232729" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">         <intitule>Regeling vermogenswaardering Ioaz</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004163&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de     Wet inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk arbeidsongeschikte gewezen     zelfstandigen</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">      <definitie-item>      <li.nr>a.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">de wet:</nadruk></term>      <definitie>        <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004163" compleet="nee">Wet inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk       arbeidsongeschikte gewezen zelfstandigen</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <li.nr>b.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">lijfrente:</nadruk></term>      <definitie>        <al> een aanspraak volgens een overeenkomst van levensverzekering       op vaste en gelijkmatige periodieke uitkeringen die eindigen uiterlijk bij       overlijden, welke aanspraak niet kan worden afgekocht, vervreemd, prijsgegeven,       of formeel of feitelijk tot voorwerp van zekerheid kan dienen, anders dan ten       behoeve van uitstel van betaling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, vierde lid, van de       Invorderingswet 1990</extref>. Onder een lijfrente wordt mede verstaan de aanspraak op       winstuitkeringen voorzover die uitkeringen verband houden met een       lijfrente;</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <li.nr>c.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">pensioenregeling:</nadruk></term>      <definitie>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">        <li>        <li.nr>1.</li.nr>        <al> een pensioenregeling overeenkomstig de wettelijke         bepalingen van de loonbelasting;</al>        </li>        <li>        <li.nr>2.</li.nr>        <al> een pensioenregeling waaraan deelneming verplicht is op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012092" compleet="nee">Wet betreffende verplichte deelneming in een bedrijfstakpensioenfonds 2000</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388" compleet="nee">Wet op het notarisambt</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831" compleet="nee">Wet verplichte beroepspensioenregeling</extref>;</al>        </li>        <li>        <li.nr>3.</li.nr>        <al> een regeling van een andere mogendheid, die volgens de         belastingwetten van dat land, welke naar aard en strekking overeenkomen met de         Nederlandse loonbelasting of de inkomstenbelasting, als een pensioenregeling         wordt beschouwd.</al>        </li>        </lijst>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <li.nr>d.</li.nr>      <term><nadruk type="cur">levensverzekering:</nadruk></term>      <definitie>        <al>   een overeenkomst van levensverzekering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>.</al>      </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De waarde van het vermogen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004163&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de     wet</extref>, wordt vastgesteld onmiddellijk nadat het bedrijf of beroep is be&#xEB;indigd.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Vermogen is de waarde van de bezittingen verminderd met de waarde     van de schulden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bezittingen zijn:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> onroerende zaken;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> rechten, die direct of indirect op onroerende zaken       betrekking hebben;</al>      </li>      <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al> roerende zaken die door de gewezen zelfstandige en personen       die behoren tot zijn huishouden niet voor persoonlijke doeleinden worden       gebruikt of verbruikt alsmede roerende zaken die voor persoonlijke doeleinden       worden gebruikt of verbruikt doch hoofdzakelijk als belegging dienen;</al>      </li>      <li>        <li.nr>d.</li.nr>        <al> rechten op roerende zaken;</al>      </li>      <li>        <li.nr>e.</li.nr>        <al> rechten die niet op zaken betrekking hebben, waaronder geld       en</al>      </li>      <li>        <li.nr>f.</li.nr>        <al> overige vermogensrechten, met waarde in het economisch       verkeer;</al>      </li>      <li>        <li.nr>g.</li.nr>        <al> goodwill.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Schulden zijn:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> verplichtingen met waarde in het economisch verkeer;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> verplichtingen die voortvloeien uit de vaststelling van de       waarde van de bezittingen. </al>      </li>      </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Tot de bezittingen behoren niet:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> rechten die berusten op een pensioenregeling;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> rechten op uitkeringen en verstrekkingen ter zake van       invaliditeit, ziekte of ongeval toekomende aan de gewezen zelfstandige of zijn       echtgenoot;</al>      </li>      <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al> bossen, natuurterreinen en onroerende zaken die deel       uitmaken van een ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939" compleet="nee">Natuurschoonwet 1928</extref> aangewezen landgoed, met       uitzondering van de op deze landgoederen voorkomende gebouwde eigendommen.       </al>      </li>      </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Mits niet deel uitmakend van het vermogen van een onderneming behoren
		niet tot de bezittingen:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al> rechten op lijfrenten in het geval dat deze rechten niet zijn
			 verkregen door middel van het voldoen van een koopsom of indien de
			 premiebetaling niet is aangevangen binnen 3 jaar voor het indienen van de
			 aanvraag in het kader van de wet, tenzij deze rechten zijn verkregen door de
			 omzetting van de fiscale oudedagsreserve in een lijfrente en de opbouw van deze
			 reserve voor de eerder genoemde periode is aangevangen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al> rechten op ingegane lijfrenten, verkregen krachtens overeenkomst
			 onder bezwarende titel en toekomende aan de gewezen zelfstandige, zijn
			 echtgenoot of minderjarige kinderen, ingeval van invaliditeit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al> polissen van levensverzekering, mits ter zake van de verzekering
			 geen koopsom is voldaan en deze polissen niet dienen als basis voor de
			 financiering van de eigen woning;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al> een bedrag van &#x20AC;&#xA0;116.503,00 ten behoeve van aanvullende
			 pensioenvoorzieningen. Rechten op lijfrenten, bedoeld in de onderdelen a of b,
			 alsmede polissen van levensverzekering, bedoeld in onderdeel c, worden op dit
			 bedrag, tot ten hoogste een bedrag van &#x20AC;&#xA0;116.503,00 in mindering gebracht.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Tot de schulden behoren niet premies en bijdragen ter zake van rechten
		welke ingevolge
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011947&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdeel a en
		b</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011947&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onderdeel a, b en
		c</intref> niet tot de bezittingen behoren.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid herziet, met ingang
		van de dag waarop het netto minimumloon zonder de daarin begrepen aanspraak op
		vakantietoeslag wijzigt, met het percentage van deze wijziging, het bedrag
		genoemd in het eerste lid, onderdeel d.</al> 
  </lid> 
</artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Bezittingen belast met vruchtgebruik of recht van gebruik worden     aangemerkt als bezittingen van de blote eigenaar tenzij het een door een of     beide ouders van de gewezen zelfstandige bewoonde woning betreft. In dat geval     wordt deze woning aangemerkt als bezit van de vruchtgebruiker.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Schulden die behoren tot met vruchtgebruik belast vermogen worden     aangemerkt als schulden van de blote eigenaar, tenzij het schulden betreft die     behoren tot een door een of beide ouders van de gewezen zelfstandige bewoonde     woning. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Tot de schulden wordt mede gerekend de inkomstenbelasting die de     gewezen zelfstandige na het begin van het kalenderjaar verschuldigd kan worden     ter zake van:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> termijnen van in het vermogen begrepen, niet tot het       vermogen van een onderneming behorende rechten die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet       inkomstenbelasting 2001</extref> belastbare periodieke uitkeringen en verstrekkingen       opleveren (stamrechten);</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> in het vermogen begrepen aandelen, winstbewijzen, bewijzen       van deelgerechtigheid en koopopties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=4.4" compleet="nee">artikel 4.4 van de Wet       inkomstenbelasting 2001</extref>, die ingevolge die wet tot een aanmerkelijk belang       behoren.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde belasting wordt gesteld op:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> 30% van de waarde van de stamrechten;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> 6,25% van de waarde van de aandelen, winstbewijzen, bewijzen       van deelgerechtigheid en koopopties voorzover deze de verkrijgingsprijs daarvan       in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting 2001</extref> overtreft. </al>      </li>      </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Bezittingen en schulden worden in aanmerking genomen voor de     waarde in het economisch verkeer.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bezittingen en schulden die, al dan niet tezamen, in het     economisch verkeer als een eenheid plegen te worden beschouwd, worden als     eenheid in aanmerking genomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bezittingen belast met vruchtgebruik of recht van gebruik worden     in aanmerking genomen voor 80% van de waarde bedoeld in het eerste lid indien     de bezitting onbezwaard zou zijn. Schulden behorende tot het met vruchtgebruik     belast vermogen worden in aanmerking genomen voor 80% van de in de het eerste     lid bedoelde waarde.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De eigen woning waarvan de gewezen zelfstandige eigenaar is en     die tot zijn hoofdverblijf dient wordt gewaardeerd naar 60% van de waarde in     het economisch verkeer, indien de woning in volle eigendom en onbezwaard (vrij)     wordt opgeleverd. Hetzelfde geldt voor de eigen woning direct gekocht na     verkoop van de bedrijfswoning.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Voor de waardering van effecten die zijn genoteerd aan de     Euronext effectenbeurs te Amsterdam wordt voor de toepassing van het eerste     lid, de waarde in het economisch verkeer gesteld op de slotnotering die is     vermeld in de Offici&#xEB;le prijscourant, uitgegeven door de AEX-Data Services, die     geldt naar het tijdstip waarnaar de waarde moet worden bepaald.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De veldinventaris wordt gewaardeerd op basis van de gemaakte     kosten, waaronder begrepen arbeidskosten. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Land- en tuinbouwgrond kan bij overdracht van ouders aan kinderen     en bij uittreding uit een samenwerkingsverband of rechtspersoon, bij     voortzetting van het bedrijf als volwaardig bedrijf, worden gewaardeerd naar de     waarde in verpachte staat. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Bij het in aanmerking nemen van bezittingen en schulden wordt     geen rekening gehouden met:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> wettelijk vruchtgenot, alsmede rechten op en verplichtingen       tot periodieke uitkeringen en verstrekkingen rechtstreeks uit het familierecht       voortvloeiend, dan wel door ouders aan hun minderjarige kinderen       toegekend;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al> lopende termijnen van inkomsten en verplichtingen, alsmede       termijnen van inkomsten waarvan de grootte na de aanvang van het kalenderjaar       door de schuldenaar wordt vastgesteld, mits zij niet behoren tot de onderneming       van de gewezen zelfstandige. </al>      </li>      </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Indien bezittingen in het zicht van de be&#xEB;indiging van het bedrijf     of beroep zijn verkocht of overgedragen en dit, gelet op de aard en strekking     van de wet, tot een kennelijk onredelijk resultaat leidt, stellen burgemeester     en wethouders de waarde van deze bezittingen vast op basis van de waarde in het     economisch verkeer bij verkoop zonder bezwaring. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Burgemeester en wethouders kunnen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011947&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, buiten     toepassing laten, indien toepassing van die waardering zal leiden tot     onbillijkheden van overwegende aard. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Het besluit van de Staatssecretaris van Sociale Zaken en     Werkgelegenheid van 29 juni 1987, houdende nadere regels voor de vaststelling     van de waarde van het eigen vermogen bij be&#xEB;indiging van het bedrijf of beroep     (Stcrt. 122) wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2001.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vermogenswaardering     Ioaz.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>`s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20001213">13 december 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Sociale     Zaken en Werkgelegenheid</organisatie>,      <naam>      <voornaam>W.A.</voornaam>      <achternaam>Vermeend</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	