<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026684" dtdversie="2.0" id="425319" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire bergen
van vliegtuigwrakken en vermiste bemanningsleden uit de Tweede
Wereldoorlog; opsporen en ruimen van andere explosieven dan
ge&#xEF;mproviseerde</intitule>
  
  <circulaire>
    
      
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
de Nederlandse grond, zee- en rivierbodem bevinden zich nog veel
restanten uit de Tweede Wereldoorlog. Zo liggen er naar schatting nog
2000 vliegtuigwrakken. De exacte locatie van deze vliegtuigwrakken is
in veel gevallen niet bekend. Vliegtuigwrakken waarvan de exacte
locatie wel bekend is, zijn soms (maar niet altijd) door een
gedenksteen dan wel een monument gemarkeerd. In ongeveer 400 van de
zich in Nederland en zijn territoriale wateren bevindende wrakken zijn
waarschijnlijk nog stoffelijke resten van bemanningsleden aanwezig. Met
of zonder gedenksteen worden deze wrakken door de Nederlandse overheid
als &#x2018;oorlogsgraf&#x2019; beschouwd. De identiteit van de
bemanningsleden is in veel gevallen niet bekend. In de vliegtuigwrakken
zijn meestal explosieven aanwezig. Ook buiten de vliegtuigwrakken
liggen op veel plaatsen nog explosieven en kunnen stoffelijke resten
worden aangetroffen. Ten slotte kunnen zich in de vliegtuigwrakken
radioactieve stoffen bevinden, zoals (met name) radioactieve
aanwijsinstrumenten, en hechtgebonden asbest, zoals remvoering,
brandwerend koord, doek en pakkingmateriaal.</al>
          <al>In deze circulaire
schetsen wij, mede namens onze ambtsgenoot van Justitie, de
verantwoordelijkheden en bevoegdheden van de verschillende overheden en
andere betrokkenen bij het bergen van vliegtuigwrakken en stoffelijke
resten uit de Tweede Wereldoorlog en de opsporing en ruiming van de
hierbij aanwezige (conventionele) explosieven. Deze circulaire geeft
het kader waarbinnen en de procedures waarlangs de bij een berging,
opsporing of ruiming betrokken overheden en particuliere organisaties
dienen te handelen.</al>
          <al>Deze circulaire heeft tot doel aan
betrokkenen informatie te verschaffen. Voornaamste betrokkene is de
burgermeesters, als het bevoegde gezag. Tevens wordt in het bijzonder
aandacht gevraagd aan de gemeenten voor de hierin geschetste
procedures. De circulaire geldt voor het Nederlands
grondgebied.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Vliegtuigwrakken
die zich onder de grond dan wel op de zeebodem bevinden, worden door de
Rijksoverheid conform internationale verdragen beschouwd als veld- dan
wel zeemansgraf en daarom in beginsel onberoerd gelaten.</al>
          <al>De
beslissingsbevoegdheid voor het al dan niet laten uitvoeren van
bergingen van wrakken en/of stoffelijke resten berust bij het
gemeentebestuur. Overwegingen die hierbij een rol spelen zijn openbare
orde en veiligheid, algemeen belang, volksgezondheid, pi&#xEB;teit ten
aanzien van nabestaanden en gesneuvelden. De Rijksoverheid voert
hierbij een ondersteunend beleid door bij een beslissing van het
gemeentebestuur om tot berging over te gaan, de bergingsdiensten van
het ministerie van Defensie in principe kosteloos aan het
gemeentebestuur, zijnde de opdrachtgever, ter beschikking te stellen.
Slechts wanneer inzet van Defensiemiddelen is gebonden aan regels voor
marktoptreden door de Rijksoverheid (zoals bij de opsporing &#x2013; en
dus niet de ruiming van explosieven) worden dientengevolge kosten in
rekening gebracht.</al>
          <al>Om de zorgvuldigheid van de
berging te waarborgen en invulling te geven aan de Verdragen van
Gen&#xE8;ve, geschiedt de daadwerkelijke berging van vliegtuigwrakken
onder verantwoordelijkheid van de Stafofficier Vliegtuigberging
(hierna: SOVB) van het Logistiek Centrum Woensdrecht van de Defensie
Materieel Organisatie. Om invulling te geven aan relevante
overeenkomsten met de Verenigde Staten, het Gemenebest en Duitsland
inzake de overdracht van stoffelijke resten is de berging en
identificatie van stoffelijke resten bij uitsluiting voorbehouden aan
de Bergings- en Identificatiedienst Koninklijke Landmacht (hierna:
BIDKL), welke deel uitmaakt van de Gravendienst van het Opleidings- en
Trainingscentrum Logistiek te Soesterberg.</al>
          <al>Omdat particulieren
waardevolle bijdragen kunnen leveren aan delen van het historisch
onderzoek, ligt het in de rede waar mogelijk met hen samen te
werken.</al>
          <al>Voor het opsporen en verzamelen van radioactieve
stoffen kan de Stralingsbeschermingdienst Defensie, of een externe
instantie die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> bevoegd is dergelijke
werkzaamheden te verrichten, worden ingeschakeld. Voorts beschikt de
SOVB in verband met de genoten opleiding over een autorisatie van het
Bureau Autorisatie en Registratie Kernenergiewet (te weten de
BARK/A6008c &#x2018;Autorisatie berging vliegtuigwrakken&#x2019;), met
inachtneming van het gestelde in de Handleiding Stralingshygiene
Defensie (DP 35-311).</al>
          <al>Voor het opsporen en
verzamelen van asbesthoudende stoffen kan de Deskundig Toezichthouder
Asbest (hierna: DTA) van het ministerie van Defensie, of een externe
instantie die op grond van het Asbestbesluit bevoegd is dergelijke
handelingen te verrichten, worden ingeschakeld. Tevens is de SOVB in
het bezit van de DTA-bevoegdheid en mag als zodanig het plan van aanpak
en werkplan (voor de verwijdering van het asbest) samenstellen en
voorbereiden en de bijbehorende vergunning aanvragen bij de
desbetreffende gemeente.</al>
          <al>In de Ministerraad van 13&#xA0;april
1999 is besloten dat de ruiming van explosieven, gelet op de
zwaarwegende aspecten van openbare orde en veiligheid, is voorbehouden
aan de Explosieven Opruimings Dienst Defensie (hierna:
EODD).</al>
          <al>Wanneer door een gemeentebestuur wordt
besloten tot een berging, een opsporing of een ruiming, komen de andere
kosten (zoals b.v. de civieltechnische kosten en verzekeringen) voor
rekening van de opdrachtgever, zijnde de gemeente.</al>
          <al>Het is voor
gemeenten raadzaam een aanvullende verzekering af te sluiten voor dat
risico dat niet wordt gedekt door de reguliere aansprakelijkheids- of
risicoverzekering.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Begrippen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
deze circulaire wordt verstaan onder:</al>
          <al>Vliegtuigwrak:
&#x2018;Een militair vliegtuig dat tijdens de Tweede Wereldoorlog is
neergestort op (huidig) Nederlands
grondgebied.&#x2019;</al>
          <al>Explosieven: &#x2018;Bommen en
gevechtsladingen, geleide en ballistische projectielen, munitie voor
artillerie, mortieren en klein-kaliberwapens, alle mijnen, torpedo's en
dieptebommen, vernielingsladingen, al dan niet pyrotechnische
vuurwerken, bundelrekken, moederbommen en dispensers, inrichtingen in
werking gesteld door patronen en stuwstoffen, elektrische
ontstekingsinrichtingen, clandestiene en ge&#xEF;mproviseerde
explosieven en alle overige munitie, die explosieve stoffen of
nucleaire splijtings- of fusiematerialen, biologische of chemische
middelen bevat.&#x2019;</al>
          <al>Opsporen: &#x2018;Het geheel van
organisatie en uitvoering binnen een opsporingsgebied van
achtereenvolgens het detecteren, lokaliseren, interpreteren, benaderen
en identificeren van de vermoede explosieven; het tijdelijk
veiligstellen van de situatie en de overdracht aan de EODD met een
proces-verbaal van oplevering.&#x2019;</al>
          <al>Opsporingswerkzaamheden:
&#x2018;Het detecteren (vaststellen van de aanwezigheid van een
voorwerp op of onder het maaiveld) en lokaliseren (vaststellen van de
exacte ligplaats van een voorwerp, dat op of onder het maaiveld is
gedetecteerd) van vliegtuigwrakken en mogelijk conventionele
explosieven.&#x2019;</al>
          <al>Berging vliegtuigwrak: Het gecontroleerd
benaderen en verwijderen van vliegtuigwrakdelen en mogelijke
stoffelijke resten, conventionele explosieven, radioactieve stoffen en
asbest.&#x2019;</al>
          <al>Ruiming: &#x2018;Het na de opsporing benaderen,
veiligstellen, afvoeren of vernietigen van het explosief dat in een
bepaald gebied is aangetroffen.&#x2019;</al>
          <al>Radioactieve stoffen:
&#x2018;Radioactieve stoffen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
Kernenergiewet</extref>.&#x2019;</al>
          <al>Asbest: &#x2018;Asbest als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006006&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het
Asbest-verwijderingsbesluit</extref>.&#x2019;</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Juridisch
kader</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Ten aanzien van het bergingsproces is een
breed spectrum aan regelgeving van belang. Op de meest relevant
regelgeving wordt in deze paragraaf
ingegaan.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Internationaal
juridisch kader</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op grond van de
Verdragen van Gen&#xE8;ve betreffende de bescherming van slachtoffers
van internationale gewapende conflicten dient de Nederlandse overheid
er voor zorg te dragen dat een graf wordt ontzien en te allen tijde kan
worden teruggevonden.</al>
            <al>Voorts is de Nederlandse overheid naar de
strekking van de Verdragen belast met de identificatie van stoffelijke
resten bij eventuele opgravingen. Om aan de verdragsverplichting van de
Nederlandse overheid inzake de identificatie van stoffelijke resten op
een verantwoorde wijze te voldoen, dient ook de berging van het
vliegtuigwrak zelf zorgvuldig plaats te vinden en dient betrokkenheid
van de BIDKL gewaarborgd te zijn.</al>
            <al>Indien de
ambassade van een verdragsstaat al dan niet als vertegenwoordiger van
een nabestaande de uitdrukkelijke wens kenbaar maakt tot herbegraving
dan wel tot overbrenging van stoffelijke overschotten naar het land van
herkomst, bestaat er voor de Nederlandse overheid daarmee nog geen
verdragsrechtelijke verplichting om tot berging over te gaan. Wel kan
men op grond van gevoerd beleid spreken van een
inspanningsverplichting. Deze inspanningsverplichting richt zich op het
meenemen van overwegingen van pi&#xEB;teit ten aanzien van zowel de
gesneuvelden als nabestaanden in het totale afwegingsproces van het
gemeentebestuur, waarbij ook overige betrokken belangen aan de orde
komen, zoals dwingende redenen van openbare orde en veiligheid of het
algemeen belang. Gelet op de strekking van de internationale verdragen,
moet bedacht worden dat de grafrust en pi&#xEB;teitsoverwegingen ten
aanzien van de overledenen van overwegend belang kunnen zijn bij het
besluit het oorlogsgraf ongemoeid te laten.</al>
            <al>Indien
door het gemeentebestuur wordt besloten tot berging over te gaan zal de
Rijksoverheid hierbij vervolgens een ondersteunende rol vervullen. In
dit kader wordt de EODD in principe kosteloos aan het gemeentebestuur,
zijnde de opdrachtgever, ter beschikking gesteld. Slechts wanneer inzet
van Defensiemiddelen is gebonden aan regels voor marktoptreden door de
Rijksoverheid (zoals bij de opsporing en dus niet de ruiming van
explosieven) worden dientengevolge kosten in rekening
gebracht.</al>
            <al>Het aanvullend protocol betreffende de bescherming
van de slachtoffers van internationale gewapende conflicten legt op
verdragspartijen in het algemeen een verplichting om zorgvuldig om te
gaan met de stoffelijke resten van in een conflict op hun grondgebied
omgekomen militairen. Persoonlijke bezittingen van de overledenen
dienen aan de nabestaanden te worden teruggegeven. Het opgraven van
stoffelijke overschotten is slechts toegestaan, indien sprake is van
een uitdrukkelijke wens van de ambassade van het land van herkomst, al
dan niet namens een nabestaande (zoals hierboven aangegeven) of wanneer
opgraving dwingend is geboden door het algemeen belang (waaronder in
ieder geval wordt begrepen openbare orde en veiligheid en medische
noodzaak).</al>
            <al>Verdragspartijen worden in de Verdragen
van Gen&#xE8;ve ook verplicht om overeenkomsten te sluiten om
uitwerking te geven aan de desbetreffende bepalingen. Nederland heeft
dientengevolge met de Verenigde Staten, met de landen van het
Gemenebest en met Duitsland afspraken gemaakt over de wijze van
informeren over de vondst van stoffelijke resten en de eventuele
overdracht
daarvan.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Nationaal
juridisch kader</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In Nederland zijn
uiteenlopende wetten van toepassing op de ruiming en berging van
vliegtuigwrakken, stoffelijke resten en explosieven. De voornaamste
wetten worden in deze paragraaf genoemd. De berging van de stoffelijke
resten op Nederlands grondgebied dient te geschieden conform de kaders
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009" compleet="nee">Wet op de lijkbezorging</extref>. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804" compleet="nee">Wet wapens en munitie</extref> bepaalt dat
het zonder ontheffing voorhanden hebben van wapens en munitie, niet is
toegestaan. Voor de Krijgsmacht is op deze regel een uitzondering
gemaakt. De ruiming van explosieven is als gevolg van een beslissing
van de Ministerraad d.d. 13&#xA0;april 1999 voorbehouden aan de EODD
van het ministerie van Defensie. Hierbij kan door de EODD gebruik
worden gemaakt van civieltechnische explosieven opsporingsbedrijven
(voor b.v. graafwerkzaamheden). Indien de opsporingswerkzaamheden
worden uitgevoerd zonder personeel van de EODD, dan dienen de
desbetreffende opsporingsbedrijven in het bezit te zijn van een
ontheffingsvergunning van het ministerie van Justitie. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416" compleet="nee">Gemeentewet</extref>
bepaalt dat de handhaving van de openbare orde en veiligheid een
primaire verantwoordelijkheid is van de burgemeester.</al>
            <al>Op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> moet de SOVB, onder wiens verantwoordelijkheid de
berging plaatsvindt, beschikken over een vergunning om radioactieve
stoffen, die zich in het wrak kunnen bevinden, op te sporen en te
verzamelen. Een vergunning is niet nodig, indien ten behoeve van deze
werkzaamheden derden worden ingeschakeld die reeds beschikken over de
vereiste vergunning. Het verzamelde radioactieve materiaal moet worden
overgedragen aan de Centrale Organisatie Voor Radioactief Afval
(hierna: COVRA), zijnde een instantie die op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> gemachtigd is om radioactieve stoffen in te
zamelen.</al>
            <al>Op basis van de
Beoordelingsrichtlijn 5050 moet asbest door een gecertificeerd bedrijf
worden verwijderd. Een vergunning voor het verwijderen van
asbesthoudend materiaal wordt verleend door het college van
burgemeesters en wethouders van de gemeente waar de asbestverwijdering
plaatsvindt.</al>
            <al>Het Burgerlijk Wetboek biedt in beginsel geen
basis waarop de eigendom van buitenlandse militaire vliegtuigen is
overgegaan van de oorspronkelijke eigenaar naar een derde. Juridisch
betekent dit dat het land van herkomst in principe eigenaar blijft van
de opgegraven materialen. Duitse vliegtuigen uit de Tweede Wereldoorlog
zijn echter van rechtswege aan de Nederlandse Staat vervallen voor
zover zij ten tijde van het in werking treden van het Besluit
Vijandelijk Vermogen (Stb. 1944, E133) eigendom van de Duitse Staat
waren.</al>
            <al>Hierbij gaat het overigens om de wrakdelen van de
vliegtuigen en niet om de persoonlijke bezittingen van de bemanning.
Deze persoonlijke bezittingen dienen in beginsel altijd aan de
nabestaanden te worden teruggegeven. In eerste instantie zullen zowel
de persoonlijke bezittingen als de persoonlijke uitrustingsstukken
benodigd zijn voor de identificatie van stoffelijke resten. De BIDKL
dient derhalve hierover te kunnen beschikken. Deze zal aan de hand van
de identificatiewerkzaamheden haar bevindingen rapporteren aan de
ambassade(s) van land(en) van herkomst.</al>
            <al>In de
praktijk komt het voor dat particulieren of bedrijven bijvoorbeeld bij
graafwerkzaamheden stuiten op veldgraven of (onderdelen van) een
mogelijk vliegtuigwrak. Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=5" compleet="nee">Boek 5, artikel 5, lid 1, onder a,
Burgerlijk Wetboek</extref> is men in een dergelijk geval verplicht met bekwame
spoed aangifte te doen van de vondst en eveneens de zaak in bewaring te
geven aan de gemeente die dit vordert. Tevens wordt degene die
opzettelijk en wederrechtelijk een lijk opgraaft of wegneemt gestraft
met een gevangenisstraf van ten hoogste een jaar of een geldboete van
de derde categorie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Wetboek van Strafrecht</extref>). Daarnaast is
het mogelijk dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804" compleet="nee">Wet wapens en munitie</extref> van toepassing is op een
dergelijk geval in verband met eventueel aanwezige vuurwapens of
munitie of onderdelen of hulpstukken daarvan in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> jo
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804&amp;artikel=3" compleet="nee">3 Wet wapens en munitie</extref>. Het is verboden een wapen of munitie van de
categorie&#xEB;n II en III van deze <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804" compleet="nee">wet</extref> voorhanden te hebben (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008804&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel
26 Wet wapens en
munitie</extref>).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden
en bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uit de vorige paragraaf bleek
reeds in algemene zin dat er bij de berging van vliegtuigwrakken en
stoffelijke resten en bij de opsporing en ruiming van explosieven uit
de Tweede Wereldoorlog, de nodige overheidsbelangen zijn betrokken. In
deze paragraaf worden die belangen vertaald naar verantwoordelijkheden
van
overheidsinstanties.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Beslissingsbevoegdheid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
beslissingsbevoegdheid ten aanzien van het al dan niet laten uitvoeren
van bergingen, opsporingen of ruimingen ligt bij het gemeentebestuur.
Het is dus aan een gemeente, al dan niet op verzoek van een derde, een
afweging te maken of een berging, opsporing of ruiming zal
plaatsvinden. Het gemeentebestuur stelt indien nodig de ambassade van
het land van herkomst van de nabestaande op de hoogte van een verzoek
tot opgraving van stoffelijke resten en informeert de ambassade over
het al dan niet toewijzen van het verzoek.</al>
            <al>Die
beslissingsbevoegdheid is primair gebaseerd op de verantwoordelijkheid
van de burgemeester voor de openbare orde en veiligheid in zijn
gemeente en het feit dat de burgemeester het beste in staat is om de
lokale situatie, omstandigheden en overige betrokken belangen bij zijn
beslissing te betrekken. De Rijksoverheid voert in principe een
ondersteunend beleid bij het bergen en ruimen.</al>
            <al>Eventueel
noodzakelijke beslissingen over prioriteitstelling van te bergen
vliegtuigwrakken zullen worden genomen in overleg tussen de betrokken
overheden. Het bergen van stoffelijke resten en het opsporen of ruimen
van explosieven heeft hierbij een eerste prioriteit.</al>
            <al>Op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikelen 175</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">176 van de Gemeentewet</extref> kan de burgemeester bij
bergingen, opsporingen en ruimingen, indien daartoe aanleiding bestaat,
bevelen of algemeen verbindende voorschriften geven die hij ter
handhaving van de openbare orde of ter beperking van gevaar nodig acht.
Deze bevelen of voorschriften kunnen bijvoorbeeld een verbod inhouden
om het terrein waar de berging, opsporing of ruiming plaatsvindt te
betreden, zonder toestemming van het bevoegd gezag.</al>
            <al>Gemeenten
die de exacte locatie van een vliegtuigwrak hebben vastgesteld en een
beslissing nemen om niet tot berging over te gaan worden geadviseerd om
de desbetreffende locaties op een passende wijze te markeren. Het Iigt
in de rede dat dit gebeurt door een monument dan wel een
gedenksteen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Bergen
vliegtuigwrakken</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De SOVB is belast met en
verantwoordelijk voor het daadwerkelijke bergen van vliegtuigwrakken,
in het geval een gemeente besluit tot berging over te
gaan.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
            <titel status="officieel">Bergen
en identificeren stoffelijke resten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De BIDKL is
op basis van de vereiste zorgvuldigheid bij uitsluiting belast met en
verantwoordelijk voor het bergen en identificeren van stoffelijke
resten. De BIDKL voert deze taak uit conform de procedures die zijn
neergelegd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009" compleet="nee">Wet op de lijkbezorging</extref>. Op de wraklocatie
aangetroffen stoffelijke resten, persoonlijke bezittingen en
uitrustingsstukken dienen onverwijld aan de BIDKL te worden
overgedragen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.4</nr>
            <titel status="officieel">Opsporen
of ruimen van explosieven</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
werkzaamheden verbonden aan opsporen &#x2013; in de zin van het
onderzoeken van een bepaald gebied in verband met de vermoede
aanwezigheid van explosieven &#x2013; mogen zowel door militair
personeel van de EODD als door civiele explosievenopsporingsbedrijven
worden uitgevoerd. Indien de opsporing wordt uitgevoerd door
Defensiepersoneel dienen, conform de aanwijzingen voor het verrichten
van marktactiviteiten door de Rijksoverheid, marktconforme prijzen in
rekening te worden gebracht.</al>
            <al>De EODD is n.a.v. een besluit van
de Ministerraad bij uitsluiting belast met en verantwoordelijk voor de
werkzaamheden verbonden aan de ruiming van de gevonden
explosieven.</al>
            <al>Bij een opsporing of ruiming is de
burgemeester in principe beslissingsbevoegd. De commandant van de
ruimploeg is echter verantwoordelijk en beslissingsbevoegd voor zover
het de veiligheid van zijn personeel
betreft.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.5</nr>
            <titel status="officieel">Opsporen,
verzamelen en overdragen van radioactieve
stoffen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het opsporen, verzamelen en overdragen
van radioactieve stoffen mag worden gedaan door de
Stralingsbeschermingdienst van het ministerie van Defensie of een
externe instantie die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> bevoegd is
dergelijke werkzaamheden te verrichten. De SOVB beschikt over de op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de Kernenergiewet</extref> vereiste vergunning.
Overdracht mag uitsluitend plaatsvinden aan de
COVRA.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.6</nr>
            <titel status="officieel">Opsporen,
verzamelen en overdragen van asbesthoudende
stoffen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het opsporen, verzamelen en overdragen
van asbesthoudende stoffen mag worden gedaan door de DTA van het
ministerie van Defensie of door de SOVB of door een externe instantie
die beschikt over de vereiste vergunning op grond van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006006" compleet="nee">Asbest-verwijderingsbesluit</extref>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Samenwerking
tussen de overheid en
particulieren</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Particulieren &#x2013; veelal in
de vorm van verenigingen of stichtingen &#x2013; zijn in toenemende
mate actief bij het verrichten van geschiedkundig onderzoek naar
vliegtuigwrakken en bemanningsleden. Dit onderzoek levert vaak gegevens
op die van belang kunnen zijn bij het bergen en identificeren van een
wrak en de stoffelijke resten van de bemanning.</al>
          <al>Daarnaast zijn
er instanties die gespecialiseerd zijn in het opsporen en verzamelen
van radioactieve stoffen, b.v. de National research &amp; Consultancy
Group te Petten en de R&#xF6;ntgen Technische Dienst. Omdat
particulieren aldus waardevolle bijdragen kunnen leveren aan delen van
het bergingsproces, ligt het in de rede (waar mogelijk) bij bergingen
samen te werken met particuliere organisaties. Dit is ter afweging van
de SOVB. Het is particulieren echter niet toestaan om zelfstandige
bergingswerkzaamheden te ontplooien, daarnaast is het onwenselijk om
bij het vooronderzoek naar een wraklocatie graafwerkzaamheden uit te
voeren aangezien zulks de bij berging aan de orde zijnde belangen van
pi&#xEB;teit, openbare orde, veiligheid, rechtsorde en milieu direct
raakt. In het bijzonder staat hierbij de pi&#xEB;teit ten aanzien van
de gevallenen centraal, aangezien vliegtuigwrakken die zich onder de
grond dan wel onder de waterlijn bevinden door de Rijksoverheid worden
beschouwd als veld- dan wel
zeemansgraf.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Procedures</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
volgende situaties met de daarbij behorende procedures kunnen worden
onderscheiden:</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.1</nr>
            <titel status="officieel">Berging
van een vliegtuigwrak</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verzoeken om tot berging
over te gaan worden door de desbetreffende gemeente ingediend
bij:</al>
            <al>Directeur Logistiek
Centrum</al>
            <al>Woensdrecht/DMO</al>
            <al>MPC 91A</al>
            <al>Postbus
77</al>
            <al>4630 AB Hoogerheide</al>
            <al>De genoemde
directeur zal op zijn beurt de SOVB, die zich in zijn staf bevindt,
verzoeken een vooronderzoek dienaangaande te verrichten. Aan de hand
van dit vooronderzoek zal de SOVB wel of niet een positief
bergingsadvies afgeven met betrekking tot de haalbaarheid om tot
berging van het vliegtuigwrak over te gaan.</al>
            <al>De SOVB is in
voorkomend geval belast met het vooronderzoek, afgeven van een
bergingsadvies, opstellen van een werkplan en heeft bij de
daadwerkelijke berging de leiding en de co&#xF6;rdinatie bij de
uitvoering van de bergingswerkzaamheden met betrekking tot de
Defensiediensten. Zijn er aanwijzingen of vermoedens dat zich in of
rond het wrak explosieven of stoffelijke resten bevinden, zal de SOVB
terstond het EODD c.q. de BIDKL in kennis stellen. De SOVB zal
vervolgens in overleg met alle betrokken particuliere bedrijven en
overheidsinstanties een werkplan opstellen. In het werkplan zal onder
meer worden aangegeven of civieltechnische ondersteuning nodig is voor
de uitvoering van de bergingswerkzaamheden. Deze werkzaamheden vallen
onder verantwoordelijkheid van de gemeente. Aan de hand van het
werkplan kan de gemeente beoordelen of een berging, met waarborging van
alle in het geding zijnde belangen en verantwoordelijkheden, financieel
en anderszins kan worden uitgevoerd. Het is mogelijk dat zich in (de
omgeving van) het vliegtuigwrak nog explosieven
bevinden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.2</nr>
            <titel status="officieel">Berging
en identificatie van stoffelijke
resten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verzoeken tot berging en identificatie
van stoffelijke resten worden ingediend bij de commandant Gravendienst
Koninklijke Landmacht:</al>
            <al>Opleidings- en
Trainingscentrum Logistiek</al>
            <al>Commandant Gravendienst
KL</al>
            <al>Kamp Soesterberg</al>
            <al>Zeisterspoor 10</al>
            <al>MPC
53a</al>
            <al>Postbus 109</al>
            <al>3769 ZJ
Soesterberg</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.3</nr>
            <titel status="officieel">Ruiming
van explosieven</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verzoeken tot ruiming van
explosieven worden ingediend bij:</al>
            <al>Explosieven
Opruimings Dienst Defensie</al>
            <al>Sergeant-majoor
Scheickkazerne</al>
            <al>Gutenbergweg 10</al>
            <al>4104 BA
Culemborg</al>
            <al>0800-0230494 (gratis)</al>
            <al>De EODD
co&#xF6;rdineert alle verzoeken om tot ruiming over te gaan en stelt de
prioriteiten
vast.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.4</nr>
            <titel status="officieel">Opsporing,
verzameling en overdracht van radioactieve
stoffen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verzoeken tot opsporing, verzameling en
overdracht van radioactieve stoffen moeten worden ingediend bij de
Stralingsbeschermingdienst Defensie, dan wel een andere instantie, die
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> bevoegd is deze werkzaamheden te
verrichten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.5</nr>
            <titel status="officieel">Opsporing,
verzameling en overdracht van asbesthoudende
stoffen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Verzoeken tot opsporing, verzameling en
overdracht van asbesthoudende stoffen moeten worden ingediend bij de
DTA van het ministerie van Defensie, de SOVB, dan wel een andere
instantie die op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006006" compleet="nee">Asbestverwijderingsbesluit</extref> bevoegd is
deze werkzaamheden te
verrichten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le
aspecten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De gemeente kan voor bepaalde
kostensoorten, onder bepaalde voorwaarden en boven een bepaald
drempelbedrag een bijdrage verkrijgen voor het opsporen en ruimen van
explosieven uit de Tweede Wereldoorlog, en voor de berging van
vliegtuigwrakken indien en voor zover noodzakelijk voor het opsporen en
ruimen van explosieven. De voorwaarden en eisen zijn vastgelegd in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020872" compleet="nee">Bijdragebesluit kosten opsporing en ruiming conventionele explosieven
Tweede Wereldoorlog 2006</extref>
(Stb.
2006, 711), (hierna bijdragebesluit 2006) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014416" compleet="nee">Regeling eisen
civiele explosieven opsporingsbedrijven en opruimer explosieven</extref>
(Stcrt.
2002, 247).</al>
          <al>Het aanvragen van een bijdrage op basis
van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020872" compleet="nee">bijdragebesluit 2006</extref> kan bij het ministerie van Binnenlandse
Zaken en Koninkrijksrelaties. De Dienst Regelingen van het Ministerie
van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit heeft het mandaat om het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020872" compleet="nee">bijdragebesluit 2006</extref> uit te voeren. Wil een gemeente in aanmerking
komen voor een Rijksbijdrage in bepaalde kosten, dan moet een berging,
opsporing of ruiming, in beginsel voordat de werkzaamheden beginnen,
schriftelijk worden aangemeld bij:</al>
          <al>Dienst
Regelingen</al>
          <al>Backoffice West</al>
          <al>Postbus 19530</al>
          <al>2500
CM Den Haag</al>
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020872" compleet="nee">bijdragebesluit 2006</extref> wordt naar
verwachting per 1 oktober 2009 ingetrokken. In plaats daarvan zal een
bijdrage gegeven worden via het gemeentefonds. Deze wijziging heeft
geen gevolgen voor de wijze waarop het bergen van vliegtuigwrakken en
vermiste bemanningsleden uit de Tweede Wereldoorlog plaatsvindt. Alleen
de mogelijkheid voor gemeenten om een financi&#xEB;le bijdrage van het
Rijk aan te vragen op basis van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020872" compleet="nee">Bijdragebesluit 2006</extref> komt dan te
vervallen. In plaats daarvan ontvangen gemeenten een bijdrage via het
gemeentefonds of kunnen gemeenten die
aanvragen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Vrijwaring</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Gezien
de mogelijke schadeveroorzakende risico's van het ruimen van
explosieven, verdient het in beginsel aanbeveling voor een concrete
ruiming een verzekering of to sluiten voor het bovenmatig risico dat
niet wordt gedekt door de reguliere gemeentelijke aansprakelijkheids-
en/of risicoverzekering of door een (opstal)verzekering van andere
belanghebbenden, b.v. particuliere bedrijven. Ontstaat er bij het
optreden van de EODD onverhoopt schade, dan kan de gemeente de Staat
der Nederlanden (i.c. de Minister van Defensie dan wel de Minister van
BZK) in beginsel alleen aansprakelijk stellen voor schade die door
opzet of grove schuld van de EODD is
veroorzaakt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire dient ter vervanging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018215" compleet="nee">circulaire van 1&#xA0;juni 2005</extref>
en is met terugwerkende kracht geldig vanaf 1&#xA0;juni 2009 tot
1&#xA0;juni
2013.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>E.
van</voornaam>
          <achternaam>Middelkoop</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>G.
ter</voornaam>
          <achternaam>Horst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	