<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031611" dtdversie="2.0" id="474589" soort="ministeriele-regeling-BES">
  
  <intitule>Regeling houdende bepalingen ter uitvoering van bij en krachtens de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES gestelde regels (Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Financi&#xEB;n en de Minister van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikelen 2.3, eerste lid, onderdeel b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.9" compleet="nee">2.9, eerste lid, onderdelen b en d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.10" compleet="nee">2.10, tweede lid, onderdeel c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.12" compleet="nee">2.12, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=3.3" compleet="nee">3.3, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=3.4" compleet="nee">3.4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=3.11" compleet="nee">3.11, eerste lid, onderdeel b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=4.2" compleet="nee">4.2, tweede en zevende lid, van de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824" compleet="nee">Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het bedrag bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel 2.3, eerste lid, onderdeel b, van de wet</extref> wordt voor de diensten, bedoeld in de onderdelen f en m van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de wet</extref>, vastgesteld op USD&#xA0;11.000, voor de diensten, bedoeld in onderdeel j van die bijlage, op USD&#xA0;3.000, en voor de overige diensten, bedoeld in die bijlage, op nihil.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Als land in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.9" compleet="nee">artikelen 2.9, eerste lid, onderdelen b en d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.10" compleet="nee">2.10, tweede lid, onderdeel c</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=3.11" compleet="nee">3.11, eerste lid, onderdeel b, van de wet</extref> worden aangewezen: de landen van het Koninkrijk, de Verenigde Staten van Amerika en Canada.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Als documenten op basis waarvan kan worden voldaan aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.12" compleet="nee">artikel 2.12, eerste lid, van de wet</extref> voor de verificatie van de identiteit van natuurlijke personen worden aangewezen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een van de volgende, in het land van uitgifte geldige documenten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een rijbewijs;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een identiteitskaart;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een reisdocument of paspoort;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het origineel van een geldige verblijfsvergunning, vergezeld van een geldig paspoort;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een kopie van een geldige verblijfsvergunning, vergezeld van een kopie van een geldig paspoort en een verklaring van de bevoegde autoriteiten ter zake.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als documenten op basis waarvan kan worden voldaan aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.12" compleet="nee">artikel 2.12, eerste lid, van de wet</extref> voor de verificatie van de identiteit van een rechtspersoon opgericht naar het recht van de openbare lichamen die in de openbare lichamen zijn zetel heeft of een buitenlandse rechtspersoon die in de openbare lichamen is gevestigd worden aangewezen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een gewaarmerkt uittreksel uit het register van de Kamer van Koophandel en Nijverheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een akte of verklaring, opgemaakt onderscheidenlijk afgegeven door een in de openbare lichamen gevestigde advocaat, notaris, kandidaat-notaris.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Als documenten op basis waarvan kan worden voldaan aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=2.12" compleet="nee">artikel 2.12, tweede lid, van de wet</extref> voor de verificatie van de identiteit van een buitenlandse rechtspersoon die niet in een openbaar lichaam is gevestigd worden aangewezen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een gewaarmerkt uittreksel uit het register van instelling vergelijkbaar met de Kamer van Koophandel en Nijverheid, dat voldoet aan het vierde lid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een verklaring, afgegeven door een van de cli&#xEB;nt onafhankelijke functionaris uit het land van vestiging, die de betrouwbaarheid van deze verklaring op grond van de aard van zijn functie voldoende kan waarborgen, die voldoet aan het vierde lid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In het uittreksel of de verklaring, bedoeld in het derde lid, moeten de volgende gegevens zijn opgenomen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>van de rechtspersoon: de rechtsvorm, de statutaire naam, de handelsnaam, het volledige adres, de plaats van vestiging, land van zetel, en indien de rechtspersoon bij een Kamer van Koophandel en Nijverheid, of soortgelijke instantie, is geregistreerd, het registratienummer en het land of eilandgebied waarin een zodanige Kamer, of soortgelijke instantie, is ingesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>van alle gemachtigden en vertegenwoordigers: de naam, de geboortedatum en het document aan de hand waarvan identificatie heeft plaatsgevonden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een verzoek tot verstrekking van gegevens op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=2%3A13" compleet="nee">artikel 2:13, tweede lid, onderdeel b of c, van het Besluit politiegegevens</extref> wordt gericht aan de officier van justitie die door de Minister van Veiligheid en Justitie is aangewezen als de Landelijk officier van justitie inzake de bestrijding van witwassen en terrorismebestrijding.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Landelijk officier van justitie inzake de bestrijding van witwassen en terrorismebestrijding bepaalt de wijze waarop een verzoek als bedoeld in het eerste lid wordt ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Landelijk officier van justitie inzake de bestrijding van witwassen en terrorismebestrijding geleidt een verzoek als bedoeld in het eerste lid door naar het Meldpunt tenzij naar zijn oordeel:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het verzoek niet voldoet aan de op grond van het tweede lid gestelde voorschriften; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in geval van een verzoek op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=2%3A13" compleet="nee">artikel 2:13, tweede lid, onderdeel c, van het Besluit politiegegevens</extref> niet is voldaan aan de eisen gesteld in dat onderdeel.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het Meldpunt verstrekt gegevens op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023086&amp;artikel=2%3A13" compleet="nee">artikel 2:13, tweede lid, onderdeel b of c, van het Besluit politiegegevens</extref> niet voor zover naar het oordeel van de Landelijk officier van justitie inzake de bestrijding van witwassen en terrorismebestrijding belangen inzake de opsporing zich daartegen verzetten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De indicatoren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=3.4" compleet="nee">artikel 3.4 van de wet</extref>, worden met betrekking tot transacties in verband met het afnemen van diensten, bedoeld in de in onderstaande tabel genoemde onderdelen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de wet</extref>, vastgesteld zoals opgenomen in de daarbij vermelde <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=A">bijlagen</intref> bij deze regeling:</al>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="zebra1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="193*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="193*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderdelen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de wet</extref> waarin diensten zijn vermeld</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijlagen bij deze regeling waarin indicatoren zijn opgenomen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a tot en met d, g, i en p tot en met w</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=A">A</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=I">I</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=J">J</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>e</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=B">B</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>f</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=C">C</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>h</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=D">D</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>j</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=E">E</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>k</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=F">F</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>m</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=G">G</intref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>l, n en o</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=H">H</intref></al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De indicatoren in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=B">bijlagen B</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=C">C</intref> bij deze regeling blijven buiten toepassing in gevallen waarin ter voldoening aan toezeggingen omtrent pensioen door de werkgever aan werknemers, verbonden aan zijn onderneming:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>door de werkgever overeenkomsten van verzekering zijn gesloten met een verzekeraar die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030883" compleet="nee">Wet financi&#xEB;le markten BES</extref> het bedrijf van levensverzekeraar mag uitoefenen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>door de werknemers zelf overeenkomsten, bedoeld in onderdeel a, zijn gesloten, daartoe door de werkgever geheel of ten dele in staat gesteld.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor de toepassing van het in het eerste lid bepaalde, worden aan de begrippen pensioen, werknemer en werkgever en onderneming dezelfde betekenis toegekend als de overeenkomstige begrippen, vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028712&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste en tweede lid, van de Pensioenwet BES</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>De indicatoren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=B">bijlagen B</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=C">C</intref> bij deze regeling blijven voorts buiten toepassing ten aanzien van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het sluiten van overeenkomsten van verzekeringen door een pensioenfonds als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028712&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Pensioenwet BES</extref> tot het overdragen of het herverzekeren van het uit de door het pensioenfonds aangegane verplichtingen voortspruitende risico;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het sluiten van overeenkomsten van overlijdensrisicoverzekeringen en andere verzekeringen zonder premievrije of afkoopwaarde;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>ten aanzien van transacties waarvoor nog slechts een offerte is uitgebracht die nog niet door de verzekeringnemer is aanvaard.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Het model voor het aangiftebiljet voor de aanmelding van een grensoverschrijdend geldtransport, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=4.2" compleet="nee">artikel 4.2, tweede lid, van de wet</extref>, is vastgesteld overeenkomstig de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;bijlage=K">bijlage K</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;artikel=4.2" compleet="nee">artikel 4.2, eerste tot met derde lid, van de wet</extref> zijn vrijgesteld beroepsvervoerders voor zover zij geld transporteren in opdracht van De Nederlandsche Bank N.V.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Het bedrag bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A, deel I, onderdeel m, van de wet</extref> wordt bepaald op nihil.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824" compleet="nee">Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> in werking treedt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling integriteit financi&#xEB;le markten BES.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.C. de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>I.W.</voornaam>
          <achternaam>Opstelten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">A</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdelen a tot en met d, g, i en p tot en met w van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: kredietinstellingen, geldtransactiekantoren, e.a.) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES) </titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>melding verplicht van transacties of voorgenomen transacties;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta. In deze bijlage wordt onder buitenland verstaan: een deel van het Koninkrijk, niet zijnde het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba, dan wel een andere Staat.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Transacties die in verband met witwassen of de financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Transacties boven 140.000;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 waarbij omwisseling plaatsvindt in grotere coupures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 waarbij omwisseling plaatsvindt in een andere valuta;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 betreffende aankoop en/of verzilveren door cli&#xEB;nt van cheques, traveller-cheques of soortgelijke betaalmiddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 waarbij effecten zijn betrokken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>ongeteld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>in vreemde valuta;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>niet gestort op eigen rekening;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>overboeking naar buitenlandse rekening;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Money transfer transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Contante transacties boven USD&#xA0;2.800, waarbij de gelden ter beschikking worden gesteld in de vorm van chartaal geld, in cheques of door middel van een credit- of debitcard dan wel betaalbaar worden gesteld in de vorm van chartaal geld, in cheques of door storting op rekening.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Transacties boven USD&#xA0;2.800 waarbij contante omwisseling in een andere valuta of van kleine naar grote coupures plaatsvindt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Girale transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Transacties door niet-rekeninghouders boven 11.000 bestemd voor het buitenland;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>E.</li.nr>
            <al>Transacties met aangewezen landen:</al>
            <al>Transacties met (rechts)personen die zijn gevestigd in landen of gebieden, die door Onze Minister van Financi&#xEB;n en Onze Minister van Justitie zijn aangewezen als onaanvaardbaar risico voor witwassen of terrorismefinanciering.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>F.</li.nr>
            <al>Transacties die zouden kunnen duiden op de financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwas transactie of financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Nieuwe rekeningen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Rekeningen waarbij wordt voldaan aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>niet-ingezetene van het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>identificatieproblemen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>ongewoon conditie-aanbod;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>opvallend aantal rekeningen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij leningen, garanties of borgtochten zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties boven 140.000 betreffende een verstrekte dan wel een voorgenomen lening, die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zekerheden die door de kredietinstelling of door derden worden aangehouden, waarvan de herkomst niet is te verifi&#xEB;ren of die niet in overeenstemming zijn met (bedrijfs)activiteiten van cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zekerheidstellingen door derden die geen zichtbare relatie hebben tot cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>gebruik niet in overeenstemming met het doel van de verstrekte lening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>onverwacht en onverklaarbare oplossing van een (probleem)lening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen van onbekende derden of zonder indicatie van de opdrachtgever.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij cheques, traveller-cheques of soortgelijke betaalmiddelen zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties boven 56.000 waaronder begrepen de aankoop en/of het verzilveren door cli&#xEB;nt van cheques, traveller-cheques of soortgelijke betaalmiddelen, die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uit en/of naar het buitenland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande stroom uit grote bedragen, of vice-versa;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ge&#xEB;ndosseerd op naam cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>opvallend aantal rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>cli&#xEB;nt handelt als stroman;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>opvallende omzet of opvallende wijziging van het rekeningsaldo;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>ongewoon conditie-aanbod.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>E.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij effecten zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties met effecten boven 11.000 waaronder begrepen de fysieke in- of uitlevering van effecten, die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uit en/of naar het buitenland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>identificatieproblemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ongewoon conditie-aanbod;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>cli&#xEB;nt handelt als stroman;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>cli&#xEB;nt zonder aanwijsbare reden nerveus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>cli&#xEB;nt wordt vergezeld en gecontroleerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>cli&#xEB;nt niet eerder op kantoor geweest;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande stroom uit grote bedragen of vice-versa.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>F.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Transacties boven 11.000 die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>identificatieproblemen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>ongewoon conditie-aanbod;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>kleine coupures;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>ongebruikelijke verpakking;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>frequente storting door niet-rekeninghouder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt zonder aanwijsbare reden nerveus;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt wordt vergezeld en gecontroleerd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt handelt als stroman;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>j.</li.nr>
                    <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>k.</li.nr>
                    <al>opvallende omzet of opvallende wijziging van het rekening-saldo;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>l.</li.nr>
                    <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande stroom uit grote bedragen, of vice-versa;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>m.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt levert, zonder dat dit in relatie staat tot de (bedrijfs)activiteiten, ongeteld geld aan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>n.</li.nr>
                    <al>bedrag wordt door cli&#xEB;nt niet gestort op eigen rekening of rekening werkgever;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>o.</li.nr>
                    <al>bedrag wordt gestort ten gunste van een rekening bij een bank in het buitenland.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Transacties boven 2.800 waarbij gelden ter beschikking worden gesteld bij een financi&#xEB;le instelling in het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba dan wel in het buitenland voor een niet-rekeninghouder, die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs) activiteiten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>identificatieproblemen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt zonder aanwijsbare reden nerveus;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt wordt vergezeld en gecontroleerd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>cli&#xEB;nt handelt als stroman.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>G.</li.nr>
            <al>Girale transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Transacties boven 560.000 die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>uit en/of naar het buitenland;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>identificatieproblemen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>opvallend aantal rekeningen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>ongewoon conditie-aanbod;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>opvallende omzet of opvallende wijziging van het rekeningsaldo;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande stroom uit grote bedragen, of vice-versa;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>niet op eigen rekening cli&#xEB;nt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>j.</li.nr>
                    <al>naar het buitenland zonder opgave van begunstigde dan wel onder code naam.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>k.</li.nr>
                    <al>[vervallen].</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmede melding wil voorkomen. </al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>H.</li.nr>
            <al>Geldovermakingen:</al>
            <al>Ontvangen geldovermakingen waarbij de verzendende financi&#xEB;le onderneming de informatie over de betaler in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030883&amp;artikel=4%3A19" compleet="nee">artikel 4:19 van de Wet financi&#xEB;le markten BES</extref> niet of niet geheel heeft verstrekt, indien diezelfde financi&#xEB;le onderneming recentelijk dit vaker heeft verzuimd. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">B</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel e van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: levensverzekeraars en assurantiebemiddelaars) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Een (aanvraag voor een) levensverzekering die in verband met witwassen of financiering van terrorisme aan politie of justitie wordt gemeld, moet ook aan het Meldpunt worden gemeld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>De eerste premie of de koopsom wordt contant betaald en bedraagt meer dan 56.000.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Transacties met (rechts)personen die zijn gevestigd in landen of gebieden, die door Onze Minister van Financi&#xEB;n en Onze Minister van Justitie zijn aangewezen als onaanvaardbaar risico voor witwassen of terrorismefinanciering.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>(Aanvraag voor) een levensverzekering waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze verband kan houden met witwassen of financiering van terrorisme;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Levensverzekeringen waarvoor de eerste premiebetaling of de koopsom meer dan 14.000 bedraagt en die voldoen aan drie of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzekeringnemer heeft woonplaats buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzekeringnemer geeft geen (eigen) vaste woonplaats op;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de eerste premiebetaling of de koopsomstorting vindt plaats vanaf een rekening bij een bank buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de looptijd van de verzekering is 3 jaar of minder, tenzij het kapitaalverzekering betreft ter dekking van pensioenaanspraken, waarvan de regeling is vastgelegd in een pensioenbrief waarin duidelijk omschreven is dat de regeling voortvloeit uit een dienstbetrekking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de premie/koopsombetaling bedraagt meer dan 140.000;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de verzekeringnemer heeft in het lopende kalenderjaar reeds drie of meer koopsompolissen tegen contante betaling bij uw maatschappij of, in geval van tussenpersonen, door uw bemiddeling gesloten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>betaling in kleine coupures, met ongeteld geld, in ongewone verpakking, in vreemde valuta, met postwissels, cheques of andere waardepapieren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>er zijn problemen bij de identificatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de verzekering wijkt sterk af van wat van deze verzekeringsnemer, alle omstandigheden in aanmerking genomen, verwacht werd of mag worden (gezien inkomen, beroep, eerder gesloten verzekeringen), m.a.w. de verzekering is ongewoon voor de verzekeringnemer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de verzekeringnemer accepteert zeer onvoordelige voorwaarden, die niet samenhangen met gezondheid of leeftijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>een (re&#xEB;el) verzekerd belang kan niet worden verklaard. </al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">C</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel f van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: levensverzekeraars en assurantiebemiddelaars) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Een uitkering uit levensverzekering die in verband met witwassen of financiering van terrorisme, aan politie of justitie wordt gemeld, moet ook aan het Meldpunt worden gemeld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Een uitkering van boven 56.000 op een rekening bij een bank buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba binnen 5 jaar na het sluiten van de verzekering;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Een uitkering van boven 56.000 in verband met de verzekering die binnen 2 jaar voor de expiratiedatum, de belening of de afkoop is overgedragen, of waarvan de begunstiging binnen die periode is gewijzigd (deze indicator is niet van toepassing op een overdracht aan, dan wel de begunstigingswijziging t.b.v. een kind of kleinkind);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Een contante uitkering van boven 28.000.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Transacties met (rechts)personen die zijn gevestigd in landen of gebieden, die door Onze Minister van Financi&#xEB;n en Onze Minister van Justitie zijn aangewezen als onaanvaardbaar risico voor witwassen of terrorismefinanciering.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <al>Er bestaat aanleiding om te veronderstellen dat de betrokken verzekering verband houdt met witwassen of financiering van terrorisme. </al>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">D</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel h van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: ondermeer creditcard bedrijven en kredietinstellingen) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>melding verplicht van transacties of voorgenomen transacties;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen of financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Storting door cli&#xEB;nt:</al>
            <al>Contante storting door de cli&#xEB;nt in het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba ten gunste van een creditcardrekening boven USD&#xA0;2.800.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Gebruik van creditcards:</al>
            <al>Gebruik van de creditcard in verband met transacties boven USD&#xA0;11.000 in of vanuit het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Transacties die zouden kunnen duiden op de financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwastransacties of financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">E</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel j van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: casino&#x2019;s) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>melding verplicht van transacties of voorgenomen transacties;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>de transacties gelden ook met betrekking tot loterijen.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen of de financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Depot:</al>
            <al>Het in depot nemen van munten, bankbiljetten en andere waarden boven USD&#xA0;11.000.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Girale transacties:</al>
            <al>Transacties boven USD&#xA0;11.000.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Verkoop van speelpenningen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Verkoop aan een cli&#xEB;nt van speelpenningen met een tegenwaarde van meer dan USD&#xA0;11.000 tegen inlevering van buitenlandse munten of bankbiljetten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Verkoop aan een cli&#xEB;nt van speelpenningen met een tegenwaarde van meer dan  USD&#xA0;11.000 tegen inlevering van &#xE9;&#xE9;n of meer cheques.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de instelling oordeelt dat een of meer van de volgende situaties van toepassing zljn:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwastransacties of financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">F</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel k van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage a bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: trustkantoren) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt dat melding verplicht is van transacties of voorgenomen transacties;</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen en/of de financiering van terroristische activiteiten aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Transacties, contant of betaald met cheques aan toonder of soortgelijke betaalmiddelen:</al>
            <al>Alle contante transacties die het bedrag van USD&#xA0;5.600 of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta te boven gaan waarbij de persoon die de meldingsverplichting heeft direct of indirect betrokken is.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de financiele dienstverlener oordeelt dat een of meer van de volgende situaties van toepassing zijn:</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwastransacties of financiering terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of financiering van terroristische activiteiten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties van USD&#xA0;56.000 en hoger waaronder begrepen de aankoop of het verzilveren door cli&#xEB;nt van cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen (hierna &#x2018;cheques&#x2019;), die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande cheque(s) met grote bedragen, of vice-versa, welke stroom niet past binnen het profiel van de cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ge&#xEB;ndosseerd op naam cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>opvallend aantal rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>opvallende omzet of opvallende wijziging van het rekeningsaldo welke niet redelijkerwijs verklaard kunnen worden gezien de activiteiten van de cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>ongewoon conditie aanbod.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Girale transacties:</al>
            <al>Transacties van USD&#xA0;560.000 en hoger die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>identificatieproblemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>opvallend aantal rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met het profiel van de cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ongewoon conditieaanbod;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>opvallende omzet of opvallende wijziging van het rekeningsaldo welke niet redelijkerwijs verklaard kunnen worden gezien de activiteiten van de cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>inkomende stroom bestaat uit veel kleine bedragen en uitgaande stroom uit grote bedragen, of vice-versa, welke stroom niet past binnen de activiteiten van de cli&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>bij de transactie wordt gebruik gemaakt van een borg- of zekerheidstelling of derdenrekening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>inkomende transactie zonder opgave van de opdrachtgever dan wel onder code naam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de grondslag van de transactie is niet gedocumenteerd dan wel de transactie ontbeert een geldige juridische titel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>de transactie loopt via de bankrekening van de cli&#xEB;nt, maar is voor rekening en risico van een derde (&#x2018;fiduciair&#x2019; gebruik van de rekening).</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">G</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdeel m van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: handelaren in zaken grote waarde) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen of met de financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <al>Transacties waarbij voertuigen, edelstenen, edele metalen, sieraden, juwelen worden verkocht tegen geheel of gedeeltelijke contante betaling waarbij het contant te betalen bedrag 11.000 of meer bedraagt. Onder contante betalingen vallen mede contante stortingen op een bankrekening van de dienstverlener.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwas transacties of financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of met financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">H</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdelen l, n en o van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: de vrije beroepsbeoefenaren, t.w. de onafhankelijke juridische adviseurs, advocaten, (kandidaat)notarissen, belastingadviseurs, accountants en bemiddelaars in onroerende zaken) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen of met de financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <al>Transacties waarbij 11.000 of meer wordt betaald aan of door tussenkomst van beroepsbeoefenaren in contanten, met cheques aan toonder of soortgelijke betaalmiddelen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwas transacties of financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de cli&#xEB;nt voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij onroerende zaken zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties die voldoen aan een of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eigendom van de onroerende zaak is niet transparant;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij de aan- of verkoop van een onroerende zaak wordt het verzoek gedaan om een taxatiewaarde vast te stellen die sterk afwijkt van de werkelijke waarde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de koopsom wijkt sterk af van de normale marktontwikkelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bij ABC-transacties is een niet-draagkrachtige partij betrokken of de koopsommen wisselen sterk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>er is sprake van onduidelijkheid over de financiering of de financieringsovereenkomst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdelen a tot en met d, g, i en p tot en met w van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: beleggingsinstellingen) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen of met de financiering van terrorisme aan politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <al>Alle contante transacties die het bedrag van 5.600 te boven gaan waarbij de verlener van beheersdiensten direct of indirect betrokken is.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Transacties die zouden kunnen duiden op de financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de meldingsplichtige oordeelt dat de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijk witwas transacties:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of met financiering van terrorisme.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties van 56.000 en hoger waaronder begrepen het aanbieden of aanvragen of het verzilveren door investeerder van cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen (hierna &#x2018;cheques&#x2019;), die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>a. transactie a-typisch voor investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>investeerder vraagt om een cheque ten name van een derde ingeval van gehele of gedeeltelijke verkoop van zijn investering in de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>cheque ge&#xEB;ndosseerd aan de investeerder ter betaling van aankoop van een investering in de beleggingsinstelling door investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>identificatieproblemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ongebruikelijk patroon van aankoop/aankopen en verkoop/verkopen door de investeerder van investering in de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>ongewoon conditie aanbod.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Girale transacties van 2.800.000 en hoger die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>identificatieproblemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ongebruikelijk patroon van aankoop/aankopen en verkoop/verkopen door de investeerder van investeringen in de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ongewoon conditieaanbod;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>betaling van een investering in de beleggingsinstelling geschiedt middels meerdere betalingen achter elkaar in plaats van middels een betaling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>uitbetaling van de opbrengst van gehele of gedeeltelijke verkoop van een investering dient in meerdere transacties achter elkaar te geschieden op verzoek van de investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>opbrengsten van de investering bij gehele of gedeeltelijke verkoop worden niet overgeboekt op de eigen rekening van de investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>overboeking van de opbrengsten van de gehele of gedeeltelijke verkoop van de investering in de beleggingsinstelling zonder opgave van begunstigde dan wel onder code naam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>overboeking naar de beleggingsinstelling ter betaling van de investering zonder opgave van de opdrachtgever dan wel onder code naam.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Voorkeur van de investeerder voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmede melding wil voorkomen. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">J</nr>
        <titel status="officieel">Indicatoren diensten als bedoeld in onderdelen a tot en met d, g, i en p tot en met w van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030824&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A bij de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES</extref> (dienstverleners: administrateurs beleggingsinstellingen) (bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031611&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van de Regeling ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme BES)</titel>
      </kop>
      <al>Voor alle indicatoren geldt:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>voor alle genoemde bedragen geldt: US dollar of de tegenwaarde daarvan in vreemde valuta.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht (objectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Transacties die aan politie of justitie worden gemeld:</al>
            <al>Transacties die in verband met witwassen en of met de financiering van terroristische activiteiten aan de politie of justitie worden gemeld, moeten ook aan het Meldpunt worden gemeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Contante transacties:</al>
            <al>Alle contante transacties die het bedrag van 5.600 te boven gaan waarbij de verlener van beheersdiensten direct of indirect betrokken is.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Transacties die zouden kunnen duiden op de financiering van terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij als wederpartij optreedt, dan wel op andere wijze betrokken is, een natuurlijke persoon, rechtspersoon, groep of entiteit die is vermeld op een door Onze Minister van Financi&#xEB;n aangewezen lijst.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Melding verplicht indien de financi&#xEB;le dienstverlener oordeelt dat een of meer van de volgende situaties van toepassing zijn (subjectieve indicatoren):</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Vermoedelijke witwas transacties of financiering terrorisme:</al>
            <al>Transacties waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat ze verband kunnen houden met witwassen of met de financiering van terroristische activiteiten of andere criminele activiteiten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Ontduiken grensbedrag:</al>
            <al>Voorkeur van de beleggingsinstelling dan wel investeerder voor transacties onder het grensbedrag waarbij aanleiding is om te veronderstellen dat deze daarmee melding wil voorkomen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Transacties waarbij cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen zijn betrokken:</al>
            <al>Transacties van 56.000 en hoger waaronder begrepen het aanbieden of aanvragen of het verzilveren van cheques, travellercheques of soortgelijke betaalmiddelen (hierna &#x2018;cheques&#x2019;), die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen verklaarbaar legaal doel of geen zichtbare relatie met (bedrijfs)activiteiten van de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>transactie a-typisch voor investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>cheque ge&#xEB;ndosseerd aan de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>cheque ge&#xEB;ndosseerd aan de investeerder ter betaling van aankoop van een investering in de beleggingsinstelling door investeerder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>identificatieproblemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>investeerder vraagt om een cheque ten name van een derde ingeval van gehele of gedeeltelijke verkoop van zijn investering in de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>ongebruikelijk patroon van aankoop/aankopen en verkoop/verkopen door de investeerder van investering in de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>ongebruikelijk aantal rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>ongewoon conditie aanbod.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Girale transacties:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Transacties van USD&#xA0;5.600.000 en hoger die voldoen aan twee of meer van de volgende indicatoren:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>identificatieproblemen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>ongebruikelijk patroon van aankoop/aankopen en verkoop/verkopen door de investeerder van investeringen in de beleggingsinstelling;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>transactie a-typisch voor investeerder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>transactie a-typisch voor beleggingsinstelling;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>ongewoon conditieaanbod;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>betaling van een investering in de beleggingsinstelling geschiedt middels meerdere betalingen achter elkaar in plaats van een betaling;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>uitbetaling van de opbrengst van gehele of gedeeltelijke verkoop van een investering dient in meerdere transacties achter elkaar te geschieden al dan niet naar dezelfde begunstigde op verzoek van de investeerder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>opbrengsten van de investering bij gehele of gedeeltelijke verkoop worden niet overgeboekt op de eigen rekening van de investeerder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>overboeking van de opbrengsten van gehele of gedeeltelijke verkoop van de investering in de beleggingsinstelling zonder opgave van een begunstigde danwel onder een code naam;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>j.</li.nr>
                    <al>overboeking naar de beleggingsinstelling ter betaling van de investering zonder opgave van de opdrachtgever danwel onder een code naam.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">K</nr>
      </kop>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="390*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="center" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">The Netherlands Customs Service (Bonaire, Sint Eustatius, Saba)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Report of international transportation of currency or monetary instruments</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Part</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="en">For a person departing from or entering Bonaire, Sint Eustatius or Saba, or a person shipping, mailing, or receiving currency or monetary instruments exceeding USD&#xA0;10.000. If acting for anyone else, also complete part II below</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">1. Name (Last of family, first, and middle) and maiden name</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">2. Place of birth</al>
                    <al xml:lang="en">Date of birth Day/Mo/Yr.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">3. Nationality</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">4. Permanent address</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">5. Address while in Bonaire, Sint Eustatius or Saba</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">Passport no. &amp; date of issue and country</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">7. Reason for this mode of transportation</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">8. Country of origin and source of funds</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">9. Intended for</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">&#x25A1; Purchase .....</al>
                    <al xml:lang="en">&#x25A1; Deposit at a bank .....</al>
                    <al xml:lang="en">&#x25A1; Other .....</al>
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Part</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Information about person(s) of business on whose behalf importation or exportation is conducted</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">10. Name (Last of family, first, and middle) and maiden name </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">11. Place and date of birth and nationality</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">12. Permanent address</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Part</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Type and amount of currency/monetary instruments</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="230*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="230*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">13. Currency and coins</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">14. Other monetary instruments</al>
                    <al xml:lang="en">(Specify type, issuing entity and date, and serial or other identifying number)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">15. Total amount/value</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">USD&#xA0;.....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Part</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Signature of person completing this report</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">16. Name and maiden name (print)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">17. Signature<sup>1</sup>
                    </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">18. Date of report</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <al><sup>1</sup> <nadruk type="vet">I declare that I have examined this report, and to the best of my knowledge and belief it is true. An incorrect of false report is a violation of the Money Laundering and Terrorist Financing Prevention (BES Islands) Act.</nadruk></al><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">19. For official use</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">Place: ..... </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">Date: ..... </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="en">Hour: .....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
      </divisie>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="461*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="center" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al xml:lang="en">
                  <nadruk type="vet">The Netherlands Customs Service (Bonaire, Sint Eustatius, Saba)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Instructions</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">General Instructions</titel>
          </kop>
          <al xml:lang="en">This report is required by article 4.2 of the Money Laundering and Terrorist Financing Prevention (BES Islands) Act. You should complete each line. If a line does not apply to you please state not applicable (n.a.).</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Who must file</titel>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Each person (or a group of persons travelling together) who physically transports, mails, or ships, or causes to be physically transported, mailed or shipped currency or monetary instruments in an aggregate amount exceeding USD&#xA0;10.000 at one time from any of the islands of Bonaire, Sint Eustatius or Saba to any other of these islands or to any place outside these islands, and each person who receives in Bonaire, Sint Eustatius or Saba currency or other monetary instruments in an aggregate amount exceeding USD&#xA0;10.000 at one time, which have been transported, mailed, or shipped to the person from any place outside Bonaire, Sint Eustatius and Saba.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">When and where to file</titel>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Travelers carrying currency or other monetary instruments with them shall file this report at the time of entry into the jurisdiction of Bonaire, Sint Eustatius and Saba or at the time of departure from the jurisdiction of Bonaire, Sint Eustatius and Saba with the Customs officer in charge at any Customs port of entry or departure. This report must be filed before entering the Customs control zone. During absence of Customs officers, reports must be filed at the immigration desk.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Definitions</titel>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Monetary instruments:</al>
          <al xml:lang="en">Coin of currency of any country, travellers cheques in any form, negotiable instruments (including cheques, promissory notes, and money orders) in bearer form, endorsed without restriction, made out to a fictitious payee, or otherwise in such form that title thereto passes upon delivery, incomplete instruments (including cheques, promissory notes, and money orders) that are signed but on which the name of the payee has been omitted and securities in bearer form or otherwise in such form that title thereto passes upon delivery.</al>
          <al xml:lang="en">Monetary instruments do not include:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">Credit cards</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">Warehouse receipts</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">Bills of lading</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">Diamonds.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al xml:lang="en">Person:</al>
          <al xml:lang="en">An individual, a corporation, a partnership, a trust or estate, a joint stock company, an association a syndicate, joint venture or other unincorporated organization or group, all entities cognizable as legal personalities.</al>
          <al xml:lang="en">Bank:</al>
          <al xml:lang="en">Each agent, agency, branch of office within the jurisdiction of Bonaire, Sint Eustatius and Saba of any person doing business in one of more capacities listed:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">a commercial bank or trust company incorporated under the laws of Bonaire, Sint Eustatius and Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">a private bank, a savings association, savings and loan association, and building and loan association organized under the laws of Bonaire, Sint Eustatius and Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">a savings bank, industrial bank or other thrift institution, a credit union;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al xml:lang="en">any other organization chartered under the banking laws of Bonaire, Sint Eustatius and Saba.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Penalties</titel>
          </kop>
          <al xml:lang="en">Failure to file a report, filing a report containing a material omission or misstatement, or filing a false of fraudulent report is punishable by a fine of not more than USD&#xA0;56.000 and imprisonment of not more than two years. In addition the currency or monetary instrument may be subject to seizure and forfeiture. </al>
          <al xml:lang="en">Note! In Part III of the report the total amount/value must be stated in US dollar.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="461*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="center" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al xml:lang="es">
                  <nadruk type="vet">Aduanas de los Pa&#xED;ses Bajos (Bonaire, Sint Eustatius, Saba)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Informacion de transportacion internacional de moneda o instrumentos monetarios</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Part</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="es">Para personas que salen o entran en Bonaire, Sint Eustatius o Saba, o personas que embarcan, env&#xED;an por correo, o reciben moneda o instrumentos que exceden la cantidad de USD&#xA0;10.000. Si lo hacen en nombre de otra persona, por favor rellenar tambi&#xE9;n la siguiente parte II.</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">1. Nombre (Apellido, nombre (primer y segundo) nombre de soltera</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">2. Lugar de nacimiento</al>
                    <al xml:lang="es">Fecha de nacimiento D&#xED;a/Mes/A&#xF1;o</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">3. Nacionalidad</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">4. Domicilio permanente</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">5. Direcci&#xF3;n durante estad&#xED;a en Bonaire, Sint Eustatius o Saba</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">N&#xFA;mero de Pasaporte &amp; fecha y pa&#xED;s de expedici&#xF3;n</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">7. Raz&#xF3;n para este modo de transportaci&#xF3;n</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">8. Pa&#xED;s de origen y origen de los fondos</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">9. Para los efectos de</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">&#x25A1; Compra</al>
                    <al xml:lang="es">&#x25A1; Dep&#xF3;sito bancario</al>
                    <al xml:lang="es">&#x25A1; Otro .....</al>
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Parte</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="es">Informaci&#xF3;n sobre la(s) persona(s) o compa&#xF1;&#xED;a para quien o para la cual se efect&#xFA;a la importaci&#xF3;n o exportaci&#xF3;n</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">10. Apellido (primer y segundo nombre) nombre de soltera</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">11. Lugar y fecha de nacimiento y nacionalidad</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">12. Domicilio permanente</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Parte</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="es">Tipo y cantidad de moneda/instrumentos monetarios</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="230*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="230*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">13. Billetes y monedas</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>.....</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">Otros instrumentos monetarios (Especificar tipo, entidad emisora y fecha, y serie u otro n&#xFA;mero de identidad)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                    <al>.....</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">14. Montante/valor total</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">USD .....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Parte</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
          </kop>
          <al xml:lang="es">Firma de la persona que ha rellenado este informe</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">15. Nombre y apellido y nombre de soltera (letra de imprenta)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">16. Firma<sup>1</sup>
                    </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">17. Fecha del informe</al>
                  </entry>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <al><sup>1</sup> <nadruk type="vet">Declaro haber examinado esta informaci&#xF3;n y, a mi leal saber y entender, es ver&#xED;dica. Una informaci&#xF3;n incorrecta o falsa significa una violaci&#xF3;n de la Ley &#x2018;Informaci&#xF3;n sobre la transportaci&#xF3;n de moneda o instrumentos monetarios&#x2019;.</nadruk></al><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="154*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="154*"/>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">18. Para uso oficial</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="0">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">Lugar: ..... </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">Fecha: ..... </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al xml:lang="es">Hora: .....</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
      </divisie>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="461*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="center" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al xml:lang="es">
                  <nadruk type="vet">Aduanas de los Pa&#xED;ses Bajos (Bonaire, Sint Eustatius, Saba)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Instrucciones Generales</titel>
        </kop>
        <al xml:lang="es">Se requiere esta informaci&#xF3;n bajo el art&#xED;culo 2 de la Ley &#x2018;Informaci&#xF3;n sobre la transportaci&#xF3;n de moneda o instrumentos monetarios&#x2019;. Por favor rellenar cada l&#xED;nea. Si alguna l&#xED;nea no se aplica a Ud. por favor indicar &#x2018;no aplicable&#x2019; (n.a.).</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">A quien se aplica</titel>
        </kop>
        <al xml:lang="es">A cada persona (o grupo de personas viajando juntas) quien o quienes f&#xED;sicamente transportan, env&#xED;an por correo, o por embarcaci&#xF3;n, o que es o son responsables de la transportaci&#xF3;n f&#xED;sica, el env&#xED;o por correo o por embarcaci&#xF3;n de moneda o instrumentos monetarios en un montante total que excede la suma de USD&#xA0;10.000 y de una sola vez desde Bonaire, Sint Eustatius o Saba a cualquier lugar fuera de Bonaire, Sint Eustatius o Saba o dentro de Bonaire, Sint Eustatius o Saba, y a cada persona que recibe en Bonaire, Sint Eustatius o Saba moneda u otros instrumentos monetarios en un montante total que excede la cantidad de USD&#xA0;10.000 en una sola vez, los cuales han sido transportados, enviados por correo o por embarcaci&#xF3;n a la persona en cuesti&#xF3;n desde cualquier lugar fuera de Bonaire, Sint Eustatius o Saba.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Quien debe rellenar la ficha y cuando</titel>
        </kop>
        <al xml:lang="es">Los pasajeros que llevan moneda y otros instrumentos monetarios deben rellenar esta informaci&#xF3;n al entrar en Bonaire, Sint Eustatius o Saba o al salir de Bonaire, Sint Eustatius o Saba a trav&#xE9;s del Oficial de Aduanas encargado en el Puerto de salida o entrada. Esta ficha debe ser llenada antes de entrar en la zona aduanera. En el caso de que no se encuentre presente un Oficial de la Aduana, la ficha de informaci&#xF3;n debe ser entregada al Oficial de Inmigraci&#xF3;n.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Definiciones</titel>
        </kop>
        <al xml:lang="es">Instrumentos monetarios:</al>
        <al xml:lang="es">Monedas o billetes de cualquier pa&#xED;s, cheques de viajero en cualquier forma, instrumentos negociables (incluyendo cheques, notas promisorias, y giros) al portador, endosados sin restricci&#xF3;n, a nombre de un destinatario ficticio, o de tal forma que al ser entregados aparece el nombre del titular, instrumentos incompletos (incluyendo cheques, notas promisorias, y giros) firmados pero sin titular y valores y acciones al portador o al contrario, o de tal forma que el nombre des titular aparece al ser entregado.</al>
        <al xml:lang="es">Dentro de los instrumentos monetarios no se incluyen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">tarjetas de cr&#xE9;dito</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">Recibos de almacenes</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">Conocimientos de embarque</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">Diamantes</al>
          </li>
        </lijst>
        <al xml:lang="es">Persona: Un individuo, una corporaci&#xF3;n, una sociedad, una fundaci&#xF3;n fideicomiso o patrimonio, una asociaci&#xF3;n, una agrupaci&#xF3;n, una colaboraci&#xF3;n entre dos empresas u otra organizaci&#xF3;n o grupo no establecido.</al>
        <al xml:lang="es">Banco: Cada agente, agencia, sucursal u oficina de cualquiera persona dentro de Bonaire, Sint Eustatius o Saba que efect&#xFA;a negociaciones en una o m&#xE1;s capacidades que se enlistan:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">un banco comercial o compa&#xF1;&#xED;a de fideicomiso establecida bajo la ley de Bonaire, Sint Eustatius y Saba;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">un banco privado, una asociaci&#xF3;n de ahorros, una asociaci&#xF3;n de ahorros y pr&#xE9;stamo, y una asociaci&#xF3;n de construcci&#xF3;n y pr&#xE9;stamo establecida bajo la ley de Bonaire, Sint Eustatius y Saba;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">un banco de ahorros, un banco industrial u otra instituci&#xF3;n de ahorros, una asociaci&#xF3;n de cr&#xE9;dito</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al xml:lang="es">cualquiera otra organizaci&#xF3;n constituida bajo la ley bancaria de Bonaire, Sint Eustatius y Saba.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Sanci&#xF3;n</titel>
        </kop>
        <al xml:lang="es">Una pena por delito en algunas circunstancias incluyendo una multa que no exceda USD&#xA0;56.000 y encarcelamiento que no exceda 2 a&#xF1;os, se impone a quien se abstenga de rellenar la informaci&#xF3;n, a quien deje de mencionar alg&#xFA;n material de informaci&#xF3;n o haya dado informaci&#xF3;n errada, o a quien haya dado una informaci&#xF3;n falsa o fraudulenta. Y adem&#xE1;s, la moneda o instrumento monetario en cuesti&#xF3;n puede ser confiscado o sometido a una multa.</al>
        <al xml:lang="es">&#xA1;Atenci&#xF3;n! En la Parte III de la informaci&#xF3;n el montante/valor total debe ser declarado en US d&#xF3;lares.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	