<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026825" dtdversie="2.0" id="426729" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Vennootschapsbelasting, subjectieve vrijstellingen
(artikel&#xA0;5)</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">In dit besluit is beleid opgenomen over de
subjectieve vrijstellingen die zijn opgenomen in artikel 5 van de Wet
op de vennootschapsbelasting 1969. Het besluit is een actualisering van
het besluit van 15&#xA0;mei 2006, nr.&#xA0;CPP2005/3043M. De
belangrijkste wijzigingen
zijn:</nadruk>
        </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2212;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">er
heeft een aanpassing plaatsgevonden van het beleid in de onderdelen 2
(landgoederen) en 3.3. (buitenlandse
pensioenfondsen);</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2212;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">in
onderdeel 4.1. is een algemene passage opgenomen over de regeling van
artikel 5, eerste lid, onderdeel c, van de Wet op de
vennootschapsbelasting
1969;</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2212;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
beleid inzake de belastingplicht van de thuiszorginstellingen is
herzien (paragraaf 4.3.); in het besluit is thans expliciet aangegeven
welke activiteiten van thuiszorginstellingen al dan niet kwalificeren
voor de toepassing van artikel 5, eerste lid, onderdeel c, van de Wet
op de vennootschapsbelasting
1969;</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2212;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">in
onderdeel 4.5. is een beleidsstandpunt opgenomen over een lichaam die
bejaardenwoningen
verhuurt;</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2212;</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
beleid dat is opgenomen in onderdeel 5 van het besluit met nummer
CPP2005/3043M is met ingang van 1&#xA0;januari 2008 als gevolg van
gewijzigde wetgeving
vervallen.</nadruk>
            </al>
          </li>
        </lijst>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> zijn
de in dat artikel genoemde lichamen onder voorwaarden van de heffing
van vennootschapsbelasting vrijgesteld. In dit besluit wordt een nadere
invulling gegeven aan enkele in het eerste lid van artikel 5 van de Wet
op de vennootschapsbelasting 1969 gehanteerde
begrippen.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Gebruikte
begrippen en
afkortingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Wet
Vpb:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672" compleet="nee">Wet op de vennootschapsbelasting
1969</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">UB
Vpb:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit vennootschapsbelasting
1971</extref></al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Landgoederen
(onderdeel a)</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Lichamen waarvan de bezittingen
uitsluitend of hoofdzakelijk (dat wil zeggen: voor ten minste 70% van
de waarde in het economische verkeer van de bezittingen) bestaan uit op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939" compleet="nee">Natuurschoonwet 1928</extref> aangewezen landgoederen, komen onder
voorwaarden in aanmerking voor de vrijstelling. Het percentage van 70%
kan worden verlaagd naar 50%, indien de overige bezittingen inkomsten
opleveren die noodzakelijk zijn voor de instandhouding van de
landgoederen en de inkomsten hoofdzakelijk daarvoor worden
aangewend.</al>

          <al>De werkzaamheden van het lichaam moeten voor ten
minste 70% bestaan uit het instandhouden van de landgoederen. Daarbij
wordt de voorwaarde gesteld dat de overige werkzaamheden niet zijn aan
te merken als het drijven van een onderneming. Het begrip
&#x2018;drijven van een onderneming&#x2019; moet worden uitgelegd
overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel
e</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet
Vpb</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Pensioenlichamen
(onderdeel b)</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Pensioenfondsen, met uitzondering
van de zogenoemde directiepensioenlichamen zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5,
tweede lid, van de Wet Vpb</extref>, zijn subjectief van de heffing van
vennootschapsbelasting vrijgesteld op grond van artikel 5, eerste lid,
onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, juncto derde lid, van de Wet
Vpb juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het UB
Vpb</extref>.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Het
begrip werkzaamheid van
directiepensioenlichamen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Lichamen waarvan de
werkzaamheden hoofdzakelijk bestaan uit de uitvoering van
pensioenregelingen of van regelingen voor vervroegde uittreding van
&#x2013; kort samengevat &#x2013; directeur-grootaandeelhouders zijn
niet vrijgesteld van de heffing van vennootschapsbelasting (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5,
tweede lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, juncto tweede lid,
van de Wet Vpb</extref>). Voor de toepassing van deze uitzondering mag niet
alleen gekeken worden naar de mate waarin het aantal werknemers dat
voldoet aan de criteria als genoemd in onderdeel
<nadruk type="cur">b</nadruk> zich verhoudt tot het aantal overige
werknemers. Met een dergelijke algebra&#xEF;sche toets kan niet worden
volstaan.</al>
            <al>Zo zal, ingeval in &#xE9;&#xE9;n lichaam
pensioenverplichtingen zijn ondergebracht van zowel de
directeur-grootaandeelhouders als andere (gewone) werknemers, door het
herverzekeren van de pensioenverplichtingen van de andere werknemers en
het zelf uitvoeren van de verplichtingen jegens de
directeur-grootaandeelhouders, een situatie ontstaan waarbij de
werkzaamheid van het lichaam hoofdzakelijk bestaat in de uitvoering van
het pensioen van de directeur-grootaandeelhouders.</al>
            <al>Naar mijn
oordeel wordt de omvang van de werkzaamheid van het lichaam weliswaar
be&#xEF;nvloed door het aantal deelnemers maar spelen ook andere
factoren een rol, zoals de aard van de in het lichaam ten behoeve van
de werknemers ondergebrachte pensioenverplichtingen en de mate waarin
de pensioenregelingen door dat lichaam zelf worden uitgevoerd. Andere
indicaties voor de omvang van de werkzaamheid ten behoeve van de
individuele pensioenverplichtingen kunnen
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>de
aard van de
pensioenregeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>de toegepaste
elementen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>verschillen in de
hoogte van de pensioenverplichtingen, zeker wanneer deze verschillen
zich niet laten verklaren door de hoogte van het loon en de
diensttijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>de wijze waarop de
regeling wordt uitgevoerd, mede beoordeeld aan de hand van het
feitelijke risico dat het lichaam
draagt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsrecht
voor directiepensioenlichamen van voor 1&#xA0;januari
1992</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Tot en met 31&#xA0;december 1991 werden er
voor directiepensioenlichamen onder meer eisen gesteld aan de
winstbestemming. Het vervallen van de vrijstelling met ingang van
1&#xA0;januari 1992 heeft alleen gevolgen voor de toekomst en leidt er
niet toe dat de voordien (in de vrijgestelde periode) behaalde winst en
ontstane stille reserves alsnog kunnen worden belast. Dit is ook niet
het geval, indien aan die winst alsnog een bestemming wordt gegeven die
niet overeenkomt met de oorspronkelijke statutaire
bepalingen.</al>
            <al>In de statuten van een v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;januari 1992 opgericht pensioenlichaam kan nog de bepaling zijn
opgenomen dat voor statutenwijziging toestemming nodig is van de
Minister van Financi&#xEB;n. Voor sinds die datum niet langer
vrijgestelde (directie)pensioenlichamen heeft deze bepaling zijn belang
verloren. Ik verleen door middel van dit besluit een generale
toestemming voor de wijziging van de statuten van zodanige lichamen,
voor zover die toestemming volgens de te wijzigen statuten is
vereist.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Buitenlandse
pensioenfondsen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>In het buitenland gevestigde
pensioenfondsen, die Nederlands inkomen genieten in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel
3 van de Wet Vpb</extref>, zijn op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel
<nadruk type="cur">b</nadruk>, van de Wet Vpb</extref> subjectief vrijgesteld
van de heffing van vennootschapsbelasting, indien zij zich uitsluitend
of nagenoeg uitsluitend bezighouden met het verzorgen van uitkeringen
krachtens een pensioenregeling of een regeling voor vervroegde
uittreding, die naar aard en strekking overeenkomt met een Nederlandse
pensioenregeling of regeling voor vervroegde uittreding in de zin van
de wettelijke bepalingen van de loonbelasting. Of de buitenlandse
regeling naar aard en strekking overeenkomt met een Nederlandse
regeling, is ter beoordeling voorbehouden aan de bevoegde inspecteur.
Bij een daartoe strekkend verzoek worden in ieder geval de volgende
stukken
overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>een
kopie van de desbetreffende buitenlandse
pensioenregeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>de jaarrekening van
het lichaam en eventuele andere stukken, waaruit ten genoegen van de
inspecteur kan worden vastgesteld dat sprake is van een lichaam, dat
zich uitsluitend of nagenoeg uitsluitend bezighoudt met het verzorgen
van uitkeringen krachtens een pensioenregeling of een regeling voor
vervroegde
uittreding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Activiteiten
van instellingen van weldadigheid of algemeen nut (onderdeel
c)</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel c, van de Wet Vpb</extref> is een subjectieve
vrijstelling opgenomen voor lichamen die als instelling van
weldadigheid of van algemeen nut (instellingentoets) zich uitsluitend
of nagenoeg uitsluitend bezighouden met de activiteiten genoemd in deze
bepaling (werkzaamhedentoets). Om voor deze vrijstelling in aanmerking
te komen geldt als additionele voorwaarde dat het lichaam van
publiekrechtelijke aard is, dan wel, indien dat niet het geval is, het
lichaam, zo het winst behaalt, deze uitsluitend kan aanwenden ten bate
van een eveneens volgens artikel 5, eerste lid, onderdeel c, van de Wet
Vpb vrijgesteld lichaam of een algemeen maatschappelijk belang (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel
4 UB Vpb</extref>).</al>
            <al>Voor de toepassing van deze vrijstelling is niet
vereist dat het lichaam in het bezit is van een beschikking in de zin
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=6.33" compleet="nee">artikel 6.33, tweede lid, van de Wet IB 2001</extref> (zogenaamde
ANBI-beschikking).</al>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">Artikel 5, eerste lid, onderdeel c, van de
Wet Vpb</extref> is aan te merken als een subjectgebonden bepaling. Dit betekent
dat per lichaam (belastingplichtige) moet worden bekeken of aan de
voorwaarden voor de vrijstelling is voldaan.</al>
            <al>In de onderdelen
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026825&amp;circulaire.divisie=4.2">4.2 tot en met 4.5</intref> wordt voor een aantal specifieke instellingen
ingegaan op de vraag of en zo ja, wanneer zij kwalificeren voor de
toepassing van de
vrijstelling.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Gezondheidscentrum
en huisartsendienstenstructuur
(huisartsenpost)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een stichting
Gezondheidscentrum zal in veel gevallen verschillende
gezondheidsdiensten aanbieden waardoor een pati&#xEB;nt op
&#xE9;&#xE9;n adres terecht kan voor gezondheidszorg. Huisartsenposten
zijn zorginstellingen die de avond-, nacht- en weekenddiensten van de
huisartsen regionaal organiseren.</al>

            <al>Een stichting
Gezondheidscentrum zal veelal een onderneming drijven in de zin van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">e</nadruk>, van de
Wet Vpb</extref>, behalve in die gevallen waarin slechts een accommodatie ter
beschikking wordt gesteld. Huisartsenposten zullen vaak op grond van
hetzelfde artikel dan wel op basis van hun rechtsvorm een onderneming
drijven.</al>

            <al>De werkzaamheden van een stichting Gezondheidscentrum
en een Huisartsenpost zullen in het algemeen zijn aan te merken als
&#x2018;de genezing of verpleging van zieken, kraamvrouwen of
gebrekkigen&#x2019; (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel
<nadruk type="cur">c</nadruk>, ten eerste, van de Wet Vpb</extref>). Een
apotheek valt niet onder de omschrijving van deze bepaling, omdat
daarbij de werkzaamheden bestaan uit de verkoop van
geneesmiddelen.</al>

            <al>Indien een stichting Gezondheidscentrum of een
Huisartsenpost op grond van haar statuten en feitelijke werkzaamheden
is aan te merken als instelling van weldadigheid of algemeen nut en ze
verricht uitsluitend of nagenoeg uitsluitend de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste
lid, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, ten eerste, van de Wet
Vpb</extref> genoemde werkzaamheden, dan is ze subjectief vrijgesteld indien
eveneens aan het gestelde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het UB Vpb</extref> wordt
voldaan.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
            <titel status="officieel">Thuiszorginstelling</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019871&amp;circulaire.divisie=4.2" compleet="nee">onderdeel 4.2 van het besluit van 15 mei 2006</extref>, nr. CPP2005/3043M, heb
ik aangegeven wanneer een thuiszorginstelling subjectief is
vrijgesteld. Signalen uit de praktijk hebben mij aanleiding gegeven het
beleid van dat onderdeel als volgt te herzien.</al>
            <al>Aangezien de
activiteiten van thuiszorginstellingen veelal ruimer zijn dan de
&#x2018;genezing en verpleging van zieken, kraamvrouwen en
gebrekkigen&#x2019; (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel c, ten eerste,
van de Wet Vpb</extref>), zijn thuiszorginstellingen niet per definitie
vrijgesteld van de heffing van vennootschapsbelasting.</al>

            <al>Een
thuiszorginstelling is in elk geval vrijgesteld op grond van deze
bepaling, indien haar activiteiten geheel of nagenoeg geheel bestaan
uit het <nadruk type="cur">zelf</nadruk> uitvoeren van taken waarvoor
op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> een
indicatiebesluit is afgegeven dan wel waarvoor op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet
maatschappelijke ondersteuning</extref> door de gemeente een besluit is genomen.
Activiteiten die daarentegen zijn gericht op preventie van ziekte
vallen naar mijn mening niet onder het begrip &#x2019;genezing en
verpleging&#x2018;.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.3.1</nr>
              <titel status="officieel">Kwalificerende
werkzaamheden thuiszorginstelling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Ik merk de
volgende werkzaamheden van thuiszorginstellingen aan als onderdeel
uitmakend van &#x2018;genezing en verpleging van zieken, kraamvrouwen
of
gebrekkigen&#x2019;:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Huishoudelijke
verzorging zoals gedefinieerd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel h,
van de Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref>*</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Persoonlijke
verzorging*</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Verpleging*</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Ondersteunende
begeleiding*</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>Activerende
begeleiding*</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6.</li.nr>
                  <al>Personenalarmering*</al>
                  <al>*
Voor de onder 1. tot en met 6. vermelde activiteiten geldt dat deze
slechts kwalificeren indien daarvoor op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet
Bijzondere Ziektekosten</extref>, dan wel de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">Wet maatschappelijke ondersteuning</extref>,
een (indicatie)besluit is
afgegeven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>7.</li.nr>
                  <al>Uitleen van
verpleegartikelen</al>
                  <al>De aanspraak op uitleen van verpleegartikelen
is uitgewerkt in het Basispakket Uitleen 2006. In dit pakket zijn voor
elk artikel het doel, de indicatiecriteria, de gebruiksbegren-zingen en
de mobiliteitsklasse beschreven. Het Basispakket Uitleen 2006 is
uitgevaardigd vanuit de praktische overweging dat niet voor iedere
uitleen een aparte (CIZ) indicatie behoeft te worden afgegeven. De
activiteit kwalificeert voor zover het uitlenen van verpleegartikelen
plaatsvindt onder de gedelegeerde indicatiestelling als bedoeld in
genoemd Basispakket.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.</li.nr>
                  <al>Werkzaamheden
betaald uit het persoonsgebonden budget, mits deze werkzaamheden
dezelfde activiteiten omvatten als de activiteiten vermeld onder de
punten 1 tot en met 6</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>9.</li.nr>
                  <al>Thuiszorg na
ziekenhuisontslag, mits aan de volgende twee voorwaarden wordt
voldaan:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>deze vorm van thuiszorg omvat (een gedeelte
van) de activiteiten vermeld onder de punten 1 tot en met 6 en 8;</al>
                      <al>&#xE9;n</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de activiteit vindt
plaats op basis van een verwijzing van een arts of op basis van een
besluit van de
gemeente.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>10.</li.nr>
                  <al>Kraamzorg</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>11.</li.nr>
                  <al>Jeugdgezondheidszorg
voor 0 tot 4-jarigen</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.3.2</nr>
              <titel status="officieel">Niet-kwalificerende
werkzaamheden thuiszorg-instelling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De volgende
werkzaamheden van thuiszorginstellingen merk ik in ieder geval niet aan
als onderdeel uitmakend van &#x2018;genezing en verpleging van zieken,
kraamvrouwen of
gebrekkigen&#x2019;:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Prenatale
zorg (bijv. huisbezoeken en
cursussen)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Preventieprogramma&#x2019;s
(bijv. activiteiten op het gebied van AIV-preventie en
voedingsvoorlichting, het geven van cursussen met een
preventie-karakter)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Thuiszorgwinkels</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Kinderopvang</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>Maatschappelijk
werk</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6.</li.nr>
                  <al>Servicepakketten/aanvullende
diensten (bijv. EHBO-cursus, cursus
babymassage)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>7.</li.nr>
                  <al>Maaltijdverstrekking</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.</li.nr>
                  <al>Welzijnsactiviteiten
(bijv. projecten, cursussen en
trainingen)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>9.</li.nr>
                  <al>Echtscheidingsbemiddeling</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De
subjectieve vrijstelling geldt alleen als de thuiszorginstelling is aan
te merken als instelling van weldadigheid of algemeen nut en ze
uitsluitend of nagenoeg uitsluitend (derhalve voor 90% of meer) de in
dit besluit genoemde kwalificerende activiteiten, dan wel de
activiteiten genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel c, ten tweede
tot en met ten vierde, van de Wet Vpb</extref>, verricht. Uiteraard dient de
instelling ook overigens te voldoen aan de vereisten van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van
het UB Vpb</extref>. Houdt de instelling zich voor meer dan 10% bezig met
niet-kwalificerende activiteiten, dan leidt dat ertoe dat de instelling
voor het geheel belastingplichtig is voor de vennootschapsbelasting.
Welke activiteiten de thuiszorginstelling daadwerkelijk verricht, zal
uit de administratie van de instelling moeten
blijken.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.4</nr>
            <titel status="officieel">Arbo-diensten
en re&#xEF;ntegratielichamen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>ARBO-diensten
verlenen hun diensten aan bedrijven door hen te helpen bij het
opstellen en uitvoeren van een goed arbeids-omstandigdheden- en
ziekteverzuimbeleid. Re&#xEF;ntegratiebedrijven zijn gespecialiseerd in
het terug doen keren van zieke werknemers in het arbeidsproces. De
activiteiten van ARBO-diensten en re&#xEF;ntegratiebedrijven zien niet
op de genezing of verpleging van zieken, kraamvrouwen of gebrekkigen of
op het verschaffen van een passende bezigheid aan onmaatschappelijke of
onvolwaardige personen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, onderdeel
<nadruk type="cur">c</nadruk>, ten eerste respectievelijk ten derde,
van de Wet Vpb</extref>) waardoor zij niet in aanmerking komen voor de
subjectieve vrijstelling van artikel 5, eerste lid, onderdeel
<nadruk type="cur">c</nadruk>, van de Wet
Vpb.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.5</nr>
            <titel status="officieel">Verhuur
van bejaardenwoningen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid,
onderdeel c, aanhef juncto het bepaalde in onderdeel 2, van de Wet Vpb</extref>
(artikel 5, 1-c, 2<sup>e</sup>, van de Wet Vpb) is een subjectieve
vrijstelling opgenomen voor lichamen die als instelling van
weldadigheid of algemeen nut zich (nagenoeg) uitsluitend bezighouden
met het verschaffen van een onderkomen aan bejaarden. Om voor deze
vrijstelling in aanmerking te komen is van belang dat tevens wordt
voldaan aan het gestelde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002786&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het UB Vpb</extref>.</al>
            <al>Zoals uit
voorgaande alinea blijkt is voor de toepassing van de vrijstelling
onder meer vereist dat het lichaam als instelling van algemeen nut is
aan te merken. De verhuur van vastgoed &#x2013; in dit geval
bejaardenhuisvesting &#x2013; kan niet worden aangemerkt als een
activiteit die op zichzelf bezien het algemeen nut raakt. Dit is niet
anders indien het vastgoed wordt verhuurd aan een lichaam dat op zich
wel in aanmerking komt voor deze subjectieve vrijstelling. Uit de ratio
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, 1-c, 2<sup>e</sup>, van de Wet Vpb</extref> leid ik af, dat de
bepaling ziet op lichamen, die niet alleen (nagenoeg) uitsluitend een
woonruimte verhuren aan bejaarden, maar ook z&#xE9;lf zorgtaken
(verzorging van bejaarden) verrichten. Onder het zelf verrichten van de
zorgtaken versta ik niet het vervullen van een bemiddelende rol of het
optreden als intermediair voor de zorg- en
dienstverlening.</al>
            <al>Verenigingen en stichtingen die op de voet van
de Woningwet bij Koninklijk besluit zijn toegelaten als instellingen
die in het belang van de volkshuisvesting werkzaam zijn (toegelaten
instellingen), zijn vanaf 1 januari 2008 integraal belastingplichtig
voor de vennootschapsbelasting (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel d, van
de Wet Vpb</extref>). Een aantal van deze instellingen houdt zich bezig met
ouderenhuisvesting. In de praktijk is de vraag opgekomen of de
subjectieve vrijstelling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, 1-c, 2<sup>e</sup>, van de Wet
Vpb</extref> van toepassing kan zijn op toegelaten instellingen die zich
(nagenoeg) uitsluitend bezighouden met de verhuur van
bejaardenwoningen. Gelet op het vorenstaande ben ik van mening dat de
vrijstelling niet van toepassing kan zijn op deze
instellingen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019871" compleet="nee">besluit van 15 mei 2006</extref>, nr.
CPP2005/3043M, is met ingang van de inwerkingtreding van dit besluit
ingetrokken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met
de dagtekening van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-12-08">8 december
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	