<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030553" dtdversie="2.0" id="464009" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
paspoortsignalering</intitule>
  
  <circulaire>
    
      
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Paspoortwet</extref> kan het openbaar ministerie het
verzoek doen aan de minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties tot weigering of vervallenverklaring van een
Nederlands paspoort, indien het gegronde vermoeden bestaat dat de
betreffende persoon zich door verblijf buiten de grenzen van
&#xE9;&#xE9;n van de landen van het Koninkrijk aan vervolging dan wel
de tenuitvoerlegging van een straf zal onttrekken. Het gegronde
vermoeden kan onder meer ontstaan doordat betrokkene geen vaste/bekende
woon- of verblijfplaats in Nederland heeft of omdat anderszins
aanwijzingen bestaan voor een mogelijke vlucht naar het
buitenland.</al>
          <al>De regels betreffende de verstrekking van
reisdocumenten zijn te vinden
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>
(Stb. 1991,
498); laatstelijk gewijzigd bij Rijkswet van 6&#xA0;november
1997 (Stb.
511);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de
Paspoortuitvoeringsregelingen (m.n. van belang is de
Paspoortuitvoeringsregeling Nederland 1995, opnieuw vastgesteld bij
Besluit van 8&#xA0;december 1997
(Stcrt.
1998, 14).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Deze aanwijzing
geeft een procedure met betrekking tot verzoeken om signalering van
personen ten aanzien van wie het OM van mening is dat weigering van een
nieuw dan wel vervallenverklaring van het in het bezit van de houder
zijnde reisdocument dient plaats te vinden (de zgn.
paspoortsignalering). Weigering of vervallenverklaring van een Europese
identiteitskaart (geldig als reisdocument binnen Europa) is overigens
niet mogelijk. De paspoortsignalering zal derhalve vooral effect
sorteren ten aanzien van personen die buiten Europa (willen gaan)
verblijven.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing
regelt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>de
procedure rond een verzoek om paspoortsignalering: gronden voor het
verzoek, wijze van indiening van het verzoek, inhoud ervan en vervallen
van de signalering en opneming in het
opsporingsregister;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>de mogelijkheid
van feitelijke inhouding van reisdocumenten ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>
tegelijk met het doen van een signaleringsverzoek, en de wijze van
handelen met strafrechtelijk inbeslaggenomen
reisdocumenten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>de bestuurlijke
afhandeling van paspoortsignaleringen (d.w.z. uiteindelijke
beslissingen door de tot weigering van een nieuw reisdocument of
vervallenverklaring van een reeds bestaand reisdocument bevoegde
autoriteit) en de rol die het OM daarbij
heeft.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Procedure
inzake verzoeken om
paspoortsignalering</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.1</nr>
              <titel status="officieel">Wettelijke
basis voor het verzoek
('weigeringsgronden')</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het
OM kan met het oog op een gewenste weigering of vervallenverklaring van
een reisdocument een verzoek doen tot opneming van de personalia van de
betrokken persoon in het Register Paspoortsignaleringen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=25" compleet="nee">art. 25
Paspoortwet</extref>). De gronden waarop een verzoek van de zijde van het OM kan
worden gebaseerd zijn limitatief opgesomd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=18" compleet="nee">art. 18 van de
Paspoortwet</extref>.</al>
              <al>De tot weigering en vervallenverklaring bevoegde
autoriteit kan slechts tot weigering c.q. vervallenverklaring van een
reisdocument op deze gronden overgaan, indien een verzoek tot
signalering in het Register Paspoortsignaleringen is
opgenomen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2</nr>
              <titel status="officieel">Indiening
van het verzoek om
paspoortsignalering</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Het
verzoek tot paspoortsignalering wordt ingediend bij het Agentschap
Basisadministratie Persoonsgegevens en Reisdocumenten van het
ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties (BZK), waar
het Register Paspoortsignaleringen is ondergebracht. Daarbij wordt
gebruik gemaakt van de modelbrief
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030553&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref>).</al>
              <al>Indien het
verzoek tot signalering wordt gehonoreerd stelt het ministerie van BZK
de tot weigering/vervallenverklaring bevoegde autoriteiten op de hoogte
van de opneming van de betrokken persoon in het Register
Paspoortsignaleringen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.3</nr>
              <titel status="officieel">Inhoud
van het verzoek om
paspoortsignalering</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
gegevens die in het verzoek dienen te worden vermeld, en de eventueel
mee te zenden bijlagen zijn aangegeven in de reeds genoemde modelbrief
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030553&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>). Indien een verzoek wordt geweigerd, stelt het ministerie
van BZK de verzoekende autoriteit daarvan op de
hoogte.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.4</nr>
              <titel status="officieel">Vervallen
van de
paspoortsignalering</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Wanneer
de gronden van het signaleringsverzoek zijn vervallen, dient het OM
hiervan onverwijld melding te doen aan het Ministerie van BZK (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=25" compleet="nee">art. 25,
tweede lid, Paspoortwet</extref>) met gebruikmaking van een modelbrief
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030553&amp;bijlage=2">bijlage&#xA0;2</intref>). Aldaar worden vervolgens
de personalia van betrokkene onverwijld uit het register
verwijderd.</al>
              <al>Bovendien wordt de signalering na twee jaren
automatisch uit het register verwijderd indien niet uitdrukkelijk om
handhaving daarvan is verzocht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=25" compleet="nee">art 25, vijfde lid, Paspoortwet</extref>). Een
verzoek om handhaving van de signalering kan met de modelbrief
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030553&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref>) worden gedaan.</al>
              <al>De hoofden van de parketten
worden bijtijds maandelijks op de hoogte gesteld, indien signaleringen
door het tijdsverloop van twee jaren op het punt staan te worden
verwijderd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5</nr>
              <titel status="officieel">Verzoek
om gelijktijdige vermelding in het
Opsporingsregister</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien
het OM feitelijke inhouding van het in bezit van betrokkene zijnde
reisdocument wenst, verzoekt het (gelijktijdig met het verzoek tot
signalering) om plaatsing van de personalia van betrokkene in het
Opsporingsregister
(OPS).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Feitelijke
inhouding van Nederlandse reisdocumenten ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref> en
inbeslagneming
(anderszins)</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.1</nr>
              <titel status="officieel">Feitelijke
inhouding van reisdocumenten ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref></titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het OM kan op
het moment dat het verzoek om paspoortsignalering wordt gedaan tevens
het reisdocument feitelijk inhouden (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=52" compleet="nee">art. 52 Paspoortwet</extref>). Het op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref> ingehouden reisdocument dient binnen 14 dagen aan de
tot weigering of vervallenverklaring bevoegde autoriteit te worden
gezonden dan wel aan betrokkene te worden teruggegeven, indien de reden
tot inhouding en vervallenverklaring inmiddels is verdwenen. De
bevoegde autoriteit is in het algemeen de burgemeester in wiens
gemeente betrokkene in de GBA is opgenomen. Indien betrokkene in
Nederland verblijft, maar niet (meer) als ingezetene in de GBA is
ingeschreven, is de burgemeester van Den Haag bevoegd. Woont of
verblijft betrokkene in het buitenland, dan is de minister van
Buitenlandse Zaken bevoegd. Indien betrokkene op Cura&#xE7;ao, Aruba of
op de BES-eilanden woont of verblijft, zijn de Gouverneur dan wel de
gezaghebbers van de eilandgebieden bevoegd, waarbij de minister van BZK
een ondersteunende rol kan spelen. Van de doorzending dient de houder
direct in kennis te worden gesteld. Indien inhouding heeft
plaatsgevonden, wordt dit voorts vermeld in het
signaleringsverzoek.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.2</nr>
              <titel status="officieel">Inbeslaggenomen
Nederlandse
reisdocumenten</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Naast de
hierboven genoemde mogelijkheid van inhouding ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>
kunnen reisdocumenten op een andere titel zijn/worden ingenomen; in het
bijzonder valt daarbij te denken aan de inbeslagneming van
reisdocumenten in het kader van een strafrechtelijk onderzoek, zie voor
de afhandeling van inbeslaggenomen reisdocumenten de Aanwijzing
inbeslagneming (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94
Sv</extref>).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Bestuurlijke
afhandeling van
paspoortsignaleringen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
bevoegde autoriteit zal, wanneer zij een ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>
ingehouden reisdocument krijgt toegezonden dan wel wanneer een
gesignaleerde persoon een nieuw reisdocument aanvraagt, oordelen
omtrent vervallenverklaring respectievelijk weigering.</al>
            <al>De
bevoegde autoriteit overtuigt zich ervan of de gronden tot weigering of
vervallenverklaring ten aanzien van betrokkene nog bestaan alvorens
over te gaan tot weigering of vervallenverklaring.</al>
            <al>In
dat verband kan in twee gevallen contact met het OM worden
opgenomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Door
de gesignaleerde persoon zelf, indien hij de bevoegde autoriteit
verzoekt de beslissing inzake weigering of vervallenverklaring
gedurende twee maanden aan te houden teneinde met het OM
overeenstemming te bereiken over de verstrekking van een (beperkt)
geldig reisdocument (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=44" compleet="nee">art. 44, vierde lid, Paspoortwet</extref>). Indien tussen
het OM en betrokkene binnen deze periode overeenstemming over
verstrekking van een (beperkt geldig) reisdocument wordt bereikt, dient
zulks onverwijld aan de bevoegde autoriteit te worden gemeld, zodat
deze conform de bereikte overeenstemming het reisdocument kan
verstrekken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=45" compleet="nee">art. 45, eerste lid,
Paspoortwet</extref>).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Door de bevoegde
autoriteit, indien deze van mening is dat de gesignaleerde persoon
onevenredig zou worden benadeeld door een beslissing tot weigering of
vervallenverklaring van het reisdocument (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=45" compleet="nee">art. 45, tweede lid,
Paspoortwet</extref>).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>In beide gevallen geldt,
dat het OM uitsluitend een (zwaarwegend) advies kan geven over de
verstrekking van een (beperkt geldig) reisdocument. De bevoegde
autoriteit beslist, gehoord de betrokken persoon, uiteindelijk over de
verstrekking of vervallenverklaring.</al>
            <al>Voor nadere
informatie kunt u contact opnemen met het ministerie van
BZK:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>agentschap
Basisadministratie Persoonsgegevens en Reisdocumenten, tel.:
070-361&#xA0;3100.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
beleidsregels in deze aanwijzing hebben gelding vanaf de datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">: Modelverzoek
tot opneming of handhaving in het register
paspoortsignaleringen</titel>
      </kop>
      <al>(Briefhoofd
van de verzoekende
instantie)</al>
      <al>Aan:</al>
      <al>Ministerie
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
      <al>Agentschap
Basisadministratie Persoonsgegevens en
Reisdocumenten</al>
      <al>Medewerker paspoortsignalering</al>
      <al>Lange
Vijverberg 11</al>
      <al>Postbus 10451</al>
      <al>2501 HL Den
Haag</al>
      <al>Onderwerp</al>
      <al>Opneming/handhaving
in het register
paspoortsignaleringen</al>
      <al>Parketnummer:</al>
      <al>Behandelend
AG/OvJ:</al>
      <al>Bijlagen:</al>
      <al>Hierbij
verzoek ik u om in het register paspoortsignaleringen de
persoonsgegevens op te nemen/te handhaven
van:</al>
      <al>Naam:</al>
      <al>Voornamen:</al>
      <al>Geboortedatum:</al>
      <al>Geboorteplaats:</al>
      <al>Land:</al>
      <al>Nationaliteit:</al>
      <al>Gegevens
inzake woon-/verblijfplaats van
betrokkene</al>
      <al>[ ] Laatst bekende
adres/woonplaats is volgens de meest recente
gegevens:</al>
      <al>[ ] Betrokkene komt voor in de
basisadministratie van de gemeente &amp;&amp;&amp;&amp;, op het adres
&amp;&amp;&amp;, doch blijkt zijn/haar woonplaats naar het buitenland
te verleggen;</al>
      <al>[ ] Betrokkene verblijft op
bekend adres in het buitenland te weten:
&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;</al>
      <al>[ ]
Betrokkene verblijft op een onbekend
adres</al>
      <al>Reden voor het verzoek (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18
onder Paspoortwet</extref>)</al>
      <al>[ ] Betrokkene wordt
verdacht van het plegen van een strafbaar feit waarvoor voorlopige
hechtenis is toegelaten te weten:
&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;.;</al>
      <al>[
] Betrokkene is onherroepelijk veroordeeld tot een vrijheidsstraf of
vrijheidsbenemende maatregel van (minimaal 6 maanden) of een geldboete
van &#x20AC; (minimaal de derde categorie) wegens overtreding
van;</al>
      <al>[ ] Betrokkene leeft de bijzondere
voorwaarden verbonden aan een voorwaardelijke veroordeling,
voorwaardelijk ter beschikkingstelling of een voorwaardelijke
gratieverlening niet na, te weten:
&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;.</al>
      <al>Aan het
gegronde vermoeden dat betrokkene zich door het verblijf buiten de
grenzen van een der landen van het Koninkrijk aan vervolging dan wel
aan tenuitvoerlegging van de straf zal onttrekken, liggen de volgende
overwegingen ten
grondslag:</al>
      <al>&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;</al>
      <al>Gegevens
inzake het reisdocument van betrokkene (indien
mogelijk)</al>
      <al>Nummer
reisdocument:</al>
      <al>Autoriteit van
verstrekking:</al>
      <al>Datum
verstrekking:</al>
      <al>Geldig tot:</al>
      <al>Het reisdocument is doorgezonden aan/bevindt
zich thans bij: &amp;&amp;&amp;.</al>
      <al>[ ] Het
reisdocument is ingetrokken op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52
Paspoortwet</extref></al>
      <al>[ ] Het reisdocument is
strafrechtelijk in beslag genomen</al>
      <al>Gelet
op het bovenstaande verzoek ik u:</al>
      <al>[ ] de
personalia van betrokkene en diens reisdocumentgegevens in het Register
paspoortsignaleringen te vermelden;</al>
      <al>[ ]
de bestaande signalering van betrokkene te
handhaven.</al>
      <al>[ ] Tevens de personalia van
betrokkene en diens reisdocumentgegevens in het Opsporingsregister te
vermelden ter onmiddellijke inhouding van het reisdocument.</al>
      <al>Ik heb er wel/geen bezwaar tegen dat
betrokkene in kennis wordt gesteld van de opneming van zijn/haar
gegevens in het Register
Paspoortsignaleringen</al>
      <al>De
AG/OvJ,</al>
      <al>Datum,</al>
      <al>Plaats,</al>
      <al>Ondertekening,</al>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">: Model
verzoek tot verwijdering van gegevens uit het register
paspoortsignaleringen</titel>
      </kop>
      <al>(Briefhoofd
van de verzoekende
instantie)</al>
      <al>Aan:</al>
      <al>Ministerie
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
      <al>Agentschap
Basisadministratie Persoonsgegevens en
Reisdocumenten</al>
      <al>Medewerker paspoortsignalering</al>
      <al>Lange
Vijverberg 11</al>
      <al>Postbus 10451</al>
      <al>2501 HL Den
Haag</al>
      <al>Onderwerp</al>
      <al>Verwijdering
van gegevens uit het register
paspoortsignaleringen</al>
      <al>Parketnummer:</al>
      <al>Beoordelend
AG/OvJ:</al>
      <al>Met verwijzing naar mijn
schrijven van &amp;&amp;.. verzoek ik u hierbij om uit het register
paspoortsignaleringen de persoonsgegevens te verwijderen
van:</al>
      <al>Naam:</al>
      <al>Voornamen:</al>
      <al>Geboortedatum:</al>
      <al>Geboorteplaats:</al>
      <al>Land:</al>
      <al>Nationaliteit:</al>
      <al>De
AG/OvJ,</al>
      <al>Datum,</al>
      <al>Plaats,</al>
      <al>Ondertekening,</al>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	