<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003986" dtdversie="2.0" id="45649" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 11 juni 1986, houdende regels inzake de opheffing van
    de organisatie bescherming bevolking en het treffen van enige
    daarmee verband houdende voorzieningen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de organisatie bescherming bevolking op te
            heffen en met het oog daarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002096" compleet="nee">Wet bescherming
            bevolking</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1952, 404) en enige andere wetten of onderdelen daarvan in
            te trekken alsmede enige daarmee verband houdende
            voorzieningen te treffen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>liquidatie: het geheel van publiekrechtelijke en
                privaatrechtelijke rechtshandelingen en overige
                handelingen, dat is gericht op de opheffing van de
                organisatie bescherming bevolking en op de vereffening
                van het vermogen van die organisatie, daaronder begrepen
                de vaststelling van de voorlopige liquidatierekening en
                de vereffening van het liquidatiesaldo;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>kringraad: de kringraad, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 14, tweede lid, onder
                        <nadruk type="cur">b.</nadruk> van de Wet
                    bescherming bevolking</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 404);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>bevoegd gezag van de noodwacht: het gezag van de
                gemeentelijke, kring-, provinciale en rijksnoodwacht
                (burgemeester, respectievelijk kringraad, Commissaris
                van de Koningin, Minister van Binnenlandse Zaken);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>noodwachter: degene, die is benoemd dan wel in dienst
                genomen op grond van artikel 9 van de Wet op de
                noodwachten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 61);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>onroerende zaken: de grond, alsmede de gebouwen en
                werken die duurzaam met de grond zijn verenigd, in
                eigendom van de kringen bescherming bevolking, de
                commandoposten daaronder niet begrepen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De intrekking</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De navolgende wetten of onderdelen daarvan worden
            ingetrokken: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002096" compleet="nee">Wet bescherming
                    bevolking</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 404) behoudens de
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikelen 4, tweede
                    lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=7">7</intref> en
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=29">29</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Wet bijdragen bescherming bevolking en
                    verplaatsing bevolking 1961 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 121);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Titel I, IV, V, alsmede de artikelen 7<nadruk type="cur">a</nadruk>, 8, 8<nadruk type="cur">a</nadruk>, 10, 21, 23, 169 en 171<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Wet op de noodwachten
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 61).</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Algemene bepalingen met betrekking tot
            de liquidatie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenschappelijke regelingen, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 14 van de Wet bescherming
            bevolking</extref>, vervallen van rechtswege met
            ingang van de datum van inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kringen, ingesteld bij de gemeenschappelijke regelingen,
            bedoeld in het eerste lid, zijn van rechtswege ontbonden met
            ingang van de datum van inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kringen blijven na hun ontbinding voortbestaan voor
            zover en voor zolang zulks voor de liquidatie noodzakelijk
            is, doch uiterlijk tot zes maanden na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kringraad is uiterlijk tot zes maanden na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet belast met de liquidatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kringraad stelt daartoe binnen een maand na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet een overzicht op van de wijze,
            waarop de liquidatie zal worden uitgevoerd. Het overzicht
            wordt aan gedeputeerde staten en aan Onze Minister ter
            kennisneming toegezonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur van de gemeente waar de kring zijn zetel heeft,
            is met de voortzetting van de liquidatie belast, indien na
            het verstrijken van de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, de liquidatie niet is voltooid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na het verstrijken van de termijn, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, vervallen de vermogensbestanddelen van
            de kring van rechtswege aan het bestuur van de gemeente,
            bedoeld in het eerste lid. Tevens gaan op dat moment de
            rechten en verplichtingen van de kring over op het bestuur
            van deze gemeente.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In een gemeente die niet behoort tot een op grond van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002096" compleet="nee">Wet bescherming
            bevolking</extref> gevormde kring, is het bestuur
            van de gemeente belast met de liquidatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">Artikel 4, tweede
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De liquidatierekening wordt binnen een maand na de datum, waarop
        het geheel van rechtshandelingen en overige handelingen, dat is
        gericht op de opheffing van de organisatie bescherming
        bevolking, is voltooid, voorlopig vastgesteld en wordt door de
        kringraad onderscheidenlijk het bestuur van de gemeente, bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
        lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
        lid</intref>, ter definitieve vaststelling aan
        gedeputeerde staten en ter kennisneming aan Onze Minister gezonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedeputeerde staten bepalen welk deel van het in de
            liquidatierekening vastgestelde liquidatiesaldo ten gunste
            of ten laste van het rijk komt en welk deel ten gunste of
            ten laste van de deelnemers van de gemeenschappelijke
            regeling, dan wel in de gevallen dat een gemeente niet
            behoort tot een op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002096" compleet="nee">Wet bescherming
            bevolking</extref> gevormde kring, ten gunste of ten
            laste van die gemeente komt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verdeling, bedoeld in het eerste lid, geschiedt naar
            evenredigheid van de bijdragen, die op grond van artikel 3
            van de Wet bijdragen bescherming bevolking en verplaatsing
            bevolking 1961 uit 's Rijks kas beschikbaar zijn
            gesteld aan de kring, onderscheidenlijk de gemeente en van
            de bijdragen, die vanaf de datum van inwerkingtreding van
            die wet door de deelnemers van de gemeenschappelijke
            regeling onderscheidenlijk de gemeente terzake van de
            bescherming van de bevolking beschikbaar zijn gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van een positief liquidatiesaldo is de kringraad,
            onderscheidenlijk het bestuur van de gemeente, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
            lid</intref>, belast met de uitvoering van het
            besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geval van een negatief liquidatiesaldo doen gedeputeerde
            staten mededeling aan Onze Minister en aan de in de kring
            deelnemende gemeenten, welk bedrag aan de kringraad,
            onderscheidenlijk aan het bestuur van de gemeente, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
            lid</intref>, dient te worden betaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het deel van het liquidatiesaldo dat ten gunste of ten
            laste van de in de kring deelnemende gemeenten komt, wordt
            over deze gemeenten verdeeld naar rato van het aantal
            inwoners daarvan op 1 januari van het jaar voorafgaand aan
            het jaar, waarin deze wet in werking treedt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In een gemeente als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
            lid</intref>, is in geval van een positief
            liquidatiesaldo het bestuur van de gemeente belast met de
            uitvoering van het besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geval van een negatief liquidatiesaldo doen gedeputeerde
            staten mededeling aan Onze Minister, welk bedrag aan het
            bestuur van de gemeente, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
            lid</intref>, dient te worden betaald.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Bijzondere bepalingen met betrekking
            tot personeel en materieel</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Personeel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister onderzoekt tot een jaar na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet op welke wijze de noodwachters
            bij voorrang in aanmerking kunnen worden gebracht voor
            herplaatsing bij een regionale brandweer of bij een ander
            daarvoor in aanmerking komend publiekrechtelijk of
            privaatrechtelijk lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid is niet van toepassing op de
            noodwachters die op de datum van inwerkingtreding van deze
            wet 55 jaar of ouder zijn en binnen een maand na de datum
            van inwerkingtreding van deze wet aan het bevoegd gezag te
            kennen hebben gegeven, dat zij niet in aanmerking wensen te
            komen voor herplaatsing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan de noodwachter, die binnen of uiterlijk na het
            verstrijken van de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, kan worden herplaatst, wordt op zijn
            verzoek door het bevoegd gezag eervol ontslag verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan de noodwachters, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=11">artikel 11, tweede
            lid</intref>, wordt door het bevoegd gezag eervol
            ontslag verleend met ingang van de dag, waarop de termijn,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, is verstreken, of zoveel eerder als de
            liquidatie is voltooid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien in de gevallen, bedoeld in het eerste en het tweede
            lid, inachtneming van de opzegtermijn, genoemd in artikel
            92, tweede lid, van het Ambtenarenreglement noodwachters
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1955, 327) en in
            artikel 75, tweede en derde lid, van het
            Arbeidsovereenkomstenbesluit noodwachters (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1955, 328), er toe zou leiden dat
            het ontslag pas kan worden verleend met ingang van een dag,
            die ligt na de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, van deze
                wet</intref> wordt die opzegtermijn zodanig
            beperkt, dat het ontslag wordt verleend met ingang van de
            dag waarop de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, van deze
            wet</intref> is verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten opzichte van de noodwachter, aan wie na het verstrijken
            van de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, geen ontslag is verleend op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=12">artikel 12, eerste of tweede
            lid</intref>, treedt Onze Minister gedurende de zes
            daaropvolgende maanden op als bevoegd gezag als bedoeld in
            artikel 1, eerste lid, van het Ambtenarenreglement
            noodwachters en in artikel 1, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van het Arbeidsovereenkomstenbesluit noodwachters.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de liquidatie is voltooid voordat de termijn,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, is verstreken, treedt Onze Minister
            ten opzichte van de noodwachter die op het moment waarop de
            liquidatie is voltooid niet is ontslagen op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=12">artikel 12, eerste of tweede
            lid</intref>, tot het tijdstip gelegen twaalf
            maanden na de datum van inwerkingtreding van deze wet op als
            bevoegd gezag als bedoeld in artikel 1, eerste lid, van het
            Ambtenarenreglement noodwachters en in artikel 1, onderdeel
                <nadruk type="cur">b</nadruk>, van het
            Arbeidsovereenkomstenbesluit noodwachters.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de noodwachter, die tijdens de periode dat Onze Minister
            voor hem optreedt als bevoegd gezag, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=13">artikel 13, eerste en tweede
            lid</intref>, kan worden herplaatst, wordt op zijn
            verzoek door Onze Minister eervol ontslag verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien in het geval, bedoeld in het eerste lid,
            inachtneming van de opzegtermijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=12">artikel 12, derde
            lid</intref>, er toe zou leiden dat het ontslag pas
            kan worden verleend met ingang van een dag, die ligt na een
            jaar na de datum van inwerkingtreding van deze wet, wordt
            die opzegtermijn zodanig beperkt, dat het ontslag wordt
            verleend met ingang van de dag waarop een jaar na de datum
            van inwerkingtreding van deze wet is verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de noodwachter wordt door Onze Minister een jaar na de
            datum van inwerkingtreding van deze wet eervol ontslag
            verleend, indien het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=11">artikel 11, eerste
            lid</intref>, niet heeft geleid tot het in
            aanmerking brengen van de noodwachter voor een in verband
            met zijn persoonlijkheid en omstandigheden passende functie.
            Artikel 95 van het Ambtenarenreglement noodwachters is niet
            van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ontslag als bedoeld in het eerste lid, wordt eveneens
            verleend aan de noodwachter die weigert een hem aangeboden
            functie als bedoeld in het eerste lid, te aanvaarden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De noodwachter in vaste of tijdelijke dienst, mits dit
            laatste dienstverband tenminste vijf jaren heeft geduurd en
            de aanstelling niet is geschied in een betrekking van
            kennelijk tijdelijke aard, die is of wordt ontslagen op
            grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=12">artikel 12, eerste en tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=14">artikel 14, eerste
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
            lid</intref>, heeft recht op wachtgeld volgens de
            regelen, vastgesteld bij algemene maatregel van bestuur van
            23 november 1972, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 671,
            onverminderd het bepaalde in artikel 4 van die algemene maatregel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De noodwachter in tijdelijke dienst wiens dienstverband
            minder dan vijf jaren heeft geduurd dan wel van kennelijk
            tijdelijke aard was, alsmede de noodwachter in dienst op
            arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht, die is of wordt
            ontslagen op grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=12">artikel 12, eerste en tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=14">artikel 14, eerste
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
            lid</intref>, onderscheidenlijk wiens dienstverband
            dientengevolge wordt be&#xEB;indigd, heeft recht op uitkering
            volgens de regelen, vastgesteld bij algemene maatregel van
            bestuur van 23 november 1972, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 672, onverminderd het bepaalde in
            de artikelen 2 en 6 van die algemene maatregel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het wachtgeld en de uitkering, die op grond van het
            bepaalde in het eerste en tweede lid door Onze Minister
            worden toegekend, komen ten laste van hoofdstuk VII van de rijksbegroting.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De uitvoering van een beschikking, waarbij door het bevoegd
            gezag krachtens artikel 102 of artikel 102<nadruk type="cur">a</nadruk> van het Ambtenarenreglement
            noodwachters onderscheidenlijk artikel 80 van het
            Arbeidsovereenkomstenbesluit noodwachters wachtgeld op de
            voet van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002326" compleet="nee">Rijkswachtgeldbesluit
            1959</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1979, 621) onderscheidenlijk uitkering op de voet van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002537" compleet="nee">Uitkeringsregeling
            1966</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1979, 622) is toegekend, geschiedt na het verstrijken van de
            termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, of zoveel eerder als de liquidatie is
            voltooid, door Onze Minister ten laste van hoofdstuk VII van
            de rijksbegroting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002326" compleet="nee">Rijkswachtgeldbesluit
            1959</extref> en van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002537" compleet="nee">Uitkeringsregeling
            1966</extref> met betrekking tot beschikkingen,
            bedoeld in het eerste lid, geschiedt door Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Indien een noodwachter, die op grond van het bepaalde in deze
        wet is ontslagen, uit hoofde van ziekte aanspraak heeft of
        krijgt op doorbetaling van zijn laatstgenoten bezoldiging, komt
        deze bezoldiging ten laste van hoofdstuk VII van de rijksbegroting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot de noodwachter, die deelnemer is in een
            "Instituut Ziektekostenvoorziening Ambtenaren" dan
            wel aan de "Interprovinciale Ziektekostenregeling"
            en die op grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=16">artikel 16</intref> recht
            heeft op een wachtgeld onderscheidenlijk een uitkering,
            wordt het aandeel van de kring, gemeente of provincie in de
            bijdrage, die aan het instituut dan wel de regeling is
            verschuldigd, ten laste van hoofdstuk VII van de
            rijksbegroting gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid is eveneens van toepassing
            op de deelnemer in een "Instituut
            Ziektekostenvoorziening Ambtenaren" dan wel aan de
            "Interprovinciale Ziektekostenregeling" die
            noodwachter is geweest en die als zodanig voor
            inwerkingtreding van deze wet met recht op een wachtgeld of
            een uitkering is ontslagen, dan wel is ontslagen wegens het
            bereiken van de pensioengerechtigde leeftijd, een en ander
            voor zover het werkgeversaandeel voor de datum van
            inwerkingtreding van deze wet niet door hemzelf behoefde te
            worden betaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de noodwachter, die geen deelnemer is in
            een "Instituut Ziektekostenvoorziening
            Ambtenaren", maar voor wie de gemeente dan wel de kring
            een afzonderlijke ziektekostenvoorziening heeft getroffen,
            is het bepaalde in het eerste en tweede lid van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>De hoedanigheid, bedoeld in artikel 7, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, <nadruk type="cur">c</nadruk>, <nadruk type="cur">d</nadruk>, <nadruk type="cur">f</nadruk> en <nadruk type="cur">g</nadruk> van de Wet op de noodwachten, vervalt van
        rechtswege met ingang van de datum van inwerkingtreding van deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De uitvoering van de artikelen 15 en 22 van de Wet op de
            noodwachten geschiedt door Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kosten verbonden aan de uitvoering van de artikelen,
            bedoeld in het eerste lid, komen ten laste van hoofdstuk VII
            van de rijksbegroting.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Materieel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kringraad stelt het bestuur van de regionale brandweer in
            de gelegenheid de goederen in eigendom van de kring, de
            onroerende zaken daaronder begrepen, te kopen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Binnen een maand na de datum van inwerkingtreding van deze
            wet verstrekt de kringraad hiertoe een schriftelijke opgave
            van de goederen aan het bestuur van de regionale brandweer.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen een maand na ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=22">artikel 22, tweede
            lid</intref>, bedoelde opgave besluit het bestuur
            van de regionale brandweer of de regionale brandweer de
            daarin vermelde goederen geheel of gedeeltelijk wenst te
            kopen tegen een nader overeen te komen prijs en doet het van
            dit besluit mededeling aan de kringraad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De termijn, bedoeld in het eerste lid, kan met een maand
            door de kringraad worden verlengd. De regionale brandweer
            wordt geacht van de koop af te zien, indien de mededeling
            niet tijdig wordt verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van die goederen die de regionale brandweer
            wenst te kopen, treden het bestuur van de regionale
            brandweer en de kringraad zo spoedig mogelijk in
            onderhandeling over de koop.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen een maand na dagtekening van de mededeling, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=23">artikel 23, eerste
            lid</intref>, besluiten het bestuur van de regionale
            brandweer en de kringraad over de koop onderscheidenlijk de verkoop.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De besluiten tot koop onderscheidenlijk verkoop van
            onroerende zaken behoeven de goedkeuring van gedeputeerde
            staten dan wel in geval de regionale brandweer of de kring
            in verschillende provincies is gelegen, goedkeuring bij
            koninklijk besluit, gedeputeerde staten gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=155" compleet="nee">artikelen 155, tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=263" compleet="nee">263</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=264" compleet="nee">264</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=266" compleet="nee">266</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=272" compleet="nee">272, tweede lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=280" compleet="nee">280, tweede lid</extref>,
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=281" compleet="nee">281 van de
            Gemeentewet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 96) zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commandoposten, in eigendom van de kringen dan wel de
            gemeenten, worden binnen zes maanden na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet door het Rijk tegen boekwaarde
            in eigendom overgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Binnen een maand na de datum van inwerkingtreding van deze
            wet verstrekt de kringraad een opgave van de boekwaarde aan
            Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister vergoedt volgens door hem te stellen regels de
        kosten, die voor de provincies, de kringen, de gemeenten, die
        niet behoren tot een op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002096" compleet="nee">Wet bescherming
        bevolking</extref> gevormde kring en de gemeenten, die
        op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
        lid</intref>, zijn belast met de voortzetting van de
        liquidatie, voortvloeien uit het bepaalde in deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan nadere regels stellen over de uitvoering van
        deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Het Ambtenarenreglement noodwachters alsmede het
        Arbeidsovereenkomstenbesluit noodwachters worden bij koninklijk
        besluit op een in dat besluit te bepalen tijdstip ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Het Besluit Bedrijfszelfbescherming (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 147), het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004603" compleet="nee">Besluit bescherming
        waterleidingbedrijven</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 361), alsmede het Besluit
        bescherming gas- en electriciteitsbedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1957, 580) blijven van kracht totdat
        zij worden vervangen of ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Rechtsgedingen die betrekking hebben op de rechtspositie van
            de noodwachter worden na het verstrijken van de termijn,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003986&amp;artikel=4">artikel 4,eerste
            lid</intref>, of zoveel eerder als de liquidatie is
            voltooid, voortgezet door of tegen onderscheidenlijk gevoerd
            door of tegen Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De overige rechtsgedingen, waarbij een kring betrokken is,
            worden met ingang van de datum waarop de liquidatie is
            voltooid doch uiterlijk zes maanden na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet voortgezet door of tegen de
            gemeente, waar de kring zijn zetel heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de rechtsgedingen, bedoeld in het eerste en
            tweede lid, is het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=254" compleet="nee">artikelen 254 tot en met 262 van
                het Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>De archiefbescheiden van de kring worden overgebracht naar de
        archiefbewaarplaats van de gemeente waar de kring zijn zetel
        heeft, met inachtneming van de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 276).</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>Geschillen omtrent de toepassing van deze wet worden bij
        koninklijk besluit beslist, voor zover zij niet behoren tot die,
        vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=112" compleet="nee">artikel 112, eerste lid, van de
        Grondwet</extref> of tot die, waarvan de beslissing op
        grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=112" compleet="nee">artikel 112, tweede lid, van de
        Grondwet</extref> is opgedragen hetzij aan de
        rechterlijke macht, hetzij aan gerechten die niet tot de
        rechterlijke macht behoren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Intrekkingswet BB.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">11 juni 1986</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Van Amelsvoort</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende juni 1986</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>R. W. de Korte</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	