<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020113" dtdversie="2.0" id="357299" soort="circulaire"> 
   
  
  <intitule>Circulaire Dienstreizenproblematiek</intitule> 
   
  <circulaire> 
	 <circulaire-tekst> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Inleiding</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Vanaf het moment waarop de fiscale behandeling van
				reiskostenvergoedingen is gewijzigd is er een discussie gaande over de inzet
				van priv&#xE9;-vervoermiddelen voor dienstreizen en de hoogte van de vergoeding die
				daarvoor dient te worden toegekend. Met deze circulaire wordt beoogd die
				discussie te be&#xEB;indigen door een scherper beleid ten aanzien van dienstreizen
				te formuleren.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Huidige situatie</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Dienstreizen vinden plaats in opdracht van het bevoegd gezag. Dit
				impliceert dat het bevoegd gezag primair in het voor die reizen noodzakelijke
				vervoer dient te voorzien. Uitgangspunt daarbij is dat dienstreizen met het
				openbaar vervoer worden ondernomen. Indien dienstreizen naar het oordeel van
				het bevoegd gezag niet of niet doelmatig met het openbaar vervoer kunnen worden
				gemaakt dient het bevoegd gezag op andere wijze adequaat dienstvervoer te
				regelen (dienstauto, taxi, huurauto enz.). Als het beschikbaar stellen van
				adequaat dienstvervoer niet mogelijk is dienen de werkzaamheden in beginsel te
				worden aangepast aan de verminderde vervoerscapaciteit. Wanneer dit ook geen
				optie is kunnen deze dienstreizen met priv&#xE9;-vervoermiddelen worden gemaakt. Op
				grond van het bepaalde bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
				van het Reisbesluit binnenland</extref> en
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de
				Reisregeling binnenland</extref> heeft de ambtenaar die zijn eigen
				motorvoertuig inzet voor het ondernemen van een dergelijke dienstreis recht op
				een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,28 per kilometer.</al> 
			 <al>Volgens de fiscale wetgeving mag voor het zakelijk gebruik van
				priv&#xE9;-vervoermiddelen een belastingvrije vergoeding worden toegekend van
				maximaal &#x20AC;&#xA0;0,19 per kilometer. Dit betekent dat over hogere
				kilometervergoedingen in beginsel loonheffingen zijn verschuldigd.
				Loonheffingen over bovenmatige reiskostenvergoedingen worden niet door de
				werkgever gecompenseerd. Als gebruik wordt gemaakt van de in de
				Reiskostenregeling binnenland opgenomen mogelijkheid om kilometervergoedingen
				van meer dan &#x20AC;&#xA0;0,19 en kilometervergoedingen van minder dan &#x20AC;&#xA0;0,19 te salderen
				kunnen de loonheffingen worden beperkt of zelfs achterwege blijven.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Problematiek</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Bij het arbeidsvoorwaardenoverleg over de CAO Rijk 2005&#x2013;2006 werd
				door de bonden naar voren gebracht dat onvrede bij medewerkers over het niet
				compenseren door de werkgever van de financi&#xEB;le gevolgen van de fiscale
				wetgeving ter zake van reiskostenvergoedingen, het hier en daar ontbreken van
				adequaat dienstvervoer en de wijze waarop gestreefd wordt naar een minimale
				inzet van priv&#xE9;-vervoermiddelen, bij een aantal dienstonderdelen tot spanningen
				heeft geleid.</al> 
			 <al>Naar aanleiding daarvan is in de Arbeidsvoorwaardenovereenkomst
				sector Rijk 2005&#x2013;2006 vastgelegd dat samen met de bonden een onderzoek zal
				worden gedaan naar concrete gevallen waarin structureel sprake is van
				spanningen tussen het bevoegd gezag en de betrokken ambtenaren. Dit onderzoek
				is inmiddels afgerond.</al> 
			 <al>Uit dat onderzoek komt naar voren dat met name bepaalde
				categorie&#xEB;n ambtenaren, gelet op de aard van de werkzaamheden en de
				omstandigheden waaronder deze moeten worden verricht, zich uit
				efficiency-overwegingen of in het belang van de klant (moreel) verplicht voelen
				om voor dienstreizen gebruik te maken van de eigen auto. Voorts is vastgesteld
				dat in bepaalde situaties het dienstbelang of bedrijfseconomische redenen het
				bevoegd gezag noodzaken een beroep te doen op de priv&#xE9;-auto van de ambtenaar.
				In die situaties is het bevoegd gezag met de betrokken ambtenaren van oordeel
				dat een hogere vergoeding, ter compensatie van de financi&#xEB;le gevolgen van de
				fiscale wetgeving, gerechtvaardigd is. Niet is gebleken dat het bevoegd gezag
				ambtenaren direct dan wel indirect heeft gedwongen om voor dienstreizen gebruik
				te maken van de eigen auto. Tot slot is een veel gehoorde klacht van de
				uitvoering/salarisadministraties dat de fiscale salderingsregeling veel extra
				administratieve lasten (voor zowel de werknemer als de werkgever) met zich
				meebrengt.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Beleidswijziging</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>In verband met het vorenstaande zal het beleid i.c. de
				regelgeving met betrekking tot het maken van dienstreizen worden aangepast.
				Uitgangspunt daarbij blijft dat het opdracht geven en mogelijk maken van
				dienstreizen een zaak van de werkgever is en dat deze moet voorzien in het voor
				die reizen adequate vervoer. Het gebruik van priv&#xE9;-vervoermiddelen moet daarom
				tot bijzondere situaties beperkt blijven.</al> 
			 <al>In verband daarmee zal het toekennen van de in
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de
				Reisregeling binnenland</extref> genoemde vergoeding in het vervolg per
				betreffende ambtenaar dienen te worden onderbouwd en vastgelegd in de
				administratie.</al> 
			 <al>Het gebruik van priv&#xE9;-vervoermiddelen is ge&#xEF;ndiceerd in het geval
				waarin een dienstreis absoluut noodzakelijk is, deze reis naar het oordeel van
				het bevoegd gezag niet of niet op doelmatige wijze per openbaar vervoer kan
				worden gemaakt en voor die reis geen adequaat dienstvervoer beschikbaar
				is.</al> 
			 <al>Er is sprake van het niet of niet doelmatig per openbaar vervoer
				kunnen reizen indien bijvoorbeeld een of meer van de volgende omstandigheden
				zich voordoen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>er rijdt geen openbaar vervoer naar de plaats waar de
					 werkzaamheden moeten worden verricht;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>er moet niet draagbare bagage of zeer kostbare apparatuur
					 worden vervoerd;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>de afstand tussen de dichtstbijzijnde halte van het openbaar
					 vervoer en de plaats waar de werkzaamheden moeten worden verricht bedraagt meer
					 dan 1 kilometer;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>d.</li.nr> 
				  <al>tijdens (een gedeelte van) de reis is de veiligheid van de
					 ambtenaar en/of de meegevoerde bagage in het geding;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>e.</li.nr> 
				  <al>de bedrijfsarts is van oordeel dat om medische redenen geen
					 gebruik mag worden gemaakt van het openbaar vervoer;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>f.</li.nr> 
				  <al>er moeten verschillende adressen op dezelfde dag worden
					 bezocht die niet in elkaars nabijheid liggen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>g.</li.nr> 
				  <al>het begin of einde van de werkzaamheden maken het gebruik van
					 openbaar vervoer (over een deel van het traject) onmogelijk;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>h.</li.nr> 
				  <al>de reisafstand in combinatie met de onzekerheid over de
					 aanwezigheid van de te bezoeken klant maken het gebruik van openbaar vervoer
					 ineffici&#xEB;nt;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>i.</li.nr> 
				  <al>een zwaarwegend dienstbelang sluit het gebruik van openbaar
					 vervoer uit.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>Indien het gebruik van een priv&#xE9;-vervoermiddel tijdens een
				dienstreis is ge&#xEF;ndiceerd bestaat, ongeacht het daadwerkelijk gebruikte
				vervoermiddel, voor het traject dat met dat vervoermiddel wordt afgelegd
				aanspraak op een bruto vergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,37 per kilometer.</al> 
			 <al>Na inhouding van loonheffingen zal dit in de meeste gevallen
				resulteren in een kilometervergoeding van ongeveer &#x20AC;&#xA0;0,28 netto.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
		<circulaire.divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel">Uitvoering</titel> 
		  </kop> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Vooruitlopend op de aanpassing van de ter zake betrekking
				hebbende regelgeving verzoek ik u met ingang van 1&#xA0;augustus 2006 uitvoering te
				geven aan deze circulaire. De kilometervergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,37 geldt met
				terugwerkende kracht tot 1&#xA0;januari 2006.</al> 
			 <al>Het vorenstaande betekent dat voor dienstreizen die tussen
				1&#xA0;januari 2006 en 1&#xA0;augustus 2006 zijn gemaakt en waarvoor een
				kilometervergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,28 is toegekend, een nabetaling van &#x20AC;&#xA0;0,09 per
				kilometer dient plaats te vinden. Toetsing aan de hiervoor onder a. t/m i.
				genoemde criteria kan voor die reizen achterwege blijven. De mate waarin deze
				nabetaling fiscaal belast is hangt af van de mogelijkheid tot saldering met
				kilometervergoedingen van minder dan &#x20AC;&#xA0;0,19.</al> 
			 <al>Ten einde alle ambtenaren op gelijke wijze over het vorenstaande
				te informeren verzoek ik u voor uw berichtgeving gebruik te maken van de als
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020113&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze circulaire
				gevoegde tekst.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire.divisie> 
	 </circulaire-tekst> 
	 <circulaire-sluiting status="goed"> 
		<ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
		  <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en
		  Koninkrijksrelaties</organisatie>, <deze>voor deze:</deze>de
		  <functie>Directeur-Generaal Management Openbare
		  Sector</functie>,  
		  <naam> 
			 <voornaam>R.IJ.M.</voornaam> 
			 <achternaam>Kuipers</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </circulaire-sluiting> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Bijlage</label> 
		</kop> 
		<divisie opmaak="default"> 
		  <kop> 
			 <titel status="officieel"> <nadruk type="cur">Tekst voor standaardbrief</nadruk>
				</titel> 
		  </kop> 
		  <al>Als uitvloeisel van een afspraak in de CAO Rijk 2005&#x2013;2006 hebben in
			 het Sectoroverleg Rijk de centrales van overheidspersoneel met het Ministerie
			 van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties afgesproken dat per 1&#xA0;augustus
			 2006 de kilometervergoeding voor dienstreizen die niet of niet doelmatig per
			 openbaar vervoer kunnen worden gemaakt onder bijzondere omstandigheden &#x20AC;&#xA0;0,37
			 bruto mag bedragen. Voorts is afgesproken dat de tussen 1&#xA0;januari 2006 en
			 1&#xA0;augustus 2006 uitbetaalde kilometervergoedingen van &#x20AC;&#xA0;0,28 met terugwerkende
			 kracht zullen worden verhoogd tot &#x20AC;&#xA0;0,37.</al> 
		  <al>Voor alle andere dienstreizen geldt dat het bevoegd gezag in het
			 voor die reizen noodzakelijke vervoer dient te voorzien. Uitgangspunt daarbij
			 is dat dienstreizen met het openbaar vervoer of met door de werkgever
			 beschikbaar gestelde vervoermiddelen worden gemaakt. Voor zover ondanks de
			 aanwezigheid van doelmatig openbaar vervoer er de voorkeur aan wordt gegeven
			 met priv&#xE9;-vervoermiddelen te reizen kan de lage kilometervergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,09
			 worden toegekend. Zie voor een uitgebreidere toelichting op de gewijzigde
			 systematiek de circulaire &#x2018;Dienstreizenproblematiek&#x2019; van het Ministerie van
			 Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, nr. &#x2026;&#x2026;&#x2026;., van &#x2026; juli 2006.</al> 
		  <al>Het vorenstaande betekent dat als u tussen 1&#xA0;januari 2006 en
			 1&#xA0;augustus 2006 dienstreizen hebt gemaakt tegen een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;0,28 per
			 kilometer u een nabetaling tegemoet kunt zien. Nadere informatie hierover kunt
			 u verkrijgen bij het P&amp;O-onderdeel van uw eigen organisatie.</al> 
		</divisie> 
	 </bijlage> 
  </circulaire>
</wetgeving>
  	