<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020277" dtdversie="2.0" id="359609" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling herbeoordelingsoperatie WAO sector Politie</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48 van het Besluit bezoldiging politie</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>betrokkene: de ambtenaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel i van het Besluit bezoldiging politie</extref> die is herbeoordeeld op grond van de Wet wijziging systematiek herbeoordelingen arbeidsongeschiktheidswetten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>gewezen betrokkene: de gewezen ambtenaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerst lid, onderdeel ff van het Besluit bezoldiging politie</extref>, die als gevolg van een dienstongeval volledig arbeidsongeschikt is geworden en waarvan het ontslag is verleend op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, eerste lid, onderdeel e, van het Besluit algemene rechtspositie politie</extref> en die is herbeoordeeld op grond van de Wet wijziging systematiek herbeoordelingen arbeidsongeschiktheidswetten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>WAO: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>WAO-uitkering: een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>herplaatsingstoelage: een herplaatsingstoelage als bedoeld in hoofdstuk 9 van het Pensioenreglement;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>invaliditeitspensioen: een invaliditeitspensioen als bedoeld in hoofdstuk 8 van het Pensioenreglement;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>Pensioenreglement: het Pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>Bsgasp: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008099" compleet="nee">Besluit suppletieregeling gedeeltelijk arbeidsongeschikten sector politie</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>Bbwp: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012022" compleet="nee">Besluit bovenwettelijke werkloosheidsuitkering politie</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>TRI: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017646" compleet="nee">Tijdelijke regeling inkomensgevolgen herbeoordeelde arbeidsongeschikten</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>WW: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>verdiencapaciteit: het salaris dat de betrokkene of gewezen betrokkene met zijn mogelijkheden nog kan verdienen zoals dat is vastgesteld door de arbeidsdeskundige van het UWV tijdens het WAO-onderzoek;</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het bevoegd gezag biedt de betrokkene waarvan de mate van arbeidsongeschiktheid lager is vastgesteld een zodanige uitbreiding van het dienstverband aan dat de verhoogde verdiencapaciteit, behorend bij die lagere mate van arbeidsongeschiktheid, volledig wordt benut, tenzij een zwaarwegend dienstbelang zich tegen die uitbreiding verzet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Indien het volledig benutten van de verhoogde verdiencapaciteit, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020277&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, niet bereikt kan worden door een uitbreiding van het dienstverband biedt het bevoegd gezag de ambtenaar binnen twaalf maanden nadat de mate van arbeidsongeschiktheid lager is vastgesteld tweemaal een passende functie aan binnen diens gezagsbereik of bij een andere werkgever waarmee de betrokkene zijn verhoogde verdiencapaciteit volledig kan benutten, tenzij een zwaarwegend dienstbelang zich tegen het aanbieden van een passende functie verzet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Van een zwaarwegend dienstbelang, als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020277&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020277&amp;artikel=3">3</intref>, is sprake indien het aanbieden van een uitbreiding van het dienstverband of een passende functie leidt tot ernstige problemen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>van financi&#xEB;le of organisatorische aard;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>wegens het niet voorhanden zijn van voldoende werk, of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>omdat de vastgestelde formatieruimte of personeelsbegroting van het regionaal politiekorps daartoe ontoereikend is.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De betrokkene die de verhoogde verdiencapaciteit niet volledig kan benutten heeft aanspraak op een volledige compensatie van het inkomensverlies voor de duur van vijf jaar in de vorm van een toelage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het inkomensverlies is het verschil tussen de bezoldiging, de WAO-uitkering en de herplaatsingstoelage van de ambtenaar in de maand voorafgaande aan vaststelling van een lagere mate van arbeidsongeschiktheid en de bezoldiging, de WAO-uitkering en de herplaatsingstoelage per maand na deze vaststelling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Deze aanspraak gaat in op de kalenderdag dat de mate van arbeidsongeschiktheid van betrokkene lager is vastgesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij samenloop van de aanspraak, bedoeld in het eerste lid, met een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012022" compleet="nee">Bbwp</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008099" compleet="nee">Bsgasp</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017646" compleet="nee">TRI</extref> of een invaliditeitspensioen, wordt de aanspraak verminderd met de verhoging dan wel toekenning van de uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012022" compleet="nee">Bbwp</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008099" compleet="nee">Bsgap</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017646" compleet="nee">TRI</extref> of het invaliditeitspensioen als gevolg van de vaststelling van een verminderde mate van arbeidsongeschiktheid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het bevoegd gezag heeft een inspanningsverplichting om de gewezen betrokkene, waarvan de mate van arbeidsongeschiktheid lager is vastgesteld en die zich heeft gemeld bij het bevoegd gezag, binnen 30 maanden zijn verdiencapaciteit te laten benutten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De periode van 30 maanden gaat in met ingang van de eerste dag van de maand volgend op het moment dat de mate van arbeidsongeschiktheid van de gewezen betrokkene is vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 oktober 2004.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling herbeoordelingsoperatie WAO sector Politie.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	