<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002517" dtdversie="2.0" id="34969" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
  
  
  <intitule>Uitvoeringsbeschikking dividendbelasting 1965</intitule>
  
  
  
  <regeling> 
	 <aanhef>
    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>
    <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=10" compleet="nee">10
            van de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> (Stb. 621) en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (Stb.
            1959, 301),</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
	 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze regeling geeft uitvoering aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, tweede lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">4c, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4e" compleet="nee">4e</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4f" compleet="nee">4f</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=10" compleet="nee">10 van de Wet op de dividendbelasting 1965</extref>.</al>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor
de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=10" compleet="nee">10, tweede lid, van de
Wet op de dividendbelasting 1965</extref> worden van de staten die partij zijn
bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte
aangewezen: IJsland, Noorwegen en
Liechtenstein.</al></lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor
de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, derde lid, van de Wet op de
dividendbelasting 1965</extref> wordt als in dat lid bedoelde staat aangewezen:
elke staat, niet zijnde een lidstaat van de Europese Unie of een staat
die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
Ruimte, waarmee Nederland in lijn met de internationale standaard op
het gebied van informatie-uitwisseling gegevens kan
uitwisselen.</al>
                  </lid></artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1aa</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Indien een inhoudingsplichtige die aandelen inkoopt, in het jaar van de
		inkoop, of in een of meer van de zeven daaraan voorafgaande jaren onder
		algemene titel vermogen heeft verkregen in het kader van een juridische
		fusie:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>worden voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, eerste lid, aanhef, van
			 de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> de inkopen van aandelen die door de
			 verdwijnende rechtspersoon volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c van die wet</extref> zijn gedaan in het
			 jaar van inkoop voor het fusietijdstip en in de vier daaraan voorafgaande
			 kalenderjaren, geacht te zijn gedaan door de inhoudingsplichtige;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, tweede lid, van de Wet op
			 de dividendbelasting 1965</extref> het contante dividend dat door de verdwijnende
			 vennootschap is uitgekeerd in het jaar van inkoop voor het fusietijdstip en in
			 de zeven daaraan voorafgaande kalenderjaren, geacht te zijn uitgekeerd door de
			 inhoudingsplichtige.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien een inhoudingsplichtige die aandelen inkoopt, in het jaar van
		inkoop of in een of meer van de zeven daaraan voorafgaande kalenderjaren onder
		algemene titel vermogen heeft verkregen in het kader van een juridische
		splitsing:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>worden, voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, eerste lid, aanhef, van
			 de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> de inkopen van aandelen die door de
			 splitsende rechtspersoon volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c van die wet</extref> zijn gedaan in het jaar
			 van inkoop voor het splitsingstijdstip en in de vier daaraan voorafgaande
			 kalenderjaren, geacht voor een evenredig gedeelte te zijn gedaan door de
			 inhoudingsplichtige en worden in geval van een splitsing waarbij de splitsende
			 rechtspersoon blijft bestaan, deze inkopen door de splitsende rechtspersoon in
			 dezelfde mate geacht te zijn verminderd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, tweede lid, van de Wet op
			 de dividendbelasting 1965</extref> het contante dividend dat door de splitsende
			 rechtspersoon is uitgekeerd in het jaar van inkoop voor het splitsingstijdstip
			 en in de zeven daaraan voorafgaande kalenderjaren, geacht in die jaren voor een
			 evenredig gedeelte te zijn uitgekeerd door de inhoudingsplichtige en wordt in
			 geval van een splitsing waarbij de splitsende rechtspersoon blijft bestaan, het
			 contante dividend dat door de splitsende rechtspersoon is uitgekeerd, geacht in
			 dezelfde mate te zijn verminderd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien een inhoudingsplichtige die aandelen inkoopt, in het jaar van de
		inkoop of in de zeven voorafgaande jaren in het kader van een bedrijfsfusie als
		bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> vermogen
		heeft verkregen van een rechtspersoon (overdrager):</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>worden, voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, eerste lid, aanhef, van
			 de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> de inkopen van aandelen die door de
			 overdrager volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c van die wet</extref> zijn gedaan in het jaar van inkoop
			 voor het overgangstijdstip en in de vier daaraan voorafgaande kalenderjaren,
			 geacht voor een evenredig gedeelte te zijn gedaan door de inhoudingsplichtige
			 en worden deze inkopen door de overdrager waarvan het vermogen wordt verkregen,
			 geacht in dezelfde mate te zijn verminderd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, tweede lid, van de Wet op
			 de dividendbelasting 1965</extref> het contante dividend dat door de overdrager is
			 uitgekeerd in het jaar van inkoop voor het overgangstijdstip en in de zeven
			 daaraan voorafgaande kalenderjaren, geacht voor een evenredig gedeelte te zijn
			 uitgekeerd door de inhoudingsplichtige en wordt het contante dividend dat door
			 de overdrager is uitgekeerd, geacht in dezelfde mate te zijn verminderd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De vorige leden zijn niet van toepassing indien, in geval van een
		juridische fusie, een juridische splitsing of een bedrijfsfusie in de zin van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> het nominaal gestorte
		kapitaal in respectievelijk de verdwijnende rechtspersoon, de splitsende
		rechtspersoon of de overdrager, in het jaar van inkoop of in de vier daaraan
		voorafgaande kalenderjaren is vergroot anders dan in situaties als genoemd in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, eerste lid, onderdeel d, van de Wet op de dividendbelasting
		1965</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder een evenredig gedeelte
		verstaan:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>voor de toepassing van het tweede lid: een gedeelte dat evenredig
			 is aan de verhouding op het splitsingstijdstip tussen de waarde in het
			 economische verkeer van de vermogensbestanddelen van de splitsende
			 rechtspersoon die overgaan op de inhoudingsplichtige en de waarde in het
			 economische verkeer van het gehele vermogen van de splitsende
			 rechtspersoon;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>voor de toepassing van het derde lid: een gedeelte dat evenredig is
			 aan de verhouding op het overgangstijdstip tussen de waarde in het economische
			 verkeer van de vermogensbestanddelen van de overdrager die worden verkregen
			 door de inhoudingsplichtige en de waarde in het economische verkeer van het
			 gehele vermogen van de overdrager.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De correctie met een inflatiebijstelling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4c" compleet="nee">artikel 4c, tweede
		lid, van de Wet op de dividendbelasting 1965</extref>, vindt plaats door het bedrag van
		het uitgekeerde dividend in een voorafgaand kalenderjaar te vermenigvuldigen
		met het produkt van de tabelcorrectiefactoren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">artikel 10.2 van de
		Wet inkomstenbelasting 2001</extref>, van het op dat jaar volgende jaar tot en met het
		jaar waarin de inkoop plaatsvindt. </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1ab</nr>
                     </kop>
                     <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4e" compleet="nee">artikel 4e van de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> kan
inhouding van dividendbelasting achterwege blijven, voor zover de
opbrengstgerechtigde voor het tijdstip waarop de opbrengst ter
beschikking wordt gesteld jegens de inhoudingsplichtige schriftelijk
verklaart dat hij met betrekking tot dat dividend een verzoek zal doen
om toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=4.12a" compleet="nee">artikel 4.12a van de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1ac</nr>
                     </kop>
                     <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=4f" compleet="nee">artikel 4f van de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> kan
inhouding van dividendbelasting achterwege blijven, voor zover de
opbrengstgerechtigde voor het tijdstip waarop de opbrengst ter
beschikking wordt gesteld jegens de inhoudingsplichtige schriftelijk
verklaart dat met betrekking tot dat dividend sprake is van een
situatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, elfde lid, van de Invorderingswet
1990</extref>.</al>
                  </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1b</nr> 
  </kop>
    
  <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de
	 Wet op de dividendbelasting 1965</extref> bedoelde dividendnota houdt in:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>de naam en het adres van degene die de dividendnota uitreikt;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>de naam en het adres van de rechthebbende;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>de dag waarop de opbrengst ter beschikking is gesteld;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>de omschrijving en het bedrag van de opbrengst;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>de ingehouden belasting over de totale in de dividendnota begrepen
		  opbrengst.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel> 
		 
		 
		 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>5</nr> 
		  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van 1 januari 1966.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Deze beschikking kan worden aangehaald als: Uitvoeringsbeschikking
		dividendbelasting 1965.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>'s-Gravenhage</plaats> 
			 <datum isodatum="1965-12-28">28 december 1965</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van
			 <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>, </ondertekening> 
		  <ondertekening>Voor deze:</ondertekening> 
		  <ondertekening>De <functie>directeur-generaal voor fiscale zaken in
			 algemene dienst</functie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>C. P.</voornaam> 
				<achternaam>Tuk</achternaam> 
			 </naam></ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
	 </regeling-sluiting>
	 
	  
	 
	 
  </regeling>
</wetgeving>
  	