<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029033" dtdversie="2.0" id="448809" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het Productschap Pluimvee en Eieren van 8 april 2010, houdende
hygi&#xEB;nemaatregelen voor ondernemers die een vleeskuikenbedrijf uitoefenen
(Hygi&#xEB;nebesluit vleeskuikenbedrijven (PPE) 2010)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, elfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tiende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vijfde lid, van de
Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveehouderij (PPE) 2007</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>Dit besluit neemt de begrippen, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Verordening
hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveehouderij (PPE) 2007</extref> (hierna: de Verordening), over, en
verstaat daarnaast onder</al><table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
<colspec colname="col1" colnum="1"/>
<colspec colname="col2" colnum="2"/>
<colspec colname="col3" colnum="3"/>
<tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>a.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ondernemer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: een natuurlijk persoon of rechtspersoon die een
vleeskuikenbedrijf uitoefent;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>b.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Salmonella Java</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: <nadruk type="cur">Salmonella enterica</nadruk> subspecies <nadruk type="cur">enterica</nadruk> serovar
Paratyphi B var. Java;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>c.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Swabonderzoek</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>: een onderzoek dat een ondernemer laat uitvoeren
door een HOSOWO-instantie om aan te tonen dat
een stal vrij is van Salmonella.</al></entry></row>
</tbody>
</tgroup>
</table>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Hygi&#xEB;nogram</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De uitslag van een hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, zevende lid, van de
Verordening</extref>, is kleiner dan of gelijk aan 1,5.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter dan 1,5 maar kleiner dan of gelijk
aan 3,0 is, dan vindt tijdens de volgende leegstandperiode opnieuw een
hygi&#xEB;nogram plaats.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter is dan 3,0 dan wordt tijdens de
volgende leegstandsperiode de stal ontsmet door een professioneel
ontsmettingsbedrijf. Na de ontsmetting vindt opnieuw een hygi&#xEB;nogram plaats.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Wanneer overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023545&amp;bijlage=III" compleet="nee">Bijlage III van het Besluit erkenningsvoorwaarden en
werkwijzen HOSOWO-instanties (PPE) 2007</extref> de uitslag van twee van de vijf
onderdelen van de visuele controle, slecht is, wordt na de volgende ronde nogmaals
een hygi&#xEB;nogram uitgevoerd.</al></lid></artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Salmonella onderzoek</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer voert de monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder a., van
de Verordening</extref> uit op de wijze als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer voert de monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder b., van
de Verordening</extref> uit op de wijze als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De monstername bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> vindt plaats vanaf de leeftijd van 21 dagen
van het koppel vleeskuikens.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In afwijking van het derde lid mag de monstername v&#xF3;&#xF3;r de leeftijd van 21 dagen
van het koppel vleeskuikens plaatsvinden indien dit koppel voordat het de leeftijd
van 34 dagen heeft bereikt naar de slachterij wordt afgevoerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De uitslag van de analyse van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> uitgevoerde
monstername is gedurende drie weken geldig vanaf de datum van de uitvoering van
de monstername.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De ondernemer legt de uitslag van de analyse van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> uitgevoerde monsternamen schriftelijk vast en geeft deze door aan de
leverancier van de eendagskuikens.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De ondernemer legt de uitslag van de analyse van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> uitgevoerde monsternamen evenals de informatie die hij verkrijgt van de
leverancier van de eendagskuikens schriftelijk vast en geeft dit tenminste 24 uur
voor de aflevering van de vleeskuikens door aan de slachterij. Het betreffende door
de voorzitter erkende laboratorium kan, onder verantwoordelijkheid van de
ondernemer, de uitslag van de analyse van de overeenkomstig Bijlage I en Bijlage II
uitgevoerde monsternamen eveneens doorgeven aan de slachterij.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat de uitslag van de overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023513" compleet="nee">Besluit
blindedarmonderzoek (PPE) 2007</extref> uitgevoerde monstername op de slachterij, binnen
14 dagen na het slachten, in zijn bezit is.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Monstername vanwege het productschap</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022479&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder c., van de Verordening</extref> kan
door of namens GD worden uitgevoerd bij een vleeskuikenbedrijf wanneer op grond
van de analyse van de door de ondernemer overeenkomstig Bijlage II uitgevoerde
monstername een besmetting met de serotypen Salmonella Enteritidis, Salmonella
Typhimurium, Salmonella Virchow, Salmonella Hadar of Salmonella Infantis bij een
koppel vleeskuikens is aangetoond.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde monstername wordt uitgevoerd bij &#xE9;&#xE9;n koppel op het
betreffende vleeskuikenbedrijf.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde monstername niet in tien procent van het totale
aantal vleeskuikenbedrijven is uitgevoerd, kan de voorzitter jaarlijks zoveel
vleeskuikenbedrijven aanwijzen totdat in tien procent van het totale aantal
vleeskuikenbedrijven de monstername door of namens GD is uitgevoerd.</al></lid>
</artikel>








</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Laden besmette kuikens</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de uitslag van de analyse van de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;artikel=3">artikel 3</intref> aantoont
dat een koppel vleeskuikens besmet is met Salmonella, zorgt de ondernemer er
voor dat dit koppel gescheiden van niet besmette koppels wordt gevangen en van
het bedrijf wordt afgevoerd naar de slachterij.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer maakt schriftelijk afspraken met een vangbedrijf over het
gescheiden vangen en afvoeren van het bedrijf en heeft deze schriftelijke afspraken
op zijn bedrijf aanwezig.</al></lid></artikel>




</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Campylobacteronderzoek</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Met het oog op de aanwezigheid van Campylobacter draagt de ondernemer er zorg
voor dat twee maal per jaar een koppel vleeskuikens wordt bemonsterd op de wijze als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=III">Bijlage III</intref>, voordat dit koppel van het vleeskuikenbedrijf wordt
afgevoerd naar de slachterij.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer legt de uitslag van de analyse van de monsters als bedoeld in het
eerste lid schriftelijk vast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De uitslag van de analyse van de monsters als bedoeld in het eerste lid is 14 dagen
geldig vanaf de datum van afgifte van de uitslag door het erkende laboratorium, en
wordt door de ondernemer, of onder verantwoordelijkheid van de ondernemer door
het erkende laboratorium dat de analyse heeft uitgevoerd, minimaal 24 uur voor
aflevering van de vleeskuikens, aan de slachterij doorgegeven.</al></lid></artikel>








</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Monstername onder toezicht</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wanneer in een stal van de ondernemer gedurende twee achtereenvolgende ronden
een afwijking wordt geconstateerd tussen de uitslagen van de overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> uitgevoerde monsternamen en de uitslag van de overeenkomstig het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023513" compleet="nee">Besluit blindedarmonderzoek (PPE) 2007</extref> uitgevoerde monstername op de slachterij,
geeft de voorzitter de controle-instantie opdracht om ten minste op drie volgende
door de ondernemer uit te voeren monsternamen toezicht te houden.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De kosten voor de in het eerste lid bedoelde monstername onder toezicht komen
voor rekening van de ondernemer.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De monsters welke worden genomen tijdens de in het eerste lid bedoelde
monstername worden door een erkend laboratorium geanalyseerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De ondernemer bewaart de schriftelijke uitslag van de analyse van de in het eerste
lid bedoelde monstername en geeft deze, binnen 1 week na ontvangst van het
erkende laboratorium, door aan het productschap.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde controle-instantie vaststelt dat de ondernemer
de onder het toezicht van de controle-instantie verrichte monsternamen naar
behoren heeft uitgevoerd, mag de ondernemer de volgende monsternamen zonder
toezicht van de controle-instantie uitvoeren.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Salmonella Java</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de uitslag van de analyse van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> (inlegvellen) of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">II</intref>
(mestmonsters) uitgevoerde monstername een Salmonella Java besmetting
aantoont, wordt deze besmetting door de ondernemer of, onder
verantwoordelijkheid van de ondernemer, door het erkende laboratorium dat de
analyse heeft uitgevoerd, binnen 24 uur, na de uitslag van de analyse, schriftelijk
gemeld aan het productschap.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;artikel=3">artikel 3, achtste lid</intref>, genoemde uitslag Salmonella Java aantoont,
wordt deze uitslag door de ondernemer of, onder de verantwoordelijkheid van de
ondernemer, door het erkende laboratorium dat de analyse heeft uitgevoerd, binnen
24 uur na de uitslag van de analyse, schriftelijk gemeld aan het productschap.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij de in het eerste en tweede lid genoemde meldingen worden de volgende
gegevens doorgegeven: KIP-nummer, geboortedatum koppel, afvoerdatum koppel,
stalnummer, datum monstername, soort monstername (inlegvellen, overschoentjes
of blindedarm), evenals de datum van de uitslag van de analyse.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat een kopie van de in het eerste en tweede lid
bedoelde melding op het vleeskuikenbedrijf aanwezig is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien de uitslag van de analyse overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> (inlegvellen), <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref>
(mestmonsters), of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023513" compleet="nee">Besluit blindedarmonderzoek (PPE) 2007</extref> uitgevoerde
monstername op de slachterij aantoont dat op een vleeskuikenbedrijf een koppel
vleeskuikens met een Salmonella Java is besmet, informeert de ondernemer iedere
bezoeker hierover bij het maken van de bezoekafspraak.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Een bezoek aan een vleeskuikenbedrijf waar een met Salmonella Java besmet
koppel vleeskuikens aanwezig is, vindt plaats na andere bezoeken op die dag.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat bij een koppel vleeskuikens Salmonella Java is geconstateerd overeenkomstig
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> (inlegvellen) of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">II</intref> (mestonderzoek) uitgevoerde onderzoek wordt na
afvoer van dat koppel de stal gereinigd en ontsmet volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=V">Bijlage V</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Na de in het eerste lid genoemde reiniging en ontsmetting laat de ondernemer een
swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Nadat bij een koppel vleeskuikens Salmonella Java is geconstateerd overeenkomstig
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">II</intref> uitgevoerde onderzoek, vindt bij het eerstvolgende koppel
vleeskuikens, als dit een leeftijd van twee weken heeft bereikt, door of namens de
ondernemer het onderzoek overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> plaats.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien het in het tweede lid bedoelde swabonderzoek Salmonella Java aantoont,
wordt na afvoer van het zittende koppel vleeskuikens drie weken leegstand van de
stal gehanteerd. De ondernemer meldt de opzet van het volgende koppel
vleeskuikens, 24 uur voor opzet, aan het productschap.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Tijdens de in het vierde lid bedoelde leegstandsperiode reinigt en ontsmet de
ondernemer de stal overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=V">Bijlage V</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Na de in het vijfde lid bedoelde reiniging en ontsmetting laat de ondernemer een
swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De ondernemer meldt de uitslagen van de in het tweede en zesde lid genoemde
swabonderzoeken binnen 24 uur aan het productschap.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Indien het in het zesde lid genoemde swabonderzoek Salmonella Java aantoont,
neemt de ondernemer de volgende maatregelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A)</li.nr><al>na afvoer van het koppel vleeskuikens hanteert de ondernemer een
leegstandsperiode in de stal;</al></li><li><li.nr>B)</li.nr><al>tijdens deze leegstandperiode reinigt en ontsmet de ondernemer de stal en
laat de ondernemer een swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage
VI</intref>;</al></li><li><li.nr>C)</li.nr><al>de onder B) genoemde handelingen worden net zo lang uitgevoerd totdat
geen Salmonella Java in de stal wordt aangetoond;</al></li><li><li.nr>D)</li.nr><al>indien het swabonderzoek geen Salmonella Java aantoont mag de
ondernemer een nieuw koppel vleeskuikens in de stal plaatsen en meldt de
ondernemer de uitslag van het swabonderzoek en de opzet van het nieuwe
koppel vleeskuikens binnen 24 uur, voor opzet, aan het productschap.</al></li></lijst></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat bij een koppel vleeskuikens Salmonella Java is aangetoond overeenkomstig
de in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023513" compleet="nee">Besluit blindedarmonderzoek (PPE) 2007</extref> genoemde monstername op de
slachterij, reinigt en ontsmet de ondernemer na afvoer van het zittende koppel
vleeskuikens de stal overeenkomstig Bijlage V.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Na de in het eerste lid genoemde reiniging en ontsmetting laat de ondernemer een
swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>. De ondernemer mag na het
swabonderzoek direct een nieuw koppel vleeskuikens opzetten.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien het in het tweede lid bedoelde swabonderzoek Salmonella Java aantoont,
hanteert de ondernemer na afvoer van het zittende koppel vleeskuikens een
leegstandsperiode van drie weken in de stal. De ondernemer meldt de opzet van het
volgende koppel vleeskuikens binnen 24 uur na de opzet aan het productschap.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Tijdens de in het derde lid bedoelde leegstandsperiode reinigt en ontsmet de
ondernemer de stal overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=V">Bijlage V</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Na de in het vierde lid bedoelde reiniging en ontsmetting laat de ondernemer een
swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage VI</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien het in het vijfde lid genoemde swabonderzoek Salmonella Java aantoont,
neemt de ondernemer de volgende maatregelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A)</li.nr><al>na afvoer van het koppel vleeskuikens hanteert de ondernemer een
leegstandsperiode in de stal;</al></li><li><li.nr>B)</li.nr><al>tijdens deze leegstandperiode reinigt en ontsmet de ondernemer de stal en
laat de ondernemer een swabonderzoek uitvoeren overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=VI">Bijlage
VI</intref>;</al></li><li><li.nr>C)</li.nr><al>de onder B) genoemde handelingen worden net zo lang uitgevoerd totdat
geen Salmonella Java in de stal wordt aangetoond;</al></li><li><li.nr>D)</li.nr><al>indien het swabonderzoek geen Salmonella Java aantoont mag de
ondernemer een nieuw koppel vleeskuikens in de stal plaatsen en meldt de
ondernemer de uitslag van het swabonderzoek en de opzet van het nieuwe
koppel vleeskuikens binnen 24 uur, voor opzet, aan het productschap.</al></li></lijst></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop>


<al>De ondernemer meldt de leegstandsperioden bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;artikel=9">artikel 9, vierde en achtste lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;artikel=10">artikel 10, derde en zesde lid</intref>, binnen 24 uur nadat de ondernemer de analyse van
het in artikel 9, tweede lid, bedoelde swabonderzoek ontvangen heeft. De ondernemer
heeft een schriftelijk kopie van deze melding op het bedrijf aanwezig.</al>
</artikel>



</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Graan</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de ondernemer aan een koppel vleeskuikens graan voert afkomstig van eigen
teelt of rechtstreeks afkomstig van een andere teler, houdt hij van iedere partij
graan een monster achter.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien bij een koppel vleeskuikens een besmetting met Salmonella is aangetoond,
wordt het achtergehouden monster graan overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=IV">Bijlage IV</intref> onderzocht op
de aanwezigheid van Salmonella.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien uit het in het tweede lid bedoelde onderzoek blijkt dat het monster graan is
besmet met Salmonella, voert de ondernemer de rest van de partij graan niet aan
een koppel vleeskuikens, tenzij dit zodanig is behandeld dat het niet meer met
Salmonella is besmet.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Na de in het derde lid bedoelde behandeling wordt het graan ter verificatie opnieuw,
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029033&amp;bijlage=IV">Bijlage IV</intref>, onderzocht op de aanwezigheid van Salmonella. Indien
het ter verificatie uitgevoerde onderzoek heeft uitgewezen dat het graan niet meer
met Salmonella is besmet mag de ondernemer het aan een koppel vleeskuikens
voeren.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Kratten en containers</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr></kop>
<al>Indien de ondernemer constateert dat de kratten of containers waarin een koppel
vleeskuikens wordt vervoerd niet schoon zijn, maakt hij hiervan direct melding aan het
productschap.</al>
</artikel>



</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022657" compleet="nee">Hygi&#xEB;nebesluit vleeskuikenbedrijven (PPE) 2007</extref> wordt ingetrokken.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke verwijzing naar het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022657" compleet="nee">Hygi&#xEB;nebesluit vleeskuikenbedrijven (PPE) 2007</extref> in de
regelgeving van het productschap wordt geacht te verwijzen naar het Hygi&#xEB;nebesluit
vleeskuikenbedrijven (PPE) 2010.</al></lid></artikel>



<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Hygi&#xEB;nebesluit vleeskuikenbedrijven (PPE) 2010.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dag van
dagtekening in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie, waarin het wordt
geplaatst.</al></lid></artikel></paragraaf></regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2010-08-04">8 april 2010</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>R.J.</voornaam>
<achternaam>Gijsen</achternaam>
</naam>
<functie>plv. voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van monsters inlegvellen</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de monstername van inlegvellen zoals voorgeschreven is
in het kader van het onderzoek naar Salmonella van vleeskuikens bij aankomst.
De monsters worden genomen op het vleeskuikenbedrijf door of namens de
ondernemer.</al>
<tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>steriele goed afsluitbare plastic zakken of potten.</al></li><li><al>etiketten.</al></li><li><al>steriele plastic handschoenen.</al></li><li><al>inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal en locatie te nemen monsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dient bij elke levering een monster van 40 inlegvellen per vrachtauto en per
aanhangwagen genomen te worden. Indien er minder dan 40 inlegvellen
voorhanden zijn dienen 40 stukjes van de aanwezige inlegvellen genomen te
worden. Indien er minder dan 10 inlegvellen aanwezig zijn dienen er minimaal 4
hele inlegvellen voor onderzoek ingestuurd te worden of wat er voorhanden is.</al></li><li><al>De monsters moeten duidelijk met mest besmeurde (delen van) inlegvellen zijn en
zoveel mogelijk (van) de inlegvellen uit de onderste kratten, containers dan wel
dozen zijn.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de geleverde kuikens verzameld te
worden.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Scheur, indien er voldoende inlegvellen voorhanden zijn, met behulp van steriele
plastic handschoenen een duidelijk zichtbaar besmeurd deel (ca. 5 bij 5 cm) van
een inlegvel af. Indien er onvoldoende inlegvellen voorhanden zijn dient een heel
inlegvel genomen te worden.</al></li><li><al>Doe dit in een plastic pot of zak.</al></li><li><al>Doe dit zo dat de monsters niet met iets anders in aanraking komen, om evt.
besmetting van/vanuit de omgeving te voorkomen.</al></li><li><al>Verzamel op deze wijze per vrachtauto en per aanhangwagen 1 pot met alle stukjes
inlegvellen.</al></li><li><al>Sluit iedere pot direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie elke pot van een etiket met de volgende gegevens: datum en tijdstip van
de monstername, KIP-nummer en stalnummer(s).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inzendformulier</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: datum
en tijdstip van de monstername, stalnummer(s) en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters moeten binnen 48 uur aanwezig zijn bij een door de voorzitter erkend
laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo zijn geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden geanalyseerd op alle serotypen Salmonella. Indien het
serotype Salmonella Java wordt geconstateerd via het inlegvellenonderzoek, moeten de
besmetting en het betrokken pluimveebedrijf (KIP-nummer) binnen 24 uur worden
gemeld bij het productschap. De ondernemer is hiervoor verantwoordelijk.</al></bijlage>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van mestmonsters voor
Salmonella</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de mestmonstername zoals voorgeschreven is in het kader
van het onderzoek naar Salmonella bij vleeskuikens voor het afleveren aan de
slachterij. De monsters worden genomen door of namens de ondernemer. De
monstername moet plaatsvinden met behulp van overschoenen.</al>
<al><nadruk type="ondlijn">Monstername met overschoentjes</nadruk></al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>2 paar steriele overschoentjes die voldoende absorberend zijn om vocht op te
nemen (geen plastic overschoentjes)</al></li><li><al>vloeistof (bv. 0,8% keukenzout + 0,1% pepton in steriel of gede&#xEF;oniseerd water of
steriel water)</al></li><li><al>steriele plastic zakken</al></li><li><al>etiketten</al></li><li><al>inzendformulier</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dient per stal tweemaal bemonsterd te worden met een apart paar
overschoentjes.</al></li><li><al>Het monster moet evenredig verspreid over de stal verzameld te worden. Elk paar
overschoenen moet circa 50% van de ruimte van de stal bestrijken.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Was voor de monstername altijd uw handen.</al></li><li><al>Bevochtig het oppervlak van de overschoentjes met de vloeistof.</al></li><li><al>Trek in de stal over het staleigen schoeisel een paar overschoentjes aan.</al></li><li><al>Loop een ronde door de stal waarbij ongeveer 50% van het staloppervlak
meegenomen wordt.</al></li><li><al>Doe de overschoentjes bij het verlaten van de stal in een steriele plastic zak.</al></li><li><al>Per stal dienen twee paar overschoentjes te worden ingestuurd. De werkwijze moet
dus worden herhaald.</al></li><li><al>Per stal mogen de overschoenen in &#xE9;&#xE9;n pot of zak naar het erkende laboratorium
worden gestuurd. Het laboratorium zal &#xE9;&#xE9;n analyse op het gepoolde monster
uitvoeren.</al></li><li><al>Sluit iedere zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de zak van een etiket met de volgende gegevens: datum en tijdstip van de
monstername, stalnummer(s) en KIP-nummer.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inzendformulier</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: datum
en tijdstip van de monstername, stalnummer(s) en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters worden binnen 25 uur nadat ze genomen zijn verzonden naar een
door de voorzitter erkend laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo zijn geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden geanalyseerd op alle serotypen Salmonella middels de PVE
MSRV branchemethode. Indien het serotype Salmonella Java wordt geconstateerd via
het mestonderzoek, moeten de besmetting en het betrokken pluimveebedrijf (via KIPnummer)
binnen 24 uur worden gemeld bij het productschap. De ondernemer is
hiervoor verantwoordelijk.</al><al>In het geval het huisvestingssysteem niet toereikend is om met behulp van
overschoenen monstername uit te voeren, kan in overleg met het productschap worden
besloten om in plaats van overschoenen onderstaande methode toe te passen.</al><al><nadruk type="ondlijn">Monstername met wattenstaafjes</nadruk></al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>30 wattenstaafjes/swabs (steriel)</al></li><li><al>steriele plastic potten zonder binnendeksel of plastic zakken</al></li><li><al>etiketten</al></li><li><al>inzendformulier</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dienen 30 monsters per stal genomen te worden met behulp van wattenstaafjes.
Bij voorkeur moeten dit verse blindedarm-mestmonsters zijn (dat is bruine,
glimmende mest). Indien deze niet of onvoldoende aanwezig zijn moet dit
vervangen/aangevuld worden door cloaca-monsters.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li><li><al>Op deze wijze kan een Salmonella besmetting bij tenminste 10% van de dieren met
95% zekerheid worden aangetoond.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Was voor de monstername altijd uw handen</al></li><li><al>Neem met behulp van een wattenstaafje het blindedarm-mestmonster (ca. 1 gram
mest) of cloaca monster (daarbij dient het wattenstaafje duidelijk zichtbaar
besmeurd te worden)</al></li><li><al>Zet het wattenstaafje in een plastic pot (per pot 15 wattenstaafjes bij elkaar)</al></li><li><al>Breek het met de handen aangeraakte eind van het staafje af zonder het deel in de
pot aan te raken</al></li><li><al>Verzamel op deze wijze 2 potten &#xE0; 15 monsters</al></li><li><al>Wanneer gebruik wordt gemaakt van individueel in buisjes verpakte swabs, worden
deze gewoon teruggeplaatst in de buisjes. Deze dienen in het laboratorium tot twee
monsters worden verwerkt</al></li><li><al>Sluit iedere pot direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de pot van een etiket met de volgende gegevens: datum en tijdstip van de
monstername, stalnummer(s) en KIP-nummer.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Inzendformulier</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: datum
en tijdstip van de monstername, stalnummer(s) en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters worden binnen 25 uur nadat ze genomen zijn verzonden naar een
door de voorzitter erkend laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo zijn geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden geanalyseerd op alle serotypen Salmonella middels de PVE
MSRV branchemethode. Indien het serotype Salmonella Java wordt geconstateerd via
het mestonderzoek, moeten de besmetting en het betrokken pluimveebedrijf (via KIPnummer)
binnen 24 uur worden gemeld bij het productschap. De ondernemer is
hiervoor verantwoordelijk.</al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van mestmonsters voor
Campylobacter</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de mestmonstername zoals voorgeschreven is in het kader
van het onderzoek naar Campylobacter bij vleeskuikens voor het afleveren. De
monsters worden genomen door of namens de ondernemer.</al>
<al><nadruk type="ondlijn">Toelichting</nadruk></al>
<al>De ervaring leert dat in een met Campylobacter besmette stal doorgaans een zeer hoog
percentage van de dieren besmet is. Aannemende dat in de hierna beschreven
werkwijze elk monster van gemiddeld 2 dieren afkomstig is, kan zodoende een
Campylobacter besmetting van tenminste 30% van de dieren met een zekerheid van
95% worden aangetoond.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>steriele monsterpotten of plastic zakken.</al></li><li><al>etiketten.</al></li><li><al>inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dienen per stal 5 monsters van minimaal 2 gram verse (natte) blindedarmmest
genomen te worden (dit is bruine, glimmende mest). Dit moet per monster van
meerdere dieren afkomstig zijn.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Neem een monster van minimaal 2 gram verse mest, zonder de mest met de
handen aan te raken.</al></li><li><al>Verzamel op deze wijze 5 monsters per stal in een steriele pot of zak.</al></li><li><al>Sluit iedere pot of zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie elke pot of zak van een etiket met de volgende gegevens: datum en tijdstip
van de monstername, stalnummer(s) en KIP-nummer.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Inzendformulier</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: datum
en tijdstip van de monstername, stalnummer(s) en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Verzending monsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters moeten binnen 48 uur aanwezig zijn bij een door de voorzitter erkend
laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo zijn geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Onderzoeksschema</tussenkop><al>Onderzoek op Campylobacter vindt bij elk vleeskuikenbedrijf twee maal per jaar plaats.
In onderstaand schema is aangegeven wanneer de monsters genomen moeten worden.
In geval van leegstand van de stal in &#xE9;&#xE9;n van de hieronder genoemde perioden, dient
de ondernemer binnen een maand na opzet van een nieuw koppel vleeskuikens een
monstername in het kader van het onderzoek naar Campylobacter uit te voeren. Er
dienen, ook in geval van tijdelijke leegstand, altijd twee onderzoeken per jaar, verspreid
over het jaar, uitgevoerd te worden.</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Maanden</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al><nadruk type="vet">Provincies</nadruk></al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>in de periode januari/februari/maart &#xE9;n</al><al>in de periode juli/augustus/september</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Noord-Holland</al><al>Zeeland</al><al>Flevoland</al><al>Limburg</al><al>Groningen</al><al>Overijssel</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>in de periode april/mei/juni &#xE9;n</al><al>in de periode oktober/november/december</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Zuid-Holland</al><al>Utrecht</al><al>Noord-Brabant</al><al>Friesland</al><al>Drenthe</al><al>Gelderland</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor de bemonstering van graan ten behoeve
van onderzoek op aanwezigheid van Salmonella</titel></kop>
<al>Van ieder partij graan die op het pluimveebedrijf wordt opgeslagen, afkomstig van eigen
teelt of rechtstreeks van een andere teler, dient een monster te worden achtergehouden
wanneer de partij wordt opgeslagen. Indien bij het koppel vleeskuikens een Salmonella
besmetting wordt geconstateerd en de oorzaak van de besmetting is onbekend, dient
het achtergehouden monster graan op de aanwezigheid van Salmonella te worden
onderzocht.</al>
<al><nadruk type="ondlijn">Monstername</nadruk></al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Zorg voor deugdelijk bemonsteringsgereedschap (schepjes, monsterboren,
emmertjes, zakjes) en gebruik steriele monsterzakken.</al></li><li><al>Reinig gebruikt gereedschap voor en na elke monstername.</al></li><li><al>Ga uit van schone, droge bemonsteringsmaterialen die het onderzoeksresultaat niet
be&#xEF;nvloeden. Zorg ook voor schone handen.</al></li><li><al>Zorg voor een representatief monster uit de partij. Neem hiertoe meerdere
ondermonsters (minimaal 5), verspreid over verschillende delen van de partij. Bij
het lossen/laden van de partij verdient het aanbeveling om de ondermonsters
gedurende deze totale lostijd/laadtijd te verzamelen.</al></li><li><al>Zorg ervoor dat het totaal van de ondermonsters een voldoende hoeveelheid
oplevert (minimaal 500 gram).</al></li><li><al>Bemonster altijd in duplo.</al></li><li><al>Zorg voor goede bewaaromstandigheden (droog, donker) en een goede sluiting van
de monsterzak</al></li><li><al>Zorg voor een duidelijke identificatie op het monster. Minimaal dient vastgelegd te
worden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>datum bemonstering</al></li><li><al>naam product</al></li><li><al>partijgrootte</al></li><li><al>herkomst (eigen teelt, andere eigenaar)</al></li><li><al>plaats bemonstering (bij meerdere partijen per pluimveebedrijf)</al></li></lijst></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Analyse</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Indien bij een koppel pluimvee een Salmonella besmetting is gevonden, dient het
graan te worden onderzocht op de aanwezigheid van Salmonella.</al></li><li><al>Stuur de genomen monsters die achtergehouden zijn bij opslag in naar een van de
Labcode erkende laboratoria (een lijst is beschikbaar bij het Productschap
Diervoeder).</al></li><li><al>De uitslag van het onderzoek dient bij de pluimveehouder bekend te zijn, ingeval
van een Salmonella besmetting dient dit te worden doorgegeven aan het
productschap.</al></li></lijst>
</bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">Protocol voor het reinigen en ontsmetten van met Salmonella Java
besmette pluimveestallen en inventaris</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">Woord vooraf</tussenkop><al>In deze bijlage wordt een protocol beschreven dat algemeen toepasbaar is en dient te
worden ingevuld op basis van de specifieke bedrijfssituatie. Hiermee wordt onder meer
bedoeld dat de te kiezen middelen en doseringen door de ondernemer zelf moeten
worden ingevuld. Uiteraard is het raadzaam om deskundig advies in te winnen over de
keuze van het materiaal, zodat de verschillende middelen goed op elkaar zijn afgestemd
en niet contraproductief werken. Daarnaast hangt de werkwijze af van het type
pluimvee en de daarbij horende staltypen.</al>
<tussenkop kopopmaak="cur">Inleiding</tussenkop><al>Over reinigen en ontsmetten bestaan veel verschillende meningen bij mensen die in de
pluimveehouderij werkzaam zijn. De meningen lopen uiteen van <nadruk type="cur">alles moet steriel zijn
als in een operatiekamer</nadruk> tot <nadruk type="cur">alleen met water reinigen is genoeg</nadruk>.</al><al>De verordeningen van het Productschap Pluimvee en Eieren schrijven echter bepaalde
werkwijzen voor die kunnen bijdragen tot de vermindering van de Salmonella- en
Campylobacter besmettingen van het eindproduct: pluimveevlees of eieren. In de
bestrijding van deze bacteri&#xEB;n speelt de reiniging en ontsmetting van stallen terecht,
een belangrijke rol.</al><al>Toch is dit niet de enige reden om goed te ontsmetten. Allerlei ongewenste
ziektekiemen voor de dieren zelf dienen ook te worden gedood. Bij elk nieuwe koppel
dient er met een schone lei te worden begonnen, waarbij ook de insleep vanuit de
omgeving van de stallen moet worden voorkomen.</al><al>Er bestaat geen algemeen geldende &#x201C;beste&#x201D; methode waarmee een stal dient te worden
gereinigd en ontsmet. Wel zijn er tal van specifieke zaken waarmee rekening moet
worden gehouden en die in de loop van de jaren verwateren of worden vergeten.
In deze bijlage staan vele zaken die uiteraard bekend en voor de hand liggend zijn,
maar er wordt getracht uw geheugen op te frissen en uzelf scherp te houden.</al><al>De werkzaamheden rondom het schoonmaken en ontsmetten van pluimveestallen komt
in grote lijnen hierop neer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Afvoer van losse inventaris uit de stal</al></li><li><al>Mest verwijderen</al></li><li><al>Droog reinigen van stal en vaste inventaris (bezemschoon)</al></li><li><al>Inweken onder toevoeging van inweekmiddel</al></li><li><al>Reinigen van &#x201C;vaste&#x201D; drinknippelsystemen</al></li><li><al>Schoonmaken stal en vaste inventaris</al></li><li><al>Droogtrekken vloer</al></li><li><al>(gedeeltelijk) Herinrichten</al></li><li><al>Nat ontsmetten</al></li><li><al>Droog na-ontsmetten</al></li></lijst><al>Reinigen en ontsmetten zijn twee afzonderlijke handelingen. De aanwezigheid van
organisch vuil, maar vooral van vet staat een goede ontsmetting in de weg. Organisch
materiaal inactiveert ontsmettingsmiddelen en vet is een prima beschermer van micro-organismen.
Alleen als er loog wordt gebruikt, weliswaar met in achtneming van
voldoende inweektijd, zouden ze in &#xE9;&#xE9;n procesgang kunnen worden uitgevoerd.
Algemeen geldt echter, als zowel een reinigings- als een desinfectiemiddel wordt
gebruikt, dat de beide middelen op elkaar moeten zijn afgestemd. Deze informatie is te
verkrijgen bij de leverancier van de middelen.</al>
<tussenkop kopopmaak="cur">Reinigen</tussenkop>
<al>Voor een goede reiniging van de stal en directe omgeving is het van belang dat de
werkzaamheden in de <nadruk type="vet">juiste volgorde</nadruk> worden uitgevoerd.</al><al>Het water dat voor de reiniging wordt gebruikt dient minimaal geschikt te zijn als
drinkwater voor vee, om te voorkomen dat er stoffen in zitten die de reiniging negatief
be&#xEF;nvloeden.</al><al><nadruk type="vet">Werkwijze reiniging stal:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Direct na het afleveren van de dieren beginnen met <nadruk type="ondlijn">bestrijden van
piepschuimkevers en larven</nadruk> door het spuiten van een bestrijdingsmiddel op de
wand en op de kieren en naden tussen vloer en wand. Hiertoe moeten naden eerst
worden vrijgemaakt van mest en strooisel. Ook de kieren tussen staanders en
spanten moeten worden behandeld, kevers en larven verdwijnen niet alleen naar
boven, maar ook naar beneden!!</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Voerruimten, hygi&#xEB;nesluis</nadruk> en andere ruimten die met de stal in verbinding staan
moeten worden ontruimd en goed schoongemaakt.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Voersysteem</nadruk> volledig leeg draaien, voerresten verwijderen en het voersysteem
goed handmatig schoonmaken. De <nadruk type="ondlijn">silo en opvoervijzel</nadruk> naar en van de
weeginstallatie niet vergeten. Silo&#x2019;s moeten leeggedraaid worden en voerresten
onder in de silo en weegapparatuur handmatig worden verwijderd.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Demonteerbare en niet ter plaatse te reinigen <nadruk type="ondlijn">apparatuur</nadruk> uit de stal verwijderen en
opslaan op een verharde ondergrond met een goede waterafvoer.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Mest</nadruk> verwijderen en direct afvoeren van het bedrijf. Bij opslag op het eigen bedrijf
zo ver mogelijk van de stal en goed afdekken.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Uitneembare <nadruk type="ondlijn">ventilatoren</nadruk> uit de kokers halen en opslaan op verharde ondergrond.
Ventilatieopeningen droog schoonmaken. Bij lengteventilatie de ventilatoren en de
kasten goed schoonmaken. Zorg hierbij voor een goede afvoer van vuil water.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Luchtinlaatkleppen en kasten</nadruk> schoonborstelen zowel aan de binnen- als buitenkant.
De moeilijke bereikbaarheid van buitenaf werkt hier vaak belemmerend. Het
schoonmaken van de beschermkappen buiten is belangrijk in verband met naar
binnen trekken van stof dat daar is opgehoopt. Bovendien zijn ze vaak van hout en
afgeschermd met gaas en daardoor lastig schoon te maken. Perslucht kan hier een
hulpmiddel zijn.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Apparatuur die niet met water is te reinigen <nadruk type="ondlijn">schoonborstelen en schoonblazen</nadruk> met
een luchtcompressor en daarna afdekken met plastic of op een stofvrije plaats
opslaan.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Stal <nadruk type="ondlijn">schoonvegen</nadruk> en zo nodig mestresten wegkrabben.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Drinkwatersysteem</nadruk> leeg laten lopen, doorspoelen en volzetten met een specifiek
reinigingsmiddel. Na voldoende inwerktijd spoelen.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Sterk bevuilde <nadruk type="ondlijn">vloeren</nadruk> en vloeren van een slechte kwaliteit eerst gedurende
minimaal 3 uur tot overnacht laten <nadruk type="ondlijn">inweken met water waaraan een inweekmiddel</nadruk>
is toegevoegd en daarna onder hoge druk schoonspuiten. Hierbij extra aandacht
besteden aan de kieren en naden. Deze dienen goed te worden schoongespoten
zodat later het desinfectiemiddel diep in de naden kan doordringen. Soms is het
nodig de stal iets langer te laten afkoelen om de naden ver genoeg open te krijgen.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Plafond, ventilatorkokers en wanden</nadruk> in delen inschuimen met een reinigingsmiddel.
Schuimmiddelen zijn te verkiezen boven vloeibare middelen want ze werken
langduriger. Vervolgens 30 minuten later deze onderdelen afspuiten met water: -
ventilatorkokers en plafond met een rondstraler; - wanden met een vlakstraler.
Hierbij van boven naar beneden werken.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Vloer, voer- en drinkwatersysteem</nadruk> inschuimen met een reinigingsmiddel.
Vervolgens 30 minuten later afspuiten met water. Er op letten dat niet het vuil van
de vloer weer op de wanden wordt gespoten door (te) hoge druk. Zorg voor een
voldoende afvoer van water.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Kachels</nadruk> dienen van binnen en van buiten te worden gereinigd. Als de stal wordt
drooggestookt, droogt de vuillaag aan de binnenkant uit, laat los en wordt in de
schone stal geblazen.</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Leidingen en buizen</nadruk> die in een stal lopen worden vaak vergeten, vooral die zich
hoog in de stal bevinden. Hetzelfde geldt voor lampen en TL armaturen die soms
schuin zijn gemonteerd zodat er een laag stof op ligt.</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Stalvloer droogtrekken</nadruk></al></li><li><li.nr>17.</li.nr><al>Alle in relatie tot de stal staande lokalen en gebouwen droog schoonmaken en
daarna nat met een reinigingsmiddel. Ook de ruimte waar kadavers worden
bewaard moet goed worden gereinigd.</al></li><li><li.nr>18.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Inspecteer</nadruk> de stalruimte en apparatuur op achtergebleven visuele
verontreinigingen.</al></li><li><li.nr>19.</li.nr><al>Opgeslagen <nadruk type="ondlijn">inventaris</nadruk> reinigen met een reinigingsmiddel, daarna afspoelen met
water.</al></li><li><li.nr>20.</li.nr><al>Gedemonteerde <nadruk type="ondlijn">ventilatoren</nadruk> reinigen met een compressor of een aangepaste
borstel.</al></li><li><li.nr>21.</li.nr><al><nadruk type="ondlijn">Stal inrichten</nadruk> maar geen inventaris op de stalvloer plaatsen. Ventilatoren plaatsen
en nadat de stal is opgedroogd, kokers afsluiten.</al></li><li><li.nr>22.</li.nr><al>Stal zo goed mogelijk afsluiten. Zorg echter voor goede bereikbaarheid van de te
behandelen oppervlakken, bijvoorbeeld de luchtinlaatkleppen.</al></li><li><li.nr>23.</li.nr><al>Kleding wassen. Schoeisel of laarzen schoonmaken.</al></li></lijst><al><nadruk type="vet">Reinigen en ontsmetten drinkwatersysteem:</nadruk></al><al>Probeer allereerst vast te stellen wat de aard is van de inwendige vervuiling van het
systeem. Dit kan gedaan worden door het systeem op enkele plaatsen te ontkoppelen.
Ruwweg kan dit bestaan uit organisch vuil (bacteri&#xEB;n, algen en schimmels) of
anorganisch (kalksteen). Organische aanslag kan worden verwijderd met een alkalisch
reinigingsmiddel of waterstofperoxide; anorganische aanslag moet worden bestreden
met een zuur reinigingsmiddel (pas op voor corrosie).
Tijdens de reiniging dient de stal c.q. de watertemperatuur minimaal 10 &#xBA;C te bedragen.
Werkwijze reiniging drinkwatersysteem.</al><al><nadruk type="ondlijn">Nippel- en cupsystemen en centrale leidingen:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Systeem voorspoelen met hoge druk.</al></li><li><al>Via doseerapparaat of voorraadvat slangen en systeem vullen met een oplossing
van het reinigingsmiddel. Elk tappunt controleren of de vloeistof is doorgedrongen
(ruiken of pH papiertjes). Gedurende minimaal 24 uur in laten werken.</al></li><li><al>Systeem leeg laten lopen en goed spoelen met schoon water.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Drinktorens en losse cups:</nadruk></al><al>Onderdompelen in de reinigingsvloeistof (kalkoplossend) en 2 tot 6 uur in laten werken.
Daarna onder druk afspuiten met een koude waterstraal. Bij ernstige vervuiling met een
harde borstel reinigen.</al><al>Daarna de nippelleidingen volzetten met een ontsmettingsmiddel, de benodigde tijd
laten staan en met schoon drinkwater naspoelen. Controleer hierbij desgewenst of alle
ontsmettingsmiddel weg is.</al><al>De drinktorens dompelen of afsproeien met een ontsmettingsmiddel, waarna ze worden
nagespoeld met schoon drinkwater.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Ontsmetten</tussenkop><al>Ontsmetting kan gedaan worden met verschillende ontsmettingsmiddelen, die elk &#xE9;&#xE9;n of
meerdere werkzame stoffen bevatten. Om een goede werkzaamheid tegen Salmonella
Java te verkrijgen wordt ontsmetting met formalinehoudende middelen geadviseerd.
Voor de meeste middelen geldt dat de stal zeer goed gereinigd moet zijn, omdat de
werkzame stof door vuilresten onwerkzaam wordt gemaakt.</al><al>Ontsmetting kan uitgevoerd worden met de aanwezige reinigingsapparatuur. Er moet
echter geen hoge druk gebruikt worden. De beste resultaten worden behaald door een
combinatie van een ontsmetting van de vloer, de opgaande wand en de inlaatkleppen
met de hogedrukreiniger gevolgd door een ruimteontsmetting met een hoge druk
vernevelaar.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze ontsmetting</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Breng de stal tijdig van tevoren op de gewenste temperatuur. Wanneer deze niet
bereikt kan worden, kies dan een ander ontsmettingsmiddel dat wel bij de behaalde
temperatuur past of laat het middel langer inwerken.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Neem maatregelen om insleep tijdens en na de ontsmetting te voorkomen. Deuren
in verband met de eigen veiligheid nog niet op slot.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Neem de beschermende maatregelen, zoals die op het etiket van het
desinfectiemiddel vermeld zijn. Gasmasker met goede filterbus, handschoenen en goed sluitend regenpak. Werk, vanwege de veiligheid, altijd met 2 personen. <nadruk type="vet">Neem
geen enkel risico!!</nadruk></al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Maak een voorraad van het ontsmettingsmiddel klaar in de juiste voorgeschreven
concentratie. Zuig met de hogedrukreiniger vanuit dit bassin de vloeistof aan.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Spuit onder lage druk het desinfectiemiddel over de vloer, de opgaande wand en de
openstaande inlaatkleppen of -ventielen. Werk altijd in de richting van de grote
deuren.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Sluit daarna alle ventilatie inlaatopeningen.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Plaats alle inventaris en gereedschappen in de stal.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Maak de oplossing aan voor de ruimteontsmetting.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Vernevel de desinfectievloeistof in de stal. De hogedruk vernevelaar laten
vernevelen via aparte openingen in de zijmuur of in de deuren. Indien de
vernevelaar in de stal geplaatst moet worden voorkom dan het aanzuigen van de
nevel, door het apparaat op tijd terug te trekken. De laatste hoeveelheid vloeistof
via een openstaande deur naar binnen blazen.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Ook alle in relatie tot de stal staande lokalen en gebouwen ontsmetten, bij
voorkeur met behulp van de hogedruk vernevelaar.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Doe alle deuren op slot en laat formaline minimaal 24 uur inwerken, de overige
middelen dienen een minimale inwerkingstijd van 8 uur te hebben.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Ventileer de restdamp na de inwerkingstijd uit de stal, de stal tevens opwarmen tot
15 &#xBA;C. Eerst de ventilatiekokers openen daarna de inlaatopeningen. Eventuele
restdampen van formaldehyde kunnen geneutraliseerd worden door het
versproeien van een 25% ammoniumverbinding (ammoniakwater). Dus niet de stal
opengooien, zodat alles en iedereen erin kan.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Het inwendige van het voersysteem in de stal is niet bereikbaar voor schoonmaken
of ontsmetten. Indien er aanleiding voor is, dient het voersysteem in de stal vooral
de vijzels, zo nodig te worden ontmanteld of vol gezet met een ontsmettingsmiddel
dat is gemengd in een hoeveelheid voer. Bijvoorbeeld 5% formaline of een
organisch zuur in wat restvoer gedurende tenminste 24 uur in het systeem laten
staan. Het is raadzaam om de silo zelf en de weeginstallatie plus aanvoervijzels
buiten de stal van tijd tot tijd ook op een dergelijke manier te behandelen.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>Resten opgedroogd ontsmettingsmiddel, met name formaline, met water
verwijderen. Erfverharding, in het bijzonder de laadplaats van de kuikens en de
uitblaasruimte bij lengteventilatiestallen, desinfecteren met de hogedrukreiniger
met een oplossing van natronloog of chloor (bijvoorbeeld Halamid (3%)).</al></li></lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">Protocol voor het nemen van swabmonsters in stallen waar bij het
koppel een Salmonella Java besmetting is geconstateerd</titel></kop>
<al>Het doel van de monstername is Salmonella Java te vinden, het is derhalve van belang
om gericht te zoeken naar zichtbaar vuile oppervlakken. Deze worden bemonsterd,
aangezien het niet zinvol is om schone oppervlakken te swabben.</al>
<al>Soms is het zinvol om meer swabs te nemen van andere dan de hier genoemde
plaatsen; hierbij geldt steeds weer dat er gericht gezocht dient te worden. Dergelijke
plaatsen kunnen in de directe omgeving van de stallen liggen, bijvoorbeeld de
voerdistributie/weegplaats.</al><al>Het is uiteraard van belang om een visuele beoordeling van de stallen en inventaris uit
te voeren. Hierbij moet ook de aanwezigheid van ongedierte, zoals kevers en larven
worden meegenomen.</al><al>Bij het nemen van swabmonsters in de stallen die met Salmonella Java besmet waren,
dienen <nadruk type="ondlijn">tenminste 50 swabs</nadruk> genomen te worden bijvoorbeeld op de volgende plaatsen
(dit laatste is enigszins afhankelijk van de betreffende praktijksituatie).</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="1"/><colspec colname="2"/><colspec colname="3"/><tbody valign="top"><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>1.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>De vloeren, in het bijzonder de scheuren en de aansluitnaden met de
wanden:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>25 stuks;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>2.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voerlijnen: voerpannen en de binnenzijde van de vijzelbuizen:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>10 stuks;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Voerhoppers en de valpijpen aan de binnenzijde:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2 stuks;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Ventilatoren plus de behuizing ervan:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>5 stuks;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>De vloer van het voerhok:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>1 stuk;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>6.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Kachels aan binnen en buitenzijde:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>2 stuks;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>7.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Inlaatopeningen van luchtinlaatkleppen, aan de buitenzijde:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>5 stuks.</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Voorts monstername van losliggend vuil en schraapsel van risicoplaatsen, zoals de
binnenzijde van de voervijzel, bedrijfsschoeisel en kieren van afvoerputten. Het te
nemen aantal swabs is afhankelijk van de hoeveelheid aangetroffen materiaal.</al><al>Voor de analyse mogen 25 swabs worden gepoold.</al>

</bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	