<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005554" dtdversie="2.0" id="18879" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 18 juni 1992, tot wijziging van de Wet op het
    basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het
    voortgezet speciaal onderwijs in verband met aanpassingen in de bekostigingsstelsels</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de bekostigingsstelsels in de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs aan te passen met
            betrekking tot onder meer de vaststelling van de
            vergoedingsbedragen en de geldigheidsduur van huisvestingsbeschikkingen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De goedkeuring op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95, zesde of zevende
            lid</extref>, de beslissing tot bekostiging van een
            voorziening in de huisvesting op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=96" compleet="nee">artikel 96, vijfde
            lid</extref>, en de beslissing tot vergoeding van
            een voorziening in de huisvesting als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99, eerste lid, van de
                Wet op het primair onderwijs</extref>, alsmede
            de toestemming op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel E42, derde lid, van de
                Overgangswet WBO</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 257), vervallen indien de
            goedkeuring, de beslissing tot bekostiging, de beslissing
            tot vergoeding of de toestemming heeft plaatsgevonden: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor 1 januari 1990: 1 maand na de inwerkingtreding
                    van deze wet tenzij binnen 2 maanden na het
                    verstrijken van laatstgenoemde termijn door
                    toezending van een afschrift van de bouwopdracht aan
                    Onze Minister van Onderwijs en Wetenschappen wordt
                    aangetoond dat voor het verstrijken van die termijn
                    de bouwopdracht is gegeven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in 1990: op 1 juli 1992, tenzij binnen twee maanden
                    na die datum door toezending van een afschrift van
                    de bouwopdracht aan Onze minister van Onderwijs en
                    Wetenschappen wordt aangetoond dat voor die datum de
                    bouwopdracht is gegeven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in 1991, dan wel in 1992, voor de inwerkingtreding
                    van deze wet: op 1 juli 1993, tenzij binnen twee
                    maanden na die datum door toezending van een
                    afschrift van de bouwopdracht aan Onze Minister van
                    Onderwijs en Wetenschappen wordt aangetoond dat voor
                    die datum de bouwopdracht is gegeven.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde bouwopdracht is
            onherroepelijk. Indien zij wordt gegeven na de
            inwerkingtreding van deze wet, vermeldt zij tevens de
            aanvangsdatum van de bouw en het aantal werkbare dagen dat
            met de bouw is gemoeid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op grond van bijzondere omstandigheden die niet aan de
            gemeente of het bevoegd gezag zijn toe te rekenen, keurt
            Onze minister naar aanleiding van een daartoe door
            burgemeester en wethouders of het bevoegd gezag binnen 2
            maanden na afloop van een termijn voor het geven van een
            bouwopdracht als bedoeld in dit artikel ingediend verzoek
            goed dat deze termijn met een door Onze minister bepaalde
            periode wordt verlengd. Onze minister beslist op het verzoek
            binnen 2 maanden na ontvangst daarvan. Onze minister kan
            voor het eind van laatstgenoemde termijn deze eenmaal met
            ten hoogste 2 maanden verlengen, onder mededeling aan de
            indiener van het verzoek. Op voorzieningen die zijn
            toegekend voor het jaar 1993 is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, eerste lid, vierde
                volzin, van de Wet op het
            basisonderwijs</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voorzieningen waarvoor de goedkeuring, de beslissing tot
            bekostiging, de beslissing tot vergoeding of de toestemming
            op grond van het eerste lid is vervallen, komen niet voor
            vergoeding door het Rijk of, in het geval van een bijzondere
            school, de gemeente in aanmerking.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Op de goedkeuring op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93, zesde of zevende
        lid</extref>, de beslissing tot bekostiging van een
        voorziening in de huisvesting op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, vijfde
        lid</extref>, en de beslissing tot vergoeding van een
        voorziening in de huisvesting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=97" compleet="nee">artikel 97, eerste of vierde lid, van
            de Wet op de expertisecentra</extref> is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005554&amp;artikel=III">artikel III</intref>
        van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            waarin zij wordt geplaatst, met dien verstande dat artikel
            I, onderdeel N, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005554&amp;artikel=II">artikel II, onderdeel N</intref>, voor het eerst
            van toepassing zijn op voorzieningen die zijn toegekend voor
            het jaar 1993 en dat artikel II, onderdeel O, terugwerkt tot
            en met 1 januari 1992.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Besluiten van Onze minister tot vaststelling van de
            definitieve vergoedingsbedragen die onder het voorbehoud van
            inwerkingtreding van deze wet zijn genomen, worden
            gelijkgesteld met besluiten, genomen met inachtneming van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">artikelen 90<nadruk type="cur">c</nadruk>
            </extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=115" compleet="nee">115 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals deze luidden op de dag
            voorafgaande aan de inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Besluiten van Onze minister tot vaststelling van de
            definitieve vergoedingsbedragen die onder het voorbehoud van
            inwerkingtreding van deze wet zijn genomen, worden
            gelijkgesteld met besluiten, genomen met inachtneming van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=88" compleet="nee">artikelen 88<nadruk type="cur">m</nadruk>
            </extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=91" compleet="nee">91 van de Interimwet op het
                speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> zoals deze luidden op de dag
            voorafgaande aan de inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 juni 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J.Wallage</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfentwintigste juni 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	