<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025278" dtdversie="2.0" id="411259" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 26 januari 2009, houdende nadere regeling van de rechtspositie van
de vice-president van de Raad van State, de staatsraden, de president
en overige leden van de Algemene Rekenkamer, alsmede van de Nationale
ombudsman en de substituut-ombudsmannen
                (Besluit rechtspositie Raad van State,
Algemene Rekenkamer en Nationale
ombudsman)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij
de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau,
enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op
de voordracht van Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties van 18&#xA0;december 2008, 2008-00000558625,
directie Constitutionele Zaken en Wetgeving,</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024788&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, eerste lid</extref>,
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024788&amp;artikel=3" compleet="nee">3, tweede lid, van de Wet rechtspositie Raad van State, Algemene
Rekenkamer en Nationale ombudsman</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel&#xA0;125, eerste lid, van
de Ambtenarenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State gehoord (advies van 7&#xA0;januari 2009,
nr.&#xA0;W04.08.0567/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
15&#xA0;januari 2009,
nr.&#xA0;2009-0000011628;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman, de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State en de leden van de Raad van State en de
staatsraden, de overige leden in gewone dienst van
de Algemene Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen die in verband met
de vervulling van hun ambt zijn verhuisd, ontvangen een
verhuiskostenvergoeding, indien zij zich met de verhuizing binnen een
afstand van 25&#xA0;kilometer van de Raad van State, de Algemene
Rekenkamer onderscheidenlijk de Nationale ombudsman hebben gevestigd en
de afstand tussen de oude woning en de Raad van State, de Algemene
Rekenkamer onderscheidenlijk de Nationale ombudsman ten minste
50&#xA0;kilometer bedroeg.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
verhuiskostenvergoeding bestaat
uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
bedrag voor de kosten verbonden aan het vervoer van de betrokkene en
zijn gezinsleden naar de nieuwe woning, welk bedrag zo nodig wordt
vermeerderd met een bedrag voor reis- en verblijfkosten, welke de
betrokkene en eventueel een of meer van diens gezinsleden vooraf hebben
gemaakt ter bezichtiging van
woonruimte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een
bedrag voor de kosten van vervoer van de bagage en van de inboedel van
de betrokkene naar de nieuwe woning, waaronder begrepen de kosten van
het in- en
uitpakken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een
bedrag voor alle andere direct uit de verhuizing voortvloeiende
kosten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
bedrag, bedoeld in het tweede lid, onder c, wordt vastgesteld op tien
procent van de jaarlijkse bezoldiging op de dag waarop de nieuwe woning
wordt betrokken. Onder
jaarlijkse bezoldiging wordt verstaan het twaalfvoud van de bezoldiging
in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024788" compleet="nee">Wet rechtspositie Raad van State, Algemene Rekenkamer
en Nationale ombudsman</extref>, vermeerderd met de aanspraak op de
vakantie-uitkering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan de
vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman, de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State en de leden van de Raad van State
en de staatsraden, de overige leden in gewone dienst
van de Algemene Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen worden
informatie- en communicatievoorzieningen en lectuur, daarbij inbegrepen
de hiervoor benodigde aansluitingen en abonnementen, ter beschikking
gesteld voor de duur van de vervulling van hun
ambt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In het
geval van binnenlandse en buitenlandse dienstreizen worden de
noodzakelijke faciliteiten ter beschikking gesteld ten behoeve van
vervoer en verblijf voor de vice-president van de Raad van State en de
voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State,
de president en de overige leden in gewone dienst van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman en de substituut-ombudsmannen en
voor degenen die hen vergezellen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden van de Raad van State en de
staatsraden ontvangen op de voet van
de regeling voor het personeel werkzaam bij de sector Rijk een
vergoeding van reis- en verblijfkosten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">3a</nr>
                  </kop>
                  <al>De
vice-president van de Raad van State en de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State, de leden van de Raad van
State en de staatsraden, de president en de overige leden in gewone
dienst van de Algemene Rekenkamer, de Nationale ombudsman en de
substituut-ombudsmannen hebben recht op de vergoeding van gemaakte
kosten voor verlies, diefstal of beschadiging van voor de dienstreis
meegenomen noodzakelijke bagage tot ten hoogste het bedrag vastgesteld
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006842&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid, van het Reisbesluit
buitenland</extref>.</al>
               </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
vice-president van de Raad van State heeft voor de duur van vervulling
van zijn ambt een dienstauto met chauffeur ter beschikking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ten
behoeve van het woon-werkverkeer van de president en de overige leden
in gewone dienst van de Algemene Rekenkamer, de Nationale ombudsman en
de substituut-ombudsmannen worden de noodzakelijke faciliteiten ter
beschikking gesteld. Indien aan deze functionarissen voor dienstreizen
en woon-werkverkeer een dienstauto ter beschikking wordt gesteld, zijn
het derde tot en met zesde lid van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De prijs
per kilometer van de dienstauto, bedoeld in het eerste lid, bedraagt
niet meer dan &#x20AC;
0,60 exclusief BTW, berekend op de
grondslag van een gebruiksduur van twee jaar en 60.000 gereden
kilometers per jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Het
bedrag, genoemd in het derde lid, wordt per 1 januari van elk jaar bij
ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd overeenkomstig de procentuele
wijziging van het prijsindexcijfer jaargemiddelde operationele
autolease inclusief brandstof, zoals door het Centraal Bureau voor de
Statistiek gepubliceerd, over het tweede kalenderjaar voorafgaand aan
genoemde datum ten opzichte van hetzelfde indexcijfer over het jaar
daaraan
voorafgaand.</al>
                  </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De prijs
per kilometer wordt berekend aan de hand van de
formule</al>
          <al>(((n / (l/12)) + o + f + g + h + p) /
m) + i</al>
          <al>waarin:</al>
          <al>n =
(((a&#x2013;c)/1,19) + (b/1,19) + c) &#x2013;
(d/1,19)</al>
          <al>afschrijving over looptijd (inclusief
belasting van personenauto's en motorrijwielen en exclusief belasting
over de toegevoegde waarde
(omzetbelasting));</al>
          <al>o = ((d/1,19) x e) + ((n/2)
x e)</al>
          <al>rente per
jaar;</al>
          <al>p = ((k/1,19) x (m/100) x
j)</al>
          <al>brandstofkosten per
jaar;</al>
          <al>en:</al>
          <al>a =
consumentenprijs inclusief accessoires af fabriek (inclusief belasting
van personenauto's en motorrijwielen en belasting over de toegevoegde
waarde (omzetbelasting));</al>
          <al>b = consumentenprijs
van accessoires achteraf en/of door derden (inclusief belasting over de
toegevoegde waarde (omzetbelasting));</al>
          <al>c =
totale belasting van personenauto's en
motorrijwielen;</al>
          <al>d = totale marktconforme
restwaarde inclusief belasting over de toegevoegde waarde
(omzetbelasting) en belasting van personenauto's en
motorrijwielen;</al>
          <al>e = rentetarief in
procenten;</al>
          <al>f = administratiekosten inclusief
management fee per jaar doch exclusief belasting over de toegevoegde
waarde (omzetbelasting) (of interne kosten ingeval niet wordt
uitbesteed);</al>
          <al>g = houderschapsbelasting per
jaar;</al>
          <al>h = het in het kader van het
omslagstelsel door het Bureau Schade Afwikkeling vastgestelde
bedrag;</al>
          <al>i = prijs van reparatie, onderhoud en
banden exclusief belasting over de toegevoegde waarde
(omzetbelasting);</al>
          <al>j = brandstofverbruik in
liters per 100 kilometer;</al>
          <al>k = tarief bij
brandstofsoort inclusief belasting over de toegevoegde waarde
(omzetbelasting);</al>
          <al>l = looptijd in
maanden;</al>
          <al>m = jaarkilometrage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
dienstauto, bedoeld in het eerste lid, wordt slechts in gebruik genomen
nadat is vastgesteld dat aan de voorschriften van het derde tot en met
vijfde lid is voldaan, tenzij afwijking van deze voorschriften
noodzakelijk is om redenen van veiligheid of wegens een individuele
werkplekanalyse, verricht of getoetst door een deskundige persoon als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de Arbeidsomstandighedenwet</extref>.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">Artikel 14, tweede lid, onderdelen b en c, van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref> is in het tweede geval van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
vice-president van de Raad van State ontvangt een maandelijkse
vergoeding voor de door hem verschuldigde loonbelasting over het
gebruik van de dienstauto, bedoeld in het eerste lid. De vergoeding
wordt berekend aan de hand van de formule</al>
          <al>&#x2003;&#x2003;CAT x P/100 x T/100</al>
          <al>M =
&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
          <al>&#x2003;&#x2003;&#x2003;&#x2003;&#x2003;&#x2003;&#x2003;&#x2003;12</al>
          <al>waarin:</al>
          <al>M
= het bedrag van de vergoeding;</al>
          <al>CAT = de
catalogusprijs van de dienstauto, met inbegrip van belasting over de
toegevoegde waarde (omzetbelasting) en belasting van personenauto's en
motorrijwielen,&#xA0;verminderd met het deel van de catalogusprijs, met inbegrip van
belasting over de toegevoegde waarde (omzetbelasting) en belasting van
personenauto's en motorrijwielen, dat toerekenbaar is aan buitengewone
beveiligingsmaatregelen;</al>
          <al>P = het toepasselijke
percentage, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=13bis" compleet="nee">artikel 13bis, eerste lid, van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref>.</al>
          <al>T = het hoogste van de in
de tarieftabel van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=20a" compleet="nee">artikel 20a, eerste lid, van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref> opgenomen percentages.</al>
        </lid>
      <lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>Aangewezen
als een eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>
wordt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste
lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het tot het
belastbare loon in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting 1964</extref> van de
vice-president van de Raad van State behorend voordeel ter zake van de
dienstauto toerekenbaar aan buitengewone
beveiligingsmaatregelen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Aan de
vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman, de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State en de leden van de Raad van State
en de staatsraden, de overige leden in gewone dienst van
de Algemene Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen worden de overige
voorzieningen ter beschikking gesteld die noodzakelijk zijn voor het
vervullen van hun ambt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman, de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State en de leden van de Raad van State en de
staatsraden, de overige leden in gewone dienst van
de Algemene Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen ontvangen een
maandelijkse vergoeding voor de kosten van voorzieningen die voor hun
eigen rekening komen en door hen mede worden aangewend ten behoeve van
de vervulling van hun ambt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste lid,
bedraagt</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
de vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer en de Nationale ombudsman
&#x20AC;
328,63;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor
de voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State
en de leden van de Raad van State, de overige leden in gewone dienst van de Algemene
Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen
&#x20AC;
273,50.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
staatsraden ontvangen voor de kosten die aan de
vervulling van het ambt zijn verbonden en die voor eigen rekening komen
een zodanig deel van het bedrag, bedoeld in het tweede lid, onderdeel
b, als overeenkomt met de vastgestelde omvang van de te vervullen
taak.</al>
        </lid>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De
maandelijkse vergoeding, bedoeld in het eerste lid, wordt aangewezen
als eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref>.</al>
                  </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De in het
tweede lid genoemde bedragen worden per 1 januari van elk jaar bij
ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd aan de hand van de
consumentenprijsindex, geldend voor de maand september van het
voorafgaande jaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De
vice-president van de Raad van State, de president van de Algemene
Rekenkamer, de Nationale ombudsman, de voorzitter van de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van State en de leden van de Raad van State
en de staatsraden, de overige leden in gewone dienst van
de Algemene Rekenkamer en de substituut-ombudsmannen ontvangen een
vergoeding voor de door hen gemaakte kosten van voorzieningen die niet
voor hun eigen rekening komen en die aantoonbaar door hen zijn
aangewend voor de vervulling van hun ambt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>De
vergoeding die de staatsraden in
buitengewone
dienst en de leden in
buitengewone dienst van de Algemene Rekenkamer per gehele of
gedeeltelijke werkdag ontvangen voor het deelnemen aan de werkzaamheden
van de Raad van State onderscheidenlijk de Algemene Rekenkamer, is
gelijk aan de vergoeding die raadsheren in buitengewone dienst van de
Hoge Raad per zitting ontvangen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Reisbesluit binnenland.</redactie></al></artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Reisbesluit buitenland.</redactie></al></artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop><al>De
volgende besluiten worden ingetrokken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005966" compleet="nee">besluit van 31 maart 1993, houdende regeling van een vergoeding voor de
vice-president van de Raad van State en de staatsraden, alsmede de
president en de overige leden in gewone dienst van de Algemene
Rekenkamer voor de kosten die aan de vervulling van het ambt zijn
verbonden</extref>
(Stb.
219);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004905" compleet="nee">besluit van 19 november 1990, houdende nadere regeling van de
rechtspositie van de Nationale ombudsman</extref>
(Stb.
581);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002823" compleet="nee">besluit van 9 juni 1972, houdende regeling van de vergoeding voor
staatsraden in buitengewone dienst</extref>
(Stb.
314);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005656" compleet="nee">besluit van 21 september 1992, houdende regeling van de vergoeding voor
leden in buitengewone dienst van de Algemene Rekenkamer</extref>
(Stb.
538) en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003493" compleet="nee">besluit van 28 april 1982, houdende vaststelling van de regeling
betreffende de uitkering die na het overlijden van Ministers,
Commissarissen des Konings, krachtens Grondwet of wet voor hun leven
aangestelde ambtenaren, de Nationale ombudsman en
substituut-ombudsmannen zal worden uitgekeerd</extref>
(Stb.
308).</al>
              </li>
            </lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">11a</nr>
                  </kop>
                  <al>Bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=39c" compleet="nee">artikel 39c van de Wet op de
loonbelasting
1964</extref>:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>wordt
de vergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=8">artikel 8, zevende lid</intref>, vermenigvuldigd met
100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met
het getal van het hoogste tarief, bedoeld in kolom IV van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10
van de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>blijven de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=4">artikelen 4, achtste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, buiten
toepassing;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>worden
de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, vermenigvuldigd met
100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met
het getal van het hoogste tarief, bedoeld in kolom IV van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10
van de Wet inkomstenbelasting
2001</extref>.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip, met dien verstande
dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=4">artikel
4, zevende lid</intref>, terugwerkt tot en met 1 januari
2005;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025278&amp;artikel=4">artikel 4,
zesde lid</intref>, terugwerkt tot en met 1 oktober
2007.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit rechtspositie Raad van State,
Algemene Rekenkamer en Nationale ombudsman.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-01-26">26
januari
2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>G.
ter</voornaam>
          <achternaam>Horst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-02-12">de <nadruk type="cur">twaalfde</nadruk>
februari 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	