<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026844" dtdversie="2.0" id="426919" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Regeling aanwijzing
meting
lichtdoorlatendheid
  </intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>In
de op 1 mei 2009 in werking getreden <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling voertuigen</extref> (RV) is voor
personenauto&#x2019;s, bedrijfsauto&#x2019;s, bussen, driewielige
motorrijtuigen en voor bromfietsen bepaald dat de lichtdoorlatendheid
van de voor- en de naast de bestuurderszitplaats aanwezige zijruiten
niet minder dan 55% mag bedragen. In het voor 1&#xA0;mei 2009 geldende
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006746" compleet="nee">Voertuigreglement</extref> was deze eis niet opgenomen maar werd, naar
aanleiding van een arrest van het Gerechtshof
Leeuwarden<noot id="n1e10291504" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>

              <noot.al>LJN:
AV5253. Het hof zegt hierover: Vooropgesteld moet worden dat het
aanbrengen van lichtdoorlatendheid beperkende folie op de ruiten van
een auto slechts een overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.2.42" compleet="nee">artikel 5.2.42 VR</extref> oplevert indien
als gevolg daarvan het uitzicht van de bestuurder wordt belemmerd. Het
hof acht het noodzakelijk dat naar objectieve maatstaven wordt
vastgesteld of daarvan sprake is. Naar het oordeel van het hof vormen
de eisen die de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/22/EEG</extref> stelt aan de lichtdoorlatendheid
van de ruiten van motorvoertuigen daartoe een goed aanknopingspunt,
aangezien ook deze beogen te waarborgen dat de bestuurder vanuit het
voertuig voldoende zicht heeft.</noot.al>
            </noot>
, wel met een geschikt maar niet gecertificeerd meetmiddel gehandhaafd
op de bepaling dat ruiten niet voorzien mogen zijn van onnodige
voorwerpen die het zicht van de bestuurder belemmeren.</al>
          <al>Nu er
een specifieke eis voor de lichtdoorlatendheid van ruiten in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">RV</extref> is
opgenomen, wordt voor de opsporing en vervolging in deze aanwijzing
ingegaan op de wijze waarop de lichtdoorlatendheid moet worden gemeten
en welke correctie op de gemeten waarde moet worden
toegepast.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing heeft tot doel een uniforme handhaving te bewerkstelligen
van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">RV</extref> opgenomen eis betreffende de lichtdoorlatendheid van
voertuigruiten.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Gecertificeerd
meetmiddel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Meetmiddelen die gebruikt worden bij
de vaststelling van strafbare feiten en gedragingen (zoals bij de
meting van de lichtdoorlatendheid), dan wel bij de vaststelling van de
waarde van een grootheid, die invloed kan uitoefenen bij de bepaling
van de zwaarte van de straf, moeten voldoen aan de voorschriften die
bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008821" compleet="nee">Regeling meetmiddelen politie</extref> worden vastgesteld,
dan wel voor het toegepaste gebruik zijn goedgekeurd door een daartoe
bevoegde instantie.</al>

            <al>Voor het certificeren van een meetmiddel
dat geschikt is om de lichtdoorlatendheid van ruiten te meten zijn
eisen<noot id="n2e10291544" type="voet">
                <noot.nr>2</noot.nr>
                <noot.al>Deze
eisen zullen worden opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008821" compleet="nee">Regeling meetmiddelen
politie</extref>.</noot.al>
              </noot>
opgesteld en aan de hand van deze eisen is inmiddels &#xE9;&#xE9;n type
lichtdoorlatendheidsmeter gecertificeerd.</al>
            <al>Bij het bepalen van
de lichtdoorlatendheid van een voorruit en/of de naast de
bestuurderszitplaats aanwezige zijruiten dient derhalve uitsluitend
gebruik te worden gemaakt van een daarvoor typegoedgekeurd meetmiddel
met een geldig
goedkeuringscertificaat.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Werkwijze</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>De
meting wordt zo mogelijk ter plaatse uitgevoerd. Als geen geschikt en
gecertificeerd meetmiddel op de controleplaats aanwezig is, kan, bij
het vermoeden dat &#xE9;&#xE9;n of meer ruiten niet aan de gestelde
eisen voldoen, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=160" compleet="nee">artikel&#xA0;160, lid&#xA0;4, WVW 1994</extref> het
voertuig voor een nader onderzoek naar een politiebureau worden
overgebracht waar wel een gecertificeerde lichtdoorlatendheidsmeter
aanwezig is. Als vervolgens bij meting blijkt dat de
lichtdoorlatendheid na correctie minder dan 55% bedraagt, kan een
aankondiging van beschikking worden uitgereikt. Hiervoor moet feitcode
N 420 d worden gebruikt. Indien de overtreding niet direct kan worden
be&#xEB;indigd<noot id="n3e10291574" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Als
sprake is van folie kan de overtreding mogelijk direct worden
be&#xEB;indigd door het verwijderen van de
folie.</noot.al>
            </noot>
kan het kentekenbewijs deel I (A) worden
ingevorderd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Wijze
van meten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het meetmiddel moet conform de
handleiding worden
bediend<noot id="n4e10291594" type="voet">
              <noot.nr>4</noot.nr>
              <noot.al>Een
lichtdoorlatendheidsmeter bestaat uit een lichtbron en een detector. De
lichtbron wordt aan de buitenzijde van de te meten ruit geplaatst en de
detector wordt aan de binnenzijde geplaatst. Voor aanvang van de meting
moeten de 0% en 100% transmittantie (lichtdoorlatendheid) waarden
worden gesimuleerd om de goede werking van het apparaat te
controleren.</noot.al>

            </noot>
. Indien het vermoeden bestaat dat slechts &#xE9;&#xE9;n ruit niet aan
de eisen voldoet moet deze ruit om een objectief resultaat te
verkrijgen op drie verschillende plaatsen worden gemeten. Vervolgens
wordt de gemiddelde waarde gecorrigeerd met de vaste correctie van 5%
transmittantie<noot id="n5e10291594" type="voet">
              <noot.nr>5</noot.nr>
              <noot.al>De
lichtdoorlatendheid wordt aangeduid met de eenheid
&#x2018;transmittantie, uitgedrukt in
procenten&#x2019;.</noot.al>
            </noot>
. Indien het vermoeden bestaat dat meer ruiten niet aan de eisen voldoen
moeten per ruit drie metingen worden verricht en wordt van de drie
metingen per ruit de gemiddelde waarde berekend.</al>
          <al>Om te
voorkomen dat op plaatsen wordt gemeten waar de lichtdoorlatendheidseis
niet van toepassing is, zoals de bovenzijde van de voorruit, zijn voor
de voorruit en de zijruiten meetpunten vastgesteld. De voorgeschreven
drie metingen moeten worden gedaan op de hieronder aangegeven
meetpunten, waarbij in ieder geval wordt gemeten op de punten 1 en
2.</al>
          <al>De meetpunten voor de voorruit
zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Hart
stuur/bestuurders plaats met midden
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>hart passagiersplaats met midden
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>linker onderhoek
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>midden onder
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>rechter onderhoek
ruit</al>
            </li>
          </lijst>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="245807" breedte="143mm" display="block" formaat="png" hoogte="92mm" kleur="nee" naam="44203-001.eps" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/245807"/>
          </plaatje>
          <al>De meetpunten voor de voorste zijruiten
zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Hart
middellijnen ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>rechter bovenhoek
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>linker bovenhoek
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>linker onderhoek
ruit</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>rechter onderhoek
ruit</al>
            </li>
          </lijst>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="245808" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="86mm" kleur="nee" naam="44203-002.eps" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/245808"/>
          </plaatje>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Maximale
fout</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De maximale fout bedraagt 5%
transmittantie. Dit betreft geen 5% van de gemeten waarde maar bij elke
gemeten waarde moet 5% worden opgeteld. Bij een meting van de
lichtdoorlatendheid moet daarom elke gemeten waarde met 5%
transmittantie (verder %) naar boven worden gecorrigeerd.</al>

          <al>De in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling voertuigen</extref> opgenomen minimale lichtdoorlatendheidswaarde
van 55% is beduidend lager dan de in de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/22/EEG</extref> opgenomen
waarden van 75% voor de voorruit en 70% voor de voorste zijruiten. Om
deze reden wordt het niet noodzakelijk geacht om een ondergrens voor de
vervolging in te stellen.</al>
          <al>Er kan derhalve een administratieve
sanctie worden opgelegd indien de gemeten waarde verhoogd met de
voorgeschreven correctie van 5% minder dan 55% bedraagt. De hoogste
gemeten ongecorrigeerde waarde waarbij nog een aankondiging van
beschikking op basis van feitcode N 420 d kan worden opgemaakt bedraagt
dus 49% (49% + vaste correctie van 5% =
54%)</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Eisen
aankondiging van beschikking</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien meer dan
&#xE9;&#xE9;n ruit niet aan de eisen voldoet wordt slechts
&#xE9;&#xE9;n aankondiging van beschikking uitgereikt. Op de
aankondiging van beschikking worden de ruiten vermeld die niet aan de
eisen voldoen. Per ruit wordt de gemiddelde gemeten waarde en de
gemiddelde gecorrigeerde lichtdoorlatendheidswaarde genoteerd. Deze
gegevens worden eveneens ingevoerd in de Transactiemodule, zodat deze
bij beroepszaken op het zaaksoverzicht ten behoeve van de CVOM worden
vermeld.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
beleidsregels in deze aanwijzing hebben onmiddellijke gelding op de
datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	