<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019574" dtdversie="2.0" id="341369" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 16 februari 2006 tot uitvoering van het op 19&#xA0;oktober 1996
te &#x2019;s-Gravenhage tot stand gekomen verdrag inzake de
bevoegdheid, het toepasselijke recht, de erkenning, de
tenuitvoerlegging en de samenwerking op het gebied van ouderlijke
verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming van kinderen
alsmede van de verordening (EG) nr. 2201/2003 van de Raad van de
Europese Unie van 27&#xA0;november 2003 betreffende de bevoegdheid en
de erkenning van beslissingen in huwelijkszaken en inzake de ouderlijke
verantwoordelijkheid, en tot intrekking van Verordening (EG) nr.
1347/2000 (PbEU L 338), en wijziging van het Burgerlijk Wetboek, het
Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering en de Uitvoeringswet
EG-executieverordening 
				(Uitvoeringswet
internationale
kinderbescherming)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is om wettelijke voorzieningen te treffen ter
uitvoering van het op 19&#xA0;oktober 1996 te &#x2019;s-Gravenhage
tot stand gekomen verdrag inzake de bevoegdheid, het toepasselijke
recht, de erkenning, de tenuitvoerlegging en de samenwerking op het
gebied van ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter
bescherming van kinderen (Trb. 1997, 299) alsmede van de <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening
(EG) nr. 2201/2003</extref> van de Raad van de Europese Unie van
27&#xA0;november 2003 betreffende de bevoegdheid en de erkenning en
tenuitvoerlegging van beslissingen in huwelijkszaken en inzake de
ouderlijke verantwoordelijkheid, en tot intrekking van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG)
nr. 1347/2000</extref> (PbEU L 338) en mede tot wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656" compleet="nee">Burgerlijk
Wetboek</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015325" compleet="nee">Uitvoeringswet
EG-executieverordening</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het verdrag: het op 19&#xA0;oktober 1996
te &#x2019;s-Gravenhage tot stand gekomen verdrag inzake de
bevoegdheid, het toepasselijke recht, de erkenning, de
tenuitvoerlegging en de samenwerking op het gebied van ouderlijke
verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming van kinderen (Trb.
1997, 299);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de verordening: de
<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 2201/2003</extref> van de Raad van de Europese Unie van
27&#xA0;november 2003 betreffende de bevoegdheid en de erkenning en
tenuitvoerlegging van beslissingen in huwelijkszaken en inzake de
ouderlijke verantwoordelijkheid, en tot intrekking van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG)
nr. 1347/2000</extref> (PbEU L 338).</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;hoofdstuk=1">hoofdstukken 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;hoofdstuk=2">2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;hoofdstuk=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;hoofdstuk=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;hoofdstuk=8">8</intref> zijn mede van toepassing op internationale
kwesties van ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter
bescherming van kinderen die niet door het verdrag of de verordening
worden beheerst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd het bepaalde in artikel 1, onder
a, van het op 20&#xA0;mei 1980 te Luxemburg tot stand gekomen
Europese verdrag betreffende de erkenning en de tenuitvoerlegging van
beslissingen inzake het gezag over kinderen en betreffende het herstel
van het gezag over kinderen (Trb. 1981, 10), artikel 4 van het op
25&#xA0;oktober 1980 te &#x2019;s-Gravenhage tot stand gekomen
verdrag inzake de burgerrechtelijke aspecten van internationale
ontvoering van kinderen (Trb. 1987, 139) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004746&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet van
2&#xA0;mei 1990 tot uitvoering van die verdragen</extref> (Stb. 202), is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004746" compleet="nee">deze
wet</extref> van toepassing op kinderen die de leeftijd van achttien jaren nog
niet hebben bereikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bereikt een
kind ten aanzien waarvan een verzoek op grond van het verdrag, van de
verordening of van deze wet in behandeling is, de leeftijd van achttien
jaren, dan wordt de behandeling van dat verzoek ambtshalve gestaakt.
Hetzelfde geldt voor maatregelen ter uitvoering van een beslissing op
een verzoek.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Taak
en bevoegdheden van de centrale autoriteit</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister van Justitie wordt voor
Nederland aangewezen als centrale autoriteit, bedoeld in artikel 29 van
het verdrag en in artikel 53 van de verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De centrale autoriteit is belast met de in
hoofdstuk V van het verdrag, onderscheidenlijk hoofdstuk IV van de
verordening omschreven taken van de centrale autoriteit. Deze centrale
autoriteit is als zodanig tevens belast met de behandeling van
verzoeken om tussenkomst in internationale kwesties betreffende
ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming van
kinderen, wanneer deze niet door het verdrag of de verordening worden
beheerst. Bij de behandeling van deze verzoeken worden de bepalingen
van hoofdstuk V van het verdrag zoveel mogelijk in acht
genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In het bijzonder neemt de
centrale autoriteit alle passende maatregelen teneinde te bevorderen
dat in de omstandigheden waarin het verdrag, de verordening of deze wet
van toepassing is, minnelijke schikkingen tot stand komen met
betrekking tot de bescherming van de persoon of het vermogen van het
kind.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De aanwijzing van de
centrale autoriteit staat er niet aan in de weg dat een persoon zich
rechtstreeks tot de rechter of andere autoriteiten wendt teneinde de
erkenning van de ouderlijke verantwoordelijkheid over een kind, het
herstel van die verantwoordelijkheid over een kind te bereiken, of de
vaststelling of wijziging van een beslissing inzake ouderlijke
verantwoordelijkheid dan wel een maatregel ter bescherming van een kind
te verkrijgen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De centrale autoriteit is bevoegd, zonodig
ook zonder uitdrukkelijke volmacht van degene die zich met een verzoek
tot haar heeft gewend, namens hem, anders dan in rechte, op te
treden.</al>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onverminderd het
bepaalde in artikel 5, derde lid, van het op 20&#xA0;mei 1980 te
Luxemburg tot stand gekomen Europese verdrag betreffende de erkenning
en de tenuitvoerlegging van beslissingen inzake het gezag over kinderen
en betreffende het herstel van het gezag over kinderen (Trb. 1981, 10)
en artikel 26 van het op 25&#xA0;oktober 1980 te &#x2019;s-Gravenhage
tot stand gekomen verdrag inzake de burgerrechtelijke aspecten van
internationale ontvoering van kinderen (Trb. 1987, 139), draagt de
centrale autoriteit zelf alle kosten die aan de uitvoering van haar
taak zijn verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De centrale
autoriteit kan de uitvoering van bepaalde handelingen, overeenkomstig door haar te geven aanwijzingen
opdragen aan de raad voor de kinderbescherming. De bepalingen van dit
hoofdstuk zijn mede van toepassing ten aanzien van de
raad.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De
gemeentebesturen en de ambtenaren van de burgerlijke stand verschaffen
de centrale autoriteit kosteloos alle inlichtingen en verstrekken haar
kosteloos en vrij van zegel alle afschriften en uittreksels uit hun
registers die deze autoriteit van hen vraagt in verband met de
uitvoering van haar taak.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de centrale autoriteit voor het vinden
van de verblijfplaats van een kind in Nederland medewerking behoeft van
dienaren van de openbare macht, kan zij zich voor het verkrijgen
daarvan wenden tot de officier van justitie in het arrondissement waar
het kind vermoedelijk verblijft, of anders in het arrondissement
&#x2019;s-Gravenhage. De officier van justitie kan de zaak
overeenkomstig door hem te geven aanwijzingen overdragen aan een
officier van justitie in een ander arrondissement, indien de opsporing
vermoedelijk in dat arrondissement moet geschieden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde officier van
justitie behandelt een verzoek om medewerking van de centrale
autoriteit met voorrang.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak, die is
aangewezen om zijn medewerking te verlenen aan de opsporing van de
verblijfplaats van een kind, mag daartoe elke plaats betreden, voor
zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van die taak nodig
is.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Procedure in geval van plaatsing van een kind vanuit Nederland in een andere staat en in geval van
plaatsing van een kind vanuit een andere staat in Nederland</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De beslissing tot plaatsing van, of tot
verstrekking van zorg aan een uit Nederland afkomstig kind in een
pleeggezin of in een instelling in een andere staat ingevolge artikel
33 van het verdrag dan wel artikel 56 van de verordening, wordt in
Nederland genomen door de centrale autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=4">artikel 4,
eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De centrale autoriteit
zendt een gemotiveerd verzoek, vergezeld van een rapport betreffende
het kind, toe aan de centrale autoriteit dan wel de andere bevoegde
autoriteit van de staat waar de plaatsing of de verstrekking van zorg
dient plaats te vinden. Zij treedt met deze autoriteit in
overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid
bedoelde beslissing wordt eerst genomen nadat de centrale autoriteit,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, de volgende bescheiden heeft
ontvangen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een schriftelijke verklaring van de personen of de
instelling bij welke de plaatsing of de verstrekking van zorg dient
plaats te vinden, waaruit hun instemming blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien gewenst, een door de centrale autoriteit of
de andere bevoegde autoriteit in het land van plaatsing opgesteld
rapport waaruit de geschiktheid van de pleegouder tot het verstrekken
van pleegzorg aan het kind blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de instemming, bedoeld in artikel 33, tweede lid,
van het verdrag, dan wel artikel 56, tweede lid, van de
verordening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien toepasselijk,
bescheiden waaruit blijkt dat het kind vergunning heeft of zal
verkrijgen om de staat waar de plaatsing of de verstrekking van zorg
zal plaatsvinden, binnen te komen en met het oog op de plaatsing of de
verstrekking van zorg een verblijfsrecht in die staat heeft of zal
verkrijgen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In geval van plaatsing van een kind vanuit
een andere staat in Nederland of verstrekking van zorg aan een zodanig
kind in een pleeggezin of in een instelling in Nederland ingevolge
artikel 33 van het verdrag dan wel artikel 56 van de verordening, dient
de instemming, bedoeld in de genoemde artikelen, te worden gegeven door
de centrale autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De instemming, bedoeld in het
eerste lid, wordt eerst gegeven nadat de centrale autoriteit, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, van de bevoegde autoriteit van de staat van
herkomst van het kind een gemotiveerd verzoek heeft ontvangen,
vergezeld van een rapport betreffende het kind, en nadat zij de
volgende bescheiden heeft ontvangen, welke bescheiden zij toezendt aan
de bevoegde autoriteit van het land van herkomst van het
kind:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een schriftelijke verklaring van de personen of de
instelling bij welke de plaatsing of de verstrekking van zorg dient
plaats te vinden, waaruit hun instemming blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien gewenst, een rapport waaruit de
geschiktheid van de pleegouder tot het verstrekken van pleegzorg aan
het kind blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien van
toepassing, bescheiden waaruit blijkt dat het kind vergunning heeft of
zal verkrijgen om Nederland binnen te komen en met het oog op de
plaatsing of de verstrekking van zorg een verblijfsrecht in Nederland
heeft of zal verkrijgen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Kennisgevingen van buitenlandse autoriteiten, als
bedoeld in artikel 56, vierde lid, van de verordening, worden aan de
centrale autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, gericht. Deze
zendt afschriften van deze kennisgevingen toe aan de raad voor de
kinderbescherming en aan de Immigratie- en
Naturalisatiedienst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de voorschriften van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=10">artikel 10</intref> niet
in acht zijn genomen, kan de officier van justitie of de centrale
autoriteit de kinderrechter verzoeken een stichting als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder f, van de Wet op de jeugdzorg</extref> te belasten met de
voorlopige voogdij over het kind. Dit verzoek kan ook worden gedaan
door de raad voor de kinderbescherming. Tenzij de kinderrechter een
langere termijn van verval van de voorlopige voogdij heeft bepaald,
wendt de raad zich binnen zes weken na de beslissing over de voorlopige
voogdij tot de rechter ten einde een voorziening in het gezag over de
minderjarige te verkrijgen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=241" compleet="nee">Artikel 241, vierde, vijfde en zesde lid</extref>,
alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=306a" compleet="nee">artikel 306a van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=813" compleet="nee">Artikel 813, tweede lid, van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorlopige voogdij
eindigt, behoudens eerdere opheffing, op het tijdstip waarop hetzij de
voogdij over het kind, dan wel diens plaatsing bij andere personen of
een andere instelling, een aanvang neemt, of zijn terugkeer naar het
land van herkomst is geregeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
kosten die de voogdij-instelling ten behoeve van het kind moet maken,
komen ten laste van degene bij wie het kind in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=10">artikel 10</intref> is
geplaatst. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=69" compleet="nee">artikelen 69 tot en met 76 van de Wet op de jeugdzorg</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Rechtspleging ter zake van ouderlijke verantwoordelijkheid en
maatregelen ter bescherming van kinderen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd de bevoegdheid van de
voorzieningenrechter in kort geding, is de rechtbank bevoegd tot
kennisneming van alle zaken met betrekking tot de regeling en de
uitoefening van ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter
bescherming van kinderen in internationale gevallen, behoudens voor
zover het betreft de erkenning, de niet-erkenning en de
tenuitvoerlegging van buitenlandse beslissingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De rechtbank is bevoegd tot kennisneming van een
zaak als bedoeld in het eerste lid indien het kind binnen haar
rechtsgebied gewone verblijfplaats heeft. In gevallen waarin het
verdrag of de verordening een bevoegdheid toekent aan de autoriteiten
van de verdragsstaat waar het kind niet zijn gewone verblijfplaats
heeft, maar zich bevindt, is tot kennisneming daarvan bevoegd de
rechtbank binnen wier rechtsgebied het kind zich bevindt. In gevallen
waarin het verdrag of de verordening een bevoegdheid toekent aan de
autoriteiten van een staat waar het kind noch zijn gewone
verblijfplaats heeft noch zich bevindt, is tot kennisneming daarvan
bevoegd de rechtbank te
&#x2019;s-Gravenhage.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>De zaken
tot kennisneming waarvan de rechtbank op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=12">artikel 12, eerste
lid</intref>, bevoegd is, worden ingeleid met een verzoekschrift. Het
verzoekschrift wordt ingediend door een advocaat. Het verzoekschrift houdt
tevens in de keuze van een woonplaats binnen het arrondissement van de
rechtbank. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004746&amp;artikel=14" compleet="nee">Artikel 14
van de Uitvoeringswet
internationale kinderontvoering</extref> (Stb. 1990, 202) is van overeenkomstige toepassing
in gevallen die door het verdrag, de verordening of deze wet worden
bestreken.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Erkenning, niet-erkenning en tenuitvoerlegging van beslissingen op
grond van het verdrag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzieningenrechter van de rechtbank is
bevoegd tot kennisneming van alle verzoeken die betrekking hebben op de
erkenning, de niet-erkenning en de tenuitvoerlegging van beslissingen
inzake ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming
van kinderen die op grond van het verdrag zijn gegeven, voor zover de
erkenning, de niet-erkenning en de tenuitvoerlegging daarvan niet door
de verordening worden beheerst. Ten aanzien van het verlof tot
tenuitvoerlegging zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=985" compleet="nee">artikelen 985 tot en met 990 van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> niet van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In de zaken, bedoeld in het eerste lid, is bevoegd
de voorzieningenrechter van de rechtbank binnen wier rechtsgebied de
persoon tegen wie de tenuitvoerlegging wordt gevraagd, dan wel een kind
waarop het verzoek betrekking heeft, gewone verblijfplaats heeft.
Indien geen van deze personen gewone verblijfplaats in Nederland heeft,
is bevoegd de voorzieningenrechter van de rechtbank binnen wier
rechtsgebied de tenuitvoerlegging dient plaats te vinden. Kan de
bevoegdheid niet worden gebaseerd op de in dit artikellid genoemde
gronden, dan is bevoegd de voorzieningenrechter van de rechtbank te
&#x2019;s-Gravenhage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
beslissing op een verzoek als bedoeld in het eerste lid, wordt gevraagd
bij verzoekschrift. Het wordt ingediend door een advocaat. Het
verzoekschrift houdt tevens in de keuze van een woonplaats binnen het
arrondissement van de rechtbank.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzieningenrechter bij wie een verzoek
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, is ingediend, doet daarover
onverwijld uitspraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verlof
tot tenuitvoerlegging is uitvoerbaar bij
voorraad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De rechtbank waarvan de voorzieningenrechter
op een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, heeft beschikt,
neemt kennis van het hoger beroep van die beschikking. Alleen de
partijen kunnen hoger beroep tegen de beschikking
instellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het hoger beroep tegen
een beschikking waarbij een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
lid</intref>, is ingewilligd, moet worden ingesteld binnen een maand na de
betekening van de beschikking. Indien de partij tegen wie
tenuitvoerlegging wordt gevraagd, haar gewone verblijfplaats heeft in
het buitenland, bedraagt de termijn voor het instellen van hoger beroep
twee maanden, te rekenen vanaf de datum van de betekening aan deze
partij in persoon of aan zijn adres. De termijn kan niet op grond van
de afstand worden verlengd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
hoger beroep wordt ingesteld door de verzoeker en is gericht tegen de
weigering om een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, in te
willigen, wordt het ingesteld binnen een maand na de dagtekening van de
beschikking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De rechtbank bij
welke hoger beroep is ingesteld, doet daarover onverwijld
uitspraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Tegen de in hoger
beroep gegeven beschikking kan slechts beroep in cassatie worden
ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De rechtbank bij welke
hoger beroep is ingesteld, onderscheidenlijk de Hoge Raad bij welke
beroep in cassatie is ingesteld, kan op verzoek van de partij tegen wie
tenuitvoerlegging wordt gevraagd, zijn uitspraak aanhouden indien in de
staat van herkomst van de beslissing een gewoon rechtsmiddel is
ingesteld of de termijn daartoe nog niet is verstreken. In dit laatste
geval kan de rechtbank, onderscheidenlijk de Hoge Raad, een termijn
vaststellen binnen welke het rechtsmiddel moet worden
ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Indien in de beslissing
uitspraak is gedaan over meer dan een onderdeel van het verzoek en de
tenuitvoerlegging niet voor het geheel kan worden toegestaan, wordt de
tenuitvoerlegging voor &#xE9;&#xE9;n of meer van die onderdelen
toegestaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De verzoeker kan om
gedeeltelijke tenuitvoerlegging
vragen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Erkenning, niet-erkenning en tenuitvoerlegging van beslissingen op
grond van de verordening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzieningenrechter van de rechtbank is
bevoegd tot kennisneming van de verzoeken, bedoeld in de artikelen 21,
derde lid, 28 en 48, eerste lid, van de verordening. Ten aanzien van
het verlof tot tenuitvoerlegging zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=985" compleet="nee">artikelen 985 tot en met 990
van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> niet van
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Artikel 29, tweede
lid, van de verordening is van overeenkomstige toepassing op de
relatieve bevoegdheid van de voorzieningenrechter in de zaken, bedoeld
in artikel 21, derde lid, van de verordening. Kan de bevoegdheid van
deze rechter niet worden gebaseerd op de daar genoemde gronden, dan is
bevoegd de voorzieningenrechter van de rechtbank te
&#x2019;s-Gravenhage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
beslissing op een verzoek als bedoeld in het eerste lid, wordt gevraagd
bij verzoekschrift. Het wordt ingediend door een advocaat. Het
verzoekschrift houdt tevens in de keuze van een woonplaats binnen het
arrondissement van de rechtbank.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onverminderd het bepaalde bij artikel 38, eerste
lid, van de verordening, wordt bij ongenoegzaamheid van de bij het
verzoekschrift overgelegde stukken aan de verzoeker de gelegenheid tot
aanvulling gegeven met het stuk, bedoeld in artikel 37, eerste lid,
onder a, van de verordening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De persoon tegen wie tenuitvoerlegging wordt
gevraagd en andere belanghebbenden worden in de procedure over een
verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid</intref>, niet
opgeroepen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Inwilliging van het
verzoek, bedoeld in artikel 28 van de verordening, door de
voorzieningenrechter geschiedt in de vorm van een eenvoudig verlof, dat
op de overgelegde expeditie van de ten uitvoer te leggen beslissing
wordt gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het verlof tot
tenuitvoerlegging is uitvoerbaar bij
voorraad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De rechtbank waarvan de voorzieningenrechter
op een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid</intref>, heeft beschikt,
neemt kennis van het rechtsmiddel, bedoeld in artikel 33 van de
verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het rechtsmiddel,
bedoeld in artikel 33 van de verordening, wordt, indien het wordt
ingesteld door de verzoeker en is gericht tegen een weigering om een
verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid</intref>, in te willigen,
ingesteld binnen een maand na de dagtekening van de
beschikking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De rechtbank bij
welke hoger beroep is ingesteld, doet daarover onverwijld
uitspraak.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De procedure van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van Boek 1 van
het Burgerlijk Wetboek</extref> is niet van toepassing ten aanzien van het op
artikel 21, derde lid, van de verordening gegronde verzoek om een
beslissing houdende erkenning of niet-erkenning van een in een andere
lidstaat gegeven beslissing ter zake van echtscheiding, scheiding van
tafel en bed of nietigverklaring van het huwelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=26e" compleet="nee">Artikel 26e van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
is van overeenkomstige toepassing op een beslissing als bedoeld in het
eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>In het in
artikel 41, derde lid, laatste zin, van de verordening bedoelde geval
wordt het verzoek om een certificaat betreffende een beslissing inzake
het omgangsrecht bij verzoekschrift door tussenkomst van een advocaat
ingediend bij de voorzieningenrechter van de rechtbank van welke de
kinderrechter de beslissing heeft gegeven. De voorzieningenrechter
beslist onverwijld op het verzoek. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=19">Artikel 19, eerste lid</intref>, is van
overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=31" compleet="nee">Artikel 31
van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> is van overeenkomstige
toepassing op de procedure, bedoeld in artikel 43 van de verordening,
indien het certificaat door een Nederlandse rechter is
afgegeven.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Internationale samenwerking van gerechten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Raad voor de Rechtspraak wijst een of meer
kinderrechters aan, die in het bijzonder belast zijn met het
faciliteren van contacten van rechters in Nederland bij wie op grond
van het verdrag, de verordening of deze wet procedures aanhangig zijn
met rechters in het buitenland die terzake bevoegd zijn, alsmede
contacten van rechters in het buitenland bij wie zodanige procedures
aanhangig zijn, met rechters in Nederland die terzake bevoegd
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een rechter in
Nederland in verband met een procedure in het eerste lid een rechter in
het buitenland wenst te consulteren, kan hij gebruik maken van de
tussenkomst van de in het eerste lid bedoelde rechter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het tweede lid bedoelde tussenkomst wordt
ook verleend aan een rechter in het buitenland die in verband met een
bij hem aanhangige procedure als bedoeld in het eerste lid een rechter
in Nederland wenst te consulteren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien in verband met een consultatie als bedoeld
in het tweede of het derde lid stukken dienen te worden vertaald of
indien daarvoor de bijstand van een tolk nodig is, draagt de in het
eerste lid bedoelde rechter hiervoor zorg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voordat een consultatie als bedoeld in het tweede
lid plaatsvindt, stelt de rechter bij wie de procedure aanhangig is, de
partijen hiervan in kennis. Nadat de consultatie heeft plaatsgevonden,
doet hij partijen verslag van de consultatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De overdracht van verzoeken als bedoeld in de
artikelen 8 en 9 van het verdrag en artikel 15 van de verordening,
geschiedt door tussenkomst van de in het eerste lid bedoelde rechter.
De rechter die een verzoek heeft overgedragen, stelt partijen hiervan
in kennis.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Verklaring inzake ouderlijke
verantwoordelijkheid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot de afgifte van een verklaring als bedoeld
in artikel 40, van het verdrag, is bevoegd de notaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De verklaring wordt afgegeven op een bij besluit
van Onze Minister van Justitie vast te stellen
formulier.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Samenloop met andere internationale regelingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>In de
betrekkingen tussen Nederland en andere staten die partij zijn zowel
bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verdrag als bij het op 20&#xA0;mei 1980
te Luxemburg tot stand gekomen Europese verdrag betreffende de
erkenning en de tenuitvoerlegging van beslissingen inzake het gezag
over kinderen en betreffende het herstel van het gezag over kinderen
(Trb. 1981, 10) gaat het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verdrag
voor.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van andere wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Burgerlijk Wetboek Boek 1.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Uitvoeringswet EG-executieverordening.</redactie></al></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=28">Artikel 28, onderdeel B</intref>, van deze wet is van
toepassing op procedures inzake echtscheiding, scheiding van tafel en
bed en ontbinding van het huwelijk na scheiding van tafel en bed,
nietigverklaring alsmede nietigheid en geldigheid van het huwelijk die
worden ingesteld op of na 1&#xA0;maart 2005.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verdrag is niet van
toepassing in procedures inzake ouderlijke verantwoordelijkheid of
maatregelen ter bescherming van kinderen, die v&#xF3;&#xF3;r zijn
inwerkingtreding in Nederland zijn ingesteld en waarin na zijn
inwerkingtreding een beslissing wordt genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De inwerkingtreding in Nederland van het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verdrag laat ouderlijke verantwoordelijkheid die
voordien van rechtswege aan een persoon is toegekomen,
onverlet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Vanaf het tijdstip van
de inwerkingtreding in Nederland van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019574&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verdrag
wordt het van rechtswege ontstaan van ouderlijke verantwoordelijkheid
van een persoon die deze niet reeds heeft, door dat verdrag
beheerst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet
wordt aangehaald als: Uitvoeringswet internationale
kinderbescherming</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="16 februari 2006">16
februari 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie
          ,
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J.
P. H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-03-07">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk> maart
2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	