<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012788" id="299769" soort="circulaire"><intitule>Indexering vaste toelage onregelmatig werken personenchauffeurs</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>I</nr><titel>Inleiding/managementinformatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het <extref status="slapend">Besluit personenchauffeurs Rijksdienst</extref> is onder meer
            geregeld dat de personenchauffeur met een volledige arbeidsduur voor
            het werken op onregelmatige uren een vaste toelage ten bedrage van f
            250,- bruto per maand ontvangt. Deze toelage is echter sinds 1998
            niet aangepast omdat de indexering ervan niet is geregeld.
            Indexering van de vaste toelage is echter wel op zijn plaats omdat
            deze toelage een vast onderdeel uitmaakt van het inkomen van de personenchauffeur.</al><al>Met de centrales van overheidspersoneel is afgesproken om in het
            <extref status="slapend">Besluit personenchauffeur Rijksdienst</extref> de indexering van deze toelage
            met terugwerkende kracht tot 1 januari 1998 te regelen. De
            indexering is gelijk aan het percentage waarmee een algemene
            wijziging van het salaris van het burgerlijk rijkspersoneel
            plaatsvindt. Daarnaast is afgesproken om reeds voorafgaand aan de
            formalisering van de indexering over te gaan tot de uitvoering
            daarvan. De  inhoud van deze circulaire strekt daartoe. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>II</nr><titel>Inhoud</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het besluit personenchauffeurs is de rechtspositie van de
              personenchauffeur geregeld. Onder meer is in <extref status="slapend">artikel 7</extref> van dit
              besluit geregeld dat iedere personenchauffeur per maand een vaste
              toelage van f 250,- krijgt in verband met het werken op
              onregelmatige uren ongeacht het gegeven of de chauffeur
              daadwerkelijk is ingeroosterd voor deze uren. Het werk van de
              personenchauffeur brengt immers met zich mee dat veelal op
              onregelmatige uren wordt gewerkt. Voor chauffeurs met een
              onvolledige werktijd wordt de toelage vastgesteld op een evenredig
              deel van de toelage bij een volledige werktijd. Deze vaste toelage
              is een bestanddeel van het inkomen van de ambtenaar en telt
              derhalve mee bij de berekening van zijn pensioen en zijn
              aanspraken in het kader van de sociale zekerheid. In dat kader is
              indexering van de vaste toelage op zijn plaats omdat de andere
              bestanddelen van het inkomen wel worden ge&#xEF;ndexeerd.</al><al>Daartoe zal in het <extref status="slapend">artikel 7 van het Besluit personenchauffeurs
              Rijksdienst</extref> een nieuw derde lid worden ingevoegd. Het nieuwe derde
              lid komt als volgt te luiden: De toelage, bedoeld in het eerste
              lid, wordt aangepast overeenkomstig een algemene wijziging van het
              salaris van het burgerlijk rijkspersoneel met ingang van de dag
              waarop de salariswijziging van kracht wordt.</al><al>Uit <extref status="slapend">bijlage 3 van de circulaire arbeidstijden personenchauffeurs
              sector Rijk, AD97/U1250</extref>, blijkt dat de vaste toelage van f 250,-
              een onderdeel is van het inkomensplaatje van de personenchauffeurs
              zoals dat gold in december 1997. Dit houdt in dat deze toelage
              vanaf 1 januari 1998 niet meer is aangepast. In dit kader is
              besloten om tot indexering van de vaste toelage met terugwerkende
              kracht tot en met 1 januari 1998 over te gaan.</al><al>Het nieuwe derde lid van <extref status="slapend">artikel 7</extref> en de terugwerkende kracht
              van de indexering zullen worden geformaliseerd in de zogenaamde
              veeg-amvb die in loop van dit jaar zal worden geformaliseerd.
              Daarover zult u te zijner tijd nader worden ge&#xEF;nformeerd.</al><al>In concreto houdt de indexering met terugwerkende kracht tot
              1-1-1998 van de vaste toelage van f 250,- het volgende in:</al><table frame="topbot"><tgroup cols="4" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.49*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.22*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="2.90*"/><tbody><row valign="top"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>Datum algemene wijziging salaris/toelage</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>       Percentage indexering</al></entry><entry colname="col3" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>Hoogte toelage              per die datum</al></entry><entry colname="col4" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>Hoogte
              nabetaling over de desbetreffende periode</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>1-7-1998</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>   2,4%</al></entry><entry colname="col3" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>    f 256,-</al></entry><entry colname="col4" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>         1-7-1998 t/m 31-7-1999 =</al><al>13 maal 6,- = 78,-</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>1-8-1999</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>        2,9%</al></entry><entry colname="col3" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>    f 263,-</al></entry><entry colname="col4" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al> 1-8-1999 t/m 31-7-2000 =</al><al>12 maal 13,- = 156,-</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>1-8-2000</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>        3,6%</al></entry><entry colname="col3" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>    f 272,-</al></entry><entry colname="col4" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al> 1-8-2000 t/m 31-12-2001 =</al><al>5 maal 22,- = 110,-</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>1-1-2001</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>        2,4%</al></entry><entry colname="col3" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al>    f 279,-</al></entry><entry colname="col4" colsep="0" rowsep="0" valign="top"><al> 1-1-2001 t/m 1-9-2001.=</al><al>                      9 maal 29 = 261,-</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Aan de hand van het bovenstaande kunt u de individuele aanspraak
              van iedere personenchauffeur, die op de ingangsdatum van deze
              circulaire een aanstelling heeft als personenchauffeur,
              afzonderlijk vaststellen. Afgesproken is om het met deze aanspraak
              corresponderende bedrag reeds voorafgaand aan de formalisering van
              de indexering van de vaste toelage uit te betalen. Daarnaast dient
              met ingang van 1 oktober 2001 over te worden gegaan tot
              uitbetaling van de vaste vergoeding van f 279,- per maand. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>III</nr><titel> Slotopmerking</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ik verzoek u voorafgaand aan de formalisering van bovengenoemde
              maatregel aan het bovenstaande uitvoering te geven en uw
              personenchauffeurs zo spoedig mogelijk in te lichten.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening>
        De <functie>directeur-generaal Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>M.J. van</voornaam>
          <achternaam>Rijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	