<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002845" dtdversie="2.0" id="62209" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 22 november 1972, houdende regeling van het financieel
    statuut van het Koninklijk Huis</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat
            ingevolge <intref status="slapend" verwijzing-id="696416">artikel 22</intref> in
            samenhang met additioneel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikel VIII van de
            Grondwet</extref>, de wet regels dient te stellen
            ter zake van de uitkeringen die de Koning jaarlijks ten
            laste van het Rijk ontvangt en dient te bepalen aan welke
            andere leden van het Koninklijk Huis uitkeringen worden
            toegekend, waarbij deze uitkeringen dienen te worden
            geregeld, terwijl het mede met het oog daarop noodzakelijk
            is voorzieningen te treffen met betrekking tot de opheffing
            van het Kroondomein, bedoeld in de Wet van 1 mei 1863,
                <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 43;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Koning en de na te noemen andere leden van het Koninklijk
            Huis ontvangen jaarlijks de volgende geldelijke uitkeringen:</al>
        <al>de Koning &#x20AC;&#xA0;4&#xA0;757&#xA0;359</al>
        <al>de echtgenote van de Koning &#x20AC;&#xA0;821&#xA0;946</al>
        <al>de vermoedelijke opvolger van de Koning, te rekenen vanaf de
            leeftijd van 18 jaar &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;281&#xA0;313 </al>
        <al>de echtgenote of de echtgenoot van de vermoedelijke opvolger van de Koning &#x20AC;&#xA0;578&#xA0;077</al>
        <al>de
Koning die afstand van het koningschap heeft gedaan
&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;288&#xA0;730</al>
                     <al>de
echtgenoot of de echtgenote van de Koning die afstand van het
koningschap heeft gedaan
&#x20AC;&#xA0;492&#xA0;918</al><al>vermeerderd of verminderd in elk jaar waarover de uitkering
            wordt genoten: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>voor
het gedeelte van de uitkering dat betrekking heeft op het
inkomensbestanddeel, vermeld onder A van de in het tweede
lid opgenomen tabel, in de verhouding waarin de bezoldiging van de
vice-president van de Raad van State in dat jaar afwijkt van de
bezoldiging in het jaar
2007;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>voor de
helft van het gedeelte van de uitkering dat betrekking heeft op
personele en materi&#xEB;le kosten, vermeld onder B van de in het
tweede lid opgenomen tabel, in de verhouding waarin de bezoldiging van
het burgerlijk rijkspersoneel afwijkt van deze bezoldiging in het jaar
2007 en voor de andere helft in de verhouding waarin het algemeen
prijspeil van het gezinsverbruik blijkens de door het Centraal Bureau
voor de Statistiek vastgestelde consumentenprijsindex in de maand juni
van dat jaar afwijkt van dat prijspeil in de maand juni van het jaar
2007.</al>
                        </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in het
eerste lid bedoelde gedeelten van de uitkeringen zijn voor elk van de
in dat lid genoemde
personen:</al>
                        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                           <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
                              <colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="72.5*"/>
                              <colspec align="right" colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
                              <colspec align="right" colname="col3" colnum="3" colwidth="20*"/>
                              <thead valign="bottom">
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="middle"/>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="middle">
                                       <al>A</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="middle">
                                       <al>B</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </thead>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>I.
De
Koning</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;764&#xA0;304</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;3&#xA0;993&#xA0;055</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>II.
De echtgenoot of echtgenote van de
Koning</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;302&#xA0;948</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;518&#xA0;988</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>III.
De vermoedelijke opvolger van de
Koning</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;226&#xA0;460</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;054&#xA0;853</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>IV.
De echtgenoot of echtgenote van de vermoedelijke opvolger van de
Koning</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;226&#xA0;460</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;351&#xA0;617</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>V.
De Koning die afstand van het koningschap heeft
gedaan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;431&#xA0;794</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;856&#xA0;936</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>VI.
De echtgenoot of echtgenote van de Koning die afstand van het
koningschap heeft
gedaan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;207&#xA0;272</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;285&#xA0;646</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup>
                        </table>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In dit artikel wordt onder echtgenote van de Koning mede
            verstaan de echtgenoot van de Koningin, draagster van de Kroon.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien de
Koning overlijdt, ontvangt de overlevende echtgenoot of echtgenote,
zolang deze lid is van het koninklijk
huis,:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>gedurende
de eerste twee jaren na het overlijden jaarlijks de
geldelijke uitkering die hij of zij zou hebben ontvangen
indien het overlijden niet zou hebben plaats gehad, vermeerderd met een
kwart van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onder B</intref>, vermelde gedeelte van
de uitkering van de Koning of, indien &#xE9;&#xE9;n van de wettige
nakomelingen van de overleden Koning de minderjarige Koning is,
gedurende de periode van diens minderjarigheid binnen de genoemde
periode van de eerste twee jaren na het overlijden een jaarlijkse
geldelijke uitkering ter hoogte van de uitkering van de vermoedelijke
opvolger van de
Koning;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>na de in
onderdeel a bedoelde periode van twee jaren na het
overlijden een jaarlijkse geldelijke uitkering ter hoogte
van de helft van de uitkering van de vermoedelijke opvolger van de
Koning of, indien na de in onderdeel a bedoelde periode van twee jaren
na het overlijden &#xE9;&#xE9;n of meer van de wettige nakomelingen van
de overleden Koning minderjarig is, gedurende de minderjarigheid van
deze nakomeling of nakomelingen, een jaarlijkse geldelijke uitkering
ter hoogte van de uitkering van de vermoedelijke opvolger van de
Koning.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien de
vermoedelijke opvolger van de Koning overlijdt, ontvangt de overlevende
echtgenoot of echtgenote, zolang deze lid is van het koninklijk
huis,:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien
op het moment van overlijden van de vermoedelijke opvolger van de
Koning &#xE9;&#xE9;n of meer van diens wettige nakomelingen minderjarig
is, gedurende de minderjarigheid van deze nakomeling of nakomelingen
een jaarlijkse geldelijke uitkering ter hoogte van de uitkering van de
vermoedelijke opvolger van de Koning en na deze periode een jaarlijkse
geldelijke uitkering ter hoogte van de helft van de uitkering van de
vermoedelijke opvolger van de
Koning;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien geen
toepassing wordt gegeven aan onderdeel a, gedurende de eerste twee
jaren na het overlijden de jaarlijkse geldelijke uitkering die hij of
zij zou hebben ontvangen indien het overlijden niet zou hebben plaats
gehad, vermeerderd met een kwart van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid,
onder B</intref>, vermelde gedeelte van de uitkering van de vermoedelijke
opvolger van de Koning en na deze periode een jaarlijkse geldelijke
uitkering ter hoogte van de helft van de uitkering van de vermoedelijke
opvolger van de Koning.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
Koning die afstand heeft gedaan van het koningschap overlijdt, ontvangt
de overlevende echtgenoot of echtgenote, zolang deze lid is van het
koninklijk
huis,:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien
op het moment van overlijden van de Koning die afstand heeft gedaan van
het koningschap &#xE9;&#xE9;n of meer van diens wettige nakomelingen
minderjarig is, gedurende de minderjarigheid van deze nakomeling of
nakomelingen, een jaarlijkse geldelijke uitkering ter hoogte van de
uitkering van de vermoedelijke opvolger van de Koning en na deze
periode een jaarlijkse geldelijke uitkering ter hoogte van de helft van
de uitkering van de vermoedelijke opvolger van de
Koning;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien geen
toepassing wordt gegeven aan onderdeel a van dit lid, gedurende de
eerste twee jaren na het overlijden de jaarlijkse geldelijke uitkering
die hij of zij zou hebben ontvangen indien het overlijden niet zou
hebben plaats gehad, vermeerderd met een kwart van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1,
tweede lid, onder B</intref>, vermelde gedeelte van de uitkering van de Koning
die afstand heeft gedaan van het koningschap en na deze periode een
jaarlijkse geldelijke uitkering ter hoogte van de helft van de
uitkering van de vermoedelijke opvolger van de
Koning.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In de in
het eerste lid, onder b, en in het tweede lid, onder a en b, genoemde
gevallen waarin is bepaald dat de overlevende echtgenoot of echtgenote
een jaarlijkse geldelijke uitkering ontvangt ter hoogte van de
uitkering van de vermoedelijke opvolger van de Koning onderscheidenlijk
ter hoogte van de helft van de uitkering van de vermoedelijke opvolger
van de Koning, is het gedeelte van de jaarlijkse geldelijke uitkering
dat betrekking heeft op het inkomensbestanddeel in alle gevallen gelijk
aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onder A</intref>, vermelde gedeelte van de
uitkering van de vermoedelijke opvolger van de Koning. Het overige
gedeelte van de jaarlijkse geldelijke uitkering heeft betrekking op de
materi&#xEB;le en personele kosten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In de in
het eerste, tweede en derde lid genoemde gevallen waarin is bepaald dat
de overlevende echtgenoot of echtgenote gedurende de eerste twee jaar
na het overlijden de jaarlijkse geldelijke uitkering ontvangt die hij
of zij zou hebben ontvangen indien het overlijden niet zou hebben
plaatsgehad, vermeerderd met een kwart van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
lid, onder B</intref>, vermelde gedeelte van de uitkering van de
overledene alsmede het andere in het eerste lid, onder a,
genoemde geval en de overige in het derde lid, onder a en b, genoemde
gevallen, is het gedeelte van de jaarlijkse geldelijke uitkering dat
betrekking heeft op het inkomensbestanddeel in alle gevallen gelijk aan
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onder A</intref>, vermelde gedeelte van de
uitkering dat de overlevende echtgenoot of echtgenote ontving voordat
het overlijden plaatsvond. Het overige gedeelte van de jaarlijkse
geldelijke uitkering heeft betrekking op de materi&#xEB;le en personele
kosten.</al>
                     </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                     </kop>
                     <al>Personele en materi&#xEB;le kosten die samenhangen
met het koningschap, niet zijnde de uitkeringen die op grond van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002845&amp;artikel=2">2</intref> worden verstrekt, worden bekostigd uit de begroting
van het Rijk voor zover deze hiervoor een voorziening bevat en nadat de
kosten door of vanwege de Koning daartoe door tussenkomst van Onze
Minister-President bij Onze minister die het aangaat zijn
gedeclareerd.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan de Koning worden ten laste van het Rijk het paleis Noordeinde
te &#x2019;s-Gravenhage, het paleis Huis ten Bosch te
&#x2019;s-Gravenhage en het paleis op de Dam te
Amsterdam tot
            gebruik ter beschikking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
koninklijk besluit kunnen aan de Koning ten laste van het Rijk
daarnaast tijdelijk andere woon- en werkverblijven tot gebruik ter
beschikking worden
gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
de Koning overlijdt, kan bij koninklijk besluit aan de overlevende
echtgenoot of echtgenote, zolang deze lid is van het koninklijk huis,
ten laste van het Rijk een woonverblijf tot gebruik ter beschikking
worden
gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij
koninklijk besluit kan aan de vermoedelijke opvolger van de Koning
onderscheidenlijk aan de Koning die afstand van het koningschap heeft
gedaan ten laste van het Rijk een woonverblijf tot gebruik ter
beschikking worden gesteld. In dit besluit kan worden bepaald dat
indien de vermoedelijke opvolger van de Koning onderscheidenlijk de
Koning die afstand van het koningschap heeft gedaan overlijdt, het
woonverblijf aan de overlevende echtgenoot of echtgenote, zolang deze
lid is van het koninklijk huis, tot gebruik ter beschikking wordt
gesteld.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Een koninklijk besluit, strekkende tot de uitvoering van het
tweede tot en met vierde
lid, wordt in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de Staatsdomeinen blijft het genot van de
            jacht, bij het in werking treden van deze wet behorende tot
            of voortvloeiende uit het Kroondomein, bedoeld in de wet van
            1 mei 1863, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 43, afgestaan
            aan de Koning; deze is jachthouder in de zin van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt de Jachtwet 1954.</redactie>
        </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het Kroondomein 1959</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De wet van 5 maart 1952, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 99,
        wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet financieel statuut van
        het Koninklijk Huis.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 januari 1973.</al>
</artikel>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Aanvullende bepalingen in verband met
            de afstand van de Kroon door Koningin Juliana</titel>
    </kop>
    
    
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">22 november 1972.</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>B. BIESHEUVEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. J. GEERTSEMA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. J. NELISSEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. SCHOLTEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenentwintigste  december  1972.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	