<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006653" dtdversie="2.0" id="33389" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 3 mei 1994, houdende de taken van vrijwillige
    ambtenaren, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie,
            gedaan mede namens Onze Minister van Binnenlandse Zaken, van
            3 maart 1994, Stafafdeling Wetgeving Publiekrecht nr. 424464/94/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de
                Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 5 april
            1994, nr. W03.94.0118);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Justitie uitgebracht mede namens Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken, van 15 april 1994, Stafafdeling
            Wetgeving Publiekrecht nr. 433817/94/6, EA 94/U 1277;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van
            de politietaak, wordt belast met een of meer van de volgende
            werkzaamheden: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het surveilleren, het treffen van maatregelen ter
                    handhaving van de openbare orde en het verlenen van
                    hulp op openbare plaatsen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het opsporen van overtredingen en misdrijven waarop
                    als hoofdstraf maximaal een gevangenisstraf van ten
                    hoogste vier jaren of een geldboete van de vierde
                    categorie is gesteld,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het vaststellen van gedragingen als bedoeld in de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581" compleet="nee">Wet
                        administratiefrechtelijke handhaving verkeersvoorschriften</extref>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het houden van toezicht op en het verzorgen van
                    ingeslotenen, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het verrichten van werkzaamheden op de meldkamer en
                    de receptie van het politiebureau en van
                    administratieve werkzaamheden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vrijwillige ambtenaar kan tevens, met instemming van het
            bevoegd gezag, worden ingezet bij specialistische
            werkzaamheden die niet behoren tot de werkzaamheden, bedoeld
            in het eerste lid, voor zover hij beschikt over de daarvoor
            vereiste opleiding en ervaring. Tot specialistische
            werkzaamheden wordt in ieder geval gerekend assistentie bij
            opsporingsonderzoeken naar andere misdrijven dan die bedoeld
            in het eerste lid, onder b.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onder ingeslotene, bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, wordt verstaan degene die rechtens
            van zijn vrijheid is beroofd. Onder ingeslotene wordt mede
            verstaan degene die ten behoeve van hulpverlening aan hem op
            het politiebureau is ondergebracht.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006653&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, kan de vrijwillige
ambtenaar, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak, na
instemming van de korpsbeheerder, zelfstandig dan wel in voorkomende
gevallen onder begeleiding van een ambtenaar van politie aangesteld
voor de uitvoering van de politietaak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste
lid, aanhef en onder a, van de Politiewet 1993</extref>, met eenzelfde rang of
een hogere rang, de werkzaamheden uitoefenen die verband houden met de
volledige politietaak voor zover hij beschikt over de daarvoor vereiste
opleiding en
ervaring.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit taken vrijwillige
        ambtenaren van politie.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">3 mei 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende mei 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	