<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028197" dtdversie="2.0" id="440449" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet winkelsluiting
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde wordt onder
&#xAB;winkel&#xBB; verstaan een besloten ruimte, waar of van waaruit
waren in het klein, anders dan uitsluitend door middel van
verkoopautomaten, aan het publiek plegen te worden verkocht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij
eilandsbesluit houdende algemene maatregelen kan worden bepaald, dat
voor de toepassing van deze wet onder &#xAB;winkel&#xBB; mede wordt
verstaan een andere ruimte, waar een bij dat landsbesluit aan te wijzen
bedrijf ten aanzien van het publiek wordt
uitgeoefend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het is verboden een winkel voor het publiek
geopend te
hebben:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op
zondagen en op de feestdagen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028202&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Arbeidswet
2000 BES</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>op andere
dagen v&#xF3;&#xF3;r 6 uur en na 18.30 uur.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">voorgaande artikel</intref> vervatte verbod
geldt niet
voor:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>openbare
apotheken voor zover het de verkoop van genees-, heel- en
verbandmiddelen
betreft;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>koffiehuizen,
ijshuizen, bierhuizen, restaurants, tapperijen en slijterijen, deze
laatsten voor zover zij zich beperken tot de verkoop van sterke
drank;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>logementen en
hotels;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>winkels
gevestigd in hotels en in gebouwen, behorende tot een
luchthaven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>winkels
voor zover de verkoop betreft
van</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>rouwkleding
en
begrafenisbenodigdheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>brandstof
en smeermiddelen voor motoren en onderdelen voor motoren en
voertuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>brood,
verse melk en producten van verse
melk.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">artikel 2</intref> mogen
winkels, waarin uitsluitend vers vlees of verse produkten van vlees en
verse vis aan het publiek plegen te worden verkocht, voor wat de
verkoop van die waren betreft, geopend zijn op zondag en op de
feestdagen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028202&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Arbeidswet 2000 BES</extref>: van 6 uur
tot 10 uur.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">artikel 2 onder b</intref>
mogen winkels op de in dat artikel bedoelde dagen in het tijdvak van 28
november tot en met 4&#xA0;december en van 17 december tot en met 30
december geopend zijn tot 22 uur. Eveneens mogen zij geopend zijn op de
zaterdag en op de dag voorafgaande aan een met de zondag gelijkgestelde
dag tot 20 uur.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Bij eilandsbesluit houdende algemene maatregelen
kan voor een bepaalde groep van winkels gehele of gedeeltelijke
ontheffing worden verleend van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">artikel 2</intref> vervatte verbod dan wel
kunnen sluitingstijden worden vastgesteld, welke afwijken van het
bepaalde in artikel 2.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
Gezaghebber kan tijdelijk gehele of gedeeltelijke ontheffing verlenen
van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=6">artikel 6</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
ontheffing kan betreffen een bepaalde winkel of bepaalde winkels dan
wel een bepaalde groep van winkels.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Aan de
ontheffing kunnen voorwaarden worden verbonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>[vervallen]</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is
verboden gedurende de tijd, dat de winkel ingevolge het bij of
krachtens deze wet bepaalde voor het publiek gesloten moet zijn in die
winkel of van die winkel uit waren aan het publiek te koop aan te
bieden, te verkopen of af te leveren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
bepaalde in het voorgaande lid is niet van toepassing tot ten hoogste
een half uur na het voor die winkel geldende sluitingsuur met
betrekking tot het op dat sluitingsuur in de winkel nog aanwezige
publiek.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Het is verboden in de uitoefening van een bedrijf
anders dan in een winkel of anders dan in de uitoefening van
markthandel of straathandel waren aan het publiek te koop aan te
bieden, te verkopen of af te leveren gedurende de tijd, dat de winkels,
waarin dergelijke waren aan het publiek plegen te worden verkocht, ter
plaatse voor het publiek gesloten moeten zijn.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Overtreding
van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=9">9</intref> en krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste drie maanden of een
geldboete van de tweede categorie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Overtreding
van een voorwaarde verbonden aan een ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=7">artikel 7, lid 1</intref>
verleende ontheffing wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste een
maand of een geldboete van de eerste categorie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De in de
leden 1 en 2 strafbaar gestelde feiten worden beschouwd als
overtredingen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
een in deze wet strafbaar gesteld feit wordt begaan door of vanwege een
rechtspersoon, een vennootschap, enige andere vereniging van personen
of een doelvermogen, wordt de strafvervolging ingesteld en worden de
straffen
uitgesproken</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>hetzij
tegen die rechtspersoon, die vennootschap, die vereniging of dat
doelvermogen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>hetzij
tegen hen, die tot het feit opdracht hebben gegeven of die feitelijk
leiding hebben gehad bij het verboden handelen of
nalaten,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>hetzij
tegen beiden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een in
deze wet strafbaar gesteld feit wordt onder meer begaan door of vanwege
een rechtspersoon, een vennootschap, een vereniging van personen of een
doelvermogen, indien het begaan wordt door personen, die, hetzij uit
hoofde van een dienstbetrekking, hetzij uit anderen hoofde handelen in
de sfeer van de rechtspersoon, de vennootschap, de vereniging of het
doelvermogen, ongeacht of deze personen ieder afzonderlijk het
strafbare feit hebben begaan dan wel bij hen gezamenlijk de elementen
van dat feit aanwezig zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
een strafvervolging wordt ingesteld tegen een rechtspersoon, een
vennootschap, een vereniging van personen of een doelvermogen, wordt
deze tijdens de vervolging vertegenwoordigd door de bestuurder en,
indien er meer bestuurders zijn, door &#xE9;&#xE9;n dezer. De
vertegenwoordiger kan bij gemachtigde verschijnen. De rechter kan de
persoonlijke verschijning van een bepaalde bestuurder bevelen; hij kan
alsdan zijn medebrenging gelasten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>De bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van
Strafvordering BES</extref> aangewezen personen zijn belast met het opsporen van
de feiten strafbaar gesteld in deze wet. Onze Minister van Veiligheid en Justitie, in overeenstemming met Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kan daartoe ook
andere personen aanwijzen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet winkelsluiting
BES.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Een besluit ter uitvoering van artikel 6, 7 of 12
van de Landsverordening Winkelsluiting, dat op het tijdstip waarop deze
wet in werking treedt, al dan niet krachtens overgangsrecht, gelding
heeft, wordt vanaf dat tijdstip geacht uitvoering te geven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=6">artikel
6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=7">7</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028197&amp;artikel=12">12 van deze wet</intref>, totdat het bevoegdelijk is vervangen door een
ander besluit of
ingetrokken.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	