<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018114" id="321599" soort="wet"><intitule>Wet van 17 maart 2005 tot uitvoering van verordening (EG) Nr.
    2157/2001 van de Raad van de Europese Unie van 8 oktober 2001 betreffende
    het statuut van de Europese vennootschap (SE)      (Uitvoeringswet
    verordening Europese vennootschap)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
          (EG) 2157/2001</extref> van de Raad van de Europese Unie van 8 oktober 2001
          betreffende het statuut van de Europese vennootschap (SE) (PbEG L 294)
          moet worden uitgevoerd;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018114&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 22</intref> van deze wet
            wordt onder &#xAB;Verordening&#xBB; verstaan de <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 2157/2001</extref>
            van de Raad van de Europese Unie van 8 oktober 2001 betreffende het
            statuut van de Europese vennootschap (SE) (PbEG L 294).</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Een vennootschap in de zin van artikel 2, vijfde lid, van de
            Verordening kan deelnemen aan de oprichting van een Europese
            naamloze vennootschap met statutaire zetel in Nederland.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Ten behoeve van de verplaatsing van de statutaire zetel naar een
            andere lidstaat van de Europese Gemeenschap, legt een Europese
            naamloze vennootschap met statutaire zetel in Nederland een voorstel
            tot zetelverplaatsing als bedoeld in artikel 8, tweede lid, van de
            Verordening neer ten kantore van het handelsregister. De Europese
            naamloze vennootschap kondigt in een landelijk verspreid dagblad aan
            dat het voorstel is neergelegd, met opgave van het handelsregister
            waar het voorstel ligt en van het adres waar krachtens artikel 8,
            vierde lid, van de Verordening van het voorstel kennis kan worden genomen.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een Europese naamloze vennootschap met statutaire zetel in
              Nederland die tot zetelverplaatsing naar een andere lidstaat van
              de Europese Gemeenschap wil overgaan moet, op straffe van
              gegrondverklaring van een verzet als bedoeld in lid 2, voor iedere
              schuldeiser die dit verlangt zekerheid stellen of hem een andere
              waarborg geven voor de voldoening van zijn vordering die voor de
              zetelverplaatsing is ontstaan of kan ontstaan. Dit geldt niet,
              indien de schuldeiser voldoende waarborgen heeft of de
              vermogenstoestand van de vennootschap voldoende zekerheid biedt
              dat de vordering zal worden voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tot twee maanden nadat de vennootschap de nederlegging van het
              voorstel tot zetelverplaatsing heeft aangekondigd kan iedere
              schuldeiser door een verzoekschrift aan de rechtbank tegen het
              voorstel tot zetelverplaatsing in verzet komen met vermelding van
              de waarborg die wordt verlangd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voordat de rechter beslist, kan hij de vennootschap in de
              gelegenheid stellen binnen een door hem te stellen termijn een
              door hem omschreven waarborg te geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien tijdig verzet is gedaan, mag de verklaring in de zin van
              artikel 8, achtste lid, van de Verordening eerst worden afgegeven,
              zodra het verzet is ingetrokken of de opheffing van het verzet
              uitvoerbaar is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de zetelverplaatsing al heeft plaatsgevonden, kan de
              rechter op een ingesteld rechtsmiddel het stellen van een door hem
              omschreven waarborg bevelen en daaraan een dwangsom verbinden.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De zetelverplaatsing van een Europese naamloze vennootschap met
              statutaire zetel in Nederland naar een andere lidstaat van de
              Europese Gemeenschap heeft geen rechtsgevolg wanneer Onze Minister
              van Justitie zich daartegen verzet om redenen van algemeen belang
              door nederlegging van een daarop betrekking hebbende verklaring
              ten kantore van het handelsregister, binnen twee maanden na de
              aankondiging van de nederlegging van het voorstel. Tegen het
              verzet staat voor de Europese naamloze vennootschap beroep open
              bij het College van beroep voor het bedrijfsleven. De verklaring
              in de zin van artikel 8, achtste lid, van de Verordening mag eerst
              worden afgegeven, zodra het verzet is ingetrokken of de opheffing
              van het verzet onherroepelijk is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van artikel 8, veertiende lid, tweede alinea,
              van de Verordening zijn de laatste twee zinnen van het eerste lid
              van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Als register voor de inschrijving van een Europese naamloze
              vennootschap met statutaire zetel in Nederland of van een
              Nederlandse nevenvestiging van een Europese naamloze vennootschap
              wordt aangewezen: het handelsregister bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
              Handelsregisterwet 2007</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij inschrijving van de zetelverplaatsing van een Europese
              naamloze vennootschap naar Nederland wordt een notari&#xEB;le akte die
              de statuten van de vennootschap bevat en is verleden door een
              notaris met standplaats in Nederland neergelegd ten kantore van
              het handelsregister. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=65" compleet="nee">artikelen 65</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=69" compleet="nee">69 van boek 2 van het
              Burgerlijk Wetboek</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Een vennootschap met statutaire zetel in Nederland kan niet aan de
            oprichting van een Europese naamloze vennootschap door fusie
            deelnemen wanneer Onze Minister van Justitie zich daartegen verzet
            om redenen van algemeen belang door nederlegging van een daarop
            betrekking hebbende verklaring ten kantore van het handelsregister
            binnen een maand na de bekendmaking van de gegevens als bedoeld in
            artikel 21 van de Verordening. Tegen het verzet staat voor de
            vennootschap beroep open bij het College van beroep voor het
            bedrijfsleven. De deelneming aan de fusie heeft eerst rechtsgevolg
            zodra het verzet is ingetrokken of de opheffing van het verzet
            onherroepelijk is.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van artikel 32, derde lid, van de Verordening
              legt elke initiatief nemende vennootschap met statutaire zetel in
              Nederland ten kantore van het handelsregister neer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het voorstel tot oprichting van een Europese naamloze vennootschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een schriftelijk verslag als bedoeld in artikel 32, vierde
                  lid, van de Verordening.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tegelijkertijd leggen de leidinggevende of de bestuursorganen de
              stukken neer ten kantore van de initiatief nemende vennootschap
              of, bij gebreke van een kantoor, aan de woonplaats van een
              bestuurder. De stukken liggen tot het tijdstip van de oprichting
              van de holding-SE ter inzage voor de aandeelhouders. In dit
              tijdvak kunnen zij kosteloos een afschrift daarvan krijgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een initiatief nemende vennootschap met statutaire zetel in
              Nederland kondigt in een landelijk verspreid dagblad aan dat de
              stukken zijn neergelegd, met opgave van de openbare registers waar
              zij liggen en van het adres waar zij krachtens het tweede lid ter
              inzage liggen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de leidinggevende of de bestuursorganen het voorstel tot
              oprichting van een holding-SE wijzigen, is dit artikel van
              overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Ter uitvoering van artikel 33, derde lid, van de Verordening
            deponeert elke initiatief nemende vennootschap met statutaire zetel
            in Nederland ten kantore van het handelsregister een verklaring dat
            aan alle voorwaarden voor de oprichting van een Europese naamloze
            vennootschap is voldaan en kondigt zij de nederlegging aan in een
            landelijk verspreid dagblad.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop><al>De naamloze vennootschap met statutaire zetel in Nederland die
            overeenkomstig artikel 37 van de Verordening een voorstel tot
            omzetting in een Europese naamloze vennootschap heeft opgesteld,
            legt het voorstel neer ten kantore van het handelsregister en
            kondigt de nederlegging aan in een landelijk verspreid dagblad.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De benoeming van de leden van het leidinggevend orgaan geschiedt
              door het toezichthoudend orgaan, tenzij in de statuten is bepaald
              dat benoeming geschiedt door de algemene vergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van artikel 39, tweede lid, van de
              Verordening zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=133" compleet="nee">artikelen 133</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=134" compleet="nee">134 van boek 2 van het
              Burgerlijk Wetboek</extref> van overeenkomstige toepassing op de Europese
              naamloze vennootschap met statutaire zetel in Nederland.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Voor de toepassing van artikel 39, derde lid, van de Verordening
            is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, vierde lid, van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
            van overeenkomstige toepassing op de Europese naamloze vennootschap
            met statutaire zetel in Nederland.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuursorgaan als bedoeld in artikel 43 van de Verordening
            bestaat uit ten minste drie leden.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van artikel 47, eerste lid, van de Verordening
            geldt dat de leden van het bestuursorgaan die overeenkomstig een
            onderlinge taakverdeling niet belast zijn met het uitvoerend
            bestuur, natuurlijke personen moeten zijn.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van artikel 54 van de Verordening geldt dat de
            eerste algemene vergadering binnen achttien
            maanden na de oprichting mag plaatsvinden.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van artikel 56 van de Verordening is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=114a" compleet="nee">artikel
            114a van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> van overeenkomstige
            toepassing op een Europese naamloze vennootschap met statutaire
            zetel in Nederland.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van artikel 59 van de Verordening geldt dat een
            besluit tot statutenwijziging waaromtrent bij de statuten geen
            grotere meerderheid is voorgeschreven, wordt genomen bij volstrekte
            meerderheid van de uitgebrachte stemmen in een vergadering waarin
            ten minste de helft van het geplaatste kapitaal is vertegenwoordigd.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Een Europese naamloze vennootschap met statutaire zetel in
            Nederland wordt door de rechtbank op verzoek van het Openbaar
            Ministerie ontbonden indien het hoofdbestuur niet in Nederland is
            gevestigd. Alvorens de ontbinding uit te spreken kan de rechtbank de
            vennootschap in de gelegenheid stellen binnen een door haar te
            bepalen termijn het hoofdbestuur naar Nederland te verplaatsen dan
            wel de statutaire zetel te verplaatsen overeenkomstig artikel 8 van
            de Verordening.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>De Europese naamloze vennootschap met statutaire zetel in
            Nederland die overeenkomstig artikel 66 van de Verordening een
            voorstel tot omzetting in een naamloze vennootschap heeft opgesteld,
            legt het voorstel neer ten kantore van het handelsregister en
            kondigt de nederlegging aan in een landelijk verspreid dagblad.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Als bevoegde autoriteit in de zin van artikel 8, achtste lid,
            artikel 25, tweede lid, en artikel 26, eerste lid, van de
            Verordening wordt aangewezen: een notaris met vestigingsplaats in Nederland.</al>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>Als bevoegde autoriteit in de zin van artikel 55, derde lid, van
            de Verordening wordt aangewezen: de voorzieningenrechter van de rechtbank.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al>Als bevoegde autoriteit in de zin van artikel 64, vierde lid, van
            de Verordening wordt aangewezen: het hoofd van het ressortsparket te Amsterdam.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Wijziging van andere wetten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al><redactie type="extra">Wijzigt het Burgerlijk Wetboek Boek
              2.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
              economische delicten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Handelsregisterwet
            1996.</redactie></al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Uitvoeringswet verordening Europese vennootschap.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip.</al>
        </artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="17 maart 2005">17 maart 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Justitie
          ,
        </functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-03-24">de <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk> maart 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	