<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024644" dtdversie="2.0" id="404919" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling betreffende de bijzondere bevoegdverklaringen die op een AML (Aircraft Maintenance Licence) kunnen worden vermeld en de eisen inzake basiskennis, typekennis en ervaring voor afgifte, verlenging van de geldigheidsduur en wederafgifte, alsmede nadere procedurele regels over bijzondere bevoegdverklaringen met betrekking tot onderhoudscertificeringspersoneel (Regeling bijzondere bevoegdverklaringen AML en Part-66-AML)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op verordening (EG) nr.&#xA0;216/2008 van het Europees Parlement en de Raad van 20&#xA0;februari 2008 tot vaststelling van gemeenschappelijke regels op het gebied van burgerluchtvaart en tot oprichting van een Europees Agentschap voor de veiligheid van de luchtvaart, houdende intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 91/670/EEG</extref>, Verordening (EG) nr.&#xA0;1592/2002 en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2004/36/EG</extref> (PbEU L 79)   en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=2.5" compleet="nee">artikelen 2.5, negende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=2.6" compleet="nee">2.6, vijfde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=3.30" compleet="nee">3.30, van de Wet luchtvaart</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=9" compleet="nee">9, van het Besluit bewijzen van bevoegdheid voor de luchtvaart</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li><al><nadruk type="cur">AR:</nadruk>
Airworthiness Review, beoordeling van de luchtwaardigheid van een
luchtvaartuig conform Part M, subpart I, van verordening (EG) nr.
2042/2003;</al></li><li>
                     <al><nadruk type="cur">ELA 1-luchtvaartuig:</nadruk> European Light Aircraft,
luchtvaartuig als bedoeld in artikel 2 van verordening (EG) nr.
2042/2003;</al></li>
          <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Minister:</nadruk> Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
            </li></lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">AML</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere bevoegdverklaringen voor vliegtuigen en helikopters</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister kan op aanvraag de volgende bijzondere bevoegdverklaringen afgeven voor onderhoud aan vliegtuigen met een maximum startmassa tot 5700 kg en helikopters met een maximum startmassa tot 2730&#xA0;kg:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>AB voor werkzaamheden aan vliegtuigen en helikopters en de voortstuwingsinstallatie hiervan, van een klasse volgens het tweede lid, met uitzondering van de werkzaamheden waarvoor een bijzondere bevoegdverklaring CF, CEF, of DG vereist is, maar inclusief de werkzaamheden die op de AML zijn vermeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>CF voor werkzaamheden aan instrumenten zonder elektronische hulpapparatuur en elektrische installaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>CEF voor werkzaamheden aan instrumenten zonder elektronische hulpapparatuur, klimaatregeling en elektrische installaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>DG voor werkzaamheden aan automatische vluchtgeleidingssystemen en communicatie-, navigatie- en identificatie-installaties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De klassen, bij de bijzondere bevoegdverklaring AB zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>1Z vliegtuigen zonder drukcabine met &#xE9;&#xE9;n zuigermotor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>1T vliegtuigen zonder drukcabine met &#xE9;&#xE9;n turbinemotor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>2Z vliegtuigen met drukcabine of meerdere zuigermotoren, van een type dat op de AML is vermeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>2T vliegtuigen met drukcabine of meerdere turbinemotoren, van een type dat op de AML is vermeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>3Z helikopters met zuigermotoren, van een type dat op de AML is vermeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>3T helikopters met turbinemotoren, van een type dat op de AML is vermeld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De werkzaamheden, die bij de bijzondere bevoegdverklaring AB op de AML kunnen worden vermeld zijn het controleren en compenseren van direct afleesbare magnetische kompassen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere bevoegdverkaringen zweefvliegtuigen en motorzweefvliegtuigen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister kan op aanvraag de volgende bijzondere bevoegdverklaringen afgeven voor onderhoud aan zweefvliegtuigen en motorzweefvliegtuigen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>A voor werkzaamheden aan zweefvliegtuigen en motorzweefvliegtuigen, met uitzondering van de werkzaamheden waarvoor een bijzondere bevoegdverklaring B of C vereist is, maar inclusief de werkzaamheden die op de AML zijn vermeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>B voor werkzaamheden aan de voortstuwingsinstallatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>C voor werkzaamheden aan elektrische en elektronische installaties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De werkzaamheden, die bij de bijzondere bevoegdverklaring A op de AML kunnen worden vermeld zijn het controleren en compenseren van direct afleesbare magnetische kompassen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aanvullende bevoegdheden AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB1Z, is tevens bevoegd werkzaamheden te verrichten waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring B vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z, is tevens bevoegd werkzaamheden te verrichten waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring AB1Z en B vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB2T, is tevens bevoegd werkzaamheden te verrichten waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring AB1T vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z voor een type vliegtuig zonder drukcabine met een niet intrekbaar onderstel, is bevoegd werkzaamheden waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z vereist is, te verrichten aan alle vliegtuigen van de klasse 2Z zonder drukcabine met een niet intrekbaar onderstel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z voor een type vliegtuig zonder drukcabine met een intrekbaar onderstel, is bevoegd werkzaamheden waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z vereist is, te verrichten aan alle vliegtuigen van de klasse 2Z zonder drukcabine.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z voor een meermotorig vliegtuig met drukcabine, is bevoegd werkzaamheden waarvoor een bijzondere bevoegdverklaring AB2Z vereist is, te verrichten aan alle vliegtuigen van de klasse 2Z en alle overige vliegtuigen van de klasse 2Z zonder drukcabine.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De houder van een AML met de bijzondere bevoegdverklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=3">3, eerste lid</intref>, mits voorzien van een bijzondere bevoegdverklaring A en B dan wel C, is bevoegd dezelfde werkzaamheden, als waartoe de desbetreffende bijzondere bevoegdverklaring strekt, te verrichten aan een MLA, een MLH of een amateurbouwluchtvaartuig.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>De houder van een AML met bijzondere bevoegdverklaring AB als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of met de bijzondere bevoegdverklaringen A en B, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, is bevoegd tot het mede ondertekenen van de verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, van de Regeling MLA&#x2019;s</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Eisen voor afgifte bijzondere bevoegdverklaring AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een bijzondere bevoegdverklaring AML wordt afgegeven, nadat de aanvrager heeft aangetoond te voldoen aan de eisen inzake basiskennis, typekennis en ervaring voor afgifte van de bijzondere bevoegdverklaring. Deze eisen zijn opgenomen in het onderstaande schema:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>basiskennis: de aanvrager toont aan voor de bijzondere bevoegdverklaring AB1Z, AB1T, AB2Z, AB2T, AB3Z, AB3T, CF, CEF, DG, A, B of C, dat het examen voor de bijzondere bevoegdverklaring niet langer dan drie jaar geleden met voldoende resultaat is afgelegd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>typekennis: de aanvrager toont aan voor de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z, AB2T, AB3Z of AB3T, dat een door de Minister geaccepteerde cursus met betrekking tot het type luchtvaartuig met inbegrip van de voortstuwingsinstallatie, waarvoor de aanvraag wordt ingediend, met voldoende resultaat is gevolgd. Wanneer een cursus niet meer bestaat of reeds een aantal typecursussen met voldoende resultaat is gevolgd, kan de aanvrager voldoende kennis met betrekking tot het type vliegtuig, inclusief de motor, aantonen door met voldoende resultaat een examen af te leggen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ervaring: de aanvrager toont aan:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>voor de bijzondere bevoegdverklaring AB1Z, AB1T, AB2Z, AB2T, AB3Z, AB3T, CF, CEF, DG, A, B of C, dat in de drie jaren, onmiddellijk voorafgaande aan de datum van aanvraag, tenminste twee jaren ervaring is verkregen met betrekking tot de werkzaamheden waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring is vereist;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>voor de bijzondere bevoegdverklaring AB2Z, AB2T, AB3Z of AB3T, dat in het jaar, onmiddellijk voorafgaande aan de datum van aanvraag tenminste zes maanden ervaring is verkregen met betrekking tot het type luchtvaartuig waarvoor de aanvraag wordt ingediend;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c.</li.nr>
                      <al>voor de bijzondere bevoegdverklaring AB1Z, AB1T, AB2Z, AB2T, AB3Z, AB3T, CF, CEF, DG, A, B of C, de werkzaamheden, bedoeld onder a en b, zijn verricht onder toezicht van een bevoegde persoon of erkende onderhoudsorganisatie.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wanneer de aanvrager houder is van een AML, zijn in afwijking van het eerste lid, de eisen inzake ervaring van toepassing volgens de onderstaande tabel.</al>
              <table colsep="1" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="7" tgroupstyle="zebra1">
                  <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="36*"/>
                  <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
                  <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="20*"/>
                  <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="20*"/>
                  <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="20*"/>
                  <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="20*"/>
                  <colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="20*"/>
                  <thead valign="bottom">
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col7" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                        <al>Reeds houder van de bijzondere bevoegdverklaring:</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Aangevraagde bijzondere bevoegdverklaring</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB1Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB1T</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB2Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB2T</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB3Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB3T</al>
                      </entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody valign="top">
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB1Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>n.v.t.</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB1T</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>n.v.t.</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6 maanden</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB2Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB2T</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB3Z</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1">
                      <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>AB3T</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>18 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>12 maanden</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>&#x2013;</al>
                      </entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </table>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De werkzaamheden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, worden op de AML vermeld, nadat de aanvrager heeft aangetoond dat hij of zij een door de Minister geaccepteerde training met betrekking tot die werkzaamheden met voldoende resultaat heeft gevolgd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Geldigheidsduur bijzondere bevoegdverklaring AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De geldigheidsduur van een bijzondere bevoegdverklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=2">artikel 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=3">3</intref>, bedraagt ten hoogste twee jaren en kan vervolgens steeds met twee jaren worden verlengd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De geldigheidsduur van een bijzondere bevoegdverklaring wordt op aanvraag van de houder verlengd, nadat is aangetoond dat de aanvrager in de twee jaren onmiddellijk voorafgaande aan de datum van aanvraag, ten minste zes maanden ervaring heeft verkregen met het onderhoud waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een aanvraag voor verlenging wordt niet eerder dan twee maanden voor de vervaldatum van de bijzondere bevoegdheid ingediend.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Wederafgifte bijzondere bevoegdverklaring AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Een bijzondere bevoegdverklaring waarvan de geldigheidsduur langer dan twee maanden is verstreken, wordt op aanvraag wederafgegeven, nadat is aangetoond dat de aanvrager in de twee jaren onmiddellijk voorafgaande aan de datum van aanvraag, ten minste zes maanden ervaring heeft verkregen met het onderhoud waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring vereist is onder de voorwaarde dat de ervaring na de vervaldatum van de bijzondere bevoegdverklaring is verkregen onder toezicht van een bevoegde persoon of erkende onderhoudsorganisatie.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Part-66 AML</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Omzetting Part-66 AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister zet op verzoek van de aanvrager de reeds afgegeven nog geldige bijzondere bevoegdverklaringen om naar een Part-66-AML voor vliegtuigen en helikopters met een maximum startmassa van 5700&#xA0;kg of minder.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op de in het eerste lid bedoelde Part-66-AML worden de bijzondere bevoegdverklaringen en bijbehorende beperkingen zodanig vermeld dat deze overeenkomen met de eerder afgegeven bevoegdheden als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=2">artikel 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=5">5</intref> en de machtiging om namens een volgens Part-145 of JAR-145 erkende onderhoudsorganisatie werkzaamheden te mogen vrijgeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aanvullende bevoegdheden Part-66-AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De houder van een Part-66-AML met de bijzondere bevoegdverklaring B1.2 of B3, is tevens bevoegd werkzaamheden te verrichten waarvoor de bijzondere bevoegdverklaring B volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024644&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De houder van een Part-66 AML met de bijzondere bevoegdverklaring in een categorie of subcategorie voor werkzaamheden aan luchtvaartuigen met een maximum startmassa van 5.700&#xA0;kg of minder, is bevoegd dezelfde werkzaamheden, als waartoe de desbetreffende Part-66 AML strekt, te verrichten en vrij te geven aan:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>luchtvaartuigen van dezelfde categorie of subcategorie met een maximum startmassa van 5.700 kg of minder als genoemd in onderdeel a van Bijlage II bij verordening (EG) nr.&#xA0;216/2008 (PbEU L 79);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>amateurbouwluchtvaartuigen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>MLA&#x2019;s; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>MLH&#x2019;s.</al>
                              </li>
                           </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De houder van een Part-66-AML met de bijzondere bevoegdverklaring B1 voor werkzaamheden aan luchtvaartuigen met een maximum startmassa van 5700&#xA0;kg of minder, is bevoegd tot het mede ondertekenen van de verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015237&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, van de Regeling MLA&#x2019;s</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9a</nr>
                     </kop>
                     <al>De
minister kan op aanvraag van een houder van een Part-66 AML de
bevoegdheid verlenen tot het uitvoeren van een AR voor ELA
1-luchtvaartuigen die vallen binnen zijn bevoegdheden zoals vermeld op
de Part-66 AML indien aan de voorwaarden van Part-M van verordening
(EG) nr. 2042/2003 wordt
voldaan.</al>
                  </artikel></paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Diverse bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Schorsing AML en Part-66-AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vanaf het tijdstip van schorsing mag de houder die bevoegdheden, waarop de schorsing van de AML of de Part-66-AML betrekking heeft, niet uitoefenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Om een schorsing op te heffen toont de houder aan, dat de redenen, die tot schorsing hebben geleid, zijn vervallen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking AML en Part-66 AML</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vanaf het tijdstip van intrekking mag de houder die bevoegdheden, waarop de intrekking van de AML of de Part-66-AML betrekking heeft, niet uitoefenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De Minister neemt het bewijs van bevoegdheid in en geeft, in geval van gedeeltelijke intrekking, een nieuw bewijs van bevoegdheid af.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024312" compleet="nee">Regeling bijzondere bevoegdverklaringen AML</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021204" compleet="nee">Regeling bijzondere bevoegdverklaringen JAR-66-AML</extref> worden ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling bijzondere bevoegdverklaringen AML en Part-66-AML.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C.M.P.S.</voornaam>
          <achternaam>Eurlings</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	