<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026967" dtdversie="2.0" id="428149" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening op de
Vakbekwaamheid</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het College
van Afgevaardigden van de Nederlandse Orde van
Advocaten,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Overwegende;</considerans.al>
        <considerans.al>dat
het in het belang van een goede praktijkuitoefening en het vertrouwen
in de advocatuur gewenst is regels te stellen over de vakbekwaamheid
van advocaten mede in het licht van de kernwaarden
advocatuur;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=26" compleet="nee">artikelen 26</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=28" compleet="nee">28 van de
Advocatenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het
ontwerp van de Algemene Raad met bijbehorende
toelichting;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
het advies van de Adviescommissie
Regelgeving;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
het advies van de Raad van
Advies;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Stelt de
navolgende verordening
vast:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze verordening wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Advocaat:</nadruk> de
in Nederland ingeschreven advocaat die in het bezit is van een
stageverklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel
10&#xA0;Stageverordening</extref><noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Die ziet zowel op Stageverordening 1988 als Stageverordening 2005.</noot.al></noot>, alsmede de advocaat bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16h" compleet="nee">artikel&#xA0;16h van de
Advocatenwet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Deken:</nadruk> de
deken van het arrondissement waar de advocaat kantoor
houdt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Raad
van Toezicht:</nadruk> de Raad van Toezicht van de Orde van
Advocaten in het arrondissement waar de advocaat kantoor houdt als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel&#xA0;22
Advocatenwet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Algemene
Raad:</nadruk> de Algemene Raad als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel&#xA0;18 van de
Advocatenwet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Secretaris:</nadruk> de
secretaris van de Algemene Raad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel&#xA0;34 van de
Advocatenwet</extref>:</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Vakbekwaamheid:</nadruk> het
voldoen aan eisen betreffende de professionele kennis en kunde van de
advocaat, de betamelijkheid van zijn handelen of nalaten als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel&#xA0;46 Advocatenwet</extref>, de kantoororganisatie en de
dienstverlening.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
advocaat dient vakbekwaam te
zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
bepaalde in het vorige lid houdt mede in dat een advocaat alleen zaken
aanneemt die hij gelet op zijn kantoororganisatie adequaat kan
behandelen en waarvoor hij de deskundigheid bezit dan wel waarvoor hij
gebruik maakt van de deskundigheid van een
derde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
advocaat legt schriftelijk vast op welke wijze hij voldoet aan het
bepaalde in de voorgaande
leden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
advocaat is verplicht jaarlijks aantoonbaar zijn professionele kennis
en kunde te onderhouden respectievelijk te ontwikkelen op het
rechtsgebied of de rechtsgebieden waarop hij werkzaam is
respectievelijk wil
zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Om aan de
verplichting als bedoeld in het eerste lid te voldoen moet de advocaat
jaarlijks ten minste twintig&#xA0;punten
behalen..</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
in enig jaar aan het bepaalde in het vorige lid niet wordt voldaan,
voldoet de advocaat desondanks aan de verplichting in het eerste lid,
indien hij in dat jaar ten minste 10&#xA0;punten heeft behaald en in
dat jaar en de twee daaraan voorafgaande jaren samen ten minste
60&#xA0;punten heeft
behaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
aantal bedoeld in het tweede en derde lid neemt naar evenredigheid af
ingeval deze Verordening in enig jaar minder dan elf maanden op de
advocaat van toepassing is
geweest</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
Algemene Raad stelt &#x2013; gehoord het College van Afgevaardigden
&#x2013; over het bepaalde in de voorgaande leden nadere
regels.</al>
        </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Onverminderd
hetgeen verplicht is gesteld in de voorgaande leden is de advocaat die
v&#xF3;&#xF3;r inschrijving meer dan &#xE9;&#xE9;n jaar niet als
advocaat ingeschreven heeft gestaan, verplicht in het eerste jaar na
zijn inschrijving aanvullend twintig punten te behalen met opleiding
betrekking hebbend op een juridisch onderwerp betreffende het
rechtsgebied of de rechtsgebieden waarop hij werkzaam is of wil
zijn.</al>
        </lid>
      <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Van
de verplichting als bedoeld in het voorgaande lid kan de Raad van
Toezicht op schriftelijk verzoek van de heringetreden advocaat geheel
of gedeeltelijk vrijstelling verlenen voor zover de heringetreden
advocaat genoegzaam aantoont dat hij geheel of gedeeltelijk voldoet aan
de eisen van professionele kennis betreffende het rechtsgebied of de
rechtsgebieden waarop hij werkzaam is of wil zijn. Het verzoek dient
binnen vier weken na be&#xEB;diging te worden
ingediend.</al>
        </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De
Raad van Toezicht kan aan de vrijstelling als bedoeld in het voorgaande
lid voorwaarden
verbinden.</al>
        </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">9</lidnr>
          <al>In
afwijking van het bepaalde in het zesde lid kan de Raad van Toezicht
bepalen dat een gedeelte van het te behalen aantal punten, doch niet
meer dan de helft, betrekking heeft op de professionele kunde van de
advocaat.</al>
        </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">10</lidnr>
          <al>Tegen
een beschikking van de Raad van Toezicht ingevolge het zevende, achtste
of negende lid staat voor belanghebbenden administratief beroep open
bij de Algemene Raad. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstukken 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">7 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> zijn van
toepassing.</al>
        </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
advocaat is verplicht aantoonbaar de organisatie van zijn kantoor
alsmede de dienstverlening aan de cli&#xEB;nt adequaat in te
richten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
Algemene Raad stelt &#x2013; gehoord het College van Afgevaardigden
&#x2013; over het bepaalde in het voorgaande lid nadere
regels.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De
advocaat is verplicht desgevraagd aan de deken of aan de namens de
deken optredende secretaris te verklaren dat is voldaan aan de hem in
deze verordening opgelegde verplichtingen. De deken of de namens de deken optredende secretaris
bepaalt de wijze waarop deze verklaring dient te geschieden. Wanneer de
deken van oordeel is dat inzake deze verplichtingen een nader onderzoek
noodzakelijk is, stelt hij of de namens de deken optredende secretaris
een nader onderzoek in. De deken of de namens de deken optredende
secretaris kan hiervoor een of meer deskundigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031777&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de Verordening op het landelijk dekenberaad toezicht</extref>, aanwijzen. De advocaat is verplicht aan een dergelijk
onderzoek zijn medewerking te
verlenen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze
verordening kan worden aangehaald als &#x2018;Verordening op de
Vakbekwaamheid&#x2019; en treedt op 1&#xA0;januari&#xA0;2010 in
werking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010191" compleet="nee">Verordening op de Permanente Opleiding 2000</extref> wordt per 1&#xA0;januari
2010
ingetrokken.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <functie>Het College van Afgevaardigden van de Nederlandse Orde van Advocaten</functie>.</ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	