<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018614" dtdversie="2.0" id="329009" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Instellingsbesluit Commissie Evaluatie COS 2005</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de minister: Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Commissie: Commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018614&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>COS: Commissie Overleg Sectorraden</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Instelling en taak</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een tijdelijke Commissie Evaluatie COS 2005.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze tijdelijke Commissie heeft tot taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het verslag van de zelfevaluatie van de COS te becommentari&#xEB;ren en advies uit te brengen aan de Minister over de wijze waarop en de richting waarin de COS zich zou moeten ontwikkelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een oordeel te geven over de rol en invloed van adviezen van COS en sectorraden in het onderzoeksbeleid, het wetenschapsdebat en de onderzoeksprogrammering.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Instellingsduur</titel>
        </kop>
        <al>De Commissie wordt ingesteld met ingang van heden en wordt opgeheven per 1 oktober 2005.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Informatieplicht</titel>
        </kop>
        <al>De Commissie verstrekt aan de minister desgevraagd de voor de uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Leden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Tot leden van de Commissie worden benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Prof.dr.ir. R. Rabbinge: Dean Wageningen Graduate Schools bij Wageningen Universiteit en Research Centre en lid Eerste Kamer, tevens voorzitter,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Prof.dr. S. Kuhlmann: Hoogleraar Natuurwetenschap en Innovatiemanagement (NWI), universiteit Utrecht en Deputy Director of Fraunhofer Institute for Systems and Innovation Research (ISI), Germany,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Prof.dr. D.C. van den Boom: Decaan universiteit van Amsterdam, Faculty of Social and Behavioural Sciences.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Commissie wordt bijgestaan door een secretaris van een extern bureau, die het ondersteunende werk cq. schrijfwerk voor de commissie verricht. De secretaris wordt aangestuurd door de commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Ambtelijk contactpersoon is mw drs. P.J.Roemer, ambtenaar bij het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap. Betrokkene is geen lid van de evaluatiecommissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Als contactpersonen voor de COS treden op de voorzitter, prof. dr. H. Maassen van den Brink en de secretaris, drs. P. Morin. Betrokkenen zijn geen leden van de Evaluatiecommissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De benoeming geschiedt voor de duur van de commissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Werkwijze</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Commissie stelt haar eigen werkwijze vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Commissie kan zich door andere personen doen bijstaan voorzover dat voor de vervulling van haar taak nodig is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Eindrapport</titel>
        </kop>
        <al>De Commissie brengt v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober haar eindrapport uit aan de minister.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Vergoeding</titel>
        </kop>
        <al>De voorzitter en andere leden van de Commissie, voor zover geen ambtenaar, ontvangen per vergadering een beloning op basis van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> en de daarop gebaseerde voor het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap geldende bepalingen, waarbij de commissie als algemene commissie in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> wordt aangemerkt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Kosten deskundigen</titel>
        </kop>
        <al>Indien de Commissie ten behoeve van haar werk deskundigen raadpleegt waaraan kosten zijn verbonden, dient voor vergoeding van deze kosten vooraf door de minister goedkeuring te zijn verleend.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Kosten van de commissie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De kosten van de commissie komen, voor zover goedgekeurd, voor rekening van de minister. Onder kosten worden in ieder geval verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de kosten voor vergaderingen en voor secretari&#xEB;le ondersteuning,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de kosten voor het inschakelen van externe deskundigheid en het laten verrichten van onderzoek, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de kosten voor publicatie van rapportages.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Commissie biedt zo spoedig mogelijk na haar instelling een begroting en een planning aan de minister aan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Commissie rapporteert aan de minister door middel van een evaluatierapport. De COS krijgt de gelegenheid schriftelijk te reageren op het eindrapport van de Evaluatiecommissie, voordat dit definitief aan de minister wordt aangeboden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Commissie legt v&#xF3;&#xF3;r 1 december 2005 rekening en verantwoording af over de besteding van de middelen onder overlegging van een verklaring van een registeraccountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Geheimhouding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Commissie neemt geheimhouding in acht ten aanzien van alle informatie die in het kader van dit besluit bekend wordt en waarvan het karakter als vertrouwelijk is aan te merken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Commissie zorgt ervoor dat door een ieder die betrokken is bij de werkzaamheden van de Commissie, geheimhouding in acht wordt genomen ten aanzien van alle informatie die in het kader van dit besluit bekend wordt en waarvan het karakter als vertrouwelijk is aan te merken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Openbaarmaking</titel>
        </kop>
        <al>Rapporten, notities, verslagen en andere producten die door of namens de Commissie worden vervaardigd, worden niet door de commissie openbaar gemaakt, maar uitsluitend aan de minister uitgebracht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Archiefbescheiden</titel>
        </kop>
        <al>De Commissie draagt zo spoedig mogelijk na be&#xEB;indiging van haar werkzaamheden of, zo de omstandigheden daartoe aanleiding geven, zoveel eerder, de bescheiden betreffende die werkzaamheden over aan het archief van de directie Onderzoek en Wetenschapsbeleid van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant, waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met juni 2005.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit besluit vervalt met de afronding van de werkzaamheden van de Commissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Commissie Evaluatie COS 2005.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.J.A. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	