<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006999" dtdversie="2.0" id="224019" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>regeling afgifte verklaringen door de Koninklijke marechaussee</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Justitie, in overeenstemming met de Minister van Defensie,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="gezien">Gezien de brief van de Commandant Koninklijke marechaussee van 21 september 1994 en de brief van de Commandant van het district Koninklijke marechaussee Luchtvaart van 17 augustus 1994;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                                             </kop>             <al>De Commandant Koninklijke marechaussee is gemachtigd tot het namens de Minister van Justitie uitoefenen van de bevoegdheid tot het afgeven van een verklaring ten aanzien van personen naar wie een veiligheidsonderzoek is ingesteld in verband met een te vervullen vertrouwensfunctie op de burgerluchtvaartterreinen Schiphol, Rotterdam, Eelde, Maastricht, Eindhoven en Twente.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>                                             </kop>             <al>De bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006999&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, gaat in geval van afwezigheid van de in dat artikel genoemde mandataris voor de duur daarvan over op zijn plaatsvervanger.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>                                             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 2 november 1994.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                                             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als regeling afgifte verklaringen door de Koninklijke marechaussee.</al>             <al>Deze regeling zal met bijbehorende toelichting in de Staatscourant worden geplaatst. Van de plaatsing zal mededeling worden gedaan in het Algemeen Politieblad.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Den Haag</plaats>                <datum isodatum="1994-11-02">2 november 1994</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,</ondertekening>          <ondertekening>namens deze,</ondertekening><ondertekening><naam>                   <voornaam>H. P.</voornaam>                   <achternaam>Wooldrik</achternaam>                </naam>, <functie>hoofd van de Directie Politie</functie></ondertekening></ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	