<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026400" dtdversie="2.0" id="422479" soort="KB">
  
  
  <intitule>Koninklijk besluit van 21 augustus 1815, no. 79, betreffende Engelse adel</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Willem, bij de Gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins van
Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de Voordragt van den Hoogen Raad van Adel, in dato 16 November 1814 N<sup>o</sup>162/60, omtrent de zwarigheden die denzelven zijn voorgekomen in de juiste beoordeling der aanzoeken die verschillende personen hier te lande gevestigd, doch sustinerende van Engelschen of Schotschen adel afkomstig te zijn, bij Ons gedaan hebben ten einde in den Nederlandschen adel te worden ingelijfd;</considerans.al>
        
      </considerans>
      
    </aanhef>
    <wettekst>
      <enig-artikel status="goed">
        <al>Hebben goedgevonden den Hoogen Raad van Adel te autoriseren om die beoordeling te doen rusten op het beginzel dat niet alleen de afstammelingen van <nadruk type="cur">Pairs</nadruk> en <nadruk type="cur">Baronets</nadruk> voor den Adel van Engeland, Schotland en Ierland te houden zijn, maar in het algemeen  zoodanigen die behooren tot geslagten van eene aanzienelijke geboorte en die zulks, het zij door getuigschriften van het Herald's College en van den Secretaris van Staat voor de Binnenlandsche Zaken te <nadruk type="cur">Londen</nadruk>, het zij door andere duchtige bewijzen, weten te staven.</al>
      <al>En zullen Wij als nu de rapporten van den Hoogen Raad van Adel op de aan denzelven successivelijk gerenvoijeerde requesten van <nadruk type="cur">Melville van Canb&#xE9;e</nadruk>, <nadruk type="cur">Mackay</nadruk> en <nadruk type="cur">Cliffort</nadruk> te gemoet zien.</al>
      </enig-artikel>
      
      
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>'s Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="12 juni 2008"> den 21
Augustus 1815</datum>
        </dagtekening>
        <koning>geteekend Willem</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <deze>Van Wege den Koning getekend</deze>,
        <naam>
          <voornaam>A.R.</voornaam>
          <achternaam>Falck</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      
    <ondertekening><deze>Accordeert met deszelfs Origineel</deze> </ondertekening><ondertekening><functie> De Griffier ter Algemeene Staats Secretarij</functie></ondertekening></wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	