<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005096" dtdversie="2.0" id="18579" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 29 mei 1991, houdende wijziging van de Wet op de
    studiefinanciering ertoe strekkend om degenen die, toen zij 27 jaar
    werden, aanspraak hadden op studiefinanciering, de gelegenheid te
    geven hun reeds begonnen studie af te maken met studiefinanciering
    in de vorm van rentedragende lening (herori&#xEB;ntering
    studiefinanciering II)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            in verband met dekking van de meeruitgaven ter zake van de
            uitvoering van die wet, wenselijk is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003955" compleet="nee">Wet op de
            studiefinanciering</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1988, 336) de leeftijdsgrens waarop
            aanspraak kan worden gemaakt op studiefinanciering ingevolge
            hoofdstuk II van die wet te verlagen tot 27 jaar, waarna de
            studie kan worden afgerond met studiefinanciering in de vorm
            van een rentedragende lening, voor zover overigens nog recht
            op studiefinanciering bestaat;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die over de kalendermaand voorafgaande aan 1 augustus
            1991 op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003955&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">hoofdstuk II van de Wet op de
            studiefinanciering</extref> recht had op
            studiefinanciering wegens het volgen van een studie, valt,
            totdat hij na het bereiken van de leeftijd van 27 jaren die
            studie voltooit dan wel staakt, onder de bepalingen van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003955&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">hoofdstuk II van de Wet op de
            studiefinanciering</extref> zoals die golden voor
            die datum, zolang hij nog steeds diezelfde studie volgt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op
            studerenden die in de kalendermaand, voorafgaande aan 1
            augustus 1991, op grond van artikel 10, derde lid, niet als
            studerende werden beschouwd, dan wel op studerenden die in
            de kalendermaand, voorafgaande aan 1 augustus 1991, wegens
            bijzondere familieomstandigheden niet waren ingeschreven aan
            een opleiding als bedoeld in artikel 9. Het bestaan van de
            bijzondere familie omstandigheden dient te worden aangetoond
            door middel van een gedagtekende verklaring van een
            studentendecaan als bedoeld in artikel 42 van de Wet op het
            wetenschappelijk onderwijs en als bedoeld in artikel 52 van
            de Wet op het hoger beroepsonderwijs dan wel een schooldecaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 augustus 1991, met
        uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005096&amp;artikel=I">artikel I, onderdelen F en G, tweede lid</intref>, dat
        in werking treedt met ingang van een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip, doch niet eerder dan 1 januari 1992.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 mei 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. M. Ritzen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. Bukman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde juni 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	