<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005444" dtdversie="2.0" id="1339" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 12 maart 1992, houdende aanvullende regels met
    betrekking tot het voorkomen, beperken of ongedaan maken van
    schadelijke gevolgen van ongevallen op de Noordzee</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: Alzo Wij in overweging genomen
            hebben, dat het ter bescherming van de belangen van
            Nederland als kuststaat, alsook met het oog op de toepassing
            van het op 29 november 1969 te Brussel tot stand gekomen
            Verdrag inzake optreden in volle zee bij ongevallen die
            verontreiniging door olie kunnen veroorzaken (met
                <intref status="slapend" verwijzing-id="1887">Bijlage</intref>) (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1970, 197) en van het op 2 november
            1973 te Londen tot stand gekomen Protocol inzake optreden in
            volle zee bij ongevallen die verontreiniging door andere
            stoffen dan olie kunnen veroorzaken (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1977, 162), wenselijk is
            aanvullende regelen te stellen met betrekking tot het
            voorkomen, beperken of ongedaan maken van schadelijke
            gevolgen van ongevallen op de Noordzee;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schip: elke zaak, geen luchtvaartuig zijnde, die
                    blijkens zijn constructie bestemd is om te drijven
                    en drijft of heeft gedreven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kapitein: degene die het gezag heeft over het schip;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ongeval: een aanvaring, een stranding of een ander
                    incident met een schip bij de navigatie, dan wel een
                    ander voorval aan boord van het schip of daarbuiten,
                    dat materi&#xEB;le schade aan het schip of aan zaken aan
                    boord daarvan veroorzaakt of dreigt te veroorzaken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het schip toebehoort aan een rederij die een
            boekhouder heeft aangesteld, of indien er sprake is van
            rompbevrachting, treedt de boekhouder, onderscheidenlijk de
            rompbevrachter voor de toepassing van deze wet en de daarop
            berustende bepalingen in de plaats van de scheepseigenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen wordt onder het verlenen van hulp aan een schip
            mede verstaan het verlenen van hulp aan zaken die zich aan
            boord daarvan bevinden of aan van dat schip afkomstige
            driftige, of gezonken zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het zesde lid, is het bij of
            krachtens deze wet ten aanzien van een schip bepaalde van
            overeenkomstige toepassing op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>elke installatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elke andere zaak in drijvende of gezonken staat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het bij of krachtens deze wet ten aanzien van de kapitein
            bepaalde is van overeenkomstige toepassing op degene die ter
            plaatse de leiding of het opzicht heeft over een installatie
            of een andere zaak, bedoeld in het vierde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Van de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen zijn uitgezonderd: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>mijnbouwinstallaties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel o, van de
Mijnbouwwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>installaties of schepen, die tot opsporing of
                    winning van delfstoffen in gebruik zijn op een ander
                    dan het Nederlandse deel van het continentaal plat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
            de Noordzee verstaan de Nederlandse territoriale zee,
            alsmede het gedeelte van de volle zee dat daarop aansluit en
            zich uitstrekt in het noorden tot de breedtegraad van 56&#xB0;
            noorderbreedte, en in het zuiden tot de breedtegraad van
            51&#xB0;10' noorderbreedte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassingen van het bepaalde in deze wet en de
            daarop berustende bepalingen wordt onder de Nederlandse
            territoriale zee mede verstaan het gedeelte van de
            Westerschelde, dat is gelegen tussen de territoriale zee en
            de lengtegraad van 3&#xB0;35' oosterlengte.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen worden onder
            schadelijke gevolgen van een ongeval begrepen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een ernstig en dreigend gevaar vanuit de Noordzee
                    voor de Nederlandse kust of voor daarmee
                    samenhangende belangen van Nederland door
                    verontreiniging of dreigende verontreiniging, welk
                    gevaar ontstaat als gevolg van een ongeval of van
                    daarmee verband houdende handelingen waarvan
                    redelijkerwijs kan worden aangenomen dat zij zeer
                    ernstige schade tot gevolg zullen hebben;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ernstige belemmering van de scheepvaart in de
                    Nederlandse territoriale zee, die ontstaat of dreigt
                    te ontstaan als gevolg van een ongeval of van
                    daarmee verband houdende handelingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een ernstige schade vanuit de Noordzee aan: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>zeeweringen aan de Nederlandse kust, of</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>andere waterstaatswerken die in de
                            Nederlandse territoriale zee zijn gelegen of
                            installaties die zijn opgericht op de bodem
                            van de Nederlandse territoriale zee,</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
        <al>die ontstaat of dreigt te ontstaan als gevolg van een
            ongeval of daarmee verband houdende handelingen, waarbij het
            schip niet is vastgeraakt op of in een zeewering of een
            ander waterstaatswerk, als bedoeld onder 1&#xB0; en 2&#xB0;.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,
            worden onder "daarmee samenhangende belangen van
            Nederland" verstaan de belangen van Nederland als
            kuststaat, die door schadelijke gevolgen van een ongeval als
            bedoeld in die bepaling, rechtstreeks worden getroffen of
            bedreigd, zoals: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>maritieme bedrijvigheid op of voor de kust, in een
                    haven of zeearm, met inbegrip van de visserij die
                    een hoofdmiddel van bestaan vormt voor de betrokken personen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>toeristische attracties in het betrokken gebied;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gezondheid van de kustbevolking en het welzijn
                    van het betrokken gebied, met inbegrip van het
                    behoud van de levende rijkdommen van de zee en van
                    de in het wild levende dieren.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Melding van ongevallen en van in
            verband daarmee vanwege het schip genomen maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval heeft voorgedaan ten gevolge waarvan
            schadelijke gevolgen ontstaan of, naar redelijkerwijs is te
            voorzien, zullen ontstaan en het desbetreffende schip zich
            in de Nederlandse territoriale zee bevindt, dient de
            kapitein van dat ongeval zo spoedig mogelijk melding te
            maken aan een daartoe door Onze Minister aangewezen instantie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In een situatie als bedoeld in het eerste lid zijn de kapitein en de exploitant van het desbetreffende schip en de eigenaar van gevaarlijke of verontreinigende stoffen aan boord van het desbetreffende schip verder verplicht om
            alle in verband met het ongeval gevraagde gegevens terstond
            te verstrekken en om desgevraagd terstond mededeling te doen
            van alle maatregelen die vanwege het schip in verband met
            het ongeval zijn genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval heeft voorgedaan ten gevolge waarvan
            schadelijke gevolgen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel
                    a</intref>, ontstaan of, naar redelijkerwijs is te
            voorzien, zullen ontstaan, zijn het eerste en tweede lid ook
            van toepassing als het desbetreffende schip zich buiten de
            Nederlandse territoriale zee in de Noordzee bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met
            betrekking tot de inhoud van de melding en van de te
            verstrekken informatie, en de wijze waarop de melding
            geschiedt en de informatie wordt verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de kapitein in een situatie als bedoeld in het
            eerste lid van het ongeval melding heeft gemaakt
            overeenkomstig de daartoe geregelde verplichtingen in en
            krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003642&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Wet voorkoming
                verontreiniging door schepen</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1983, 683), geldt de in het eerste
            lid bedoelde verplichting niet.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Bestrijding van schadelijke gevolgen
            van ongevallen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een ongeval heeft plaatsgevonden en naar het oordeel
            van Onze Minister en Onze Ministers wie het mede aangaat
            door de maatregelen van de kapitein of de scheepseigenaar
            schadelijke gevolgen van het ongeval niet worden voorkomen,
            niet in voldoende mate worden beperkt, of niet ongedaan
            worden gemaakt, kan Onze Minister aan de kapitein, de
            scheepseigenaar en degenen die hulp verlenen aan het
            desbetreffende schip aanwijzingen geven tot het voorkomen,
            beperken of ongedaan maken van de schadelijke gevolgen van
            het ongeval.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aan de kapitein en de scheepseigenaar te geven
            aanwijzingen kunnen betrekking hebben op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aanwezigheid van het schip en de zaken die zich
                    aan boord daarvan bevinden op een bepaalde plaats of
                    in een bepaald gebied;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verplaatsen van het schip en de zaken die zich
                    aan boord daarvan bevinden van of naar een bepaalde
                    plaats of een bepaald gebied;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verlenen van hulp aan het schip;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het aan de grond zetten, tot zinken brengen of
                    vernietigen van het schip alsmede het onschadelijk
                    maken, verwijderen, overboord zetten, tot zinken
                    brengen of vernietigen van de zaken die zich aan
                    boord van het schip bevinden op een bepaalde plaats
                    of in een bepaald gebied.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aanwijzingen aan degenen die hulp verlenen aan een schip
						dat wordt gesleept onder een sleep- of bergingsovereenkomst, kunnen betrekking
						hebben op de in het tweede lid, onderdeel a of b, genoemde onderwerpen. Voor
						het overige kunnen aanwijzingen aan degenen die hulp verlenen aan een schip
						slechts een verbod tot het uitvoeren van overeengekomen hulpverlening of tot
						het voortzetten van reeds aangevangen hulpverlening inhouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Aanwijzingen moeten evenredig zijn aan de schadelijke
            gevolgen van het ongeval en mogen niet verder gaan dan
            redelijkerwijs noodzakelijk is om die schadelijke gevolgen
            te voorkomen, te beperken of ongedaan te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Aanwijzingen tot het voorkomen, beperken of ongedaan maken
            van schadelijke gevolgen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>, mogen worden gegeven wanneer het
            desbetreffende schip zich op de Noordzee bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Aanwijzingen tot het voorkomen, beperken of ongedaan maken
            van schadelijke gevolgen van het ongeval, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">b</nadruk> of <nadruk type="cur">c</nadruk>
            </intref>, mogen alleen worden gegeven, wanneer het
            desbetreffende schip zich in de Nederlandse territoriale zee bevindt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien naar het oordeel van Onze Minister en Onze Ministers
            wie het mede aangaat door het geven van aanwijzingen
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref> niet kan
            worden bereikt of niet wordt bereikt, dat schadelijke
            gevolgen van het ongeval worden voorkomen, in voldoende mate
            worden beperkt, of ongedaan worden gemaakt, kan Onze
            Minister maatregelen nemen tot het voorkomen, beperken of
            ongedaan maken van schadelijke gevolgen van het ongeval.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde maatregelen kunnen inhouden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verrichten van datgene, met betrekking waartoe
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
                    aanwijzingen kunnen worden gegeven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verrichten van onderzoek naar de toestand van
                    het schip en de aard en de toestand van de zaken die
                    zich aan boord daarvan bevinden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het overnemen van het gezag over het schip;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het brengen van het schip naar een Nederlandse
                    haven, in beheer bij het Rijk of een andere openbaar
                    lichaam, indien het schip een ongeval is overkomen
                    dat schadelijke gevolgen heeft als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
                        onderdeel a</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij een maatregel als bedoeld in het tweede lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">d</nadruk>, kunnen aan de kapitein of
            de scheepseigenaar met betrekking tot de toegang van het
            schip tot of het verblijf van het schip in de haven
            beperkende voorschriften worden opgelegd in het belang van
            de openbare veiligheid van het gebied waarin de haven is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste en tweede lid bedoelde
            maatregelen is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5, vierde, vijfde en zesde
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Ingeval
van maatregelen tot het voorkomen, beperken of ongedaan maken van
schadelijke gevolgen van het ongeval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
onderdeel b</intref>, waarbij het schip is gestrand, gezonken of aan de grond
geraakt, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001963&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5 tot en met 10 van de Wrakkenwet</extref> van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister oefent zijn bevoegdheid om op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
            aanwijzingen te geven of om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
            maatregelen te nemen niet uit dan na overleg met de
            scheepseigenaar en, indien hulpverlening is aangevangen of
            overeengekomen, na overleg met de hulpverlener, tenzij zich
            een situatie voordoet die onmiddellijk ingrijpen
            noodzakelijk maakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister oefent zijn bevoegdheid om op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
            aanwijzingen te geven of om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
            maatregelen te nemen niet uit ten aanzien van een schip
            onder buitenlandse vlag dan nadat met de vlaggestaat overleg
            is gepleegd, tenzij zich een situatie voordoet die
            onmiddellijk ingrijpen noodzakelijk maakt.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Wanneer
een schip op grond van een aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref> naar een
Nederlandse haven wordt gebracht, kan Onze Minister de exploitant,
agent of kapitein van het schip verzoeken een verzekeringsbewijs met
betrekking tot een verzekering tegen maritieme vorderingen over te
leggen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een
verzoek tot overlegging van een verzekeringsbewijs leidt niet tot
vertraging bij de opvang van een schip dat bijstand
behoeft.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
ontbreken van een verzekeringsbewijs is geen grond voor een weigering
een aanwijzing te geven of een maatregel te treffen gericht op de
opvang van een schip dat bijstand behoeft op een daarvoor geschikte
locatie.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister oefent zijn bevoegdheid om op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref> aanwijzingen
        te geven en om op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref> maatregelen
        te nemen niet uit dan in overeenstemming met Onze Ministers wie
        het mede aangaat, tenzij zich een situatie voordoet die
        onmiddellijk ingrijpen noodzakelijk maakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zich schadelijke gevolgen van een ongeval voordoen
            die van invloed zijn voor het gebied van een gemeente,
            verstrekt Onze Minister de nodige inlichtingen aan de burgemeester, aan de commissaris
van de Koning en, in geval van een situatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39
van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, aan de voorzitter van de
veiligheidsregio.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de tenuitvoerlegging van de ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gegeven
            aanwijzingen of de uitvoering van de ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref> genomen
            maatregelen van invloed zal zijn voor het gebied van de
            gemeente, dient over de gevolgen van de aanwijzingen of
            maatregelen vooraf overleg te worden gevoerd met de
            burgemeester, dan wel, in
geval van een situatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, de voorzitter van de
veiligheidsregio, tenzij zich een situatie voordoet die
            onmiddellijk ingrijpen noodzakelijk maakt. In dat geval
            wordt dit overleg zo spoedig mogelijk gevoerd. Onze Minister
            verstrekt de commissaris van de Koning de nodige inlichtingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien, nadat een ongeval heeft plaatsgevonden, Onze
            Minister ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">d</nadruk>
            </intref>, het desbetreffende schip naar een
            Nederlandse haven, in beheer bij het Rijk of een ander
            openbaar lichaam, doet brengen, dient het daartoe bevoegde
            gezag het schip in de aangewezen haven toe te laten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde maatregel mag slechts worden
            genomen na overleg met het in het eerste lid bedoelde gezag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de goede uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=8">8</intref> worden bij besluit
van Onze Minister handelend in overeenstemming met Onze Ministers wie
het mede
aangaat regels gesteld inzake de organisatie en
            de co&#xF6;rdinatie van de bestrijding van schadelijke gevolgen
            van ongevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van de aanwijzingen, gegeven
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, zijn
            belast de bij besluit van Onze Minister aangewezen
            ambtenaren. Zij zijn tevens belast met het uitvoeren van
            maatregelen, genomen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De krachtens het tweede lid aangewezen ambtenaren zijn
            bevoegd een schip te betreden, voor zover dat redelijkerwijs
            nodig is voor de uitoefening van de in het tweede lid
            bedoelde taken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Zij gebruiken zo nodig de hulp van de sterke arm voor het
            betreden van het schip en voor het aan boord uitvoeren van
            maatregelen, genomen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij toepassing van het derde lid legitimeren de daarin
            bedoelde ambtenaren zich desgevraagd en doen zij mededeling
            van het doel van het betreden van het schip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De krachtens het tweede lid aangewezen ambtenaren kunnen
            zich bij toepassing van het derde lid door bepaalde door hen
            aan te wijzen personen doen vergezellen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Vergoeding van kosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Indien, nadat een ongeval heeft plaatsgevonden, het
        desbetreffende schip ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">d</nadruk>
        </intref>, naar een Nederlandse haven, in beheer bij het
        Rijk of een ander openbaar lichaam, wordt gebracht, vergoedt het
        Rijk de redelijke kosten van die maatregelen van het daartoe
        bevoegde gezag, die redelijkerwijs noodzakelijk zijn om het
        gevaar verbonden aan het brengen van het schip naar en het
        verblijf in de haven, te voorkomen, te beperken of ongedaan te maken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een persoon, nadat een ongeval heeft plaatsgevonden,
            hulp heeft verleend aan het desbetreffende schip en als
            gevolg van aanwijzingen, gegeven ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, of
            maatregelen, genomen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bij de
            hulpverlening schade heeft geleden die hij niet kan verhalen
            op de eigenaar van dat schip of de rechthebbende op de zaken
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=1">artikel 1, derde
            lid</intref>, dan wel op een andere persoon, kent
            Onze Minister de hulpverlener op diens verzoek een billijke
            tegemoetkoming in die schade toe.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid wordt
            geweigerd of kan slechts gedeeltelijk worden toegekend,
            indien de door de hulpverlener geleden schade geheel
            respectievelijk gedeeltelijk is te wijten aan diens schuld
            of de schuld van degenen voor wie hij aansprakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister neemt bij de toepassing van het eerste lid
            bij de bepaling van de door de hulpverlener geleden schade
            in het bijzonder in aanmerking: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bij de hulpverlening gemaakte kosten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verlies of de beschadiging van het bij de
                    hulpverlening ingezet materieel of gebruikte materialen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bij de hulpverlening gelopen risico's;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het gederfde hulploon.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De hulpverlener kan tegen een beschikking van Onze Minister,
            genomen op een verzoek om een tegemoetkoming als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
            lid</intref>, binnen zes weken na de bekendmaking
            beroep instellen bij de rechtbank te Rotterdam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het beroep wordt ingesteld door indiening van een
            verzoekschrift bij de rechtbank te Rotterdam.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Verplichting inzake te nemen maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>De kapitein of de scheepseigenaar neemt, nadat een ongeval heeft
        plaatsgevonden, de nodige maatregelen om schadelijke gevolgen
        van het ongeval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>,
        te voorkomen, te beperken of ongedaan te maken.</al>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet is niet van toepassing op buitenlandse
            oorlogsschepen en buitenlandse militaire luchtvaartuigen,
            alsmede buitenlandse schepen of buitenlandse
            luchtvaartuigen, die eigendom zijn van of in beheer zijn bij
            een Staat ten tijde dat zij uitsluitend worden gebruikt in
            dienst van de overheid voor andere dan handelsdoeleinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet is, behoudens het bepaalde in het derde lid van
            dit artikel, niet van toepassing op Nederlandse
            oorlogsschepen en Nederlandse militaire luchtvaartuigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Defensie treft na overleg met Onze
            Minister en Onze Ministers wie het mede aangaat ten aanzien
            van Nederlandse oorlogsschepen en Nederlandse militaire
            luchtvaartuigen de maatregelen die zijn geboden om de
            schadelijke gevolgen van ongevallen met deze schepen of
            luchtvaartuigen te voorkomen, te beperken of ongedaan te maken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">18</nr>
                     </kop>
                     <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001963" compleet="nee">Wrakkenwet</extref>
(Stb.
1934, 401) is niet van toepassing in de Nederlandse
territoriale zee met betrekking tot een ongeval dat schadelijke
gevolgen heeft als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005444&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen a en
b</intref>.</al>
                  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De toepasselijkheid van deze wet wordt beperkt door de in het
        volkenrecht erkende uitzonderingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet bestrijding ongevallen Noordzee.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">12 maart 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevende mei 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	