<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003738" dtdversie="2.0" id="61199" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 19 december 1984, houdende vaststelling van
    nieuwe, algemene bepalingen omtrent het Nederlanderschap ter
    vervanging van de Wet van 12 december 1892, Stb. 268 op het
    Nederlanderschap en het ingezetenschap</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat er
            mede in verband met de bekrachtiging van het op 30 augustus
            1961 te New York tot stand gekomen Verdrag tot beperking der
            staatloosheid (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1967, 124),
            het op 6 mei 1963 te Straatsburg tot stand gekomen Verdrag
            betreffende beperking van gevallen van meervoudige
            nationaliteit en betreffende de militaire verplichtingen in
            geval van meervoudige nationaliteit (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1964, 4) en de op 13 september 1973
            te Bern tot stand gekomen Overeenkomst inzake beperking van
            het aantal gevallen van staatloosheid (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1974, 32), aanleiding bestaat de
            Wet van 12 december 1892, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            268 op het Nederlanderschap en het ingezetenschap aan een
            algehele herziening te onderwerpen en ter vervanging van die
            wet nieuwe, algemene bepalingen omtrent het Nederlanderschap
            vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In deze Rijkswet en de daarop
berustende bepalingen wordt verstaan onder: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>Onze Minister: Onze Minister van
Justitie
in zijn hoedanigheid van minister van het Koninkrijk;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>meerderjarige: hij die de leeftijd van achttien jaren heeft bereikt
			 of voordien in het huwelijk is getreden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>moeder: de vrouw die het kind ter wereld heeft gebracht;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>vader: de man tot wie het kind, anders dan door adoptie, in de
			 eerste graad in opgaande lijn in familierechtelijke betrekking staat;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>vreemdeling: hij die de Nederlandse nationaliteit niet bezit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>staatloze: een persoon die door geen enkele staat, krachtens diens
			 wetgeving, als onderdaan wordt beschouwd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>toelating: instemming door het bevoegd gezag met het bestendig
			 verblijf van de vreemdeling in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>hoofdverblijf: de plaats waar een persoon zijn feitelijke woonstede
			 heeft.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Behoudens voor de toepassing van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15A">artikel 15A, onder a, van deze rijkswet
		</intref>wordt mede verstaan onder:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>echtgenoot: de partner in een in Nederland geregistreerd partnerschap
alsmede de partner in een buiten Nederland geregistreerd partnerschap
dat op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016986&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016986&amp;artikel=3" compleet="nee">3 van de Wet conflictenrecht geregistreerd
partnerschap</extref> wordt erkend, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>huwelijk: het in Nederland geregistreerd partnerschap alsmede het buiten
Nederland geregistreerd partnerschap dat op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016986&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016986&amp;artikel=3" compleet="nee">3
van de Wet conflictenrecht geregistreerd partnerschap</extref> wordt erkend.</al></li></lijst><al/> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Tenzij de wet anders bepaalt, hebben de verkrijging en het verlies van
		het Nederlanderschap geen terugwerkende kracht.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Behoudens in de bij algemene maatregel van rijksbestuur te bepalen
		gevallen worden verklaringen en verzoeken in persoon afgelegd en
		ingediend.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Tenzij
anders bepaald, worden verklaringen en verzoeken van minderjarigen door
hun wettelijke vertegenwoordigers afgelegd en
ingediend.</al>
                  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het kind, mits het de leeftijd van 12 jaar heeft bereikt, en zijn
		wettelijke vertegenwoordiger worden op hun verzoek in de gelegenheid gesteld
		hun zienswijze naar voren te brengen omtrent de verkrijging of medeverkrijging,
		of verlening of medeverlening van het Nederlanderschap. Indien de
		vertegenwoordiging van het kind van rechtswege is opgedragen aan &#xE9;&#xE9;n der ouders
		kan de andere ouder eenzelfde verzoek doen. Indien het kind dat de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt
bedenkingen heeft tegen de verkrijging of medeverkrijging, of tegen de
verlening of medeverlening, of indien zowel het kind als zijn wettelijk
vertegenwoordiger of de in dit lid bedoelde andere ouder bedenkingen
hebben tegen de medeverkrijging of medeverlening, deelt het kind daarin
niet.</al> 
  </lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>De
verklaring van verbondenheid wordt door minderjarigen van zestien jaar
en ouder zelfstandig afgelegd. Tenzij anders bepaald kunnen zij daarin
niet worden vertegenwoordigd.</al>
                  </lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Verkrijging van het Nederlanderschap
            van rechtswege</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nederlander is het kind waarvan ten tijde van zijn geboorte
            de vader of de moeder Nederlander is, alsmede het kind van
            een Nederlander die voordien is overleden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het op het grondgebied van Nederland, onderscheidenlijk Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, of aan boord van een in
            Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten te boek gesteld
            zeeschip of luchtvaartuig, gevonden kind wordt aangemerkt
            als het kind van een Nederlander tenzij binnen vijf jaren,
            te rekenen vanaf de dag waarop het is gevonden, blijkt dat
            het kind door geboorte een vreemde nationaliteit bezit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Nederlander is het kind van een vader of moeder die ten
            tijde van de geboorte van het kind zijn of haar
            hoofdverblijf heeft in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten en die zelf geboren is als kind van een vader of
            moeder die ten tijde van zijn of haar geboorte in een van
            die landen hoofdverblijf had, mits het kind ten tijde van
            zijn geboorte zijn hoofdverblijf heeft in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt Nederlander het kind
		van een persoon wiens vaderschap gerechtelijk wordt vastgesteld, indien het
		kind op de dag van de uitspraak in eerste aanleg minderjarig was en de vader op
		de in de volgende zin bedoelde dag Nederlander is, of, indien deze is
		overleden, op de dag van overlijden Nederlander was. Betreft het een
		Nederlandse uitspraak dan verkrijgt het kind het Nederlanderschap op de eerste
		dag na een periode van drie maanden, te rekenen van de dag van de uitspraak in
		eerste aanleg of, indien binnen deze periode hoger beroep is ingesteld, van
		drie maanden, te rekenen van de dag van de uitspraak in hoger beroep, dan wel,
		indien binnen deze laatste periode beroep in cassatie is ingesteld, op de dag
		van de uitspraak in cassatie. Betreft het een buitenlandse rechterlijke
		uitspraak dan verkrijgt het kind het Nederlanderschap op de dag waarop deze
		uitspraak kracht van gewijsde heeft gekregen.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Nederlander
wordt de minderjarige vreemdeling die na zijn geboorte en voor de
leeftijd van zeven jaar door een Nederlander wordt
erkend.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Nederlander
wordt de minderjarige vreemdeling die zonder erkenning door wettiging
het kind wordt van een
Nederlander.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Door
erkenning wordt ook Nederlander de minderjarige vreemdeling die na zijn
geboorte wordt erkend door een Nederlander, die zijn biologische
vaderschap bij of binnen de termijn van &#xE9;&#xE9;n jaar na de
erkenning
aantoont.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Kinderen
van de minderjarige vreemdeling die op grond van het eerste, derde of
vierde lid het Nederlanderschap verkrijgt, delen in die
verkrijging.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kunnen nadere regels
worden gesteld met betrekking tot het in het vierde lid bedoelde
bewijs.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Nederlander wordt het kind dat in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao
of Sint Maarten bij rechterlijke uitspraak is geadopteerd,
            indien het kind op de dag van de uitspraak in eerste aanleg
            minderjarig was en ten minste &#xE9;&#xE9;n der adoptiefouders op de
            in de volgende zin bedoelde dag Nederlander is. Het kind
            verkrijgt het Nederlanderschap op de eerste dag na een
            periode van drie maanden, te rekenen van de dag van de
            uitspraak in eerste aanleg of, indien binnen deze periode
            hoger beroep is ingesteld, van drie maanden, te rekenen van
            de dag van de uitspraak in hoger beroep, dan wel, indien
            binnen deze laatste periode beroep in cassatie is ingesteld,
            op de dag van de uitspraak in cassatie.</al>
    
</artikel>
<artikel status="goed">
  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr>
  </kop>
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Nederlander wordt ook het kind dat in het buitenland bij uitspraak van
		een ter plaatse bevoegde autoriteit wordt geadopteerd in overeenstemming met
		het op 29 mei 1993 te 's-Gravenhage tot stand gekomen verdrag inzake de
		bescherming van kinderen en de samenwerking op het gebied van de
		interlandelijke adoptie, indien en op het tijdstip waarop aan de volgende
		voorwaarden is voldaan: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de adoptie is in overeenstemming met het voornoemde verdrag tot
			 stand gekomen, en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>die adoptie heeft tot gevolg dat de voordien bestaande
			 familierechtelijke betrekkingen worden verbroken, en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>ten minste &#xE9;&#xE9;n der adoptiefouders is Nederlander op de dag dat de
			 uitspraak kracht van gewijsde heeft gekregen, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>het kind was op de dag van de uitspraak in eerste aanleg
			 minderjarig. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Nederlander wordt voorts het kind dat in het buitenland in
		overeenstemming met het op 29 mei 1993 te 's-Gravenhage tot stand gekomen
		verdrag inzake de bescherming van kinderen en de samenwerking op het gebied van
		de interlandelijke adoptie is geadopteerd bij een adoptie die niet tot gevolg
		heeft dat de voordien bestaande familierechtelijke betrekkingen worden
		verbroken, welke adoptie in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten bij
		rechterlijke uitspraak in overeenstemming met artikel 27 van voornoemd verdrag
		wordt omgezet in een adoptie naar het recht van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, indien en op het tijdstip waarop aan de volgende voorwaarden is
		voldaan: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de adoptie is in overeenstemming met het voornoemde verdrag tot
			 stand gekomen; en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>ten minste &#xE9;&#xE9;n der adoptiefouders is Nederlander op de dag nadat
			 drie maanden, te rekenen van de dag van de uitspraak houdende omzetting in
			 eerste aanleg of in hoger beroep, zijn verstreken zonder dat daartegen hoger
			 beroep of beroep in cassatie is ingesteld, dan wel, indien beroep in cassatie
			 is ingesteld, op de dag van de uitspraak in cassatie, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het kind was op de dag van de uitspraak houdende omzetting in
			 eerste aanleg minderjarig. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5b</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Nederlander wordt ook het kind dat in het buitenland bij uitspraak van
		een ter plaatse bevoegde autoriteit wordt geadopteerd, indien en op het
		tijdstip waarop aan de volgende voorwaarden is voldaan:</al> 
	 <lijst type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de adoptie voldoet aan de voorwaarden voor erkenning in Nederland
			 van
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015330&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6</extref> of
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015330&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet conflictenrecht
			 adoptie</extref>, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de adoptie heeft tot gevolg dat de voordien bestaande
			 familierechtelijke betrekkingen worden verbroken, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>ten minste een der adoptiefouders is Nederlander op de dag dat de
			 uitspraak kracht van gewijsde heeft gekregen, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>het kind was op de dag van de uitspraak in eerste aanleg
			 minderjarig.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Nederlander wordt voorts het kind dat in het buitenland is geadopteerd
		bij een adoptie die niet tot gevolg heeft dat de voordien bestaande
		familierechtelijke betrekkingen worden verbroken, welke adoptie in Nederland
		bij rechterlijke uitspraak in overeenstemming met
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015330&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Wet conflictenrecht
		adoptie</extref> wordt omgezet in een adoptie naar Nederlands recht,
		indien en op het tijdstip waarop aan de volgende voorwaarden is voldaan:</al> 
	 <lijst type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de adoptie voldoet aan de voorwaarden voor erkenning in Nederland
			 van
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015330&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6</extref> of
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015330&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet conflictenrecht
			 adoptie</extref>, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>ten minste een der adoptiefouders is Nederlander op de dag nadat
			 drie maanden te rekenen van de dag van de uitspraak houdende omzetting in
			 eerste aanleg of in hoger beroep zijn verstreken zonder dat daartegen hoger
			 beroep of beroep in cassatie is ingesteld, dan wel, indien beroep in cassatie
			 is ingesteld, op de dag van de uitspraak in cassatie; en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>het kind was op de dag van de uitspraak houdende omzetting in
			 eerste aanleg minderjarig.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5c</nr></kop><al> Het kind van degene die door adoptie het Nederlanderschap verkrijgt
	 deelt in die verkrijging.</al></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Verkrijging van het Nederlanderschap
            door optie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">6</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Na het afleggen van een daartoe strekkende schriftelijke verklaring
		verkrijgt door een bevestiging als bedoeld in het derde lid het
		Nederlanderschap:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de toegelaten meerderjarige vreemdeling die in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, is geboren en aldaar sedert zijn geboorte
			 hoofdverblijf heeft;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de vreemdeling die in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
			 is geboren, aldaar gedurende een onafgebroken periode van tenminste drie jaren
			 toelating en hoofdverblijf heeft en sedert zijn geboorte staatloos is;</al> 
		</li> 
		<li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>de minderjarige vreemdeling die
door een Nederlander is erkend en die niet op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=4">4</intref> Nederlander is of is geworden, indien hij onmiddellijk
voorafgaand aan de verklaring gedurende een onafgebroken periode van
ten minste drie jaren verzorging en opvoeding heeft genoten van de
Nederlander door wie hij is
erkend;</al>
                     </li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de minderjarige vreemdeling die krachtens Nederlandse rechterlijke
			 beslissing of bij zijn geboorte van rechtwege onder het gezamenlijk gezag is
			 komen te staan van een niet-Nederlandse vader of moeder en een ander die
			 Nederlander is, indien hij na het instellen van dat gezag gedurende een
			 onafgebroken periode van tenminste drie jaren verzorging en opvoeding heeft
			 genoten van deze Nederlander, en hij zijn hoofdverblijf niet heeft in het land
			 waarvan hij onderdaan is. Op de minderjarige die ten tijde van het afleggen van
			 de verklaring de leeftijd van zestien jaar nog niet heeft bereikt, is het vierde
lid van dit artikel niet van toepassing;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>de meerderjarige vreemdeling die sedert het bereiken van de
			 leeftijd van vier jaar toelating en hoofdverblijf heeft in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>de meerderjarige vreemdeling die te eniger tijd het
			 Nederlanderschap of de staat van Nederlands onderdaan-niet-Nederlander heeft
			 bezeten en in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba tenminste &#xE9;&#xE9;n jaar
			 toelating voor onbepaalde tijd en hoofdverblijf heeft tenzij hij het
			 Nederlanderschap heeft verloren op grond van
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, onder d of
f</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>de vreemdeling die gedurende tenminste drie jaren de echtgenoot is
			 van een Nederlander en gedurende een onafgebroken periode van tenminste
			 vijftien jaren toelating en hoofdverblijf heeft in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>de vreemdeling die de leeftijd van vijf en zestig jaar heeft
			 bereikt en gedurende een onafgebroken periode van tenminste vijftien jaren
			 toelating en hoofdverblijf heeft in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al> 
		</li> 
	 <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>de
vreemdeling die v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1985 is geboren uit een
moeder die ten tijde van zijn geboorte Nederlander was, terwijl de
vader ten tijde van die geboorte niet-Nederlander
was;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>het
v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1985 in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba bij rechterlijke uitspraak geadopteerde
niet-Nederlandse kind van een vrouw die op de dag dat de uitspraak
kracht van gewijsde heeft gekregen Nederlander was, indien het kind op
de dag van de uitspraak in eerste aanleg minderjarig
was;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>de vreemdeling
die is geboren als kind van &#xE9;&#xE9;n van de in de onderdelen i of
j bedoelde personen die het Nederlanderschap heeft verkregen dan wel
voor die verkrijging is
overleden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>de
vreemdeling die voor de leeftijd van zeven jaar is erkend door
&#xE9;&#xE9;n van de in de onderdelen i of j bedoelde personen die het
Nederlanderschap heeft verkregen dan wel voor die verkrijging is
overleden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>de
vreemdeling die door &#xE9;&#xE9;n van de in de onderdelen i of j
bedoelde personen die het Nederlanderschap heeft verkregen dan wel voor
die verkrijging is overleden, tijdens zijn minderjarigheid is erkend,
terwijl hij aangetoond heeft dat die persoon de biologische vader
is;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>n.</li.nr>
                           <al>de vreemdeling
die door een gerechtelijke vaststelling van het vaderschap kind is van
&#xE9;&#xE9;n van de in de onderdelen i of j bedoelde personen die het
Nederlanderschap heeft verkregen dan wel voor die verkrijging is
overleden, indien hij op de dag van de uitspraak in eerste aanleg
minderjarig was;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>o.</li.nr>
                           <al>het
in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba bij rechterlijke
uitspraak geadopteerde kind van &#xE9;&#xE9;n van de in de onderdelen i
of j bedoelde personen die het Nederlanderschap heeft verkregen dan wel
voor die verkrijging is overleden, indien hij op de dag van de
uitspraak in eerste aanleg minderjarig
was.</al>
                        </li></lijst> 
  </lid> 
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij het
afleggen van de verklaring tot verkrijging van het Nederlanderschap
verklaart de meerderjarige vreemdeling en de minderjarige vreemdeling
die de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt tevens bereid te zijn
bij de verkrijging van het Nederlanderschap een verklaring van
verbondenheid af te leggen. Het besluit tot bevestiging wordt niet
bekend gemaakt dan nadat de verklaring van verbondenheid daadwerkelijk
is afgelegd.</al>
                  </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De autoriteit die de verklaring in ontvangst neemt, beoordeelt aan de
		hand van de haar overgelegde stukken de gronden waarop de verklaring berust.
		Indien aan de vereisten is voldaan, bevestigt zij schriftelijk de verkrijging
		van het Nederlanderschap.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Zij weigert de bevestiging indien op grond van het gedrag van de
		persoon, die de verklaring betreft, ernstige vermoedens bestaan dat hij gevaar
		oplevert voor de openbare orde, de goede zeden of de veiligheid van het
		Koninkrijk, tenzij volkenrechtelijke verplichtingen zich daartegen
		verzetten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Zij beslist binnen dertien weken na de inontvangstneming van de
		verklaring; deze termijn kan &#xE9;&#xE9;nmaal met ten hoogste dertien weken worden
		verlengd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Indien een persoon op wie de verklaring betrekking heeft, geen
		geslachtsnaam of voornaam heeft of indien de juiste spelling daarvan niet
		vaststaat, wordt deze in overleg met hem vastgesteld en in de bevestiging
		vermeld; zijn naam wordt daarin zonodig in de in het Koninkrijk gebruikelijke
		lettertekens overgebracht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van het eerste lid, aanhef en onder a en b, wordt
		geboorte aan boord van een in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba te
		boek gesteld zeeschip of luchtvaartuig gelijk gesteld met geboorte in
		het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al>Het minderjarige niet-Nederlandse kind van de vader, moeder of
		adoptiefouder als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11, achtste lid</intref>, die een
		verklaring tot verkrijging van het Nederlanderschap aflegt, deelt in die
		verkrijging indien het in de verklaring tot dat doel is vermeld en het,
		behoudens in de gevallen waarin de verklaring wordt afgelegd op grond van het
		eerste lid, onder c of d, sedert het tijdstip van het afleggen van de
		verklaring toelating en hoofdverblijf heeft in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba. Kinderen van een kind dat in de verkrijging deelt, delen
		onder dezelfde voorwaarden in die verkrijging. Een kind dat ten tijde van het afleggen van de
bereidverklaring de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, deelt
slechts in de verkrijging indien het daarmee uitdrukkelijk instemt, de
in het tweede lid bedoelde bereidverklaring, alsmede de verklaring zelf
aflegt en jegens hem geen vermoedens bestaan als in het vierde lid
bedoeld. Het besluit tot bevestiging wordt niet bekend gemaakt dan
nadat de verklaring van verbondenheid daadwerkelijk is
afgelegd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al>Aan de vreemdeling die te eniger tijd het Nederlanderschap door optie
		heeft verkregen, staat van de in het eerste lid genoemde mogelijkheden tot
		herkrijging van het Nederlanderschap door optie alleen die, bedoeld onder f.,
		open.</al> 
  </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, bedoelde bevestiging wordt geweigerd indien de
vreemdeling als bedoeld in artikel 6, eerste lid, onder e, een andere
nationaliteit bezit en niet het mogelijke heeft gedaan om die
nationaliteit te verliezen dan wel niet bereid is het mogelijke te
zullen doen om, na de totstandkoming van de bevestiging, die
nationaliteit te verliezen, tenzij dit redelijkerwijs niet kan worden
verlangd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing
op</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
vreemdeling die onderdaan is van een Staat die Partij is bij het op
2&#xA0;februari 1993 te Straatsburg tot stand gekomen Tweede Protocol
tot wijziging van het Verdrag betreffende de beperking van gevallen van
meervoudige nationaliteit en betreffende militaire verplichtingen in
geval van meervoudige nationaliteit
(Trb.&#xA0;1994,
265);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
vreemdeling die in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten is
geboren en daar ten tijde van de verklaring tot verkrijging van het
Nederlanderschap zijn hoofdverblijf
heeft;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
vreemdeling die gehuwd is met een
Nederlander;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de
vreemdeling die in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten erkend
is als
vluchteling.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>, beoordeelt of de
vreemdeling heeft voldaan aan het vereiste, genoemd in het eerste lid,
of dat de vreemdeling een beroep toekomt op een van de uitzonderingen,
genoemd in het tweede lid. Indien dit het geval is en ook aan de
overige vereisten is voldaan, bevestigt zij schriftelijk de verkrijging
van het
Nederlanderschap.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
autoriteit vraagt advies aan Onze Minister indien de vreemdeling stelt
dat afstand van zijn andere nationaliteit redelijkerwijs niet kan
worden verlangd. De autoriteit deelt de vreemdeling mee dat Onze
Minister om advies is verzocht en binnen welke termijn op de optie zal
worden
besloten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
autoriteit besluit na de ontvangst van het advies van Onze Minister
schriftelijk op de verkrijging van het
Nederlanderschap.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
beslistermijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, wordt met vier
weken verlengd, indien de autoriteit Onze Minister verzoekt om advies,
bedoeld in het vierde
lid.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Verlening van het Nederlanderschap</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met inachtneming van de bepalingen van dit Hoofdstuk
            verlenen Wij op voordracht van Onze Minister het
            Nederlanderschap aan vreemdelingen die daarom verzoeken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van hen die hun hoofdverblijf hebben in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, adviseert
            Onze Minister van Justitie van Aruba, van Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk van Sint Maarten,
            omtrent het verzoek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor verlening van het Nederlanderschap overeenkomstig
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=7">artikel 7</intref> komt slechts in aanmerking de
		verzoeker</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>die meerderjarig is;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>tegen wiens verblijf voor onbepaalde tijd in het Europese deel van Nederland, Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba, geen bedenkingen bestaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>die tenminste sedert vijf jaren onmiddellijk voorafgaande aan het
			 verzoek in het Europese deel van Nederland, Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba, toelating en
			 hoofdverblijf heeft;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>die in het Koninkrijk en het land van ingezetenschap als ingeburgerd
kan worden beschouwd op grond van het feit dat hij beschikt over een bij
algemene maatregel van rijksbestuur te bepalen mate van kennis van de
Nederlandse taal en &#x2013; indien hij in de Nederlandse Antillen of Aruba
hoofdverblijf heeft &#x2013; de taal die op het eiland van het hoofdverblijf
gangbaar is, alsmede van de Nederlandse, Nederlands-Antilliaanse of
Arubaanse staatsinrichting en maatschappij, en hij zich ook overigens in
de Nederlandse, Nederlands-Antilliaanse, of Arubaanse samenleving
heeft doen opnemen; en</al> 
		</li> 
	 <li>
                        <li.nr>e.</li.nr>
                        <al>die verklaart bereid te zijn bij
de verkrijging van het Nederlanderschap een verklaring van
verbondenheid af te leggen. Het besluit tot verlening wordt niet bekend
gemaakt dan nadat de verklaring daadwerkelijk is
afgelegd.</al>
                     </li></lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid, onder c, geldt niet met betrekking tot de verzoeker die
		hetzij te eniger tijd het Nederlanderschap of de staat van Nederlands
		onderdaan-niet-Nederlander heeft bezeten, hetzij sedert tenminste drie jaren de
		echtgenoot is van en samenwoont met een Nederlander, hetzij tijdens zijn
		meerderjarigheid in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten is geadopteerd
		door ouders van wie in elk geval &#xE9;&#xE9;n het Nederlanderschap bezit.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De termijn bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt op twee jaren
		gesteld voor degene die in totaal ten minste tien jaren in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba toelating en hoofdverblijf heeft gehad.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De termijn bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt op drie jaren
		gesteld voor de verzoeker die hetzij ongehuwd tenminste drie jaren onafgebroken
		met een ongehuwde Nederlander in een duurzame relatie anders dan het huwelijk
		samenleeft, hetzij staatloos is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>De termijn bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt eveneens op drie
		jaren gesteld voor de verzoeker die door erkenning of wettiging zonder
		erkenning het kind van een Nederlander is geworden. Voor de verzoeker die
		tijdens zijn minderjarigheid is erkend of gewettigd wordt de termijn van drie
		jaren verminderd met de onafgebroken periode gedurende welke hij onmiddellijk
		voorafgaande aan zijn meerderjarigheid na de erkenning of wettiging zonder
		erkenning, verzorging en opvoeding heeft genoten van de Nederlander door wie
		hij is erkend of wiens kind hij door wettiging zonder erkenning is
		geworden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Een krachtens het eerste lid, onder d, vastgestelde algemene maatregel
		van rijksbestuur treedt niet eerder in werking dan vier weken na de datum van
		uitgifte van het Staatsblad waarin hij is geplaatst. Van de plaatsing wordt
		onverwijld mededeling gedaan aan beide kamers der Staten-Generaal.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verzoek van een vreemdeling die voldoet aan de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=7">artikelen 7</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">8</intref> wordt niettemin
            afgewezen, indien</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op grond van het gedrag van de verzoeker ernstige
                    vermoedens bestaan dat hij gevaar oplevert voor de
                    openbare orde, de goede zeden, of de veiligheid van
                    het Koninkrijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzoeker die een andere nationaliteit bezit,
                    niet het mogelijke heeft gedaan om die nationaliteit
                    te verliezen dan wel niet bereid is het mogelijke te
                    zullen doen om, na de totstandkoming van de
                    naturalisatie, die nationaliteit te verliezen,
                    tenzij dit redelijkerwijs niet kan worden verlangd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verzoeker op wie een van de uitzonderingen van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
                    lid</intref>, van toepassing is, zijn
                    hoofdverblijf heeft in het land waarvan hij
                    onderdaan is.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de verzoeker het Nederlanderschap heeft verloren
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=16">artikel 16, eerste
            lid</intref>, kan het verzoek op de grond bedoeld in
            het eerste lid, onder a, alleen worden afgewezen, indien hij
            binnen een periode van tien jaren voorafgaande aan het
            verzoek veroordeeld is wegens een strafbaar feit tegen de
            veiligheid van het Koninkrijk of is veroordeeld tot een
            gevangenisstraf van tenminste vijf jaren wegens een ander
            strafbaar feit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste lid, aanhef en onder b, is niet van toepassing op</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzoeker die onderdaan is van een Staat die
                    Partij is bij het op 2 februari 1993 te Straatsburg
                    tot stand gekomen Tweede Protocol tot wijziging van
                    het Verdrag betreffende de beperking van gevallen
                    van meervoudige nationaliteit en betreffende
                    militaire verplichtingen in geval van meervoudige
                    nationaliteit (Trb. 1994, 265);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzoeker die in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten is geboren en daar ten tijde van
                    het verzoek zijn hoofdverblijf heeft;</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verzoeker die gehuwd is met een Nederlander; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de verzoeker die in Nederland, de Nederlandse
                    Antillen of Aruba erkend is als vluchteling.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Op het verzoek wordt beslist binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na de betaling
            van het verschuldigde recht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=13">artikel 13</intref> of na
            de beslissing tot algehele ontheffing van die betaling, dan
            wel na de ontvangst van de gevraagde aanvulling van het
            verzoek, noodzakelijk voor de beoordeling daarvan. De
            beslissing kan ten hoogste tweemaal zes maanden worden aangehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Beslissingen tot afwijzing of aanhouding van verzoeken tot
            verlening van het Nederlanderschap kunnen door Onze Minister
            worden genomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Wij kunnen, de Raad van State van het Koninkrijk gehoord, in
        bijzondere gevallen het Nederlanderschap verlenen met afwijking
        van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, aanhef en
            onder a, c en d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, aanhef en
            onder c</intref>, en de termijn genoemd in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11, derde, vierde en vijfde lid</intref>.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het minderjarige niet-Nederlandse kind van een vader of
            moeder aan wie het Nederlanderschap is verleend, deelt in
            deze verlening, indien dit in het besluit uitdrukkelijk is
            bepaald. Het verzoek tot medeverlening wordt bij het verzoek
            tot verlening ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een verzoek van de vader of moeder tot medeverlening van het
            Nederlanderschap aan een kind beneden de leeftijd van 16
            jaar wordt ingewilligd indien het kind sedert het tijdstip
            van het verzoek in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, toelating voor onbepaalde tijd en hoofdverblijf heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
verzoek van de vader of moeder tot medeverlening van het
Nederlanderschap aan een kind dat ten tijde van het verzoek de leeftijd
van 16 jaar heeft bereikt wordt ingewilligd indien het kind in
het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba een onafgebroken periode
van ten minste drie jaren onmiddellijk voorafgaand aan het verzoek
toelating en hoofdverblijf en, sedert het tijdstip van het verzoek,
toelating voor onbepaalde tijd en hoofdverblijf heeft. Het
Nederlanderschap wordt slechts verleend, indien het kind daarmee
uitdrukkelijk instemt, hij bereid is bij de verkrijging van het
Nederlanderschap een verklaring van verbondenheid af te leggen en op
hem geen van de afwijzingsgronden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, aanhef en
onder a</intref>, met inbegrip van het tweede lid van dat artikel, van
toepassing is. Het besluit tot verlening wordt niet bekend gemaakt dan
nadat de verklaring van verbondenheid daadwerkelijk is
afgelegd.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Aan het minderjarige niet-Nederlandse kind van een vader of
            moeder die het Nederlanderschap door optie verkregen heeft
            of aan wie dat is verleend, dat in deze verkrijging of
            verlening niet deelde, wordt op zijn verzoek het
            Nederlanderschap verleend, indien het een onafgebroken
            periode van tenminste drie jaren onmiddellijk voorafgaand
            aan het verzoek toelating en hoofdverblijf en, sedert het
            tijdstip van het verzoek, toelating voor onbepaalde tijd en
            hoofdverblijf in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
            heeft. De termijn van toelating en hoofdverblijf is niet van
            toepassing op het kind dat geboren is nadat zijn ouder de
            verklaring bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
            lid</intref>, of het verzoek, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
            lid</intref>, heeft ingediend. Aan een kind dat ten tijde van het
verzoek de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, wordt het
Nederlanderschap slechts verleend, indien het daarmee uitdrukkelijk
instemt, hij bereid is bij de verkrijging van het Nederlanderschap een
verklaring van verbondenheid af te leggen en op hem geen van de
afwijzingsgronden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9">artikel 9, aanhef en onder a</intref>, met inbegrip van
het tweede lid van dat artikel, van toepassing is. Het besluit tot
verlening wordt niet bekend gemaakt dan nadat de verklaring van
verbondenheid daadwerkelijk is afgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Aan het
niet-Nederlandse kind van een vader of moeder die het Nederlanderschap
door optie verkregen heeft of aan wie zulks is verleend, dat
minderjarig was op het tijdstip van de verklaring of het verzoek van
die ouder, en dat in deze verkrijging of verlening niet deelde wegens
het bereiken van de meerderjarigheid, wordt het Nederlanderschap op
zijn verzoek
verleend:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>indien
hij een onafgebroken periode van ten minste drie jaren onmiddellijk
voorafgaand aan het verzoek en aanvangende v&#xF3;&#xF3;r het bereiken
van de meerderjarigheid toelating en hoofdverblijf en, sedert het
tijdstip van het verzoek, toelating voor onbepaalde tijd en
hoofdverblijf in het Europese deel van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
heeft,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>indien hij
bereid is bij de verkrijging van het Nederlanderschap een verklaring
van verbondenheid af te leggen
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>ten aanzien van
hem geen van de afwijzingsgronden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, aanhef en
onder a</intref>, met inbegrip van het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9">tweede lid van dat artikel</intref>, van
toepassing is.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                     <al>Het besluit tot
verlening wordt niet bekend gemaakt dan nadat de verklaring van
verbondenheid daadwerkelijk is
afgelegd.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De vereisten van toelating en van hoofdverblijf van het
            tweede en derde lid zijn niet van toepassing op het
            minderjarige kind van een vader of moeder die hoofdverblijf
            heeft in het buitenland en die met toepassing van
                het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">tweede lid van artikel
            8</intref> het Nederlanderschap verkrijgt, mits het
            kind feitelijk tot het gezin van deze ouder behoort en zijn
            hoofdverblijf niet heeft in het land waarvan hij onderdaan is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Kinderen van een kind dat in de verlening deelt, delen onder
            dezelfde voorwaarden in die verlening.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder vader of
            moeder mede verstaan de adoptiefouder, indien de adoptie tot
            stand is gekomen in overeenstemming met de regelen van
            Nederlands internationaal privaatrecht en de adoptie tot
            gevolg heeft gehad dat de voordien bestaande
            familierechtelijke betrekkingen zijn verbroken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de verzoeker geen geslachtsnaam of voornaam heeft of
            indien de juiste spelling daarvan niet vaststaat, zullen
            deze in overleg met hem worden vastgesteld bij het besluit
            waarbij het Nederlanderschap wordt verleend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De naam van de verzoeker wordt zonodig in de in het
            Koninkrijk gebruikelijke lettertekens overgebracht en kan,
            indien dit voor de inburgering van belang is, met
            toestemming van de verzoeker bij het besluit tot verlening
            van het Nederlanderschap worden gewijzigd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur worden regelen
            gesteld betreffende het recht dat verschuldigd is voor het
            afleggen en de behandeling van de verklaring van optie en
            van het verzoek tot verlening van het Nederlanderschap, de
            gevallen en de mate waarin daarvan ontheffing kan worden
            verleend en de wijze waarop het moet worden voldaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur worden regelen
            gesteld betreffende het bewijs van toelating tot &#xE9;&#xE9;n van de
            landen van het Koninkrijk.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Verlies van het Nederlanderschap</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">14</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan de verkrijging of verlening van het Nederlanderschap
		intrekken, indien zij berust op een door de betrokken persoon gegeven valse
		verklaring of bedrog, dan wel op het verzwijgen van enig voor de verkrijging of
		verlening relevant feit. De intrekking werkt terug tot het tijdstip van
		verkrijging of verlening van het Nederlanderschap. De intrekking is niet
		mogelijk indien sedert de verkrijging of verlening een periode van twaalf jaar
		is verstreken. De derde volzin is niet van toepassing indien de betrokken
		persoon is veroordeeld voor een van de misdrijven, omschreven in de
artikelen 6, 7 en 8 van het op 17&#xA0;juli 1998 te Rome tot stand
gekomen Statuut van Rome inzake het Internationale Strafhof
(Trb.&#xA0;2000,
120).</al> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan het Nederlanderschap intrekken van de persoon die
onherroepelijk is veroordeeld
wegens:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
misdrijf omschreven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;titeldeel=I" compleet="nee">titels I tot en met IV van het Tweede Boek
van het Nederlandse Wetboek van Strafrecht</extref>, waarop naar de wettelijke
omschrijving een gevangenisstraf van acht jaar of meer is
gesteld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
misdrijf als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=83" compleet="nee">artikelen 83</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=205" compleet="nee">205 van het Nederlandse
Wetboek van
Strafrecht</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een
misdrijf dat soortgelijk is aan de misdrijven bedoeld onder a waarop
naar de wettelijke omschrijving in de strafwet van een van de landen
van het Koninkrijk een gevangenisstraf van acht jaar of meer is
gesteld, danwel een misdrijf dat naar de wettelijke omschrijving in de
strafwet van een van de landen van het Koninkrijk soortgelijk is aan de
misdrijven bedoeld onder
b;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een misdrijf
omschreven in de artikelen 6, 7 en 8 van het op 17&#xA0;juli 1998 te
Rome tot stand gekomen Statuut van Rome inzake het Internationale
Strafhof
(Trb.&#xA0;2000,
120).</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
persoon die de Nederlandse nationaliteit heeft verloren op grond van
het tweede lid kan de Nederlandse nationaliteit niet herkrijgen. Wij
kunnen, de Raad van State van het Koninkrijk gehoord, in bijzondere
gevallen van de eerste zin afwijken, indien ten minste vijf jaren zijn
verstreken sedert het verlies van de Nederlandse
nationaliteit.</al>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het Nederlanderschap wordt door een minderjarige verloren door het
		vervallen van de familierechtelijke betrekking waaraan het wordt ontleend
		ingevolge
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=5a">5a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=5b">5b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=5c">5c</intref>,
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">6, eerste lid, aanhef en onder c</intref>,
		alsmede ingevolge
		artikel 4 zoals dit luidde tot de
		inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012089" compleet="nee">Rijkswet tot wijziging
		van de Rijkswet op het Nederlanderschap met betrekking tot de verkrijging, de
		verlening en het verlies van het Nederlanderschap</extref> van 21 december 2000, Stb.
		618 en ingevolge artikel 5 zoals
dat luidde tot de inwerkingtreding van de Rijkswet van 3&#xA0;juli 2003
tot wijziging van de Rijkswet op het Nederlanderschap in verband met de
totstandkoming van de Wet conflictenrecht adoptie
(Stb.
284). Het verlies bedoeld in de eerste zin treedt niet in
		indien de andere ouder op het tijdstip van het vervallen van die betrekking
		Nederlander is of dat was ten tijde van zijn overlijden. Het verlies treedt
		evenmin in indien het Nederlanderschap ook kan worden ontleend aan
		artikel 3, derde lid, of aan artikel 2,
		onder a, van de Wet van 12 december 1892 op het Nederlanderschap en het
		ingezetenschap (Stb. 268).</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het Nederlanderschap wordt niet verloren dan krachtens een van de
		bepalingen van dit hoofdstuk.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Met uitzondering van het geval, bedoeld in het eerste lid, heeft geen
		verlies van het Nederlanderschap plaats indien staatloosheid daarvan het gevolg
		zou zijn.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">15</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het Nederlanderschap gaat voor een meerderjarige verloren:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>door het vrijwillig verkrijgen van een andere nationaliteit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>door het afleggen van een verklaring van afstand;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>indien hij tevens een vreemde nationaliteit bezit en tijdens zijn
			 meerderjarigheid gedurende een ononderbroken periode van tien jaar in het bezit
			 van beide nationaliteiten zijn hoofdverblijf heeft buiten Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, en buiten de gebieden waarop het
			 Verdrag betreffende de Europese Unie
			 van toepassing is, anders dan in een dienstverband met Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten dan wel met een internationaal orgaan waarin het
			 Koninkrijk is vertegenwoordigd, of als echtgenoot van of als ongehuwde in een
			 duurzame relatie samenlevend met een persoon in een zodanig dienstverband;</al>
		  
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>door intrekking door Onze Minister van het besluit waarbij het
			 Nederlanderschap is verleend, welke kan plaatsvinden, indien de betrokkene
			 heeft nagelaten na de totstandkoming van zijn naturalisatie al het mogelijke te
			 doen om zijn oorspronkelijke nationaliteit te verliezen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>indien hij zich vrijwillig in vreemde krijgsdienst begeeft van een
			 staat die betrokken is bij gevechtshandelingen tegen het Koninkrijk dan wel
			 tegen een bondgenootschap waarvan het Koninkrijk lid is;</al> 
		</li> 
	 <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>door
intrekking door Onze Minister van het besluit waarbij de verkrijging
van het Nederlanderschap is bevestigd, welke kan plaatsvinden, indien
de vreemdeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder e</intref>, heeft
nagelaten na de verkrijging van het Nederlanderschap het mogelijke te
doen om zijn oorspronkelijke nationaliteit te
verliezen.</al>
                        </li></lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid, aanhef en onder a, is niet van toepassing op de
		verkrijger</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>die in het land van die andere nationaliteit is geboren en daar ten
			 tijde van de verkrijging zijn hoofdverblijf heeft;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>die voor het bereiken van de meerderjarige leeftijd gedurende een
			 onafgebroken periode van tenminste vijf jaren in het land van die andere
			 nationaliteit zijn hoofdverblijf heeft gehad; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>die gehuwd is met een persoon die die andere nationaliteit
			 bezit.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De periode bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt geacht niet te
		zijn onderbroken indien de betrokkene gedurende een periode korter dan &#xE9;&#xE9;n jaar
		zijn hoofdverblijf in Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten heeft, dan
		wel in de gebieden waarop het
		Verdrag betreffende de Europese Unie
		van toepassing is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De periode, bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt gestuit door de
		verstrekking van een verklaring omtrent het bezit van het Nederlanderschap dan
		wel van een reisdocument in de zin van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>. Vanaf de dag der
		verstrekking begint een nieuwe periode van tien jaren te lopen.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15A</nr>
    </kop>
    <al>Voorts gaat het Nederlanderschap voor een meerderjarige verloren:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien hij ten gevolge van een uitdrukkelijke
                wilsverklaring door naturalisatie, optie of herstel
                daarin de nationaliteit verkrijgt van een Staat die
                Partij is bij het op 6 mei 1963 te Straatsburg gesloten
                Verdrag betreffende beperking van gevallen van
                meervoudige nationaliteit en betreffende militaire
                verplichtingen in geval van meervoudige nationaliteit
                (Trb. 1964, nr. 4) en dit Verdrag dat verlies meebrengt.
                Het voorgaande is echter niet van toepassing indien die
                Staat tevens Partij is bij het Tweede Protocol tot
                wijziging van dat Verdrag (Trb. 1994, nr. 265) en de
                betrokkene behoort tot een van de categorie&#xEB;n, genoemd
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien hij ingevolge de op 25 november 1975 te
                Paramaribo gesloten Toescheidingsovereenkomst inzake
                nationaliteiten tussen het Koninkrijk der Nederlanden en
                de Republiek Suriname (Trb. 1975, nr. 132) de Surinaamse
                nationaliteit verkrijgt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">16</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het Nederlanderschap gaat voor een minderjarige verloren:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>door gerechtelijke vaststelling van het vaderschap, erkenning,
			 wettiging of adoptie door een vreemdeling, indien hij diens nationaliteit
			 daardoor verkrijgt, of deze reeds bezit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>door het afleggen van een verklaring van afstand, indien hij de
			 nationaliteit bezit van zijn vader, moeder of adoptiefouder als bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11, achtste lid</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>indien zijn vader of moeder vrijwillig een andere nationaliteit
			 verkrijgt en hij in deze verkrijging deelt of deze nationaliteit reeds
			 bezit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>indien zijn vader of moeder het Nederlanderschap verliest ingevolge
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, onder b, c of
			 d</intref>, of ingevolge
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15A">artikel 15A</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>indien hij zelfstandig dezelfde nationaliteit verkrijgt als zijn
			 vader of moeder.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al>Voor de toepassing van de onderdelen c, d en e wordt onder vader of
		moeder mede verstaan de adoptiefouder aan wie de minderjarige het
		Nederlanderschap ontleent, en de persoon die mede het gezamenlijk gezag over de
		minderjarige uitoefent en aan wie hij het Nederlanderschap ontleent. De in
onderdeel b bedoelde verklaring van afstand heeft geen rechtsgevolg dan
nadat de minderjarige die de leeftijd van twaalf jaar heeft bereikt en,
op diens verzoek, de ouder die geen wettelijk vertegenwoordiger is,
daarover zijn gehoord. Geen afstand is mogelijk indien het kind en die
ouder daartegen bedenkingen hebben. De minderjarige die de leeftijd van
zestien jaar heeft bereikt, legt de verklaring van afstand zelfstandig
af en kan daarin niet worden
vertegenwoordigd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het verlies van het Nederlanderschap, bedoeld in het eerste lid treedt
		niet in:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>indien en zolang een ouder het Nederlanderschap bezit;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>door het overlijden van een ouder na het tijdstip waarop krachtens
			 het eerste lid het verlies van het Nederlanderschap zou intreden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>indien een ouder als Nederlander is overleden v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
			 waarop krachtens het eerste lid het verlies van het Nederlanderschap zou
			 intreden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>indien de minderjarige voldoet aan artikel 3, derde lid, of artikel
			 2, onder a, van de wet van 12 december 1892 op het Nederlanderschap en het
			 ingezetenschap (Stb.268), behoudens in het geval bedoeld in het eerste lid
			 onder b;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>indien de minderjarige in het land van de door hem verkregen
			 nationaliteit is geboren en daar ten tijde van de verkrijging zijn
			 hoofdverblijf heeft, behoudens in het geval bedoeld in het eerste lid onder
			 b;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>indien de minderjarige gedurende een onafgebroken periode van
			 tenminste vijf jaren in het land van de door hem verkregen nationaliteit zijn
			 hoofdverblijf heeft of gehad heeft, behoudens in het geval bedoeld in het
			 eerste lid onder b; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>indien in het geval in het eerste lid, onder e, bedoeld een ouder
			 op het tijdstip van de verkrijging Nederlander is.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <al>Voor de toepassing van de onderdelen a, b, c en g wordt onder een ouder
	 mede verstaan de adoptiefouder als bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11, achtste lid</intref>, en de persoon
	 die mede het gezamenlijk gezag over de minderjarige uitoefent en aan wie hij
	 het Nederlanderschap ontleent.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16A</nr>
    </kop>
    <al>Voorts gaat het Nederlanderschap voor een minderjarige verloren
        indien hij ten gevolge van een uitdrukkelijke wilsverklaring
        door naturalisatie, optie of herstel daarin de nationaliteit
        verkrijgt van een Staat die Partij is bij het op 6 mei 1963 te
        Straatsburg gesloten Verdrag betreffende beperking van gevallen
        van meervoudige nationaliteit en betreffende militaire
        verplichtingen in geval van meervoudige nationaliteit (Trb.
        1964, nr. 4) en dit Verdrag dat verlies meebrengt. Het
        voorgaande is niet van toepassing indien die Staat tevens Partij
        is bij het Tweede Protocol tot wijziging van dat Verdrag (Trb.
        1994, nr. 265), en de betrokkene behoort tot een van de
        categorie&#xEB;n, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=16">artikel 16, tweede lid, onder e, f en
        g</intref>. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Vaststelling van het Nederlanderschap</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een ieder die, buiten een bij enige in een der delen van het
            Koninkrijk gevestigde rechterlijke instantie of een in
            administratief beroep aanhangige zaak, daarbij onmiddellijk
            belang heeft, kan bij de rechtbank te &#x2019;s-Gravenhage of,
            indien hij in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius of Saba woonachtig
            is, bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van
Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba een verzoek indienen tot
            vaststelling van zijn Nederlanderschap of tot vaststelling
            dat hij het Nederlanderschap niet bezit. Het verzoek kan ook
            strekken tot de vaststelling dat de betrokkene op een
            bepaald tijdstip het Nederlanderschap al dan niet bezat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een verzoek als in het vorige lid bedoeld kan ook ten
            aanzien van een overledene worden gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Omtrent verzoeken als bedoeld in het vorige artikel hoort de
            rechtbank, onderscheidenlijk het Hof van Justitie, het
            openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de belanghebbenden staat van de beschikking
            uitsluitend beroep in cassatie open.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Aan een onherroepelijk geworden beschikking, gegeven met
        toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=17">artikel 17</intref>, is elk
        met de uitvoering van enige wettelijke regeling belast orgaan gebonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien in enige voor een rechterlijke instantie in
            Nederland, onderscheidenlijk Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, aanhangige zaak onzeker is of een bij de zaak
            belanghebbende al dan niet het Nederlanderschap bezit of op
            een vroeger tijdstip bezat, kan de rechter terzake het
            advies van Onze Minister, onderscheidenlijk van Onze Minister van
Justitie van Aruba, van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint
Maarten, vragen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien in enig administratief beroep in Nederland,
            onderscheidenlijk Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten,
            ingesteld een in het vorige lid bedoelde onzekerheid
            bestaat, houdt die instantie de behandeling van de zaak aan
            en vraagt zij terzake het advies van Onze Minister,
            onderscheidenlijk van Onze Minister van
Justitie van Aruba, van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De behandeling van de zaak wordt terstond hervat zodra het
            in de vorige leden bedoelde advies is ontvangen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Verklaringen en registers</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van rijksbestuur worden de autoriteiten
        en ambtenaren aangewezen die bevoegd zijn tot het in ontvangst
        nemen van verzoeken om verlening en verklaringen tot verkrijging
        van het Nederlanderschap, en van verklaringen van afstand
        daarvan en kunnen nadere voorschriften worden gesteld
        betreffende de wijze van inontvangstneming van de verklaringen
        en de verzoeken, de bevestigingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, alsmede
        de verdere administratieve behandeling van verkrijging en
        verlening van het Nederlanderschap.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister houdt een openbaar register van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verklaringen tot verkrijging en afstand van het Nederlanderschap;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bevestigingen, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">derde
lid van artikel
                    6</intref> en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=28">artikel 28</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verlening van het Nederlanderschap;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de intrekkingen, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14">eerste lid van
                        artikel 14</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid,
                        onder d</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Ministers van Justitie van Aruba,
van Cura&#xE7;ao en van Sint Maarten houden een openbaar register van de in het eerste
            lid bedoelde akten welke betrekking hebben op personen die
            in hun land woonachtig zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kunnen
        nadere regelen worden gesteld ter uitvoering van deze Rijkswet.</al></lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
verklaring van verbondenheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">artikel
8, eerste lid onder e</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11,
derde, vierde en vijfde lid</intref>, wordt
afgelegd met de volgende woorden: Ik zweer (verklaar) dat ik de
grondwettelijke orde van het Koninkrijk der Nederlanden, haar vrijheden
en rechten respecteer en zweer (beloof) de plichten die het
staatsburgerschap met zich meebrengt getrouw te vervullen. Degene die
de verklaring aflegt voegt daar ter bevestiging aan toe: Zo waarlijk
helpe mij God almachtig, of: Dat verklaar en beloof ik.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
gevallen waarin het afleggen van de verklaring, in afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">6 achtste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=8">8, eerste lid onder e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">11,&#xA0;derde, vierde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">11 vijfde lid onder b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=26">26, derde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=28">28, derde lid</intref>, niet
gevraagd zal worden of redelijkerwijs niet gevraagd kan worden en de
wijze waarop deze verklaring kan worden afgelegd, worden bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur
vastgesteld.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze Rijkswet kan worden aangehaald als "Rijkswet op
            het Nederlanderschap". Zij treedt in werking op een
            door Ons te bepalen tijdstip. Wij kunnen een ander tijdstip
            vaststellen waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;hoofdstuk=6">hoofdstuk 6</intref> in
            werking treedt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De wet van 12 december 1892, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 268, op het Nederlanderschap en het
            ingezetenschap, wordt ingetrokken.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <al>Nederlanders in de zin van deze Rijkswet zijn mede zij, die bij
        haar inwerkingtreding het Nederlanderschap bezitten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het vereiste van toelating en hoofdverblijf, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder
            f</intref>, is niet van toepassing op de vreemdeling
            die nadat hij meerderjarig is geworden het Nederlanderschap
            heeft verloren als gevolg van verkrijging van een andere
            nationaliteit op grond van artikel 5 (oud) zoals dit luidde
            tot 1 maart 1964, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=7">artikel 7,
            aanhef</intref> en ten eerste of ten derde, van de
            Wet van 12 december 1892, Stb 268, op het Nederlanderschap
            en het ingezetenschap, dan wel dit heeft verloren op grond
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15">artikel 15, aanhef en onder
            a</intref>, indien de persoon:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het land van die andere nationaliteit is geboren
                    en daar ten tijde van de verkrijging zijn
                    hoofdverblijf heeft gehad;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het bereiken van de meerderjarige leeftijd
                    gedurende een onafgebroken periode van tenminste
                    vijf jaren in het land van die andere nationaliteit
                    zijn hoofdverblijf heeft gehad; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten tijde van de verkrijging van die andere
                    nationaliteit gehuwd was met een persoon van die
                    andere nationaliteit.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing op de vreemdeling die
            na de inwerkingtreding van deze bepaling gedurende een
            periode van tenminste tien jaren onderdaan is van de Staat
            van de andere nationaliteit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het minderjarige niet-Nederlandse kind van de vader of
            moeder, die de vreemdeling is, bedoeld in het eerste lid,
            deelt in diens verkrijging van het Nederlanderschap, indien
            hij in de verklaring tot dat doel is vermeld. Kinderen van
            een kind dat in de verkrijging deelt, delen onder dezelfde
            voorwaarden in die verkrijging. Een kind dat ten tijde van het afleggen van
de verklaring de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, deelt in de
verkrijging indien het daarmee uitdrukkelijk instemt, de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">tweede
lid van artikel 6</intref> bedoelde bereidverklaring daadwerkelijk aflegt en
jegens hem geen vermoedens bestaan als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">vierde lid van
dat artikel</intref>. Het besluit tot bevestiging wordt niet bekend gemaakt dan
nadat de verklaring van verbondenheid daadwerkelijk is
afgelegd. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">Artikel 11, achtste
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>27</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=3">Artikel 3 van deze
		Rijkswet</intref> is alleen van toepassing op kinderen geboren na de
		inwerkingtreding van deze Rijkswet.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=3">Artikel 3, derde lid</intref>, als gewijzigd bij
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012089" compleet="nee">Rijkswet van 21 december 2000 tot wijziging van de
		Rijkswet op het Nederlanderschap met betrekking tot de verkrijging, de
		verlening en het verlies van het Nederlanderschap</extref> (Stb. 618),
		is alleen van toepassing op kinderen geboren na de inwerkingtreding
		van die Rijkswet.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vrouw die het Nederlanderschap heeft verloren door of in
            verband met haar v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van deze Rijkswet
            gesloten huwelijk, verkrijgt het Nederlanderschap door het
            afleggen van een daartoe strekkende schriftelijke en door
            een bevestiging gevolgde verklaring, welke moet worden
            afgelegd binnen een jaar na de ontbinding van dat huwelijk
            of binnen een jaar nadat zij van die ontbinding heeft kunnen
            kennis nemen. Deze verkrijging werkt terug tot de datum van
            ontbinding van het huwelijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">Artikel 6, derde tot en met zesde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het minderjarige niet-Nederlandse kind van de in het eerste
            lid genoemde persoon die moeder of adoptiefouder als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=11">artikel 11, achtste
            lid</intref>, van dit kind is deelt in die
            verkrijging, indien het in de verklaring tot dat doel is
            vermeld. Kinderen van een kind dat in de verkrijging deelt,
            delen onder dezelfde voorwaarden in die verkrijging. Een kind dat ten tijde van het
afleggen van de verklaring de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt,
deelt in de verkrijging indien het daarmee uitdrukkelijk instemt, de in
het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">tweede lid van artikel 6</intref> bedoelde bereidverklaring aflegt en jegens
hem geen vermoedens bestaan als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6">vierde lid van dat
artikel</intref>. Het besluit tot bevestiging wordt met betrekking tot hem niet
bekend gemaakt dan nadat de verklaring van verbondenheid daadwerkelijk
is afgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">29</nr>
                           </kop>
                           <al>Voor de toepassing van de Rijkswet op het
Nederlanderschap en de daarop rustende bepalingen worden de tijdvakken
van hoofdverblijf die voor de inwerkingtreding van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Rijkswet
aanpassing rijkswetten aan de oprichting van de nieuwe landen</extref> zijn
doorgebracht in de Nederlandse Antillen in aanmerking genomen als waren
zij doorgebracht in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare
lichamen Bonaire, Saba en Sint
Eustatius.</al>
                        </artikel></hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> zal worden geplaatst, en dat alle
            ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">19 december 1984</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>V. N. M. Korte-van Hemel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevenentwintigste december 1984</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>Rietkerk</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	