<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002633" dtdversie="2.0" id="77119" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 12 augustus 1968 tot vaststelling van het
    Uitvoeringsbesluit omzetbelasting 1968 </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Financi&#xEB;n van 19 juli 1968, nr. D68/4876, directie Wetgeving
            Douane en Verbruiksbelastingen; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde
                lid</extref>,<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=9" compleet="nee"> 9, tweede lid, letter <nadruk type="cur">b</nadruk></extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">11, eerste lid, aanhef en
                letters f, o, 2&#xB0;, en u</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=12" compleet="nee">12, derde lid, 20, tweede lid,
                letter <nadruk type="cur">b</nadruk></extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29" compleet="nee">29, derde lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=39" compleet="nee">39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=41b" compleet="nee">41<nadruk type="cur">b</nadruk>, eerste lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">50, achtste en elfde
            lid</extref>, alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">50<nadruk type="cur">a</nadruk>, vierde lid, van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 329);  </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 31 juli
            1968, nr. 45); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Financi&#xEB;n van 7 augustus 1968, nr. D68/4944, directie
            Wetgeving Douane en Verbruiksbelastingen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <titel>Begripsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Dit besluit geeft uitvoering aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8, vijfde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=9" compleet="nee">9, tweede lid, onderdeel b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">11, eerste lid, aanhef en
                onderdelen f, o, 2&#xB0; en u</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=12" compleet="nee">12,
vijfde lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=17c" compleet="nee">17c, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=17d" compleet="nee">17d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=20" compleet="nee">20, tweede lid, onderdeel
                    b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29" compleet="nee">29, derde lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29a" compleet="nee">29a, tweede lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=33g" compleet="nee">33g, tweede, vierde en zesde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=39" compleet="nee">39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">50, achtste en elfde
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">50a, vierde lid, van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref>, alsmede aan
            artikel III van de wet van 30 september 1986 tot
wijziging van de Wet op de omzetbelasting 1968
(Stb. 1986,
479) en aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Dit besluit verstaat onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting
                    1968</extref>; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>belasting: omzetbelasting. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Vergoeding </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met kortingen wegens contante betaling wordt voor de
            bepaling van de vergoeding terstond rekening gehouden, mits
            op de factuur - ingeval deze wordt uitgereikt - de korting
            in mindering wordt gebracht op het in rekening te brengen
            bedrag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In gevallen waarin het eerste lid toepassing heeft gevonden
            en de korting wegens contante betaling uiteindelijk geheel
            of ten dele niet wordt genoten, wordt de belasting alsnog
            verschuldigd over het bedrag van de niet genoten korting. De
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=17g" compleet="nee">17<nadruk type="cur">g</nadruk>
            </extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=35" compleet="nee">35</extref> van de wet zijn
            van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat het
            tijdstip waarop het niet-genieten van de korting komt vast
            te staan, geacht wordt te zijn het tijdstip waarop de
            levering, de intracommunautaire verwerving of de dienst is
            verricht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <al>
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29" compleet="nee">Artikel 29, eerste en tweede
        lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29a" compleet="nee">artikel 29a, eerste lid, van de
        wet</extref> zijn niet van toepassing op bedragen welke niet zijn
        ontvangen onderscheidenlijk betaald ten gevolge van een korting
        voor contante betaling, indien niet ter zake van die korting een
        aanvullende factuur is uitgereikt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al> Tot de vergoeding behoren niet: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al> <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie> </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de assurantiekosten welke de ondernemer die de prestatie verricht,
			 aan een andere ondernemer moet voldoen, mits zij afzonderlijk in rekening
			 worden gebracht; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de voor degene aan wie de dienst wordt bewezen, aan rechten bij
			 invoer als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=7%3A3" compleet="nee">artikel 7:3 van de Algemene
douanewet</extref> en andere belastingen en heffingen gedane
			 uitschotten, alsmede andere bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen met
			 doorlopende posten gelijk te stellen bedragen betreffende niet belastbare of
			 vrijgestelde prestaties. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voorts behoort bij
levering van gebruikte personenauto&#x2019;s, gebruikte motorrijwielen
en gebruikte bestelauto&#x2019;s anders dan met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=28b" compleet="nee">artikel
28b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=28d" compleet="nee">28d van de wet</extref>, niet tot de vergoeding, het bij de personenauto,
het motorrijwiel of de bestelauto nog behorende bedrag aan belasting
bedoeld in en berekend overeenkomstig het bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, derde en zesde lid, van de Wet
op de belasting van personenauto&#x2019;s en motorrijwielen 1992</extref>
bepaalde. In afwijking hiervan
behoort bij levering van gebruikte motorrijtuigen waarvoor op de voet
van de in de vorige volzin genoemde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806" compleet="nee">wet</extref> een vrijstelling of een
teruggaaf is verleend, niet tot de vergoeding het bedrag dat ingevolge
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806" compleet="nee">die wet</extref> bij het afstoten van het motorrijtuig moet worden voldaan door
de ondernemer die het motorrijtuig levert, met dien verstande dat de
eerste volzin van overeenkomstige toepassing is voor zover de belasting
voor het motorrijtuig al op een eerder tijdstip is voldaan omdat niet
langer aan de voorwaarden van de vrijstelling, onderscheidenlijk de
teruggaaf, werd
voldaan.</al></lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Het tweede lid is alleen van toepassing indien de ondernemer op de
		factuur het bedrag vermeldt dat hij als belasting als bedoeld in de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806" compleet="nee">Wet op de belasting van personenauto's en
		motorrijwielen 1992</extref> op de vergoeding in mindering heeft
		gebracht.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij vestiging, overdracht, afstand en opzegging van de
            rechten van erfpacht, opstal, erfdienstbaarheid of
            beklemming behoort de waarde van de canon, de retributie of
            de huur tot de vergoeding, met dien verstande dat de
            vergoeding hierdoor niet hoger kan zijn dan de waarde in het
            economische verkeer van de zaak waarop het recht betrekking
            heeft. De waarde in het economische verkeer bedraagt ten
            minste de kostprijs, met inbegrip van de omzetbelasting, van
            de onroerende zaak waarop het recht betrekking heeft, zoals
            die zou ontstaan bij de voortbrenging door een
            onafhankelijke derde op het tijdstip van de handeling. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij levering van onroerende zaken, bezwaard met een recht
            van erfpacht, opstal, erfdienstbaarheid of beklemming, wordt
            de vergoeding verminderd met de waarde van de canon, de
            retributie of de huur. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij wijziging van een recht van erfpacht, opstal,
            erfdienstbaarheid of beklemming behoort het verschil in
            waarde tussen de canon, de retributie of de huur v&#xF3;&#xF3;r en na
            de wijziging tot de vergoeding, met dien verstande dat bij
            vermindering van de waarde van de canon, de retributie of de
            huur, voor zover daar geen vermindering van de rechten van
            de zakelijk gerechtigde tegenover staat, het verschil in
            waarde op de vergoeding in mindering wordt gebracht. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij levering onder voorbehoud van grondrente of van met
            grondrente bezwaarde eigendom behoort de waarde van de
            uitkering tot de vergoeding, met dien verstande dat de
            vergoeding hierdoor niet hoger kan zijn dan de waarde in het
            economische verkeer van de zaak waarop het recht betrekking
            heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De waarde van een canon, een retributie, een huur of een
            uitkering wordt bepaald met inachtneming van de bij dit
            besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;bijlage=A">bijlage A</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het tweede tot en met het vijfde lid is niet van toepassing
            voor zover de vestiging, overdracht, wijziging, afstand en
            opzegging van rechten waaraan onroerende zaken zijn
            onderworpen niet op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede
            lid</extref>, van de wet, met toepassing van de
            voorgaande leden, als levering van goederen wordt
            aangemerkt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5a</nr>
              </kop>
              <al>Bij de berekening van de belasting over de vergoeding en over de douanewaarde
overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=17c" compleet="nee">17c, eerste lid</extref>, respectievelijk
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, eerste lid, van de wet</extref>, wordt het bedrag van de verschuldigde
belasting rekenkundig afgerond op centen. Deze rekenkundige afronding op centen
wordt zodanig toegepast dat bij bedragen waarbij de derde decimaal het cijfer
5 of een hoger cijfer bereikt omhoog wordt afgerond, en dat in geval de derde
decimaal dit cijfer niet bereikt omlaag wordt afgerond.</al>
            </artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Vrijstellingen; tarief </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11</extref> van de
        wet vervatte vrijstellingen is de ondernemer gehouden een
        boekhouding te voeren waarin de voor die toepassing nodige
        gegevens op duidelijke en overzichtelijke wijze zijn vermeld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als leveringen en diensten van sociale of culturele aard als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                onderdeel f
            , van de wet</extref>, worden aangewezen de
            leveringen en diensten, genoemd in de bij dit besluit
            behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor
zover niet vallend onder de bij dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> worden
voorts als leveringen en diensten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste
lid, van de wet</extref>
aangewezen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>leveringen
en diensten die nauw samenhangen met maatschappelijk werk, met de
sociale zekerheid en met de bescherming van kinderen en
jongeren;</al>
                           <al>en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>diensten
van culturele aard andere dan die genoemd in de bij de wet behorende
tabel I, onderdeel b, alsmede nauw daarmee samenhangende
leveringen;</al>
                        </li>
                     </lijst>
                     <al>voor zover met deze
leveringen en diensten geen winst wordt beoogd en niet een ernstige
verstoring van concurrentieverhoudingen optreedt ten opzichte van
ondernemers die winst beogen en welke worden verricht door een
publiekrechtelijk lichaam of door een andere organisatie die, na een
daartoe gedaan schriftelijk verzoek, door de inspecteur ter zake bij
voor bezwaar vatbare beschikking is erkend als instelling van sociale
of culturele aard. De inspecteur geeft in deze beschikking aan welke
activiteiten van een instelling behoren tot dan wel niet behoren tot de
aangewezen leveringen en diensten.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
inspecteur trekt de erkenning, bedoeld in het tweede lid, bij voor
bezwaar vatbare beschikking in en vervangt deze al dan niet door een
nieuwe erkenning
bij:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>wijzigingen
in de aard en samenstelling van de leveringen en diensten van de
instelling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het
beogen van winst door de
instelling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>het
optreden van een ernstige verstoring van concurrentieverhoudingen ten
opzichte van ondernemers die winst beogen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Als
leveringen en diensten van sociale of culturele aard als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, onderdeel f, van de wet</extref>, worden niet
aangemerkt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
leveringen van goederen welke door de in het tweede lid bedoelde
instellingen in het kader van arbeidstherapie zijn voortgebracht en de
diensten welke door die instellingen in dat kader worden
verricht;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>diensten
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, onderdeel g, onder 2&#xB0;, van
de wet</extref>, die worden verleend aan personen die niet beschikken over een
in dat onderdeel g, onder 2&#xB0;, bedoeld indicatiebesluit of besluit
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> of ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet maatschappelijke ondersteuning</extref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Onder het
niet beogen van winst, bedoeld in het tweede en derde lid, wordt
verstaan dat niet systematisch het maken van winst mag worden beoogd
en, zo er wel winst wordt gemaakt, deze niet mag worden uitgekeerd,
maar die winst moet worden aangewend voor de instandhouding of
verbetering van de leveringen en diensten die worden
verleend.</al>
                  </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Tot de in het eerste lid bedoelde leveringen en diensten
            behoren niet, behoudens voor zover in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> bij
            dit besluit anders is bepaald:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verstrekken van spijzen en dranken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verrichten van onderzoek; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het ter beschikking stellen van personeel; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verzorgen van loon- en salarisadministraties,
                    financi&#xEB;le administraties en
                    grootboekadministraties; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>andere bij ministeri&#xEB;le regeling in verband met het
                    voorkomen van een ernstige verstoring van
                    concurrentieverhoudingen aan te wijzen leveringen of
                    diensten. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
<lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Tot de in
het tweede lid bedoelde leveringen en diensten behoren in elk geval
niet de in het zesde lid opgenomen leveringen en
diensten.</al>
                  </lid>
               <lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Bij wijzigingen in de aard en samenstelling
van de leveringen en diensten van een instelling stelt de instelling de
inspecteur daarvan in
kennis.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als onderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                onderdeel o,
            2&#xB0;, van de wet</extref>, wordt aangewezen:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>beroepsopleidingen,
voor zover verstrekt door instituten welke opgenomen zijn in het
Register Kort Beroepsonderwijs of door de uit de openbare kassen
bekostigde instellingen genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage van de Wet op het hoger
onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> of bedoeld bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie
en beroepsonderwijs</extref>;</al>
                     </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>algemeen vormend onderwijs, ontleend aan het uit de
                    openbare kassen bekostigde onderwijs dat is
                    vrijgesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                        onderdeel o,
                    1&#xB0;, van de wet</extref>, met uitzondering
                    van het onderwijs dat een vrijetijds-karakter heeft
                    dan wel dient om vaardigheden in de persoonlijke
                    levenssfeer te verwerven; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onderwijs in muziek, dans, drama en beeldende
                    vorming, aan personen jonger dan 21 jaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bijlessen en tentamen- of examentrainingen die
                    worden verstrekt in het kader van het onderwijs als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                        onderdeel o, van de wet</extref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder onderwijs wordt mede begrepen het afnemen van examens
            ter afsluiting van onderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                onderdeel o, van de wet</extref>, ook indien dat geschiedt door
            een ander dan de ondernemer die voor het desbetreffende
            examen heeft opgeleid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als diensten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                onderdeel <nadruk type="cur">u</nadruk>
            </extref>, van de wet, worden aangewezen de
            diensten, verleend aan hun leden door zelfstandige
            groeperingen van:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li><li.nr>a.</li.nr><al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al></li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>instellingen welke zijn toegelaten om op de voet van
                    de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181" compleet="nee">Woningwet</extref>
                    werkzaam te zijn in het belang van de
                    volkshuisvesting, voor zover de diensten
                    rechtstreeks nodig zijn voor het beheer of het
                    onderhoud van woningwet- of premiewoningen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie> </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>verplegings- en verzorgingsinstellingen waarvan de
                    prestaties zijn vrijgesteld op grond van
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                        onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>
                    </extref>, van de wet, voor zover de
                    diensten rechtstreeks nodig zijn voor het verrichten
                    van die prestaties, met uitzondering van de
                    diensten, bestaande in de wasverzorging en het
                    verzorgen van de loon- en salarisadministratie, de
                    financi&#xEB;le administratie en de
                    grootboekadministratie; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>kruisverenigingen waarvan de prestaties zijn
                    vrijgesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                        onderdeel <nadruk type="cur">f</nadruk>
                    </extref>, van de wet, voor zover de
                    diensten rechtstreeks nodig zijn voor het verrichten
                    van die prestaties; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>andere dan hiervoor genoemde personen of lichamen in
                    de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake
                    rijksbelastingen</extref>, die prestaties
                    verrichten welke zijn vrijgesteld of waarvoor zij
                    geen ondernemer zijn, voor zover de diensten
                    rechtstreeks nodig zijn voor het verrichten van die
                    prestaties, met uitzondering van de diensten,
                    bestaande in het verzorgen van de loon- en
                    salarisadministratie, de financi&#xEB;le administratie en
                    de grootboekadministratie. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is alleen van toepassing, indien de daar
            bedoelde zelfstandige groeperingen ter zake van de aan hun
            leden verrichte diensten slechts terugbetaling vorderen van
            het aandeel van die leden in de gezamenlijke uitgaven. </al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet voor diensten bestaande in het
            ter beschikking stellen van personeel en andere bij
            ministeri&#xEB;le regeling in verband met het voorkomen van een
            ernstige verstoring van concurrentieverhoudingen aan te
            wijzen diensten. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Grensoverschrijdend verkeer van
            goederen en diensten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> De aanspraak op toepassing van het tarief van nihil voor
            leveringen, intracommunautaire verwervingen en invoer van
            goederen en voor diensten, genoemd in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet
            behorende tabel II</extref>, geldt slechts, indien de
            toepasselijkheid van dat tarief uit boeken en bescheiden
            blijkt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het eerste lid, is het tarief
            van nihil slechts van toepassing:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>voor wat betreft de levering, de intracommunautaire
                    verwerving en de invoer van luchtvaartuigen, alsmede
                    de diensten welke ten aanzien van luchtvaartuigen
                    worden verricht, indien de ondernemer kan overleggen
                    een schriftelijke verklaring van de afnemer van de
                    luchtvaartuigen, onderscheidenlijk degene aan wie de
                    diensten ten aanzien van luchtvaartuigen worden
                    verleend, dat het luchtvaartuigen betreft als
bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet behorende tabel II, onderdeel a, post
3</extref>; </al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>voor wat
betreft de leveringen van goederen als bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet
behorende tabel II, onderdeel a, post 6</extref>, indien de ondernemer beschikt
over het btw-identificatienummer van degene die de goederen
afneemt;</al></li></lijst></li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor wat betreft de leveringen van
                            accijnsgoederen als bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet
                            behorende tabel II, onderdeel a, post 7, onder a</extref>, indien de ondernemer
                            kan overleggen een schriftelijke verklaring
                            van de ondernemer die de accijnsgoederen
                            afneemt dat deze de goederen geleverd krijgt
                            en in opslag neemt in een
                            accijnsgoederenplaats als bedoeld in de
                                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251" compleet="nee">Wet op de
                            accijns</extref> die voor die soort
                            accijnsgoederen als zodanig is aangewezen,
                            en dat deze de goederen niet aan dat regime
                            zal onttrekken, anders dan in het kader van
                            een levering ter zake waarvan gehele aftrek
                            van belasting op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel
                            15 van de wet</extref> door die
                            ondernemer mogelijk is; </al>
                    </li>
                    
                    
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor wat betreft de leveringen van minerale
                            oli&#xEB;n als bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet behorende
                            tabel II, onderdeel a, post 7, onder b</extref>, indien de ondernemer
                            kan overleggen een afschrift van het
                            geleidedocument alsmede een schriftelijke
                            verklaring van de ondernemer die de minerale
                            oli&#xEB;n afneemt dat deze de minerale oli&#xEB;n
                            niet aan het geleidedocument zal onttrekken,
                            anders dan in het kader van een levering ter
                            zake waarvan gehele aftrek van belasting op
                            de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel
                            15 van de wet</extref>  door die
                            ondernemer mogelijk is; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            
            
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor wat betreft de leveringen van goederen als
                    bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet behorende tabel II,
                    onderdeel a, post 8,
                    onder a</extref>, indien de
                    ondernemer kan overleggen een schriftelijke
                    verklaring van de ondernemer die de goederen afneemt
                    dat deze die goederen opneemt in zijn
                    niet-plaatsgebonden entrepot als bedoeld in die
                    post, onder vermelding van het nummer van zijn
                    entrepotvergunning, en dat deze de goederen niet aan
                    dat regime zal onttrekken, anders dan in het kader
                    van een levering ter zake waarvan gehele aftrek van
                    belasting op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel
                    15 van de wet</extref> door die ondernemer
                    mogelijk is. </al>
            </li>
            
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor wat betreft de achtereenvolgende leveringen die
                    plaatsvinden ingeval door meer dan &#xE9;&#xE9;n persoon
                    overeenkomsten worden gesloten met de verplichting
                    tot levering van eenzelfde goed dat vervolgens door
                    de eerste persoon rechtstreeks aan de laatste
                    afnemer buiten de Gemeenschap of in een entrepot
                    wordt afgeleverd, indien een door iedere afnemer -
                    behalve de buitenlandse - aan zijn leverancier uit
                    te reiken schriftelijke opdracht tot uitvoer uit de
                    Gemeenschap of tot plaatsing onder het stelsel van
                    douane-entrepots op basis van artikel 98, lid 1, onder b), van
                    het Communautair douanewetboek kan worden
                    overgelegd; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voor wat betreft de levering van een motorrijtuig
                    waarvoor ter zake van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de
                        Wegenverkeerswet 1994</extref> bedoelde
                    opgaaf van een kenteken een bewijs is afgegeven en
                    welk motorrijtuig door een ondernemer wordt vervoerd
                    naar een andere Lid-Staat, wordt uitgevoerd uit de
                    Gemeenschap of wordt gebracht onder het stelsel van
                    douane-entrepots op basis van artikel 98, lid 1, onder b), van
                    het Communautair douanewetboek, indien de ondernemer een terzake door de
Dienst Wegverkeer
(RDW) opgemaakte verklaring kan
overleggen; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voor wat betreft de levering door een ondernemer als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, zesde
                    lid, van de wet</extref>, van een nieuw
                    vervoermiddel dat wordt vervoerd naar een andere
                    Lid-Staat, indien de ondernemer aan de inspecteur de
                    naam en het adres meldt van degene aan wie de
                    levering is verricht. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>In geval de leverancier of de afnemer in de gevallen bedoeld
            in de onderdelen b en c niet in Nederland woont of is
            gevestigd dan wel aldaar geen vaste inrichting heeft, dient
            deze voor de toepassing van het tarief van nihil een fiscaal
            vertegenwoordiger als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=24c">artikel 24c
            </intref> te hebben aangesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In geval een ondernemer die een verklaring als bedoeld in
            het tweede lid, onderdeel b of
                c, heeft afgegeven, aan de
            desbetreffende goederen een andere bestemming geeft, wordt
            de belasting ter zake van de aan hem verrichte levering van
            die goederen alsnog verschuldigd naar het tarief als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, dan wel
                tweede lid, onderdeel a, van de wet</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In geval het derde lid toepassing vindt met betrekking tot
            accijnsgoederen als bedoeld in de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;bijlage=II" compleet="nee">wet behorende tabel
            II, onderdeel a, post 7</extref>, wordt
            de maatstaf van heffing verhoogd met het bedrag van de
            accijns dat voor die goederen ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251" compleet="nee">Wet op de
            accijns</extref> bij uitslag verschuldigd zou zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorschriften
            worden gegeven met betrekking tot de wijze waarop de
            aanspraak op toepassing van het tarief van nihil wordt
            aangetoond. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot de leveringen van minerale oli&#xEB;n als
            bedoeld in de bij de wet behorende tabel II, onderdeel
                <nadruk type="cur">a</nadruk>, post 7, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, die zich bevinden in een
            accijnsgoederenplaats is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid,
                onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, onder
            1&#xB0;</intref>, niet van toepassing indien ter zake van
            die accijnsgoederenplaats de bijzondere bepaling van tabel
            II, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, post 7, van
            toepassing is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de leveringen bedoeld in het eerste lid
            is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
            lid</intref>, slotzin, niet van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen aan de teruggaaf op de voet van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, eerste
        lid, van de wet</extref> voorwaarden worden verbonden
        welke betrekking kunnen hebben op:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het overleggen van bescheiden bij de aangifte ter
                verkrijging van de teruggaaf; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de wijze waarop wordt aangetoond, dat de goederen
                waarvan de belasting wordt teruggevraagd, de Gemeenschap
                hebben verlaten of onder het stelsel van
                douane-entrepots zijn gebracht op basis van artikel 98, lid 1, onder b), van
                het Communautair douanewetboek. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">IV</nr>
                        <titel status="officieel">Suppletie</titel>
                     </kop>
    <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Zodra de
belastingplichtige constateert dat hij een aangifte over een tijdvak in
de afgelopen vijf kalenderjaren onjuist of onvolledig heeft gedaan
waardoor te veel of te weinig belasting is betaald, is hij gehouden
alsnog bij wijze van suppletie de juiste en volledige inlichtingen,
gegevens of aanwijzingen te
verstrekken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
suppletie moet gedaan worden voordat de belastingplichtige weet of
redelijkerwijs moet vermoeden dat de inspecteur met de desbetreffende
onjuistheid of onvolledigheid bekend is of zal
worden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
suppletie, bedoeld in het eerste lid, geschiedt zo spoedig mogelijk op
de door de inspecteur aangegeven
wijze.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
niet of niet tijdig doen van de suppletie, bedoeld in het eerste lid,
en het niet doen van de suppletie op de op grond van het derde lid
aangegeven wijze worden aangemerkt als een
overtreding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De
bevoegdheid tot het opleggen van een vergrijpboete op grond van het
vierde lid vervalt door verloop van vijf jaren na afloop van het
kalenderjaar waarin de belastingschuld is ontstaan of de teruggaaf is
verleend.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Bijzondere regelingen </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>A</nr>
        <titel status="officieel">Ondernemers met verschillende tarieven </titel>
    </kop>
    <wijzig-artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <al>De ondernemer die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26</extref> van de
        wet de belasting kan voldoen naar ontvangsten, kan, indien hij
        leveringen verricht zowel van 6%-goederen als van 21%-goederen,
        die hij niet zelf heeft vervaardigd, de ter zake verschuldigde
        belasting berekenen op een van de hierna omschreven wijzen.  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>I.</li.nr>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>De ondernemer splitst zijn inkopen van voor
                        wederverkoop bestemde goederen in 6%-goederen en
                        21%-goederen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>hij bepaalt voor alle in onderdeel a bedoelde goederen de
                        winkelwaarde, waaronder in deze afdeling wordt
                        verstaan de prijs waarvoor de goederen door hem
                        worden verkocht; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>hij berekent de totale winkelwaarde van de in
                        het lopende boekjaar tot en met het aan de orde
                        zijnde belastingtijdvak ingekochte goederen naar
                        de in onderdeel a
                        bedoelde splitsing; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>de totale ontvangsten in het belastingtijdvak
                        wegens levering van goederen verdeelt hij in
                        ontvangsten voor 6%-goederen en ontvangsten voor
                        21%-goederen naar evenredigheid van de in
                        onderdeel c bedoelde
                        totale winkelwaarden; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>over het aldus berekende deel van de ontvangsten
                        dat betrekking heeft op de 6%-goederen, bedraagt
                        de belasting 6/106 en over het deel dat
                        betrekking heeft op de 21%-goederen, 21/121
                        gedeelte; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>de som van beide belastingbedragen vormt het
                        bedrag dat geacht wordt in het belastingtijdvak
                        aan belasting te zijn verschuldigd; op die som
                        worden vervolgens de overige bepalingen van de
                        wet toegepast (aftrek van voorbelasting, kleine
                        ondernemersregeling enz.); </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>na afloop van het boekjaar wordt de belasting
                        herrekend als volgt:  </al>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                            <al>de ondernemer bepaalt de winkelwaarde
                                van de ten verkoop in voorraad zijnde
                                goederen, gesplitst in 6%-goederen en
                                21%-goederen; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                            <al>de onder 1&#xB0; bedoelde winkelwaarde van de
                                6%-goederen wordt afgetrokken van de
                                winkelwaarde van de in het boekjaar
                                ingekochte 6%-goederen en de aldaar
                                bedoelde winkelwaarde van de
                                21%-goederen wordt afgetrokken van de
                                winkelwaarde van de in het boekjaar
                                ingekochte 21%-goederen; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                            <al>de totale ontvangsten in het boekjaar
                                wegens levering van goederen verdeelt de
                                ondernemer over de 6%- en de
                                21%-goederen naar evenredigheid van de
                                uit 2&#xB0; voortvloeiende saldi aan
                                winkelwaarden voor die goederen; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                            <al>van het aldus berekende deel van de
                                ontvangsten dat betrekking heeft op de
                                6%-goederen, wordt 6/106 en over het
                                deel dat betrekking heeft op de
                                21%-goederen, wordt 21/121 gedeelte
                                genomen; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                            <al>de som van de uitkomsten van de
                                berekeningen onder 4&#xB0; vormt het bedrag
                                dat geacht wordt in het boekjaar aan
                                belasting te zijn verschuldigd; op die
                                som worden vervolgens de overige
                                bepalingen van de wet toegepast (aftrek
                                van voorbelasting, kleine
                                ondernemersregeling enz.); </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                            <al>indien deze herrekening leidt tot een
                                hoger bedrag dan over het boekjaar aan
                                belasting is afgedragen, moet het
                                verschil worden voldaan op de aangifte
                                over het eerste belastingtijdvak van het
                                volgende boekjaar; leidt de herrekening
                                tot een lager bedrag dan over het
                                boekjaar aan belasting is afgedragen,
                                dan wordt het verschil aan de ondernemer
                                op verzoek teruggegeven; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                            <al>op die aangifte voldoet de ondernemer
                                tevens de belasting ter zake van het
                                beschikken over goederen in de zin van
                                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde lid, onderdeel
a, van de wet</extref> (eigen
                                gebruik) in het boekjaar, voor zover de
                                vergoeding voor deze goederen niet in de
                                onder 3&#xB0; bedoelde ontvangsten zijn
                                begrepen; </al>
                        </li>
                    </lijst>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>de in onderdeel g -
                        1&#xB0; bedoelde in voorraad zijnde goederen worden
                        beschouwd als goederen die in het eerste
                        belastingtijdvak van het volgende boekjaar zijn
                        ingekocht. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>II.</li.nr>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>De ondernemer houdt afzonderlijk aantekening van
                        zijn inkopen van voor wederverkoop bestemde
                        21%-goederen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>hij bepaalt voor die goederen de winkelwaarde; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>hij berekent de totale winkelwaarde van de in
                        het belastingtijdvak ingekochte 21%-goederen en
                        het verschil tussen de totale ontvangsten in dat
                        belastingtijdvak wegens leveringen van goederen
                        en die totale winkelwaarde; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>de belasting bedraagt 21/121 gedeelte van de in
                        onderdeel c bedoelde
                        totale winkelwaarde, benevens 6/106 gedeelte van
                        het in onderdeel c
                        bedoelde verschil indien de totale ontvangsten
                        de totale winkelwaarde overtreffen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>de som van beide belastingbedragen vormt het
                        bedrag dat geacht wordt in het belastingtijdvak
                        aan belasting te zijn verschuldigd; op die som
                        worden vervolgens de overige bepalingen van de
                        wet toegepast (aftrek van voorbelasting, kleine
                        ondernemersregeling, enz.); </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>overtreft de in onderdeel c bedoelde totale
                        winkelwaarde de aldaar bedoelde totale
                        ontvangsten, dan wordt het verschil in mindering
                        gebracht op de totale ontvangsten van het
                        volgende belastingtijdvak; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>ter zake van het eigen gebruik vindt, voor zover
                        de belasting wordt voldaan naar de ontvangsten,
                        het bepaalde in I-g-7&#xB0; overeenkomstige
                        toepassing, en kan de ondernemer, voor zover de
                        belasting wordt voldaan naar de winkelwaarde, op
                        de in die bepaling bedoelde aangifte in
                        mindering brengen de belasting over het verschil
                        tussen de winkelwaarde en de vergoeding voor de
                        goederen voor eigen gebruik, terwijl de in die
                        aangifte te begrijpen ontvangsten met
                        laatstbedoelde winkelwaarde worden verhoogd; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>deze regeling is van overeenkomstige toepassing
                        voor 6%-goederen. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>III.</li.nr>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>De ondernemer splitst zijn inkopen van voor
                        wederverkoop bestemde goederen in 6%-goederen en
                        21%-goederen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>hij bepaalt voor alle in onderdeel a bedoelde goederen de
                        winkelwaarde; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>hij berekent de totale winkelwaarde van de in
                        een belastingtijdvak ingekochte goederen naar de
                        in onderdeel a
                        bedoelde splitsing; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>over de aldus berekende totale winkelwaarde die
                        betrekking heeft op de 6%-goederen, bedraagt de
                        belasting 6/106 gedeelte en over de aldus
                        berekende totale winkelwaarde die betrekking
                        heeft op de 21%-goederen, bedraagt de belasting
                        21/121 gedeelte; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>de som van beide belastingbedragen vormt het
                        bedrag dat geacht wordt in het belastingtijdvak
                        aan belasting te zijn verschuldigd; op die som
                        worden vervolgens de overige bepalingen van de
                        wet toegepast (aftrek van voorbelasting, kleine
                        ondernemersregeling, enz.); </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>na afloop van het boekjaar kan de ondernemer op
                        zijn aangifte over het eerste belastingtijdvak
                        van het volgende boekjaar in mindering brengen
                        de belasting over het verschil tussen de
                        winkelwaarde en de vergoeding voor de goederen
                        voor eigen gebruik. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
    </lijst>
    <al>Algemene aantekeningen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> Dit artikel is slechts van toepassing, indien
                        en voor zover de ondernemer niet op grond van
                        zijn bedrijfsadministratie kan vaststellen welk
                        gedeelte van de ontvangsten betrekking heeft op
                        leveringen van 6%-goederen en welk gedeelte op
                        leveringen van 21%-goederen. </al>
                </li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Dit artikel heeft niet betrekking op goederen
                        die worden geleverd ingevolge een overeenkomst
                        van huurkoop of een andere overeenkomst van koop
                        en verkoop op afbetaling. </al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Ingeval de ondernemer naast leveringen van
                        6%-goederen en/of 21%-goederen tevens leveringen
                        verricht van tabaksprodukten, als bedoeld in
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
                            Wet op de accijns</extref>, is dit
                        artikel op laatstbedoelde goederen van
                        overeenkomstige toepassing. </al>
                </li></lijst>
</wijzig-artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16a</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij een tariefwijziging met ingang van een boekjaar wordt met
        betrekking tot het daaraan voorafgaande boekjaar het in
            <intref status="slapend" verwijzing-id="1369048">artikel 16</intref> voor
        methode I in onderdeel <nadruk type="cur">g</nadruk> bepaalde
        toegepast met inachtneming van de v&#xF3;&#xF3;r die wijziging geldende
        tarieven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een tariefwijziging in de loop van een boekjaar handelt
            de ondernemer, in afwijking in zoverre van het in
                <intref status="slapend" verwijzing-id="1369049">artikel 16</intref> voor
            methode I in de onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> tot
            en met <nadruk type="cur">h</nadruk> bepaalde, als is
            aangegeven in het tweede tot en met het vijfde lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een in het boekjaar gelegen
            belastingtijdvak na het tijdstip van tariefwijziging kan de
            ondernemer voor de toepassing van het voor methode I in de
            onderdelen <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk> bepaalde:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de winkelwaarde van de goederen die zijn ingekocht
                    in het lopende boekjaar tot en met het aan de orde
                    zijnde belastingtijdvak, berekenen met inachtneming
                    van de op het moment van inkoop geldende tarieven;
                    en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de totale ontvangsten verdelen naar evenredigheid
                    van de aldus bepaalde totale winkelwaarden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de herrekening van de belasting na afloop van het
            boekjaar past de ondernemer het voor methode I in onderdeel
                <nadruk type="cur">g</nadruk>, aanhef en onder 1&#xB0; tot en
            met 4&#xB0;, bepaalde afzonderlijk toe zowel op het gedeelte van
            het boekjaar v&#xF3;&#xF3;r de tariefwijziging als op het gedeelte
            daarna met inachtneming van de tarieven die gelden voor het
            desbetreffende gedeelte van het boekjaar. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij de in het derde lid bedoelde herrekening kan de
            ondernemer met betrekking tot het gedeelte van het boekjaar
            v&#xF3;&#xF3;r de tariefwijziging voor de toepassing van het voor
            methode I in onderdeel <nadruk type="cur">g</nadruk>, onder
            1&#xB0;, bepaalde de winkelwaarde van de op het tijdstip van
            tariefwijziging ten verkoop in voorraad zijnde goederen
            stellen op het verschil tussen de totale winkelwaarde van de
            in dat gedeelte van het boekjaar ingekochte goederen,
            bepaald met inachtneming van en gesplitst naar de v&#xF3;&#xF3;r die
            tariefwijziging geldende tarieven, en de naar evenredigheid
            van deze winkelwaarden gesplitste ontvangsten in dat
            gedeelte van het boekjaar. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij de in het derde lid bedoelde herrekening worden met
            betrekking tot het gedeelte van het boekjaar na de
            tariefwijziging voor de toepassing van het voor methode I in
            onderdeel <nadruk type="cur">h</nadruk> bepaalde in
            samenhang met het bepaalde in onderdeel <nadruk type="cur">g</nadruk>, onder 1&#xB0;, de op het tijdstip van de
            tariefwijziging ten verkoop in voorraad zijnde goederen
            beschouwd als goederen die zijn ingekocht in het na dat
            tijdstip gelegen gedeelte van het boekjaar en wordt de
            winkelwaarde van die goederen bepaald met inachtneming van
            de na de tariefwijziging geldende tarieven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij een wijziging van de hoogte van het in <intref status="slapend" verwijzing-id="1369050">artikel 16</intref> bij
            methode II in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>
            vermelde tarief met ingang van een boekjaar of in de loop
            daarvan wordt, in afwijking in zoverre van het voor die
            methode in onderdeel <nadruk type="cur">f</nadruk> bepaalde,
            het op de totale ontvangsten van het volgende
            belastingtijdvak in mindering te brengen verschil bepaald
            met inachtneming van de tariefwijziging. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geval van tariefverlaging wordt op de verschuldigde
            belasting in het in het eerste lid bedoelde belastingtijdvak
            in mindering gebracht een bedrag gelijk aan het bedrag
            waarmee het voor methode II in onderdeel <nadruk type="cur">f</nadruk> bedoelde verschil berekend zonder de
            tariefwijziging uitgaat boven dat verschil bepaald met
            inachtneming van de tariefwijziging. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In geval van tariefverhoging wordt in het in het eerste lid
            bedoelde belastingtijdvak aan belasting verschuldigd een
            bedrag gelijk aan het bedrag waarmee het voor methode II in
            onderdeel <nadruk type="cur">f</nadruk> bedoelde verschil
            bepaald met inachtneming van de tariefwijziging uitgaat
            boven dat verschil berekend zonder de tariefwijziging. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16d</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij een wijziging van de hoogte van het in <intref status="slapend" verwijzing-id="1369051">artikel 16</intref> bij
        methode II in onderdeel <nadruk type="cur">h</nadruk> vermelde
        tarief met ingang van een boekjaar of in de loop daarvan is het
        bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=16c">artikel 16<nadruk type="cur">c</nadruk>
        </intref> van overeenkomstige toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ingeval de ondernemer goederen levert welke hijzelf heeft
            vervaardigd, is daarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;wijzig-artikel=16">artikel 16</intref> van
            overeenkomstige toepassing, met inachtneming van het
            volgende:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in de plaats van de inkopen van de goederen worden
                    gesteld de inkopen van de grondstoffen welke voor de
                    vervaardiging zijn bestemd, gesplitst naar
                    grondstoffen voor 6%-goederen en grondstoffen voor
                    21%-goederen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de winkelwaarden van de zelf vervaardigde goederen
                    worden gesteld op de som van de inkoopprijzen van de
                    grondstoffen, vermeerderd met een zodanig percentage
                    van die som, dat de prijs waarvoor de zelf
                    vervaardigde goederen worden verkocht, zo dicht
                    mogelijk wordt benaderd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de in onderdeel b
                    bedoelde winkelwaarden worden gevoegd bij de
                    winkelwaarden van de voor wederverkoop ingekochte
                    6%-goederen onderscheidenlijk 21%-goederen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>onder de voorraad zelf vervaardigde goederen wordt
                    begrepen de voorraad grondstoffen en wel voor de
                    inkoopprijs vermeerderd met het in onderdeel b bedoelde percentage. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kan het in het eerste lid,
            onderdeel b, bedoelde percentage
            voor de verschillende goederen of groepen van goederen
            worden vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de ondernemer bij wie toepassing van het bij
            ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde percentage leidt tot een
            winkelwaarde welke in betekenende mate afwijkt van de prijs
            waarvoor de goederen worden verkocht, kan de inspecteur een
            ander percentage vaststellen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor de ondernemer te wiens aanzien bij ministeri&#xEB;le
            regeling geen percentage is vastgesteld, geschiedt zulks
            door de inspecteur. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De vaststelling door de inspecteur van het percentage
            geschiedt bij voor bezwaar vatbare beschikking. Het
            percentage geldt met ingang van het tijdvak, volgende op dat
            waarin een afschrift van de beschikking aan de ondernemer is
            verzonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17a</nr>
    </kop>
    
    <al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=16a">de artikelen 16a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=16b">16b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=16c">16c
        </intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=16d">16d</intref> is van overeenkomstige toepassing ten aanzien
        van een ondernemer als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=17">artikel 17, eerste
        lid</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Grondstoffen en voor verkoop bestemde goederen, die aanwezig
            zijn bij de aanvang van het eerste belastingtijdvak waarover
            een in deze afdeling opgenomen regeling wordt toegepast,
            worden beschouwd als in dat tijdvak te zijn ingekocht. Voor
            zelf vervaardigde goederen treden hierbij in de plaats de
            grondstoffen waaruit zij zijn vervaardigd. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid vindt bij de in <intref status="slapend" verwijzing-id="1369059">artikel 16</intref>
            omschreven methode II geen toepassing ten aanzien van
            6%-goederen en voor de vervaardiging daarvan bestemde
            grondstoffen, alsmede ten aanzien van tabaksprodukten als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de Wet op de
            accijns</extref>. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien blijkt, dat de voorraad aan goederen als bedoeld in
            het tweede lid, op enig tijdstip groter is dan bij de
            aanvang van het eerste belastingtijdvak waarover de in
                <intref status="slapend" verwijzing-id="1369061">artikel 16</intref>
            omschreven methode II is toegepast, kan de inspecteur bij
            voor bezwaar vatbare beschikking bepalen, dat de inkopen van
            die goederen in een door hem aan te wijzen belastingtijdvak
            met het verschil in de voorraad worden verminderd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <al>Een in deze afdeling opgenomen regeling mag slechts worden
        toegepast met ingang van het boekjaar, volgende op dat waarin de
        ondernemer van zijn voornemen daartoe schriftelijk mededeling
        aan de inspecteur heeft gedaan. Zij vindt dan toepassing tot het
        boekjaar, volgende op dat waarin de ondernemer aan de inspecteur
        schriftelijk heeft medegedeeld, dat hij haar niet langer wenst
        toe te passen. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>B</nr>
        <titel status="officieel">Zegelsystemen, waardebonnen enz. </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In gevallen waarin bij de levering van goederen of het
            verrichten van diensten gratis zegels worden verstrekt die
            kunnen worden ingewisseld tegen geld of geldswaardige
            papieren - al dan niet met bijbetaling - wordt, in afwijking
            in zoverre van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, eerste lid,
                onderdeel b</extref>, van de wet, de belasting berekend
            overeenkomstig de hierna volgende regels:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op de totale vergoeding of ontvangsten wordt niets
                    in aftrek gebracht voor de verstrekte zegels; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op de door een ondernemer in een tijdvak
                    verschuldigde belasting brengt deze in mindering:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>ingeval de geldswaarde van de zegels pas te
                            zijnen laste komt bij inwisseling van de
                            zegels: de belasting over het bedrag van de
                            in dat tijdvak bij hem ingewisselde zegels; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>ingeval de geldswaarde van de zegels reeds
                            te zijnen laste komt v&#xF3;&#xF3;r de verstrekking
                            van de zegels: de belasting over het bedrag
                            van de in dat tijdvak door hem verstrekte
                            zegels. </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder zegels worden begrepen andere voorwerpen welke een
            soortgelijke functie vervullen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In gevallen waarin de ondernemer aan zijn afnemers bij de
            levering van goederen zegels (waardebonnen) verstrekt, welke
            bij hem of bij een andere ondernemer kunnen worden
            ingewisseld tegen goederen - al dan niet met bijbetaling -
            wordt de belasting berekend overeenkomstig de hierna
            volgende regels:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op de totale vergoeding of ontvangsten voor de
                    goederen waarbij de waardebonnen zijn verstrekt,
                    wordt niets in aftrek gebracht voor de verstrekte
                    waardebonnen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ter zake van de levering van goederen tegen
                    inwisseling van de waardebonnen bedraagt de
                    belasting:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>indien die goederen aan hetzelfde tarief
                            zijn onderworpen als die waarbij de
                            waardebonnen zijn verstrekt: dat tarief over
                            de vergoeding zonder inbegrip van de waarde
                            van de waardebonnen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>indien die goederen aan 21% zijn onderworpen
                            en de goederen waarbij de waardebonnen zijn
                            verstrekt, aan 6%: 21/121 van het bedrag van
                            de bijbetaling en (21/121&#x2013;6/106) van de
                            resterende winkelwaarde; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>indien die goederen aan 6% zijn onderworpen
                            en de goederen waarbij de waardebonnen zijn
                            verstrekt, aan 21%: 6/106 van het bedrag van
                            de bijbetaling, terwijl over de resterende
                            winkelwaarde (21/121&#x2013;6/106) aan belasting
                            wordt teruggegeven. </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder waardebonnen worden begrepen andere voorwerpen welke
            een soortgelijke functie vervullen. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>C</nr>
        <titel status="officieel">Aftrek van voorbelasting </titel>
    </kop>
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>D</nr>
        <titel status="officieel">Bevoorrading van vervoermiddelen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Van niet in het vrije verkeer zijnde goederen waarmee in
            Nederland een vervoermiddel wordt bevoorraad, moet degene
            voor wie de goederen zijn bestemd, niet zijnde een
            ondernemer of lichaam in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake
            rijksbelastingen</extref>, aangifte doen. Op de
            aangifte en de goederen zijn de wettelijke bepalingen,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1, eerste en tweede lid, van
de Algemene douanewet</extref>, van toepassing als ware sprake
            van een aangifte voor het vrije verkeer en van voor de
            douaneregeling vrij verkeer aangegeven goederen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al> De in
het eerste lid bedoelde goederen worden slechts vrijgegeven als bedoeld
in artikel 73, eerste lid, van het Communautair douanewetboek indien
wordt aangetoond dat de in het eerste lid van dit artikel bedoelde
aangifte is
gedaan.</al>
                  </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">E</nr>
        <titel status="officieel">Verlegging </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">24b</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=24b">Dit artikel</intref>
		verstaat onder: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>werknemer, dienstbetrekking en inhoudingsplichtige: hetgeen
			 daaronder wordt verstaan voor de toepassing van de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting
			 1964</extref>; </al> 
		</li> 
		 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>aannemer: degene, die zich jegens een ander, de opdrachtgever,
			 verbindt om buiten dienstbetrekking tegen een te betalen prijs een werk van
			 stoffelijke aard uit te voeren dat betrekking heeft op onroerende zaken of
			 schepen als bedoeld in Bijlage I, deel II, hoofdstuk 89, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG)
			 nr. 2658/87</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 23 juli 1987 met
			 betrekking tot de tarief- en statistieknomenclatuur en het gemeenschappelijk
			 douanetarief (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 256), dan wel op de
			 vervaardiging en elke daarop gerichte handeling van kleding, andere dan
			 schoeisel; </al> 
		</li> 
		 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>onderaannemer: degene, die zich jegens een aannemer verbindt om
			 buiten dienstbetrekking tegen een te betalen prijs het in onderdeel
			 <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde werk geheel of gedeeltelijk uit te
			 voeren. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt de onderaannemer ten opzichte
		van zijn onderaannemer als aannemer beschouwd. </al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt met een aannemer
		gelijkgesteld degene, die zonder daartoe van een opdrachtgever opdracht te
		hebben gekregen buiten dienstbetrekking in de normale uitoefening van zijn
		bedrijf een in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoeld
		werk uitvoert. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt ten opzichte van de aannemer
		als onderaannemer beschouwd de verkoper van een toekomstige zaak, indien en
		voor zover de koop en verkoop voortvloeit uit of verband houdt met het in het
		eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde werk. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Als gevallen als zijn bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vijfde lid, van de wet</extref> worden aangewezen de gevallen waarin: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een onderaannemer een in het eerste lid, onderdeel
			 <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoeld werk geheel of gedeeltelijk uitvoert;
			 </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een werknemer met instandhouding van de dienstbetrekking tot zijn
			 inhoudingsplichtige ter beschikking is gesteld van een derde om werkzaam te
			 zijn bij de uitvoering van een in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoeld werk. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Indien het vijfde lid van toepassing is, dient op de uit te reiken
		factuur te worden vermeld: omzetbelasting verlegd. </al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> De voorgaande leden zijn niet van toepassing: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
		  <al>indien een werk dat betrekking heeft op onroerende zaken of schepen
			 als bedoeld in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, tot de
			 uitvoering waarvan een onderaannemer zich jegens een aannemer heeft verbonden,
			 geheel of grotendeels wordt verricht op de plaats, waar de onderneming van de
			 onderaannemer is gevestigd, of </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
		  <al>indien de uitvoering van een werk waartoe een onderaannemer zich
			 jegens de aannemer heeft verbonden ondergeschikt is aan een tussen hen gesloten
			 overeenkomst van koop en verkoop van een bestaande zaak. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gegeven inzake
		de toepassing van dit artikel. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24ba</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als gevallen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vijfde lid, van de wet</extref>, worden mede aangewezen de
            gevallen waarin:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een onroerende zaak of een recht waaraan deze is
                    onderworpen, wordt geleverd met toepassing van
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
                        onderdeel a, 2&#xB0;, van de wet</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>goud of een halffabrikaat met een zuiverheid van ten
                    minste 325/1000 wordt geleverd aan een ondernemer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>beleggingsgoud wordt geleverd met toepassing van het
                    in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=28l" compleet="nee">artikel
                    28l van de wet</extref> opgenomen keuzerecht;</al>
            </li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>een in zekerheid gegeven roerende of onroerende
zaak dan wel een recht waaraan een onroerende zaak is onderworpen,
wordt geleverd aan een ondernemer tot executie van die
zekerheid;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een onroerende zaak of een
recht waaraan deze is onderworpen, wordt geleverd aan een ondernemer op
grond van een executoriale titel door de
executieschuldenaar;</al></li>
        <li>
                        <li.nr>f.</li.nr>
                        <al>een overdracht plaatsvindt van broeikasgasemissierechten, als omschreven in artikel 3 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2003/87/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 13&#xA0;oktober 2003 tot vaststelling van en regeling voor de handel in broeikasgasemissierechten binnen de Gemeenschap en tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 96/61/EG</extref> van de Raad, die overdraagbaar zijn overeenkomstig artikel 12 van die richtlijn alsmede de overdracht van andere eenheden die door exploitanten kunnen worden gebruikt om aan de betreffende richtlijn te voldoen.</al>
                     </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=24b">Artikel 24b, zesde en achtste
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">24bb</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Als
gevallen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vijfde lid, van de wet</extref>, worden
tevens aangewezen de gevallen waarin sprake is van de levering aan een
ondernemer van oude materialen, oude materialen ongeschikt voor
hergebruik in dezelfde staat, industrieel en niet-industrieel afval,
afval voor hergebruik, gedeeltelijk verwerkt afval, schroot, en van
bepaalde goederen en diensten, voorzover het
betreft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de levering van resten en afval van ferro- en
non-ferroproducten en oude materialen, halffabrikaten daaronder
begrepen, die het resultaat zijn van het verwerken, vervaardigen of
smelten van ferro- en non-ferrometalen of legeringen
daarvan;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de levering van ferro- en
non-ferrohalffabrikaten en daarmee samenhangende
verwerkingsdiensten;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de levering van
residuen en andere materialen voor hergebruik bestaande uit ferro- en
non-ferrometalen, legeringen daarvan, slakken, assen, bladders en
industri&#xEB;le residuen die metalen of legeringen daarvan bevatten,
alsmede de diensten bestaande in het scheiden, snijden, fragmenteren en
samenpersen van deze producten;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>de
levering van en verwerkingsdiensten met betrekking tot afval van ferro-
en non-ferroproducten alsmede snippers, schroot, resten en afval, en
oud materiaal en materiaal voor hergebruik bestaande uit glasscherven
en glas, papier en karton, lompen, beenderen, leder, kunstleder,
perkament, huiden en vellen, pezen en zenen, bindgaren, touw en kabel,
rubber en kunststof;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>de levering van
de in dit lid genoemde materialen na bewerking in de vorm van reinigen,
polijsten, scheiden, snijden, fragmenteren, samenpersen of gieten tot
ingots;</al></li><li> <li.nr>f.</li.nr><al>de levering van resten en
afval dat ontstaat bij de bewerking van
grondstoffen.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=24b">Artikel
24b, zesde en achtste lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Dit
artikel is niet van toepassing bij levering van de in het eerste lid
genoemde goederen door een wederverkoper met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=28b" compleet="nee">artikel 28b
van de wet</extref>.</al>
                  </lid></artikel></afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>F</nr>
        <titel status="officieel">Fiscaal vertegenwoordiger </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het verzoek om een vergunning voor een fiscaal
            vertegenwoordiger dient de volgende gegevens te bevatten:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>naam, adres en woonplaats van de verzoeker; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het beoogde tijdstip van aanvang van het fiscaal
                    vertegenwoordigerschap; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vermoedelijke aard en omvang van de belastbare
                    handelingen per kalenderjaar. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verzoek om een algemene vergunning voor een fiscaal
            vertegenwoordiger dient voorts de volgende gegevens te
            bevatten:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>naam, adres en woonplaats van de ondernemer die niet
                    in Nederland woont of is gevestigd en aldaar geen
                    vaste inrichting heeft (in dit hoofdstuk:
                    buitenlandse ondernemer) alsmede, indien de
                    ondernemer is gevestigd in een Lid-Staat het
                    btw-identificatienummer dat is toegekend door die
                    Lid-Staat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aard van het bedrijf van de buitenlandse
                    ondernemer. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tenzij de inspecteur anders bepaalt wordt een vergunning
            voor een fiscaal vertegenwoordiger slechts verleend indien
            de verzoeker:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in Nederland woont of is gevestigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de afgelopen vijf jaren niet wegens overtreding
                    van de wettelijke bepalingen inzake rijksbelastingen
                    dan wel douane onherroepelijk is veroordeeld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een administratie voert die voldoet aan bij
                    ministeri&#xEB;le regeling te stellen voorwaarden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>onder de in het zevende lid genoemde voorwaarden
                    zekerheid stelt tot het beloop van een door de
                    inspecteur vastgesteld bedrag; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>op verzoek aan de inspecteur de inlichtingen
                    verstrekt die noodzakelijk zijn om het beloop van de
                    zekerheid vast te stellen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De verlening van een algemene vergunning voor een fiscaal
            vertegenwoordiger is tevens gebonden aan de volgende
            voorwaarden:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzoeker treedt op namens de buitenlandse
                    ondernemer voor alle leveringen en diensten waarvoor
                    belasting is verschuldigd en de intracommunautaire
                    verwervingen en invoer behoudens in de gevallen dat
                    een fiscaal vertegenwoordiger met een beperkte
                    vergunning is aangesteld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzoeker is per kalenderjaar mede aansprakelijk
                    voor de verschuldigde belasting en de daarmee
                    samenhangende heffingsrente, invorderingsrente en
                    administratieve boetes tot een maximum van de
                    gestelde zekerheid. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De verlening van een beperkte vergunning voor een fiscaal
            vertegenwoordiger is tevens gebonden aan de volgende
            voorwaarden:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzoeker kan namens de buitenlandse ondernemer
                    waarvoor hij als fiscaal vertegenwoordiger met een
                    beperkte vergunning is aangesteld, optreden voor:  </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de invoer van goederen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de op de invoer volgende levering van
                            goederen andere dan bedoeld in
                                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste
                            lid</extref>, van de wet; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de levering van goederen met toepassing van
                            het tarief van nihil op de voet van tabel
                            II, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,
                            post 7 of 8, van de wet; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de intracommunautaire verwerving van
                            goederen die voorafgaat aan een levering als
                            bedoeld onder 3&#xB0;; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de levering van goederen met toepassing van
                            het tarief van nihil op de voet van tabel
                            II, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,
                            post 2 of 6, van de wet die volgt op een
                            levering als bedoeld <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=24c">onder
                            3&#xB0;</intref>; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de levering bedoeld in de bij de wet
                            behorende tabel II, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, post 7, Bijzondere
                            bepaling, dan wel post 8, Bijzondere
                            bepaling, voor de buitenlandse ondernemer
                            indien de levering aan hem is verricht,
                            alsmede voor de door die ondernemer te
                            verrichten volgende levering. </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzoeker is mede aansprakelijk voor de belasting
                    die is verschuldigd ter zake van de in onderdeel
                        <nadruk type="cur">a</nadruk> genoemde
                    belastbare handelingen en de daarmee samenhangende
                    heffingsrente, invorderingsrente en administratieve
                    boetes. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De aansprakelijkstelling op grond van het vierde en het
            vijfde lid vindt plaats met toepassing van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk VI, afdeling 2, van de
                Invorderingswet 1990</extref>. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Het bedrag van de zekerheid wordt door de inspecteur
            zodanig vastgesteld dat de te verhalen bedragen voldoende
            verzekerd kunnen worden geacht. De ontvanger beslist of de
            door de verzoeker aangeboden vorm van zekerheid wordt
            aanvaard. Het bedrag van de zekerheid kan door de inspecteur
            worden gewijzigd. </al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De inspecteur kan de vergunning intrekken of wijzigen:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op verzoek van de fiscaal vertegenwoordiger met
                    schriftelijke instemming van de buitenlandse
                    ondernemer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op verzoek van de buitenlandse ondernemer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de fiscaal vertegenwoordiger niet meer
                    voldoet aan de aan de vergunning gebonden
                    voorwaarden. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>De buitenlandse ondernemer wordt van de intrekking van de
            vergunning in kennis gesteld, alsmede van de gronden waarop
            deze berust. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24d</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De buitenlandse ondernemer die in Nederland belasting
            verschuldigd is ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5a, eerste
            lid, van de wet</extref>, stelt een fiscaal
            vertegenwoordiger met een algemene vergunning aan wanneer
            het hoofdkantoor of de vestiging van de ondernemer is
            gelegen in een derde-land waarmee geen rechtsinstrument inzake
wederzijdse bijstand bestaat als bedoeld in artikel 204, lid 1, tweede
alinea, van de BTW-richtlijn
2006.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De buitenlandse ondernemer is gehouden een fiscaal
            vertegenwoordiger aan te stellen voor de levering die aan
            hem wordt verricht en waarvoor van hem de belasting wordt
            geheven ingevolge de bij de wet behorende tabel II,
            onderdeel a, post 7, Bijzondere
            bepaling, dan wel post 8, Bijzondere bepaling. De eerste
            volzin is eveneens van toepassing op de door de buitenlandse
            ondernemer verrichte levering die volgt op de aldaar
            bedoelde levering. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <titel>Slotbepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 januari 1969. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit besluit kan worden aangehaald als Uitvoeringsbesluit
            omzetbelasting 1968. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n is belast met de uitvoering van
            dit besluit, hetwelk in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Porto Ercole </plaats>
            <datum isodatum="">12 augustus 1968 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>F. H. M. GRAPPERHAUS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste augustus 1968. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>C. H. F. POLAK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">A</nr>
    </kop>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>De waarde van een canon, een retributie, een huur of een
                uitkering van het leven van &#xE9;&#xE9;n persoon afhankelijk,
                wordt gesteld op het jaarlijkse bedrag, vermenigvuldigd
                met:  </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" rowsep="0">
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0" tgroupstyle="sdu">
                    <colspec colname="1" colnum="1" colsep="0" colwidth="0.44in"/>
                    <colspec colname="2" colnum="2" colsep="0" colwidth="2.80in"/>
                    <colspec colname="3" colnum="3" colsep="0" colwidth="3.20in"/>
                    <tbody valign="top">
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>16,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" morerows="12" rotate="0">
                                <al>wanneer degene gedurende wiens leven
                                    de schuldplichtigheid moet plaatshebben</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>jonger dan 20 jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>15,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>20 jaar of ouder, doch jonger dan 30
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>14,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>30 jaar of ouder, doch jonger dan 40
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>13,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>40 jaar of ouder, doch jonger dan 50
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>12,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>50 jaar of ouder, doch jonger dan 55
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>11,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>55 jaar of ouder, doch jonger dan 60
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>10,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>60 jaar of ouder, doch jonger dan 65
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>8,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>65 jaar of ouder, doch jonger dan 70
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>7,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>70 jaar of ouder, doch jonger dan 75
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>5,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>75 jaar of ouder, doch jonger dan 80
                                    jaar is</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>4,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>80 jaar of ouder, doch jonger dan 85
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>3,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>85 jaar of ouder, doch jonger dan 90
                                    jaar is,</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                                <al>2,</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                <al>90 jaar of ouder is.</al>
                            </entry>
                        </row>
                    </tbody>
                </tgroup>
            </table>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>De waarde van een canon, een retributie, een huur of een
                uitkering die na een bepaalde tijd vervalt, wordt
                gesteld op het jaarlijkse bedrag, vermenigvuldigd met
                het aantal jaren gedurende welke zij moet plaatshebben,
                iedere euro berekend tegen de volgende bedragen:  </al>
            <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="5" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                    <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.30in"/>
                    <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="1.30in"/>
                    <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.30in"/>
                    <colspec colname="4" colnum="4" colwidth="1.30in"/>
                    <colspec colname="5" colnum="5" colwidth="1.30in"/>
                    <thead valign="bottom">
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                            <entry colsep="1" morerows="0" nameend="4" namest="2" rotate="0" rowsep="1">
                                <al>indien de schuldplichtigheid
                                    afhankelijk is van het leven van een persoon</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        </row>
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>jonger dan 40 jaar</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>40 jaar of ouder, doch jonger dan 60 jaar</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>60 jaar of ouder</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>indien de schuldplichtigheid niet
                                    van het leven afhankelijk is </al>
                            </entry>
                        </row>
                    </thead>
                    <tbody valign="bottom">
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>het eerste vijftal jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,84</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,83</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,75</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,85 </al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>het tweede vijftal jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,62</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,60</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,40</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,64 </al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>het derde vijftal jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,46</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,42</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,15</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,48 </al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>het vierde vijftal jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,34</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,28</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,04</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,36 </al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="1" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>het vijfde vijftal jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,25</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,18</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,02</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                <al>0,28 </al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0" valign="top">
                            <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                <al>de volgende jaren</al>
                            </entry>
                            <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                <al>0,12</al>
                            </entry>
                            <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                <al>0,06</al>
                            </entry>
                            <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                <al>&#x2013;</al>
                            </entry>
                            <entry colname="5" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                <al>0,15</al>
                            </entry>
                        </row>
                    </tbody>
                </tgroup>
            </table>
            <al/>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>De waarde van een canon, een retributie, een huur of een
                uitkering voor onbepaalde tijd, die niet van het leven
                afhankelijk is, wordt gesteld op het zeventienvoud van
                het jaarlijkse bedrag. </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>De overeenkomstig onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk> berekende waarde kan, indien de
                schuldplichtigheid:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>van het leven afhankelijk is, niet hoger zijn
                        dan de waarde die verkregen zou zijn, wanneer de
                        schuldplichtigheid niet tevens na een bepaalde
                        tijd zou vervallen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>niet van het leven afhankelijk is, niet hoger
                        zijn dan het zeventienvoud van het jaarlijkse
                        bedrag. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>Een canon, een retributie, een huur of een uitkering die
                vervalt bij het overlijden:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>van de langstlevende van twee of meer personen,
                        wordt gelijkgesteld met een canon, een
                        retributie, een huur of een uitkering,
                        afhankelijk van het leven van iemand die vijf
                        jaren jonger is dan de jongste van de
                        vorenbedoelde personen; </al>
                </li>
                
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>van de eerststervende van twee of meer personen,
                        wordt gelijkgesteld met een canon, een
                        retributie, een huur of een uitkering,
                        afhankelijk van het leven van iemand die vijf
                        jaren ouder is dan de oudste van de
                        vorenbedoelde personen. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>Een canon, een retributie, een huur of een uitkering tot
                een onzeker jaarlijks bedrag wordt gelijkgesteld met een
                canon, een retributie, een huur of een uitkering tot het
                geschatte gemiddelde jaarlijkse bedrag. </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>De waarde van een schuldplichtigheid, niet vallende
                onder een van de vorige leden, wordt gesteld op het
                bedrag waarvoor zodanige schuldplichtigheid zou kunnen
                worden verkocht. </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>Een canon, een retributie, een huur of een uitkering tot
                andere zaken dan geld, wordt gelijkgesteld met een
                canon, een retributie, een huur of een uitkering tot een
                jaarlijks bedrag gelijk aan de waarde welke aan die
                zaken in het economische verkeer kan worden toegekend. </al>
        </li>
    </lijst>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">B</nr>
    </kop>
    
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><redactie type="vervanging">Vervallen;</redactie></al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>De leveringen en diensten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
                van het besluit, die als zodanig worden verricht door de
                hierna genoemde instellingen:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>kruisverenigingen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>instellingen tot bestrijding van de tuberculose; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3.</li.nr>
                    <al>instellingen voor reumatiekbestrijding; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>4.</li.nr>
                    <al>instellingen werkzaam op het gebied van de
                        Eerste Hulp Bij Ongevallen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>5.</li.nr>
                    <al>instellingen werkzaam op het gebied van
                        adoptiebemiddeling; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>6.</li.nr>
                    <al>scholen voor langdurig zieke kinderen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>7.</li.nr>
                    <al>consultatiebureaus voor alcohol en drugs; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>8.</li.nr>
                    <al>bureaus voor seksuele en huwelijksvoorlichting,
                        alleen voor diensten; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>9.</li.nr>
                    <al>instellingen van verpleging, kraam- en
                        gezinsverzorging, voor zover de diensten niet
                        reeds kunnen worden gerangschikt onder
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste
                            lid, onderdelen c of g
                        , van de wet</extref>; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>10.</li.nr>
                    <al>speeltuinverenigingen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>11.</li.nr>
                    <al>
                        <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                    </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>12.</li.nr>
                    <al>dagverblijven voor gehandicapten; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>13.</li.nr>
                    <al>ziekenhuizen, poliklinieken, psychiatrische
                        inrichtingen en dergelijke inrichtingen, voor
                        zover de diensten niet reeds kunnen worden
                        gerangschikt onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste
                            lid, onderdeel c
                        , van de wet</extref>; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>14.</li.nr>
                    <al>instellingen van zeemanszorg, mede voor het
                        verstrekken van spijzen en dranken; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>15.</li.nr>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>instellingen die werkzaam zijn op het terrein van
op preventie gerichte ondersteuning van jeugdigen met problemen met
opgroeien en van ouders met problemen met opvoeden als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder g, onderdeel 2, van de Wet
maatschappelijke ondersteuning</extref>, voor zover werkzaam op het gebied van
het jeugd- en jongerenwerk;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>instellingen op het terrein van het bevorderen
sociale samenhang in en leefbaarheid van dorpen, wijken en buurten als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder g, onderdeel 1, van de Wet
maatschappelijke ondersteuning</extref>, voor zover werkzaam op het gebied van
het club- en
buurthuiswerk;</al></li></lijst>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>16.</li.nr>
                    <al>instellingen die zich bezighouden met
                        vormingswerk in internaatsverband, mede voor het
                        verstrekken van spijzen en dranken; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>17.</li.nr>
                    <al>
                        <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                    </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>18.</li.nr>
                    <al>
                        <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                    </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>19.</li.nr>
                    <al>instellingen die zich ten doel stellen de
                        bestrijding van bos- en heidebranden;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>20.</li.nr>
                    <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie> </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>21.</li.nr>
                    <al>
                        <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                    </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>22.</li.nr>
                    <al>militaire tehuizen, mede voor het verstrekken
                        van spijzen en dranken; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>23.</li.nr>
                    <al>bejaardenoorden en andere instellingen op het
                        gebied van bejaardenzorg voor prestaties die in
                        het bijzonder zijn gericht op het handhaven of
                        bevorderen van de mogelijkheden voor ouderen om
                        zo lang mogelijk zelfstandig te blijven wonen,
                        alsmede voor het verstrekken van spijzen en
                        dranken; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>24.</li.nr>
                    <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie> </al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>25.</li.nr>
                           <al>gemeenten
of door gemeenten aangewezen rechtspersonen voor prestaties verricht op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet werk en
bijstand</extref>;</al>
                        </li>
                <li>
                    <li.nr>26.</li.nr>
                    <al>
                        <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                    </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>27.</li.nr>
                    <al>instellingen die
schoolbegeleiding verzorgen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=180" compleet="nee">artikel 180 van de Wet op
het primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=166" compleet="nee">artikel 166 van de Wet op de expertisecentra</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>28.</li.nr>
                    <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie> </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>29.</li.nr>
                    <al>instellingen
voor algemeen maatschappelijk en bedrijfsmaatschappelijk
werk;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>30.</li.nr>
                    <al>stichtingen en zorgaanbieders als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet op de jeugdzorg</extref>, mede voor het
verstrekken van spijzen en dranken;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>31.</li.nr>
                    <al>natuurijsbanen, alleen voor het geven van
                        gelegenheid tot sportbeoefening;</al>
                </li>
            <li><li.nr>32.</li.nr><al>instellingen ter bestrijding van hart- en vaatziekten
voorzover het reanimatieonderwijs betreft, die daarvoor via convenanten
nauw samenwerken met de Nederlandse Hartstichting;</al></li><li><li.nr>33.</li.nr><al>
instellingen die werkzaam zijn op het gebied van
schuldhulpverlening, met uitzondering van bewindvoering in
het kader van de wettelijke schuldregeling, voorzover de diensten niet
reeds kunnen worden gerangschikt onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,
onderdeel j, van de wet</extref>;</al></li><li>
                           <li.nr>34.</li.nr>
                           <al>amateurtoneelverenigingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>35.</li.nr>
                           <al>amateurmuziekverenigingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>36.</li.nr>
                           <al>carnavalsverenigingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>37.</li.nr>
                           <al>kleindierverenigingen.</al>
                        </li></lijst>
        </li>
    </lijst>
    <al>Algemene aantekening </al>
    <al>Als leveringen en diensten van sociale of culturele aard worden
        niet aangemerkt de leveringen van goederen welke door de in onderdeel b
bedoelde instellingen in het kader van
        arbeidstherapie zijn voortgebracht en de diensten welke door die
instellingen in dat kader worden verricht.</al>
    <al>Als diensten van sociale of culturele aard worden voorts niet
        aangemerkt diensten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11,
eerste lid, onderdeel g, onder 2&#xB0;, van de wet</extref>, die worden
verleend aan personen die niet beschikken over een in dat onderdeel g, onder
2&#xB0;, bedoeld indicatiebesluit of besluit op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene
Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> of ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref>.</al>

<al> De in
onderdeel b bedoelde
instellingen, behoudens die bedoeld in de posten 12, voor zover
betrekking hebbend op gehandicapten die beschikken over een
indicatiebesluit op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>,
29,
30 en 33 van onderdeel b, mogen niet systematisch het
maken van winst beogen en, zo er wel winst wordt gemaakt, mogen zij
deze niet uitkeren, maar moet die winst worden aangewend voor de
instandhouding of verbetering van de leveringen en diensten die worden
verleend.</al></bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>C</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	