<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013235" dtdversie="2.0" id="51079" xml:lang="nl" soort="AMvB">
    
    <intitule>Besluit van 19 december 2001, houdende wijziging van onder
    meer het Besluit trekkende bevolking WPO onder meer in verband met
    fusie van de scholen voor ligplaatsonderwijs</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, drs. K. Y. I. J.
            Adelmund, van 18 september 2001, nr. WJZ/2001/36999(2557),
            directie Wetgeving en Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=185" compleet="nee">artikel 185 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 23
            november 2001, nr. W05.01.0489/III);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, drs. K.Y.I.J.
            Adelmund, van 14 december 2001, nr. WJZ/2001/49278 (2557),
            directie Wetgeving en Juridische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit trekkende
            bevolking WPO.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepaling bekostiging kosten
            voor de huisvesting en voor de materi&#xEB;le instandhouding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen C15 tot en met C15a.1
                van het Besluit trekkende bevolking WPO</extref>
            wordt de bekostiging van de school voor ligplaatsonderwijs,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;titeldeel=C" compleet="nee">titel C van dat
            besluit</extref>, zoals die met ingang van 1
            augustus 2001 is ontstaan door fusie, voor wat betreft de
            huisvesting en de materi&#xEB;le instandhouding, voor een
            kalenderjaar of een deel van een kalenderjaar na 1 augustus
            2001 vastgesteld op het bedrag van de bekostiging voor de
            huisvesting en de materi&#xEB;le instandhouding, bedoeld in
            bovengenoemde bepalingen, dat werd verstrekt aan de
            afzonderlijke scholen tezamen die met ingang van 1 augustus
            2001 door fusie zijn opgegaan in &#xE9;&#xE9;n school voor
            ligplaatsonderwijs, bij naar rato-berekening over het
            kalenderjaar 2001.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde bekostiging wordt jaarlijks
            aangepast overeenkomstig de prijsmutatie van de netto
            materi&#xEB;le consumptie, zoals opgenomen in de Macro
            Economische Verkenning, die naar verwachting zal optreden
            tussen het prijsniveau in het kalenderjaar waarvoor de
            bekostiging wordt vastgesteld en het prijsniveau in het
            daaraan voorafgaande jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien ten behoeve van het reguliere basisonderwijs de
            bekostiging voor de materi&#xEB;le instandhouding ten opzichte
            van het kalenderjaar 2001 wordt verhoogd, kan in aanvulling
            op de bekostiging, bedoeld in het eerste lid, op gelijke
            voet extra bekostiging worden toegekend aan de school voor ligplaatsonderwijs.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit van 24 mei
                2000, houdende wijziging van een aantal algemene
                maatregelen van bestuur op grond van onder meer de Wet
                op het primair onderwijs in verband met de
                decentralisatie van de huisvestingsvoorzieningen.</redactie>
        </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepaling berekening formatie</titel>
    </kop>
    <al>In afwijking van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen C15b tot en met C15m van
            het Besluit trekkende bevolking WPO</extref> wordt
        het formatiebudget van de school voor ligplaatsonderwijs,
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;titeldeel=C" compleet="nee">titel C van dat
        besluit</extref>, zoals die met ingang van 1 augustus
        2001 is ontstaan door fusie, voor een schooljaar of een deel van
        een schooljaar na 1 augustus 2001 vastgesteld op de omvang van
        het formatiebudget dat met betrekking tot het schooljaar
        2000&#x2013;2001 werd berekend voor de afzonderlijke scholen tezamen
        die met ingang van 1 augustus 2001 door fusie zijn opgegaan in
        &#xE9;&#xE9;n school voor ligplaatsonderwijs.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsrecht overdracht gebouwen,
            terreinen en roerende zaken scholen gehuisvest in een
            gebouw, die voor 1 januari 1997 zijn gerealiseerd</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot de huisvestingsvoorzieningen die voor 1
            januari 1997 zijn gerealiseerd, blijft ten aanzien van de
            school en de nevenvestigingen die zijn gehuisvest in een
            gebouw, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+21" compleet="nee">artikel C 21 van het Besluit
                trekkende bevolking WPO</extref> zoals dat
            luidde voor die datum van toepassing. Daarbij wordt in
            voorkomende gevallen in overleg tussen de gemeente en het
            bevoegd gezag rekening gehouden met de na 1 januari 1997
            gerealiseerde huisvestingsvoorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Op huisvestingsvoorzieningen die op of na 1 januari 1997
            zijn gerealiseerd met betrekking tot een gebouw of terrein
            als bedoeld in het eerste lid, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+21" compleet="nee">artikel C 21 van het Besluit
                trekkende bevolking WPO</extref> zoals dat
            artikel luidde na die datum van toepassing. Daarbij wordt in
            voorkomende gevallen in het overleg tussen het Rijk en het
            bevoegd gezag rekening gehouden met de voor 1 januari 1997
            gerealiseerde huisvestingsvoorzieningen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepaling leerlingtelling per
            1 oktober</titel>
    </kop>
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+15l" compleet="nee">artikel C 15l van het Besluit
            trekkende bevolking WPO</extref> telt het bevoegd
        gezag van de school voor ligplaatsonderwijs, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+1" compleet="nee">artikel C 1 van dat
        besluit</extref>, zoals gewijzigd door dit besluit,
        jaarlijks op de teldatum 1 oktober in de kalenderjaren 2001 tot en met
2004 de ingeschreven leerlingen, en zendt deze telling
        voor 1 januari daaropvolgend aan Onze Minister. Indien dit
        besluit in werking treedt na 1 januari 2002, wordt de
        leerlingtelling per 1 oktober 2001 uiterlijk een maand na de
        inwerkingtreding aan Onze Minister gezonden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepaling be&#xEB;indiging van de bekostiging</titel>
    </kop>
    <al>In afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+19" compleet="nee">artikelen C 19, eerste
        lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+20" compleet="nee">C 20, eerste lid, van het Besluit
            trekkende bevolking WPO</extref> wordt de
        bekostiging van een bijzondere school be&#xEB;indigd dan wel wordt
        door de gemeenteraad besloten tot opheffing van een openbare
        school indien gedurende twee achtereenvolgende schooljaren, dan
        wel in het eerste en het derde schooljaar van een periode van
        drie schooljaren op de teldatum 1 oktober het aantal leerlingen
        minder heeft bedragen dan 10.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging besluit vrijstelling
            leerplicht trekkende bevolking</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit vrijstelling
            leerplicht trekkende bevolking.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit
            te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Dit besluit wordt aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal
            overgelegd. Het treedt niet in werking dan nadat vier weken
            na de overlegging zijn verstreken en gedurende die termijn
            niet door of namens de Kamer de wens wordt te kennen gegeven
            dat het in dit besluit geregelde onderwerp bij de wet wordt geregeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In het besluit tot inwerkingtreding, bedoeld in het eerste
            lid, wordt bepaald dat artikel I, onderdelen C tot en met G,
            I tot en met K, en O, vierde tot en met achtste en tiende
            tot en met dertiende lid, alsmede de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013235&amp;artikel=II">artikelen II</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013235&amp;artikel=III">III</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013235&amp;artikel=V">V</intref>
            terugwerken tot en met 1 augustus 2001.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">19 december 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. Y. I. J. Adelmund</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijfde</nadruk> februari 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	