<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027468" dtdversie="2.0" id="433159" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
Vakbekwaamheid buitenslands gediplomeerden
volksgezondheid</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire bevat bekendmaking van beleid van de Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport met betrekking tot de behandeling van
aanvragen voor verklaringen omtrent de vakbekwaamheid van buitenslands
gediplomeerden in de individuele gezondheidzorg. Een buitenslands
gediplomeerde kan een dergelijke verklaring bij de minister aanvragen
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder b</extref> , dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">45, eerste lid
onder b, van de Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>
&#x2013; hierna genoemd Wet BIG.</al>

          <al>Nb. Deze circulaire gaat niet
specifiek in op het systeem voor het afhandelen van een aanvraag voor
een verklaring van vakbekwaamheid op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid
onder c</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid onder c van de Wet BIG</extref>. Dit
systeem is verder aangegeven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref> en de besluiten op grond van deze wet. Het gaat
hierbij om aanvragen die vallen onder de werking van de Europese
regelgeving zoals neergelegd in de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2005/36/EG</extref>, het zogenaamde
Algemeen Stelsel en om aanvragers die een beroep kunnen doen op de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606" compleet="nee">Regeling aanwijzing buitenlandse diploma&#x2019;s volksgezondheid</extref>. Deze
laatste categorie wordt ook wel aangeduid met de omschrijving: zij die
op grond van de Europese regelgeving recht hebben op automatische
erkenning.</al>
          <al>Deze circulaire vervangt de circulaire
&#x2018;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019788" compleet="nee">Verklaring vakbekwaamheid buitenslands gediplomeerden
volksgezondheid</extref>&#x2019; van 21 april 2006, CIBG/VV-2669498,
Staatscourant
3 mei 2006, nr. 86, welke in werking is getreden op 5 mei
2006. Deze circulaire treedt in werking op de eerste dag na dagtekening
van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. Zij heeft een
geldigheidsduur van vier jaar.</al>
          <al>Een belangrijk
verschil ten opzichte van de circulaire van 21 april 2006 is dat de
mogelijkheid voor het beoordelen van aanvragen met behulp van kennis-
en vaardighedentoetsen zal worden uitgebreid.</al>
          <al>Sinds 2005 wordt
de vakbekwaamheid van buitenslands gediplomeerde artsen getoetst door
middel van een algemene kennis- en vaardighedentoets en
beroepsinhoudelijke toetsen, de zogenaamde assessmentprocedure. In 2007
volgden hierop de assessmentprocedures voor tandartsen en
verpleegkundigen. Volgens de minister functioneert dit systeem goed.
Daarom heeft de minister besloten om in 2010 voor aanvragen voor de
meeste overige beroepsgroepen die vallen onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34
van de Wet BIG</extref> algemene kennis- en vaardighedentoetsen in te voeren.
Zie hiervoor <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468&amp;circulaire.divisie=4">&#xA7;&#xA0;4</intref> van deze circulaire.</al>
          <al>In
de vorige circulaires bestondde mogelijkheid van een geclausuleerde
inschrijving in het belang van land van herkomst. Met het invoeren van
deze circulaire is deze mogelijkheid
afgeschaft.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        
<circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Beroepen
met een wettelijk erkend
register</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel
3 van de Wet BIG</extref> geeft aan dat er registers zijn voor de volgende
beroepsbeoefenaren: apotheker, arts, fysiotherapeut,
gezondheidszorg-psycholoog, psychotherapeut, tandarts, verloskundige en
verpleegkundige. Voor inschrijving in een van de registers komen niet
alleen houders van een Nederlands diploma in aanmerking, maar ook
houders van een buitenlands diploma.</al>
            <al>Buitenslands
gediplomeerden met een nationaliteit van een land dat deel uitmaakt van
de EER of van de Zwitserse Bondsstaat, die een diploma of getuigschrift
bezitten dat wordt genoemd in de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid,
onder a, van de Wet BIG</extref> vastgestelde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606" compleet="nee">Regeling aanwijzing buitenlandse
diploma&#x2019;s volksgezondheid</extref>, hebben dezelfde rechten op
inschrijving in een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet BIG</extref> ingesteld
register als de bezitters van het desbetreffende Nederlandse diploma.
Zij kunnen rechtstreeks een verzoek om inschrijving indienen bij het
BIG-register (http://www.bigregister.nl). info@bigregister.nl . Het
BIG-register is een onderdeel van het Centraal Informatiepunt Beroepen
Gezondheidszorg, Postbus 16114, 2500&#xA0;BC Den
Haag.</al>
            <al>Buitenslands gediplomeerden die niet in het
bezit zijn van een in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606" compleet="nee">Regeling aanwijzing buitenlandse
diploma&#x2019;s volksgezondheid</extref> genoemd diploma of wel zo&#x2019;n
diploma bezitten, maar niet de nationaliteit van een EER-land of van de
Zwitserse Bondsstaat, kunnen een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41,
eerste lid, onder b, van de Wet BIG</extref> (vakbekwaamheidsverklaring) bij de
minister (Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg)
aanvragen.</al>
          <al>Aanvragers voor rechtstreekse inschrijving in het BIG-register, een erkenning van een EG beroepskwalificatie en zij die een verklaring van vakbekwaamheid aanvragen, kunnen hun verzoek indienen bij het CIBG. Zij doen dit door een aanvraagformulier in te vullen, van bijlagen te voorzien en naar het CIBG  te zenden. Op de website www.bigregister.nl staan aanvraagformulieren. Bij de toelichting staat aangegeven hoe de procedure per soort aanvraag en beroepsgroep verder verloopt. Aanvragers kunnen gelijktijdig een verzoek indienen voor erkenning van een specialisme en inschrijving in een specialistenregister.</al>
               <al>De minister en de specialisten-registratiecommissies van de beroepsorganisaties FGzP, KNMG, KNMP, NMT en V&amp;VN gaan eerst na welke procedure op de aanvraag van toepassing is en kunnen vervolgens verzoeken eventueel aanvullende informatie over te leggen.</al>
               <al>Wanneer het dossier compleet is, nemen de minister en de specialisten-registratiecommissies de aanvraag verder in behandeling. Erkenning van een specialisme en inschrijving in een specialistenregister is overigens pas mogelijk nadat de aanvrager is geregistreerd voor het basisberoep in het BIG-register.</al></tekst>
        </circulaire.divisie>
        
<circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Beroepen
met een beschermde
opleidingstitel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op 1
december 1997 is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet BIG</extref> in werking getreden en
hebben de volgende beroepen een wettelijk beschermde opleidingstitel:
apothekersassistent, di&#xEB;tist, ergotherapeut, huidtherapeut,
klinisch fysicus, logopedist, mondhygi&#xEB;nist, oefentherapeut,
optometrist, orthoptist, podotherapeut, radiodiagnostisch laborant,
radiotherapeutisch laborant, tandprotheticus en verzorgende in de
individuele gezondheidszorg. Voor deze beroepen geldt het volgende.
Houders van het wettelijk voorgeschreven Nederlandse diploma zijn
bevoegd om de bijbehorende opleidingstitel te
voeren.</al>
            <al>Houders van een hierboven genoemd buitenlands
diploma kunnen bij de minister een vakbekwaamheidsverklaring aanvragen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, van de Wet BIG</extref>. In tegenstelling
tot de &#x2018;artikel-3-beroepen&#x2019; kennen de
&#x2018;artikel-34-beroepen&#x2019; geen wettelijke registratie. Dat
betekent dat een positief besluit van de minister op een verzoek van
een &#x2018;artikel-34-beroepsbeoefenaar&#x2019; omtrent een
vakbekwaamheidsverklaring, alleen tot gevolg heeft dat betrokkene de
desbetreffende opleidingstitel mag voeren.</al>
            <al>Wel bestaat er voor
de beroepen di&#xEB;tist, ergotherapeut, huidtherapeut, logopedist,
mondhygi&#xEB;nist, oefentherapeut-Cesar en -Mensendieck,
podotherapeut, optometrist, orthoptist, radiodiagnostisch laborant en
radiotherapeutisch laborant het Kwaliteitsregister Paramedici, Postbus
16124, 2500 BC Den Haag, http://www.kwaliteitsregisterparamedici.nl;
informatienummer 0900-2020818.</al>
            <al>Deze registers hebben een
privaatrechtelijk karakter; zij zijn niet bij wet ingesteld. Opname in
deze registers is van overheidswege niet verplicht
gesteld.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        
<circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Het
uitoefenen van het
beroep</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
inschrijving in het BIG-register respectievelijk het mogen voeren van
een opleidingstitel geven op zichzelf niet recht op beroepsuitoefening
in Nederland. Dat geldt alleen voor Nederlandse onderdanen en voor hen
die op grond van Europese regelgeving een verblijfsstatus hebben die
hen ook toestaat arbeid te verrichten in Nederland. Andere buitenslands
gediplomeerden dienen een door de Minister van Justitie toegekende
verblijfsstatus te hebben die hem/haar toestaat arbeid te verrichten
alsmede voor beroepsbeoefenaren die geen onderdaan zijn van een
EER-land, een door de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
verleende tewerkstellingsvergunning.</al>
            <al>EER-landen zijn de landen
van de Europese Unie en Noorwegen, IJsland en Liechtenstein. De
Zwitserse Bondsstaat heeft een associatieverdrag met de Europese Unie
en valt daardoor, voor wat de regelingen betreft waarop deze circulaire
betrekking heeft, onder de regeling van de
EER.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        
<circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Beheersen
van de Nederlandse
taal</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor een verantwoorde
beroepsuitoefening is het goed kunnen communiceren met pati&#xEB;nten
en andere beroepsbeoefenaren essentieel. Dat betekent dat het beheersen
van de Nederlandse taal van groot belang is. De toekomstige werkgever,
respectievelijk supervisor alsmede de zorgverzekeraar kunnen ter zake
eisen stellen. Ook de Wet geneeskundige behandelingsovereenkomst geeft
aan dat hulpverlener en pati&#xEB;nt elkaar goed moeten kunnen
begrijpen. De eis voor het goed beheersen van de Nederlandse taal om
het beroep te mogen uitoefenen volgt ook uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref>. Vandaar dat buitenslands gediplomeerden die de
Nederlandse taal nog niet in voldoende mate beheersen, er verstandig
aan doen om reeds gedurende de behandeling van hun verzoek om een
vakbekwaamheidsverklaring de Nederlandse taal te gaan
leren.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        
<circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">De
website</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De website van het
BIG-register (http://www.bigregister.nl), Postbus 16114, 2500 BC Den
Haag, info@bigregister.nl, bevat informatie over allerlei zaken waarmee
buitenslands gediplomeerden die werk zoeken in de Nederlandse
gezondheidszorg, te maken kunnen krijgen. Dit betreft niet alleen
informatie op het gebied van vergunningen en diplomawaardering, maar
ook over tal van andere zaken die van belang zijn.</al>

            <al>Nb. Op deze
website is ook informatie te vinden over aanvragen die vallen onder de
werking van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2005/36/EG</extref>. Het gaat dan om een verklaring van
vakbekwaamheid op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder c</extref>, dan wel
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, onder c, van de wet BIG</extref> (het Algemeen
Stelsel).</al>
            <al>Vanaf deze website zijn ook de aanvraagformulieren te
downloaden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie><kop><nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">De BES-eilanden</titel></kop><tekst status="goed"><al>De eilanden Bonaire, Sint Eustatius en Saba gelegen in de Caribische zee worden ook wel aangeduid als BES-eilanden. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142" compleet="nee">Wet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</extref> regelt dat deze drie eilanden sinds oktober 2010 als drie afzonderlijke openbare lichamen deel van Nederland zijn.</al>
                  <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet BIG</extref> verstaat onder diploma&#x2019;s behaald binnen Nederland alleen diploma&#x2019;s behaald bij een instelling op het Nederlandse grondgebied binnen Europa. Voor instellingen gelegen op een van de drie BES-eilanden geldt dit niet. Ook moet iemand, die op een van de BES-eilanden is toegelaten tot het uitoefenen van een gereglementeerd beroep en die in Nederland wil gaan werken binnen een door de Wet BIG gereglementeerd beroep, bij het CIBG een verklaring van vakbekwaamheid aanvragen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Hoofdlijnen
van de
behandeling</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
volgende uitgangspunten gelden in Nederland bij de beoordeling van
aanvragen om een gereglementeerd beroep te mogen
uitoefenen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De
door een aanvrager voltooide opleidingen en opgedane beroepservaring
worden vergeleken met de Nederlandse opleidingseisen voor het
desbetreffende
beroep.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Aanvragers, die geen
opleiding in Nederland hebben gevolgd of geen functioneel zelfstandige
beroepservaring in Nederland hebben opgedaan, dienen door middel van
een supervisietraject in ieder geval kennis te maken met het
Nederlandse gezondheidszorgstelsel.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voor aanvragen
die vallen onder de werking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref> kan het zijn dat bovengenoemde uitgangspunten
niet van toepassing zijn. Deze circulaire gaar hier verder niet op
in.</al>
            <al>De buitenslands gediplomeerde die niet
een beroep kan doen op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606" compleet="nee">Regeling aanwijzing buitenlandse
diploma&#x2019;s volksgezondheid</extref> (de zogenaamde automatische
erkenning), kan bij het Centraal Informatiepunt Beroepen
Gezondheidszorg (CIBG) van het Ministerie van Volksgezondheid, Welzijn
en Sport (VWS), postbus 16114, 2500 BC Den Haag, een formulier
aanvragen voor het verkrijgen van een verklaring inhoudende
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Indien
het een &#x2018;artikel-3-beroepsbeoefenaar&#x2019; betreft, tegen
zijn/haar inschrijving in het desbetreffende register, voor wat betreft
zijn/haar vakbekwaamheid geen bedenkingen
bestaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Indien het een
&#x2018;artikel-34-beroepsbeoefenaar&#x2019; betreft, zijn/haar
vakbekwaamheid gelijkwaardig kan worden geacht aan die van de
desbetreffende in Nederland afgestudeerde
beroepsbeoefenaar.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De onder a of b bedoelde
verklaring wordt hierna aangeduid als: verklaring omtrent de
vakbekwaamheid.</al>
            <al>De minister onderzoekt of de
vakbekwaamheid van de buitenslands gediplomeerde die een verklaring
omtrent de vakbekwaamheid heeft aangevraagd, gelijkwaardig is aan de
vakbekwaamheid die volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet BIG</extref> is vereist, namelijk de
vakbekwaamheid van een volgens de wettelijke, Nederlandse
opleidingseisen opgeleide beroepsbeoefenaar. De minister deelt het
resultaat van zijn onderzoek bij beschikking aan de aanvrager mede.
Relevante en recente beroepservaring (niet ouder dan vijf jaar) kan
onder bepaalde voorwaarden leiden tot gehele of gedeeltelijke
compensatie van de eventueel geconstateerde tekorten in de opleiding.
Beroepservaring ouder dan vijf jaar kan niet tot compensatie
leiden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Gelijkwaardig</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien
de minister meent dat de vakbekwaamheid van de buitenslands
gediplomeerde gelijkwaardig is, geeft hij een dienovereenkomende
verklaring omtrent de vakbekwaamheid af. Daarmee kan betrokkene in
aanmerking komen voor (on)geclausuleerde inschrijving in het
BIG-register (artikel-3-beroep) of voor het voeren van de
opleidingstitel
(artikel-34-beroep).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Niet
gelijkwaardig</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien de
minister meent dat de vakbekwaamheid van de buitenslands gediplomeerde
niet gelijkwaardig is, wijst hij de aanvraag voor een verklaring
omtrent de vakbekwaamheid af. In dat geval adviseert de minister veelal
aan de buitenslands gediplomeerde om contact op te nemen met een
erkende, Nederlandse opleidingsinstelling teneinde het Nederlandse
getuigschrift te
behalen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Nagenoeg
gelijkwaardig</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien de
minister meent dat de vakbekwaamheid van de buitenslands gediplomeerde
nagenoeg gelijkwaardig is, geeft hij een dienovereenkomende verklaring
omtrent de vakbekwaamheid af waarin hij beperkingen stelt aan de
inschrijving in het BIG-register, dan wel aan het gebruik van de
krachtens de wet beschermde
opleidingstitel.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel">Vereiste
documenten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij het
insturen van een aanvraagformulier dient de aanvrager een aantal
documenten mee te zenden zoals aangegeven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van
het Besluit Buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref>. De minister
neemt een aanvraag pas in behandeling als een dusdanig compleet dossier
voorligt dat behandeling van het verzoek mogelijk is. Het indienen van
een niet complete aanvraag kan opschorting van de beslistermijn tot
gevolg hebben. Is het niet mogelijk om bepaalde documenten of gegevens
in te sturen, dan dient de aanvrager de minister daarvan schriftelijk
en met redenen omkleed op de hoogte te stellen.</al>
            <al>Van
de documenten genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van het Besluit
buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref> moeten orginele exemplaren
of gewaarmerkte kopie&#xEB;n worden overgelegd. De kopie&#xEB;n moeten
zijn gewaarmerkt door de instantie die de originele bescheiden heeft
afgegeven of door een Nederlandse notaris.</al>
            <al>Van de overige in
dit artikel genoemde documenten volstaan kopie&#xEB;n die zijn
gewaarmerkt door de instantie die de orginele bescheiden heeft
afgegeven of door de afdeling burgerzaken van een Nederlandse gemeente.
Het is niet nodig dat deze overige bescheiden door een Nederlandse
notaris worden
gewaarmerkt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Adviescommissie</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Ten
behoeve van de advisering door de Commissie buitenslands gediplomeerden
volksgezondheid (CBGV) kan de minister of de CBGV een waardering van
het onderwijskundig niveau van het buitenlands getuigschrift aanvragen.
De instellingen die dergelijke diplomawaarderingen afgeven zijn de
Nederlandse organisatie voor internationale samenwerking in het Hoger
Onderwijs (Nuffic) en de Vereniging kenniscentra beroepsonderwijs
bedrijfsleven (Colo).</al>
            <al>De Nuffic is in Nederland als erkennings-
en informatiecentrum aangewezen en erkend door de Minister van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen in het kader van de Europese Unie
(NARIC) en de Raad van Europa en Unesco (ENIC). Colo brengt
voornamelijk diplomawaarderingen op het Nederlandse MBO-niveau
uit.</al>
            <al>De minister of de CBGV kan de Nuffic ook vragen een
diploma te verifi&#xEB;ren op echtheid.</al>
            <al>De CBGV kan in het
kader van haar adviserende taak referenties over de buitenslands
gediplomeerde inwinnen en de buitenslands gediplomeerde uitnodigen de
kennis- en vaardighedentoets af te leggen, indien de bij de aanvraag
overgelegde bescheiden voor de beoordeling inzake niet
gelijkwaardigheid dan wel nagenoeg gelijkwaardigheid onvoldoende
aanknopingspunten
bieden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Kennis
en vaardighedentoets</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Sinds
2005 worden de kennis en vaardigheden van artsen getoetst door middel
van een zogenaamde assessmentprocedure. In 2007 werd deze procedure
eveneens ingesteld voor tandartsen en verpleegkundigen. Door middel van
deze procedure worden de kennis en vaardigheden van deze beroepsgroepen
in twee delen getoetst. Als eerste door een serie algemene kennis- en
vaardighedentoetsen. Deze worden gevolgd door de beroepsinhoudelijke
toets.</al>
            <al>De minister meent dat dit systeem goed functioneert. Hij
heeft besloten de algemene kennis- en vaardighedentoetsen voor de
meeste overige beroepsgroepen die vallen onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34
van de Wet BIG</extref> in 2010 in te stellen. De datum van invoering wordt in
de Staatscourant bekend gemaakt. Voor deze beroepsgroepen bestaat de
beoordeling uit de algemene kennis- en vaardighedentoets en het oordeel
over een uitgebreid aanvraagformulier. Dit aanvraagformulier dienen
deze deelnemers volledig in te vullen en van bijlagen te voorzien
voordat zij aan de algemene kennis- en vaardighedentoetsen kunnen
deelnemen. De nieuwe aanvraagformulieren worden geplaatst op de website
http://www.bigregister.nl.</al>
            <al>De minister zal nog beslissen of, en
zo ja op welke wijze er algemene kennis- en vaardighedentoetsen zullen
worden ingevoerd voor de beroepsgroep verzorgende in de individuele
gezondheidszorg.</al>
            <al>Alle hierboven genoemde toetsen zijn
in het Nederlands. Een aanvrager moet de Nederlandse taal dus goed
beheersen om aan deze toetsen te kunnen deelnemen.</al>
            <al>Bij de
assessmentprocedure vervalt de aanvraag van het CBVG voor
diplomawaardering bij de Nuffic of Colo. Diplomaverificatie is nog wel
mogelijk. Het gaat hierbij met name om aanvragers met een diploma van
buiten de EER of Zwitserland. De uitslagen van de assessmentprocedure
helpen de CBGV bij het opstellen van een gewogen advies. Via dit advies
geeft het CBGV aan of de aanvrager een vakbekwaamheid heeft die
gelijkwaardig is aan die van een in Nederland opgeleide
beroepsbeoefenaar, dan wel waar specifiek de tekorten zijn
geconstateerd en hoe deze kunnen worden weggewerkt.</al>
            <al>Op grond
van dit advies neemt de minister vervolgens een
besluit.</al>
            <al>Nadere informatie over deze procedure en de
veranderingen hierin zijn te vinden op de website
http://www.bigregister.nl.</al>
            <al>Voor aanvragers met een diploma van
binnen de Europese Economische Ruimte (EER) of Zwitserland dat niet
valt onder de mogelijkheid voor een automatische erkenning krachtens de
&#x2018;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606" compleet="nee">Regeling aanwijzing buitenlandse diploma&#x2019;s
volksgezondheid</extref>&#x2019;, kan de CBGV beslissen dat deze aanvrager eerst
kennis- en vaardighedentoetsen afleggen voordat de CBGV tot een
inhoudelijk advies
komt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Vakbekwaamheid
met
beperkingen</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Verklaring</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
minister kan om verschillende redenen aan een buitenslands
gediplomeerde een verklaring omtrent de vakbekwaamheid afgeven waarin
hij beperkingen stelt aan de inschrijving in het BIG-register, dan wel
aan het gebruik van de krachtens de wet beschermde
opleidingstitel.</al>
            <al>Het gaat om beperkingen die het belang van de
volksgezondheid dienen. De beperkingen die de minister kan stellen aan
de inschrijving in het BIG-register, dan wel aan het gebruik van de
krachtens de wet beschermde opleidingstitel, kunnen betrekking hebben
op, onder
andere:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
duur van de inschrijving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
wijze waarop de supervisie moet
plaatsvinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de hoedanigheid
en kwalificaties van de
supervisor;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de duur van de
beroepsuitoefening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het gebied
waar de beroepsuitoefening
plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
gezondheidszorginstelling waar de beroepsuitoefening
plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de afdelingen of
deelgebieden waar de beroepsuitoefening
plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de te behandelen
pati&#xEB;ntencategorie&#xEB;n.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voor de
houder van een buitenlands diploma, die een aanvraag voor een
verklaring omtrent de vakbekwaamheid voor een artikel-34-beroep heeft
gedaan, geldt in deze situatie dat deze aan bepaalde voorwaarden moet
voldoen en daarvoor onder supervisie moet werken. Zolang aan deze
voorwaarden niet is voldaan, mag deze beroepsbeoefenaar niet de
beschermde opleidingstitel voeren.</al>
            <al>Personen die op grond van
het bezit van een vakbekwaamheidsverklaring als hier bedoeld in het
register worden ingeschreven dan wel een opleidingstitel mogen voeren,
mogen hun beroep alleen uitoefenen met inachtneming van de in de
verklaring omschreven beperkingen; de beoefenaren van een
&#x2019;artikel-3-beroep&#x2019; komen alleen voor geclausuleerde
inschrijving in aanmerking.</al>
            <al>De verklaring heeft een
geldigheidsduur van twee jaren. Voor een beroepsbeoefenaar van een
&#x2018;artikel-3-beroep&#x2019; geldt dat deze binnen twee jaren na
afgifte van de verklaring zich moet laten inschrijven in het
BIG-register. De duur van een geclausuleerde inschrijving bedraagt
maximaal twee jaren tenzij de verklaring omtrent de vakbekwaamheid
expliciet een langere inschrijvingsduur vermeldt. Na verloop van de
inschrijvingsduur vervalt de geclausuleerde inschrijving van
rechtswege.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Supervisor</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien
de minister in de verklaring omtrent de vakbekwaamheid heeft bepaald
dat de buitenslands gediplomeerde alleen onder supervisie het
desbetreffende beroep mag uitoefenen geldt het volgende.</al>
            <al>De
buitenslands gediplomeerde draagt aan de minister een supervisor voor.
Wat betreft de beroepen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet BIG</extref> moet de
supervisor zijn ingeschreven in het BIG-register voor het beroep
waarvoor de buitenslands gediplomeerde de verklaring omtrent de
vakbekwaamheid heeft ontvangen. Wat betreft de beroepen die zijn
aangewezen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet BIG</extref>, moet de supervisor
in het bezit zijn van het vereiste Nederlandse getuigschrift of van een
verklaring van vakbekwaamheid voor het beroep waarvoor de buitenslands
gediplomeerde de verklaring omtrent de vakbekwaamheid heeft ontvangen.
Voor de beroepen die onder artikel 34 van de Wet BIG vallen, zie
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468&amp;circulaire.divisie=2.2">onderdeel 2.2</intref> van deze circulaire. De supervisor moet zelf het
desbetreffende beroep daadwerkelijk uitoefenen en mag niet onderworpen
zijn aan enige beperking in die beroepsuitoefening, beperkingen
opgelegd door de Inspectie voor de Gezondheidszorg en opgelegd in het
buitenland daaronder begrepen. De supervisor moet gedurende minimaal
vijf jaar in voltijd, dan wel gedurende een equivalent daarvan in
deeltijd, beroepservaring hebben opgedaan op het desbetreffende
vakgebied in de Nederlandse gezondheidszorg. De supervisor moet
werkzaam zijn in dezelfde praktijk als de gesuperviseerde en moet
daadwerkelijk en met grote regelmaat in de praktijk aanwezig zijn om
direct toezicht te kunnen houden op het handelen van de
gesuperviseerde. De supervisor mag geen partner, bloedverwant of
familielid zijn van de gesuperviseerde.</al>
            <al>Voorts kan de minister
in de verklaring omtrent de vakbekwaamheid specifieke eisen stellen ten
aanzien van de supervisie en de supervisor.</al>
            <al>Nadat de
minister met de aanstelling van de supervisor heeft ingestemd, sluit de
buitenslands gediplomeerde &#x2013; op eigen titel &#x2013; een
supervisieovereenkomst met de supervisor en stelt hij met de supervisor
een werkprogramma op. Nadat de minister de supervisieovereenkomst met
daarbij het werkprogramma heeft goedgekeurd en de buitenslands
gediplomeerde zich &#x2013; wat betreft de beroepen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel
3 van de Wet BIG</extref> &#x2013; geclausuleerd in het BIG-register heeft laten
inschrijven, mag de buitenslands gediplomeerde onder supervisie het
desbetreffende beroep uitoefenen.</al>
            <al>Wat betreft de beroepen
genoemd in artikel 3 van de Wet BIG moet de buitenslands gediplomeerde
bij de aanvraag voor geclausuleerde inschrijving aangeven welke
beroepsbeoefenaar als supervisor zal optreden en wat het
BIG-registratienummer van die beroepsbeoefenaar is. Wat betreft de
beroepen die zijn aangewezen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet BIG</extref>,
moet de buitenslands gediplomeerde v&#xF3;&#xF3;r aanvang van de
supervisie aangeven welke beroepsbeoefenaar als supervisor zal optreden
en een gewaarmerkte kopie van het getuigschrift of een kopie van de
verklaring van vakbekwaamheid van die beroepsbeoefenaar
overleggen.</al>
            <al>Wanneer een supervisor gedurende de
supervisieperiode tijdens het werk van een gesuperviseerde tijdelijk
niet aanwezig kan zijn, dan moet de supervisor ervoor zorgen dat
gedurende die periode een waarnemend supervisor optreedt of dat de
supervisor als achterwacht
fungeert.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
            <titel status="officieel">Kennis
maken met het Nederlandse
zorgstelsel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>De
minister kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder b, en derde
lid, van de Wet BIG</extref>, aan een buitenslands gediplomeerde een
<nadruk type="cur">verklaring omtrent de vakbekwaamheid voor
geclausuleerde inschrijving</nadruk> afgeven ten behoeve van
kennismaken met het Nederlands zorgstelsel. Een dergelijke verklaring
geeft de minister af indien de buitenslands gediplomeerde weliswaar wat
betreft kennis voldoet aan de Nederlandse opleidingseisen, maar nog
niet gedurende minimaal zes maanden op het desbetreffende vakgebied
zelfstandig werkzaam is geweest in de Nederlandse gezondheidszorg. Door
het kennismaken moet de buitenslands gediplomeerde voldoende kennis van
de verschillende aspecten van de Nederlandse gezondheidszorg opdoen om
na afloop van de supervisieperiode zelfstandig en op het niveau van een
volgens de Nederlandse opleidingseisen afgestudeerde beroepsbeoefenaar
te kunnen functioneren op het desbetreffende vakgebied. Het kennismaken
met het Nederlandse zorgstelsel duurt doorgaans zes maanden in voltijd.
In overleg met de supervisor kan de buitenslands gediplomeerde het
equivalent daarvan in deeltijd kennismaken.</al>
            <al>De buitenslands
gediplomeerde moet het kennismaken met het Nederlandse zorgstelsel
binnen twee jaar na inschrijving in het BIG-register met goed gevolg
afronden tenzij in de verklaring omtrent de vakbekwaamheid anders is
bepaald.</al>
            <al>Op het supervisieformulier is aangegeven
met welke specifieke onderdelen van het Nederlandse zorgstelsel de
buitenslands gediplomeerde kennis moet maken. Het gaat daarbij met name
om de volgende
onderwerpen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>van
toepassing zijnde wet- en regelgeving in de
gezondheidszorg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>structuur van
het Nederlandse
gezondheidszorgsysteem;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>financi&#xEB;le
regelingen in de
gezondheidszorg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>medische
ethiek (in ieder geval voor artsen en
tandartsen)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>bejegening van
pati&#xEB;nten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de communicatie
in de Nederlandse taal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>omgang
met collega&#x2019;s.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Na afloop van de
supervisieperiode moet de supervisor op het supervisieformulier
aangeven of de buitenslands gediplomeerde wel of niet in voldoende mate
heeft kennisgemaakt met het Nederlandse zorgstelsel. Indien het oordeel
van de supervisor positief is, kan de minister besluiten dat de
geclausuleerde ischrijving van de buitenslands gediplomeerde wordt
omgezet in een ongeclausuleerde inschrijving in het
BIG-register</al>
            <al>Het supervisieformulier is te raadplegen op
www.bigregister.nl.</al>
            <al>Wanneer een aanvrager heeft
deelgenomen aan het assessment en de CBGV meent dat betrokkene door
opleiding een niveau heeft bereikt dat gelijkwaardig is aan een in
Nederland opgeleide beroepsbeoefenaar, dan kan de CBGV adviseren dat de
periode voor kennismaken met het Nederlandse zorgstelsel korter duurt.
De minister kan dit advies
overnemen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.4</nr>
            <titel status="officieel">Vakbekwaamheid
nagenoeg gelijkwaardig</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De minister kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid,
onder b, en derde lid, van de Wet BIG</extref>, aan een buitenslands
gediplomeerde een verklaring omtrent de vakbekwaamheid voor
geclausuleerde inschrijving afgeven om de buitenslands gediplomeerde in
de gelegenheid te stellen onder supervisie hiaten in zijn
vakbekwaamheid, ten opzichte van de vakbekwaamheid die volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet
BIG</extref> is vereist, weg te werken. Een dergelijke verklaring geeft de
minister af indien de vakbekwaamheid van de buitenslands gediplomeerde
nagenoeg gelijkwaardig is bevonden aan de vakbekwaamheid van een
volgens de Nederlandse opleidingseisen opgeleide beroepsbeoefenaar. In
dat geval is het niet nodig dat de buitenslands gediplomeerde geheel of
gedeeltelijk de desbtreffende Nederlandse opleiding volgt. Door onder
supervisie te werken kan de buitenslands gediplomeerde zijn
vakbekwaamheid van een niveau nagenoeg gelijkwaardig brengen naar een
niveau gelijkwaardig aan de vakbekwaamheid die volgens de Wet BIG is
vereist. De supervisie heeft een onderwijskundig karakter. Bij deze
vorm van supervisie stelt de minister hogere eisen aan de supervisor
dan wanneer de buitenslands gediplomeerde alleen kennis moet maken met
het Nederlandse zorgstelsel. Zo moet de supervisor in contact staan met
een opleidingsinstelling teneinde na te kunnen gaan of de
gesuperviseerde heeft voldaan aan de desbetreffende Nederlandse
opleidingseisen.</al>
            <al>Tijdens de supervisie kan de in het buitenland
gediplomeerde tevens kennismaken met het Nederlandse
zorgstelsel.</al>
            <al>Wanneer een buitenslands gediplomeerde onder
supervisie moet werken op verschillende afdelingen van een ziekenhuis,
is het toegestaan dat de supervisor of opleidingsco&#xF6;rdinator
ervoor zorgt dat per afdeling een BIG-geregistreerde beroepsbeoefenaar
&#x2013; die volledig bevoegd is &#x2013; daadwerkelijk toezicht houdt
op het functioneren van de in het buitenland gediplomeerde. De
toezichthoudende beroepsbeoefenaren rapporteren aan de supervisor of
opleidingsco&#xF6;rdinator.</al>
            <al>Bij deze vorm van
supervisie is het aan de in het buitenland gediplomeerde om aan de
minister een supervisor voor te dragen die aan de gestelde eisen
voldoet. Verder sluiten de supervisor en de in het buitenland
gediplomeerde een supervisieovereenkomst af en stellen een
werkprogramma op. Bij het CIBG is een model supervisieovereenkomst te
verkrijgen. Zodra de minister met de supervisieovereenkomst en het
werkprogramma akkoord is gegaan, kan betrokkene zich geclausuleerd
laten inschrijven in het BIG-register en kan de supervisie
beginnen.</al>
            <al>Na afloop van de supervisieperiode moeten de in het
buitenland gediplomeerde en de supervisor de volledig ingevulde en
ondertekende formulieren, die bij de supervisieovereenkomst behoren,
bij de minister indienen. De supervisor moet aangeven of de in het
buitenland gediplomeerde wel of niet de vakbekwaamheid heeft verworven
die gelijkwaardig is aan de vakbekwaamheid die volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet BIG</extref> is
vereist. Indien dat oordeel van de supervisor positief is, kan de
minister besluiten dat de geclausuleerde inschrijving van de
buitenslands gediplomeerde wordt omgezet in een ongeclausuleerde
inschrijving in het desbetreffende BIG-register. Indien het oordeel van
de supervisor negatief is, besluit de minister dat de in het buitenland
gediplomeerde zich niet ongeclausuleerd kan laten inschrijven in het
desbetreffende BIG-register. In het laatste geval kan alleen de in het
buitenland gediplomeerde samen met de supervisor bij de minister een
gemotiveerd verzoek indienen om de duur van de geclausuleerde
inschrijving te verlengen. De supervisor moet een dergelijke verlenging
ook noodzakelijk en verantwoord
achten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.5</nr>
            <titel status="officieel">Geclausuleerde
inschrijving in het belang van het land van
herkomst</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al-groep>
                  
                  <al>De Minister van VWS kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel&#xA0;41, eerste lid, onder b en derde lid, van de Wet BIG</extref> aan een Surinaamse arts, in het bezit van een artsdiploma, behaald in Suriname, een verklaring van vakbekwaamheid voor een geclausuleerde inschrijving in het BIG-register in het belang van het land van herkomst, afgeven.</al>
                  <al>Zo&#x2019;n geclausuleerde inschrijving in het BIG-register is noodzakelijk gebleken voor Surinaamse artsen om in het kader van een specifieke vervolgopleiding ervaring op te doen op het terrein van het betreffende specialisme in Nederland ten behoeve van de individuele gezondheidszorg in Suriname.</al>
                  <al>De mogelijkheid en de algemene voorwaarden hiervoor zijn opgenomen in een  mantelovereenkomst tussen de Surinaamse minster van Volksgezondheid en de minister van VWS. De voorwaarden en procedure voor de aanvraag behoeven nadere uitwerking in de onderhavige circulaire.</al>
               </al-groep>
               <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Voorwaarden</nadruk></tussenkop>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>Een geclausuleerde inschrijving in het BIG-register voor Surinaamse artsen is tijdelijk, te weten maximaal de helft van de duur van de opleiding voor het desbetreffende specialisme in Suriname.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>Een geclausuleerde inschrijving in het BIG-register kan in dit geval niet leiden tot een ongeclausuleerde inschrijving in het BIG-register.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Een geclausuleerde inschrijving in het BIG-register geldt uitsluitend voor het deskundigheidsgebied van de te volgen opleiding van de Surinaamse arts.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">De aanvraag</nadruk></tussenkop>
               <al-groep>
                  <al>Voorafgaand aan de inschrijving vragen de betrokken instelling en supervisor, namens de Surinaamse arts, een verklaring van vakbekwaamheid aan, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel&#xA0;41, eerste lid, onder b en derde lid, van de Wet BIG</extref>. Daarbij geven zij aan:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>voor welke periode de supervisie zal gelden;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>het deskundigheidsgebied van de supervisie;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>de zorginstelling en afdeling, waar de supervisie plaats zal vinden en</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>de noodzaak van de geclausuleerde inschrijving.</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>Naast de documenten genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van het Besluit buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref>, bevat de aanvraag de volgende documenten:</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>een verklaring van de bevoegde autoriteit van Suriname dat de aanvraag wordt gedaan in het belang van Suriname;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>een door de Surinaamse arts ondertekende terugkeerverklaring;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                        <al>een verklaring van de betrokken instelling en supervisor dat de Surinaamse arts tijdens de supervisie niet zal werken buiten het aangegeven specifieke deskundigheidsgebied.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </al-groep>
               <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Verzekering en financiering</nadruk></tussenkop>
               <al>De aanvragers regelen de verzekering voor de beroepsaansprakelijkheid van de Surinaamse arts evenals de financiering van de supervisieplaats.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.6</nr>
            <titel status="officieel">Geclausuleerde
inschrijving in het kader van een wezenlijk Nederlands
volksgezondheidsbelang</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
minister kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, en derde lid, van de
Wet BIG</extref>, aan een buitenslands gediplomeerde een verklaring omtrent de
vakbekwaamheid voor geclausuleerde inschrijving in het kader van een
wezenlijk Nederlands volksgezondheidsbelang afgeven. Na ontvangst van
een dergelijke verklaring kan een buitenslands gediplomeerde zich voor
een periode van maximaal 1 jaar in het desbetreffende BIG-register
laten inschrijven in het kader van een wezenlijk Nederlands
volksgezondheidsbelang. Er vindt dan vooraf geen inhoudelijke
beoordeling plaats van het diploma en de beroepservaring. Dit valt
geheel onder de verantwoordelijkheid van de betrokken instelling die de
aanvraag indient.</al>
            <al>Voorafgaand aan de inschrijving moet de
betrokken zorginstelling namens de buitenslands gediplomeerde en in het
kader van een wezenlijk Nederlands volksgezondheidsbelang een
verklaring omtrent de vakbekwaamheid aanvragen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41,
eerste lid, onder b, en derde lid, van de Wet BIG</extref>. Naast de documenten
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van het Besluit buitenslands
gediplomeerden volksgezondheid</extref> moet de aanvraag een verklaring van de
betrokken zorginstelling bevatten dat die instelling in het kader van
een wezenlijk Nederlands volksgezondheidsbelang behoefte heeft aan de
buitenslands gediplomeerde en dat die instelling in de lidstaten van de
EER en de Zwitserse Bondsstaat vergeefs heeft gezocht naar een
gekwalificeerde beroepsbeoefenaar. De verklaring moet vergezeld gaan
van bewijs van het laatste. Daarnaast moet in de verklaring duidelijk
aangegeven en onderbouwd zijn dat er in Nederland een tekort is aan de
desbetreffende beroepsbeoefenaren.</al>
            <al>De minister is terughoudend
met het toekennen van deze vorm van supervisie. Voor het beoordelen of
er daadwerkelijk een tekort bestaat, raadpleegt hij de rapporten van
het Capaciteitsorgaan voor de medische en tandheelkundige
vervolgopleidingen. Het Capaciteitsorgaan is gehuisvest bij de KNMG te
Utrecht.</al>
            <al>Het gebruiken van de mogelijkheid om iemand aan te
trekken in het kader van het wezenlijk Nederlands
volksgezondheidsbelang is niet mogelijk gelijktijdig met een reguliere
aanvraag van een persoon voor een verklaring omtrent de vakbekwaamheid.
Het kan dus niet gebruikt worden als overbrugging van de tijd die een
reguliere aanvraag duurt. Deze vorm van geclausuleerde inschrijving kan
niet leiden tot een ongeclausuleerde inschrijving.</al>
            <al>Gaat het om
een specifieke situatie, bijvoorbeeld een academisch ziekenhuis wil
tijdelijk een hoogleraar van buiten de EER aantrekken die in Nederland
gastcolleges komt geven en deze hoogleraar zal tevens in ons land
enkele operaties verrichten. Dan is het raadzaam dat het academisch
ziekenhuis vooraf contact opneemt met het CIBG. Vervolgens zal worden
nagegaan welke procedure voor het aantrekken van deze hoogleraar het
beste gevolgd kan
worden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.7</nr>
            <titel status="officieel">Geclausuleerde
inschrijving ten behoeve van
waarneming</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De minister kan
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder b, en derde lid, van de Wet
BIG</extref>, aan een buitenslands gediplomeerde een verklaring omtrent de
vakbekwaamheid voor geclausuleerde inschrijving ten behoeve van
waarneming afgeven. Na ontvangst van een dergelijke verklaring kan een
buitenslands gediplomeerde zich &#xE9;&#xE9;nmalig per kalenderjaar
voor een periode van maximaal drie maanden in het desbetreffende
BIG-register laten inschrijven ten behoeve van waarneming. Er vindt dan
vooraf geen inhoudelijke beoordeling plaats van het diploma en de
beroepservaring. Dit valt geheel onder de verantwoordelijkheid van de
betrokken instelling die de aanvraag indient.</al>
            <al>Voorafgaand aan
de inschrijving moet de zorginstelling waarbij de waarneming moet
plaatsvinden namens de buitenslands gediplomeerde en ten behoeve van
waarneming een verklaring omtrent de vakbekwaamheid aanvragen op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder b, en derde lid, van de Wet
BIG</extref>.</al>
            <al>Naast de documenten, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007397&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van
het Besluit buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref>, moet de
aanvraag een verklaring van de zorginstelling bevatten dat die
instelling behoefte heeft aan een gekwalificeerde waarnemer en dat die
instelling in de lidstaten van de EER en in Zwitserland vergeefs heeft
gezocht naar een gekwalificeerde waarnemer. De verklaring moet
vergezeld gaan van bewijs van het laatste. Ook moet zijn aangegeven wie
als supervisor
optreedt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>de directeur van het Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg</functie>,
        <naam>
          <voornaam>G.J.M.W.</voornaam>
          <achternaam>Arkesteijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	