<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031104" dtdversie="2.0" id="469519" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit Orgaanbeschrijving Regionale Service Organisaties</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008628" compleet="nee">Algemeen Organisatiebesluit Buitenlandse Zaken 1996</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">CdP:</nadruk> het hoofd van de post;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">post:</nadruk> een vertegenwoordiging van het Koninkrijk in het buitenland als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het RDBZ</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">directies:</nadruk> de onder de directeur generaal consulaire zaken en bedrijfsvoering ressorterende directies;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">DGCB:</nadruk> de directeur-generaal consulaire zaken en bedrijfsvoering;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">RSO:</nadruk> een Regionale Service Organisatie.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Regionalisering</titel>
        </kop>
        <al>Ter bevordering van de doeltreffendheid, kwaliteit, continu&#xEF;teit en doelmatigheid draagt de secretaris-generaal de uitvoering van de bedrijfsvoeringstaken en de consulaire taken van posten zo veel mogelijk op aan de RSO in de desbetreffende door hem aangewezen regio.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Hoofd RSO</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een RSO staat onder leiding van een Hoofd RSO. Het Hoofd RSO geeft leiding aan diegenen die bij de RSO werkzaam zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO is voor de taakuitoefening van de RSO verantwoording schuldig aan de voorzitter van de Regioraad en is gehouden zijn aanwijzingen op te volgen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Taken en bevoegdheden Hoofd RSO</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO wordt door de CdP&#x2019;s in de regio belast met een zo groot mogelijk deel van de financi&#xEB;le administratie en het financi&#xEB;le beheer van die posten, waaronder onder meer wordt verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het voeren van een ordentelijke financi&#xEB;le administratie van de RSO en van de posten in de regio;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het uitoefenen van de controlling taken op de financi&#xEB;le werkzaamheden die bij de RSO en de posten in de regio worden uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het bevorderen en co&#xF6;rdineren van het onderzoek naar de doelmatigheid van het beleid dat ten grondslag ligt aan de aan de RSO en de posten toegewezen budgetten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>werkzaamheden in kader van de jaarplancyclus, waaronder het opstellen van het regionale jaarplan, het opstellen van het jaarverslag ten aanzien van de bedrijfsvoering en de daarmee samenhangende meerjarenramingen en het opstellen van de regionale uitvoeringsrapportage;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de samenstelling van periodieke managementinformatie ten behoeve van de regioraad en de aangesloten posten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de organisatie van het kasbeheer bij de RSO en de posten in de regio;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de uitvoering van door of vanwege de betrokken directies gegeven aanwijzingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO wordt door de CdP&#x2019;s in de regio belast met een zo groot mogelijk deel van de consulaire dienstverlening van die posten, waaronder onder meer wordt verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het bewaken van de kwaliteitseisen van de consulaire processen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het beslissen over en autoriseren van visum- en paspoortaanvragen en het beoordelen van optie-aanvragen en nationaliteitskwesties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het toezicht houden op een tijdige en adequate afdoening van klachten betreffende consulaire aangelegenheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het inrichten en aansturen van de consulaire processen en het uitoefenen van toezicht op de consulaire werkzaamheden die op de RSO, op de posten in de regio en door externe dienstverleners worden uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het zorg dragen voor tijdige en accurate publieksinformatie over de consulaire diensten op de RSO en de posten in de regio;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het adviseren en assisteren van de CdP&#x2019;s van de posten in de regio ten aanzien van consulaire aangelegenheden, maatschappelijke bijstand en calamiteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het samenstellen van periodieke managementinformatie ten behoeve van de Regioraad, de posten in de regio en de betrokken directies;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>het opstellen van de paspoortverantwoording voor de regio;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de uitvoering van andere met de CdP&#x2019;s in de regio overeengekomen consulaire taken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>de uitvoering van door of vanwege de betrokken directies gegeven aanwijzingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO wordt door de CdP&#x2019;s in de regio belast met een zo groot mogelijk deel van andere dan de in het eerste lid bedoelde aspecten van de bedrijfsvoering op de posten in de regio en de uitvoering van terzake door of vanwege de betrokken directies gegeven aanwijzingen voor zover dat de doeltreffendheid, kwaliteit, continu&#xEF;teit of doelmatigheid van de bedrijfsvoering verbetert.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO kan gevraagd en ongevraagd adviezen geven aan elke CdP in de regio aangaande de goede uitvoering van de bedrijfsvoering en de consulaire werkzaamheden op zijn post.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO informeert periodiek elke CdP in de regio over de voortgang van de werkzaamheden die de RSO voor zijn post verricht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO informeert de Regioraad periodiek over postoverstijgende aangelegenheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO kan met instemming van de Regioraad ook besluiten de RSO tevens diensten te laten verlenen aan andere overheidsorganen van het Koninkrijk in de regio.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Dienstverleningsovereenkomst</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elke CdP uit een regio sluit met het Hoofd RSO een dienstverleningsovereenkomst. In deze overeenkomst wordt geregeld welke werkzaamheden door de CdP worden overgedragen aan het Hoofd RSO en de voorwaarden waaronder dat plaatsvindt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een dienstverleningsovereenkomst met een consul-generaal wordt tevens ondertekend door de CdP van de ambassade waar hij onder ressorteert</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Regioraad</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Regioraad die wordt gevormd door de CdP&#x2019;s van de ambassades en permanente vertegenwoordigingen in de regio.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Regioraad kiest uit zijn midden een voorzitter en een plaatsvervangend voorzitter voor een periode van twee jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Regioraad vergadert ten minste eenmaal per jaar. Indien een CdP verhinderd is, is zo mogelijk zijn plaatsvervanger bij de vergadering aanwezig. De voorzitter kan zich slechts door de plaatsvervangend voorzitter laten vervangen; &#xE9;&#xE9;n van hen is bij de vergadering aanwezig.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Regioraad stelt een reglement ter uitvoering van zijn bevoegdheden vast en zendt dat onverwijld aan DGCB en het Hoofd RSO.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De Regioraad besluit met meerderheid van stemmen. Bij het staken van de stemmen is de stem van de voorzitter doorslaggevend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De Regioraad kan besluiten zijn taken en bevoegdheden gedeeltelijk te mandateren aan een dagelijks bestuur bestaande uit ten hoogste vijf leden van de Regioraad waaronder de voorzitter en de plaatsvervangend voorzitter van de Regioraad. De Regioraad stelt daarbij vast welke taken en bevoegdheden aan het dagelijks bestuur worden opgedragen. Het voorzitterschap van het dagelijks bestuur berust bij de voorzitter van de Regioraad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De Regioraad kan, in afwijking van het tweede en zesde lid, besluiten een plaatsvervangend CdP van de ambassades en permanente vertegenwoordigingen in de regio als voorzitter of als plaatsvervangend voorzitter van de Regioraad respectievelijk als gewoon lid van het dagelijks bestuur van de Regioraad te kiezen. Een plaatsvervangend CdP kan zich slechts kandidaat stellen indien de CdP van betrokkene met diens kandidaatstelling schriftelijk instemt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Het Hoofd RSO neemt deel aan vergaderingen van de Regioraad, maar heeft daarin geen stem. Indien het Hoofd RSO verhinderd is, is zo mogelijk zijn plaatsvervanger bij de vergadering aanwezig.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Taken en bevoegdheden Regioraad</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Regioraad is belast met:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het toezicht op de uitvoering van de dienstverleningsovereenkomsten die door de CdP&#x2019;s met het Hoofd RSO zijn gesloten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de vaststelling van het jaarverslag, de uitvoeringsrapportage en het jaarplan ten aanzien van de bedrijfsvoering in de regio, alsmede de daarmee samenhangende meerjarenramingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>besluitvorming over tijdelijke, budgetneutrale herallocatie van de regionale bezetting van formatie door lokale werknemers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>advisering aan de secretaris-generaal over een tijdelijke wijziging van de regionale bezetting van formatie door lokale werknemers anders dan bedoeld in onderdeel c of door ambtenaren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>advisering aan de secretaris-generaal over een structurele wijziging van de regionale formatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het faciliteren van door de daarmee belaste diensten ge&#xEF;nitieerde audits en het initi&#xEB;ren van aanvullende audits en kwaliteitsonderzoeken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Regioraad kan besluiten dat de voorzitter van de Regioraad het door de secretaris-generaal</al>
          <al>aan hem als budgethouder toegewezen bedrijfsvoeringsbudget voor de regio anders verdeelt over de CdP&#x2019;s van de ambassades en permanente vertegenwoordigingen in de regio dan volgens de verdeelsleutel die aan de toewijzing van de secretaris-generaal ten grondslag ligt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Heroverweging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elk lid van de Regioraad kan de secretaris-generaal verzoeken een besluit van de Regioraad te heroverwegen indien dat besluit naar zijn oordeel het functioneren van zijn post of een onder hem ressorterend consulaat-generaal dan wel de regionale bedrijfsvoering ernstig schaadt. Daarbij kan de secretaris-generaal worden verzocht het desbetreffende besluit te schorsen totdat hij op het verzoek tot heroverweging heeft beslist.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het verzoek bevat gemotiveerd de redenen voor heroverweging en, in indien van toepassing, voor schorsing. Het verzoek wordt uiterlijk tien kalenderdagen na de dag van bekendmaking van het besluit van de Regioraad ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De secretaris-generaal besluit nadat hij de voorzitter van de Regioraad heeft geraadpleegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien de secretaris-generaal oordeelt dat het besluit van de Regioraad het functioneren van de desbetreffende post of de regionale bedrijfsvoering ernstig schaadt, neemt hij zelf een nader besluit of draagt hij de Regioraad op een nieuw besluit te nemen met inachtneming van zijn aanwijzingen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Afwijking</titel>
        </kop>
        <al>De secretaris-generaal kan op grond van zwaarwegende belangen besluiten tot afwijking van deze regeling.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Besluit Orgaanbeschrijving Regionale Service Organisaties.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <datum isodatum="2011-12-28">28 december 2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BUZA">Buitenlandse Zaken,</organisatie>
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>de secretaris-generaal,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.</voornaam>
          <achternaam>Kronenburg</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	