<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031701" dtdversie="2.0" id="475489" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit van 8 juni 2012, houdende vaststelling van nadere regels met betrekking tot de liberalisering van het internationaal personenvervoer per trein
                (Besluit Liberaliseringsrichtlijn)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van Onze Minister van Infrastructuur en Milieu van 9&#xA0;december 2011, nr.&#xA0;IenM/BSK-2011/167534, Hoofddirectie Bestuurlijke en Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, zevende en achtste lid, van de Wet personenvervoer 2000</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Afdelin g advisering van de Raad van State gehoord (advies van 11&#xA0;april 2012, nr.&#xA0;W14.11.0525/IV);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze Minister van Infrastructuur en Milieu van 5&#xA0;juni 2012, nr.&#xA0;IenM/BSK-2012/87478, Hoofddirectie Bestuurlijke en Juridische Zaken;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">wet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer 2000</extref>, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">HRN-concessie:</nadruk> concessie voor het hoofdrailnet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit houdt bij de vaststelling van het hoofddoel van het grensoverschrijdend personenvervoer per trein, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, zevende lid, van de wet</extref>, rekening met te verwachten markt- en dienstverleningsontwikkelingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit verricht ten behoeve van de vaststelling van het hoofddoel van het grensoverschrijdende personenvervoer per trein, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, zevende lid van de wet</extref>, zowel een kwalitatieve als een kwantitatieve analyse.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit doet mededeling in de Staatscourant van zijn methodes voor te verrichten kwalitatieve en kwantitatieve analyses en van wijzigingen daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit biedt de houders van een concessie voor het openbaar vervoer per trein en de verleners van een dergelijke concessie, voor het tijdstip van de in het derde lid bedoelde mededeling, de gelegenheid om hun zienswijze naar voren te brengen over het ontwerp voor zijn methodes en over wijzigingen daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit kan, in afwijking van het derde lid op andere geschikte wijze mededeling doen van de bijlagen, waarvoor dat in de mededeling, bedoeld in het derde lid, is aangegeven.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij de vaststelling van het hoofddoel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, zevende lid, van de wet</extref>, geldt dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het internationale traject substantieel buiten Nederland is gelegen indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde kwantitatieve analyse aannemelijk maakt dat het deel van dat traject buiten Nederland, bij benadering ten minste 30 procent bedraagt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het grensoverschrijdend vervoer per trein hoofdzakelijk vervoer van passagiers betreft die de Nederlandse grens passeren indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde analyses, aannemelijk maken dat het aandeel van die passagiers bij benadering ten minste 75&#xA0;procent bedraagt, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de omzet van het openbaar vervoer hoofdzakelijk afkomstig is van passagiers die de Nederlandse grens passeren indien de analyses, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, aannemelijk maken dat het deel van de omzet dat afkomstig is van die passagiers, bij benadering ten minste 75&#xA0;procent bedraagt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit kan, indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde analyses, daartoe aanleiding geven en noch Onze Minister noch de houder van de HRN-concessie een aanvraag voor een toets voor het hoofddoel hebben gedaan, afwijken van het eerste lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit houdt bij de vaststelling of er sprake is van het in gedrang komen van het economisch evenwicht van &#xE9;&#xE9;n of meer concessies, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, achtste lid, van de wet</extref>, rekening met te verwachten markt- en dienstverleningsontwikkelingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit beoordeelt de gevolgen voor het economisch evenwicht van een concessie op basis van al het nieuwe grensoverschrijdend openbaar vervoer per trein dat zonder concessie naar verwachting plaatsvindt of zal plaatsvinden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit verricht een economische analyse ten behoeve van de vaststelling, bedoeld in het eerste lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit doet mededeling in de Staatscourant van zijn methode voor de te verrichten economische analyse en van wijzigingen daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit biedt de houders van een concessie voor het openbaar vervoer per trein en de verleners van een dergelijke concessie, voor het tijdstip van de in het vierde lid bedoelde mededeling, de gelegenheid om hun zienswijze naar voren te brengen over het ontwerp voor zijn methode en van de wijzigingen daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit kan, in afwijking van het vierde lid, op andere geschikte wijze mededeling doen van de bijlagen, waarvoor dat in de mededeling, bedoeld in het vierde lid, is aangegeven.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij de vaststelling of er sprake is van het in gedrang komen van het economisch evenwicht van de HRN-concessie geldt dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het aantal reizigers, bij een daling van meer dan 0,4% van het aantal reizigers van het vervoer dat op basis van die concessie wordt uitgevoerd, in betekenisvolle mate afneemt, en dat</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de omzet van de houder van die concessie, bij een daling van meer dan 0,4% van de omzet die hij met het op basis van die concessie te verrichten vervoer genereert, in betekenisvolle mate afneemt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit kan indien de economische analyse, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, daartoe aanleiding geeft in beperkte mate afwijken van het eerste lid.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Bij de vaststelling of er sprake is van het in gedrang komen van het economisch evenwicht van &#xE9;&#xE9;n of meer concessies anders dan de HRN-concessie geldt dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het aantal reizigers in betekenisvolle mate afneemt indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, bedoelde economische analyse dat aannemelijk maakt, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de omzet van een concessiehouder in betekenisvolle mate afneemt indien de de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031701&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, bedoelde economische analyse dat aannemelijk maakt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Onze Minister zendt binnen 3 jaar na de inwerkingtreding van dit besluit en vervolgens telkens na 5&#xA0;jaar aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de effecten van dit besluit in de praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit Liberaliseringsrichtlijn.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>
               Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.
            </al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-06-08">8 juni 2012</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van 
          Infrastructuur en Milieu,
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. H.</voornaam>
          <achternaam>Schultz van Haegen-Maas Geesteranus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2012-06-22">de
          <nadruk type="cur">twee&#xEB;ntwintigste</nadruk> juni 2012</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Staatssecretaris
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>F.</voornaam>
            <achternaam>Teeven</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	