<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029781" dtdversie="2.0" id="456289" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
van 24&#xA0;maart 2011, nr.&#xA0;WJZ / 11037742, houdende instelling
van het Nationaal Contact Punt voor de OESO-richtlijnen voor
multinationale ondernemingen (Instellingsbesluit NCP
2011)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in
overeenstemming met de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Sociale
Zaken en Werkgelegenheid en van Infrastructuur en
Milieu;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024775&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet vergoedingen adviescolleges en
commissies</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
minister:</nadruk> de Minister van Economische Zaken,
Landbouw en
Innovatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
NCP:</nadruk> het Nationaal Contact Punt voor de
OESO-richtlijnen voor multinationale
ondernemingen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er
is een Nationaal Contact Punt voor de OESO-richtlijnen voor
multinationale ondernemingen
(NCP).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het NCP
heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
uitdragen van de OESO-richtlijnen voor multinationale
ondernemingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het behandelen van
meldingen van vermeende schendingen van (onderdelen van) de
richtlijnen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
NCP bestaat uit een voorzitter en ten hoogste vier andere
leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden
worden door de minister benoemd voor een termijn van ten hoogste vier
jaar en zijn
herbenoembaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
minister draagt zorg voor openbaarmaking van een vacature in het
NCP.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De leden
worden, na overleg met de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Sociale
Zaken en Werkgelegenheid en van Infrastructuur en Milieu en met
vertegenwoordigers van bedrijven en maatschappeljke organisaties,
benoemd op grond van deskundigheid op het gebied van de
OESO-richtlijnen voor multinationale ondernemingen,
bemiddelingsbekwaamheid en maatschappelijke kennis en
ervaring.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
leden brengen op persoonlijke titel hun kennis en ervaring in en treden
niet op als vertegenwoordiger van een specifieke
belangengroep.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
voorzitter en de andere leden kunnen door de minister, na overleg met
de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid en van Infrastructuur en Milieu, worden geschorst en
ontslagen wegens ongeschiktheid of onbekwaamheid voor de functie of
wegens andere zwaarwegende in de persoon van de betrokkenen gelegen
redenen. Ontslag vindt voorts plaats op eigen
verzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
leden ontvangen voor vergaderingen van het NCP een vergoeding van
&#x20AC; 234,57 per
vergadering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
NCP bestaat voorts uit ten hoogste vier adviserende
leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
adviserende leden vertegenwoordigen de minister en de Ministers van
Buitenlandse Zaken, van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en van
Infrastructuur en Milieu. De drie laatstbedoelde adviserende leden
worden benoemd door de minister op voordracht van onderscheidenlijk de
Ministers van Buitenlandse Zaken, van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
en van Infrastructuur en
Milieu.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De
minister voorziet in het secretariaat van het
NCP.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
NCP stelt zijn eigen werkwijze vast met inachtneming van hetgeen in de
OESO-richtlijnen voor multinationale ondernemingen is opgenomen ten
aanzien van die werkwijze. Het NCP zorgt voor de bekendmaking van zijn
werkwijze.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
werkwijze beschrijft volgens welke procedure een melding door het NCP
wordt behandeld en bevat in elk geval de behandeltermijnen en een
beschrijving van de wijze waarop de scheiding tussen de verschillende
onderdelen van een NCP-procedure wordt gewaarborgd, informatie wordt
verkregen en met verkregen informatie wordt
omgegaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van het NCP
geschiedt op overeenkomstige wijze als bij het Ministerie van
Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. De bescheiden worden na
be&#xEB;indiging van de werkzaamheden van het NCP bewaard in het
archief van dat
ministerie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Tenzij
effectieve toepassing van de richtlijnen het meest gebaat is bij
vertrouwelijkheid stelt het NCP, na behandeling van een melding,
daarover een verklaring op en zendt die aan de
minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Binnen
&#xE9;&#xE9;n maand na ontvangst voegt de minister, na overleg met de
minister(s) wie het mede aangaat, zijn bevindingen bij de verklaring en
maakt deze bekend aan het
NCP.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het NCP
zendt de verklaring tezamen met de bevindingen van de minister aan de
betrokkenen bij een melding en maakt deze
bekend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
NCP stelt jaarlijks een verslag op van zijn werkzaamheden, bevindingen
en resultaten conform de instructies van de OESO. Het NCP zendt dit
jaarverslag aan de minister, die het aanbiedt aan de
OESO.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op verzoek
van de minister brengt de voorzitter mondeling verslag uit van de
werkzaamheden van het
NCP.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De
minister zendt elke vier jaar een verslag aan de Tweede Kamer der
Staten-Generaal ten behoeve van de beoordeling van het functioneren van
het
NCP.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van 1 april
2011.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit NCP
2011.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-03-24">24 maart
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>H.</voornaam>
          <achternaam>Bleker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	