<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006641" dtdversie="2.0" id="11489" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 28 april 1994, tot vaststelling van regels met
    betrekking tot de verevening van pensioenrechten bij echtscheiding
    of scheiding van tafel en bed (Wet verevening pensioenrechten bij
    scheiding) en daarmede verband houdende wijzigingen in andere wetten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>scheiding: echtscheiding of scheiding van tafel en
                    bed dan wel be&#xEB;indiging van het geregistreerd
                    partnerschap anders dan door de dood,
vermissing of omzetting van een geregistreerd partnerschap in een
huwelijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>tijdstip van scheiding: ingeval van echtscheiding
                    dan wel be&#xEB;indiging van het geregistreerd
                    partnerschap anders dan door de dood,
vermissing of omzetting van een geregistreerd partnerschap in een
huwelijk:
                    de datum van inschrijving van de beschikking in de
                    registers van de burgerlijke stand; </al>
                <al>ingeval van scheiding van tafel en bed: de datum van inschrijving van de
beschikking in het huwelijksgoederenregister, aangewezen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=116" compleet="nee">artikel 116
van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</al></li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uitvoeringsorgaan: de natuurlijke of rechtspersoon,
                    die tot uitbetaling van pensioen gehouden is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>pensioen: ouderdomspensioen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>werkgever: de werkgever van de tot verevening
                    verplichte echtgenoot;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>partnerpensioen: weduwen- en weduwnaarspensioen
                    dan wel pensioen ten behoeve van de achtergebleven
                    geregistreerde partner, waaronder begrepen bijzonder
                    weduwen- en weduwnaarspensioen onderscheidenlijk
                    bijzonder pensioen ten behoeve van de achtergebleven
                    geregistreerde partner. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt mede verstaan onder </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>echtgenoot: eerdere echtgenoot dan wel
                    geregistreerde partner of eerdere geregistreerde
                    partner; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aanspraak op pensioen: uitzicht op pensioen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>pensioen: een herberekend arbeidsongeschiktheidspensioen of
                    een uit hoofde van ziekte of gebreken ingevolge de
                    in het vierde lid, onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, genoemde wetten toegekend
                    pensioen dat naar diensttijd is berekend, een en
                    ander met ingang van de dag waarop de leeftijd van 65 jaar is
bereikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>huwelijkse voorwaarden: voorwaarden van een
                    geregistreerd partnerschap; </al>
            </li>
            <li><li.nr>e.</li.nr><al>huwelijksvermogensregime: partnerschapsvermogensregime;</al></li><li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>huwelijkssluiting: registratie van een partnerschap; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>hertrouwen: het aangaan van een huwelijk na een
                    geregistreerd partnerschap, het aangaan van een
                    geregistreerd partnerschap na een huwelijk dan wel
                    het opnieuw aangaan van een geregistreerd
                    partnerschap. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder pensioen niet verstaan een ingegaan
            tijdelijk pensioen of een aanspraak op tijdelijk pensioen op
            grond van regelingen ingevolge welke alleen een recht op
            uitkering van pensioen bestaat indien aan betrokkenen
            aansluitend aan hun dienstverband dat tijdelijk pensioen
            wordt dan wel zal worden uitgekeerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Deze wet is van toepassing op pensioen ingevolge: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een pensioenregeling op grond van een
pensioenovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Pensioenwet</extref>;
alsmede een pensioenovereenkomst die is gesloten met een
directeur-grootaandeelhouder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Pensioenwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een pensioenregeling die van toepassing is op
                    degenen, voor wie met toepassing van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1.</li.nr>
                        <al>de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet betreffende
                                verplichte deelneming in een
                            bedrijfspensioenfonds</extref>,
                            zoals deze luidde voor de inwerkingtreding
                            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012092&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste
                                lid, van de Wet verplichte deelneming in
                                een bedrijfstakpensioen
                            2000</extref>, de deelneming in dat
                            bedrijfstakpensioenfonds verplicht was
                            gesteld, voorzover de regeling niet onder
                            onderdeel a viel, of</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2.</li.nr>
                        <al>
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012092" compleet="nee">Wet verplichte
                                deelneming in een
                                bedrijfstakpensioenfonds
                            2000</extref>, de deelneming in dat
                            bedrijfstakpensioenfonds verplicht is
                            gesteld, voorzover de regeling niet onder
                            onderdeel a valt.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011955" compleet="nee">Kaderwet militaire
                    pensioenen</extref> vastgestelde bepalingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691" compleet="nee">Algemene pensioenwet
                        politieke ambtsdragers</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 519);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388" compleet="nee">Wet op het
notarisambt</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                    <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een beroepspensioenregeling
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel e, van de Wet verplichte
beroepspensioenregeling</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>een pensioenregeling op grond van een pensioenovereenkomst tussen een
natuurlijk persoon en degene, die met hem een overeenkomst heeft tot het
                    verrichten van huiselijke of andere persoonlijke diensten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de pensioenregeling welke van toepassing is op
                    werknemers in de sociale werkvoorziening.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Deze wet is voorts van toepassing op pensioen als bedoeld
            in: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002414" compleet="nee">Samenloopregeling
                        Indonesische pensioenen 1960</extref>
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 212);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Wet aanpassing pensioenvoorzieningen
                    Bijstandskorps (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
                    1965, 550).</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De wet is voorts mede van toepassing op pensioen dat is
            opgebouwd uit middelen welke ten laste komen van het Fonds
            Voorheffing Pensioenverzekering, bedoeld in artikel 3 van de
            Wet tot bevriezing van het kinderbijslagbedrag voor het
            eerste kind, alsmede oprichting van het Fonds Voorheffing
            Pensioenverzekering (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972,
            702) zoals deze wet luidde op de dag voor inwerkingtreding
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009756" compleet="nee">Wet privatisering
            FVP</extref> en op pensioen dat is opgebouwd uit
            middelen welke ten laste komen van de stichting die op grond
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009756&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet
                privatisering FVP</extref> is aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Het vierde, vijfde en zesde lid gelden ongeacht het recht
            dat van toepassing is op het huwelijksvermogensregime van de echtgenoten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>Indien op het huwelijksvermogensregime van de echtgenoten
            Nederlands recht van toepassing is, is de wet voorts van
            toepassing op pensioenen ingevolge een buitenlandse
            pensioenregeling die niet is een pensioenregeling als
            bedoeld in het vierde, vijfde of zesde lid met dien
            verstande dat een recht op uitbetaling als bedoeld in
            artikel 2 slechts bestaat jegens de andere echtgenoot.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen uitkeringen
            ingevolge enigerlei regeling worden aangemerkt als pensioen
            in de zin van deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van scheiding en voor zover de ene echtgenoot na de
            huwelijkssluiting en voor de scheiding pensioenaanspraken
            heeft opgebouwd, heeft de andere echtgenoot overeenkomstig
            het bepaalde bij of krachtens deze wet recht op
            pensioenverevening, tenzij de echtgenoten de
            toepasselijkheid van deze wet hebben uitgesloten bij
            huwelijkse voorwaarden of bij een bij geschrift gesloten
            overeenkomst met het oog op de scheiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingevolge het in het eerste lid bedoelde recht op
            verevening ontstaat jegens het uitvoeringsorgaan een recht
            op uitbetaling van een deel van elk van de uit te betalen
            termijnen van het pensioen, mits binnen twee jaar na het
            tijdstip van scheiding van die scheiding en van het tijdstip
            van scheiding door een van beide echtgenoten mededeling is
            gedaan aan het uitvoeringsorgaan door middel van een
            formulier waarvan het model wordt vastgesteld door Onze
            Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en bekend
            gemaakt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. Een
            recht op uitbetaling jegens het uitvoeringsorgaan sluit een
            recht op uitbetaling jegens de tot verevening verplichte
            echtgenoot uit. Ingeval partijen de toepasselijkheid van
            deze wet hebben uitgesloten moeten zij een gewaarmerkt
            afschrift of uittreksel van de in het eerste lid bedoelde
            overeenkomst aan het uitvoeringsorgaan overleggen. Indien de
            echtgenoten zulks nalaten kan deze overeenkomst niet aan het
            uitvoeringsorgaan worden tegengeworpen, zelfs indien de
            overeenkomst ingeschreven was in het openbaar
            huwelijksgoederenregister bedoeld in artikel 116, Boek 1 van
            het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De uitbetaling geschiedt onder de voorwaarden vermeld in de
            toepasselijke regeling. Indien het tijdstip van scheiding
            voor pensioeningang ligt of daarmee samenvalt, gaat de
            uitbetaling in op het tijdstip van pensioeningang, met dien
            verstande dat deze uitbetaling niet eerder ingaat dan een
            maand na de datum waarop het uitvoeringsorgaan het in het
            tweede lid bedoelde formulier heeft ontvangen. Indien het
            tijdstip van scheiding na pensioeningang ligt, gaat de
            uitbetaling in een maand na de datum waarop het
            uitvoeringsorgaan het in het tweede lid bedoelde formulier
            heeft ontvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het recht op uitbetaling eindigt op het tijdstip waarop het
            recht op pensioen eindigt of met het einde van de maand
            waarin de tot verevening gerechtigde echtgenoot is
            overleden. Het recht op uitbetaling eindigt eveneens met het
            einde van de maand waarin de echtgenoten een schriftelijke
            mededeling aan het uitvoeringsorgaan hebben gedaan, dat zij
            met elkaar zijn hertrouwd dan wel, ingeval van scheiding van
            tafel en bed, in het huwelijksgoederenregister, aangewezen
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=116" compleet="nee">artikel 116 van Boek 1 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, hebben doen
            inschrijven dat de scheiding heeft opgehouden te bestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Na ontvangst van het in het tweede lid bedoelde formulier
            verstrekt het uitvoeringsorgaan aan de tot verevening
            gerechtigde echtgenoot een bewijsstuk waaruit de tijdens het
            huwelijk opgebouwde aanspraak waarop de verevening zal
            worden gebaseerd blijkt alsmede de in het derde lid bedoelde
            ingangsdatum van de uitbetaling. De andere echtgenoot
            ontvangt daarvan een afschrift.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De tot verevening gerechtigde echtgenoot heeft een recht op
            uitbetaling jegens de andere echtgenoot indien niet
            ingevolge het tweede lid een recht op uitbetaling jegens het
            uitvoeringsorgaan is ontstaan, alsmede indien de uitbetaling
            ingevolge het derde lid ingaat na pensioeningang. In dit
            laatste geval houdt het recht op uitbetaling jegens de
            andere echtgenoot op zodra de uitbetaling door het
            uitvoeringsorgaan ingaat. Op het recht op uitbetaling jegens
            de andere echtgenoot is het bepaalde bij of krachtens deze
            wet van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het deel bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedraagt de helft
            van het pensioen dat zou moeten worden uitbetaald indien: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de tot verevening verplichte echtgenoot uitsluitend
                    gedurende de deelnemingsjaren tussen de
                    huwelijkssluiting en het tijdstip van scheiding zou
                    hebben deelgenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hij op het tijdstip van scheiding de deelneming
                    be&#xEB;indigd zou hebben; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hij tijdens de periode dat hij recht op pensioen
                    heeft gehuwd of geregistreerd zou zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het pensioen na ingang daarvan wordt verhoogd of
            verlaagd, word het bedrag dat voortvloeit uit het eerste lid
            verhoogd of verlaagd met een evenredig deel van de verhoging
            of verlaging van het pensioen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een pensioen wordt niet verevend, indien op het tijdstip
            van scheiding het deel van dat pensioen, waarop recht op
            uitbetaling ontstaat, het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66, eerste
lid, van de
Pensioenwet</extref> genoemde
            bedrag niet te boven gaat.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3a</nr></kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel
a, respectievelijk onderdeel b</intref>, wordt onder scheiding respectievelijk
tijdstip van scheiding in geval van scheiding van tafel en bed in dit
artikel verstaan:</al><al>scheiding: ontbinding van
het huwelijk na scheiding van tafel en
bed;</al><al>tijdstip van scheiding: de datum waarop
het huwelijk is ontbonden na scheiding van tafel en
bed.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien het huwelijk of geregistreerd
partnerschap van een directeur-grootaandeelhouder als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Pensioenwet</extref> eindigt door scheiding, verkrijgt zijn
gewezen echtgenoot een aanspraak op partnerpensioen als de
directeur-grootaandeelhouder ten behoeve van die gewezen echtgenoot zou
hebben verkregen indien op het tijdstip van de scheiding de
pensioenopbouw zou zijn be&#xEB;indigd, anders dan door overlijden of
het bereiken van de pensioengerechtigde leeftijd.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien het huwelijk of geregistreerd partnerschap
van een gewezen directeur-grootaandeelhouder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1
van de Pensioenwet</extref> eindigt door scheiding, verkrijgt zijn gewezen
echtgenoot een aanspraak op partnerpensioen als de
directeur-grootaandeelhouder ten behoeve van die gewezen echtgenoot
heeft verkregen bij be&#xEB;indiging van de pensioenopbouw, anders
dan door overlijden of het bereiken van de pensioengerechtigde
leeftijd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het tweede en het derde
lid vinden geen toepassing, indien de directeur-grootaandeelhouder en
zijn echtgenoot bij huwelijkse voorwaarden of bij een bij geschrift
gesloten overeenkomst met het oog op de scheiding anders
overeenkomen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het
uitvoeringsorgaan verstrekt aan de gewezen echtgenoot een bewijs van
diens aanspraak.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De aanspraak op
partnerpensioen ten behoeve van de echtgenoot van een
directeur-grootaandeelhouder kan zonder toestemming van die echtgenoot
niet bij overeenkomst tussen de directeur-grootaandeelhouder en het
uitvoeringsorgaan of de werkgever worden
verminderd.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij huwelijkse voorwaarden of bij een bij geschrift gesloten
            overeenkomst met het oog op de scheiding kunnen de
            echtgenoten in afwijking van artikel 3, aanhef en onderdeel
                <nadruk type="cur">a</nadruk> van het eerste lid,
            overeenkomen het deel bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, te
            bepalen op een door hen te kiezen vast percentage dan wel de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder a</intref>, nader bepaalde periode te wijzigen.
            Het bij geschrift met het oog op de scheiding door de
            echtgenoten overeen te komen deel kan niet worden bepaald op
            een percentage dat op het tijdstip van scheiding resulteert
            in een pensioenaanspraak gelijk aan of lager dan het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, bedoelde bedrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Mits de echtgenoten binnen twee jaar na het tijdstip van
            scheiding een gewaarmerkt afschrift of uittreksel van de in
            het eerste lid bedoelde overeenkomst aan het
            uitvoeringsorgaan hebben overgelegd, is het
            uitvoeringsorgaan gebonden aan hetgeen door de echtgenoten
            is overeengekomen doch slechts voor wat betreft de periode
            gelegen na ontvangst van het afschrift of uittreksel van de
            overeenkomst. Indien de echtgenoten zulks nalaten kan deze
            overeenkomst niet aan het uitvoeringsorgaan worden
            tegengeworpen, zelfs indien de overeenkomst ingeschreven was
            in het openbaar huwelijksgoederenregister bedoeld in artikel
            116, Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Na ontvangst van het afschrift of uittreksel van de in het
            eerste lid bedoelde overeenkomst verstrekt het
            uitvoeringsorgaan aan de tot verevening gerechtigde
            echtgenoot een bewijsstuk als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">vijfde lid van
            artikel 2</intref>. De andere echtgenoot ontvangt daarvan een afschrift.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij huwelijkse voorwaarden of bij een bij geschrift gesloten
            overeenkomst met het oog op de scheiding kunnen de
            echtgenoten in geval van echtscheiding dan wel be&#xEB;indiging
            van het geregistreerd partnerschap anders dan door de dood
            of vermissing overeenkomen, dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede tot en met
            zesde lid</intref>, buiten toepassing blijft en dat de echtgenoot die
            anders een recht op uitbetaling van pensioen zou hebben
            verkregen in de plaats van dat recht en zijn aanspraak op
            partnerpensioen jegens het uitvoeringsorgaan een eigen
            recht op pensioen verkrijgt. De overeenkomst is slechts
            geldig indien aan de overeenkomst een verklaring van het
            betrokken uitvoeringsorgaan is gehecht dat het instemt met
            bedoelde omzetting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Mits de echtgenoten binnen twee jaar na het tijdstip van
            scheiding een gewaarmerkt afschrift of uittreksel van de in
            het eerste lid bedoelde overeenkomst aan het
            uitvoeringsorgaan hebben overgelegd, is het
            uitvoeringsorgaan gebonden aan hetgeen door de echtgenoten
            is overeengekomen doch slechts voor wat betreft de periode
            gelegen na ontvangst van het afschrift of uittreksel van de
            overeenkomst. Indien de echtgenoten zulks nalaten kan deze
            overeenkomst niet aan het uitvoeringsorgaan worden
            tegengeworpen, zelfs indien de overeenkomst ingeschreven was
            in het openbaar huwelijksgoederenregister bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=116" compleet="nee">artikel
            116, Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Na ontvangst van het afschrift of uittreksel van de in het
            eerste lid bedoelde overeenkomst verstrekt het
            uitvoeringsorgaan aan de tot verevening gerechtigde
            echtgenoot een bewijsstuk van zijn eigen recht op pensioen.
            De andere echtgenoot ontvangt daarvan een afschrift; hij
            ontvangt voorts een opgave van zijn verminderd pensioen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het uitvoeringsorgaan is bevoegd om de kosten van een
            verevening voor de helft aan ieder der echtgenoten in
            rekening te brengen dan wel in mindering te brengen op de
            aan hen uit te betalen bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de in het eerste lid bedoelde kosten
            kunnen door onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid in overeenstemming met onze Ministers wie
            dat aangaat nadere regels worden gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van wettelijke en andere bepalingen met
            betrekking tot beslag, inhouding en korting wordt het deel
            van het pensioen dat niet aan de tot verevening verplichte
            echtgenoot wordt uitbetaald geacht niet tot diens pensioen
            te behoren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van wettelijke en andere bepalingen met
            betrekking tot de mogelijkheid om te beschikken over
            pensioen of een aanspraak op pensioen wordt het deel van het
            pensioen of de aanspraak op een deel van het pensioen, welk
            deel niet aan de tot verevening verplichte echtgenoot wordt
            uitbetaald, geacht niet tot diens pensioen onderscheidenlijk
            aanspraak op pensioen te behoren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Afkoop in de zin van de toepasselijke regeling is slechts
            toegestaan indien met de pensioenbelangen van de tot
            verevening gerechtigde echtgenoot op redelijke wijze
            rekening is gehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de berekening en het recht op
            uitbetaling van het pensioen van de tot verevening
            gerechtigde echtgenoot in geval van waardeoverdracht als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Pensioenwet</extref>, alsmede
            hetgeen daarmee overeenkomt in de overheidspensioenwetten
            kunnen door onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid in overeenstemming met onze Ministers wie
            dat aangaat nadere regels worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van wettelijke bepalingen met betrekking
            tot een volmacht tot invordering van pensioen wordt het deel
            van het pensioen dat niet aan de tot verevening verplichte
            echtgenoot wordt uitbetaald geacht niet tot diens pensioen
            te behoren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een pensioen wordt verlaagd of verhoogd, uitsluitend
            wegens ingang op een vroeger of later tijdstip dan het op
            grond van de desbetreffende regeling normale tijdstip, wordt
            het deel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, op
            overeenkomstige wijze verlaagd of verhoogd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een pensioen wordt verminderd wegens samenloop met
            &#xE9;&#xE9;n of meer andere te verevenen pensioenen wordt het deel,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, op overeenkomstige wijze verminderd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De echtgenoten, het uitvoeringsorgaan en de werkgever zijn
        gehouden desgevraagd elkaar over en weer die gegevens te
        verstrekken die noodzakelijk zijn voor de vaststelling van de
        rechten en verplichtingen die uit deze wet voortvloeien.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden door onze Minister van Sociale
        Zaken en Werkgelegenheid in overeenstemming met onze Ministers
        wie dat aangaat nadere regels gesteld voor de berekening van
        pensioen dat betrekking heeft op de deelnemingsjaren gelegen
        voor de datum van inwerkingtreding van deze wet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Indien de echtgenoten bij huwelijkse voorwaarden gemaakt voor de
        inwerkingtreding van deze wet algehele gemeenschap van goederen
        tussen hen hebben uitgesloten of beperkt, vindt verevening van
        pensioenrechten als bedoeld in deze wet plaats, tenzij de
        echtgenoten bij huwelijkse voorwaarden of bij een bij geschrift
        gesloten overeenkomst met het oog op de scheiding uitdrukkelijk
        anders hebben bepaald.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet is niet van toepassing op een scheiding die heeft
            plaatsgevonden voor de datum van inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Niettemin is deze wet van overeenkomstige toepassing op een
            scheiding die heeft plaatsgevonden v&#xF3;&#xF3;r 27 november 1981,
            mits het huwelijk ten minste 18 jaren heeft geduurd en er
            tijdens het huwelijk minderjarige kinderen waren van de
            echtgenoten te zamen of van &#xE9;&#xE9;n van hen, en met dien
            verstande dat het deel bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>,
            slechts &#xE9;&#xE9;n vierde bedraagt van het pensioen dat ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en tweede lid</intref>, zou moeten worden
            uitbetaald, en dat er geen recht op pensioenverevening is
            voor zover reeds aantoonbaar rekening is gehouden met de
            omstandigheid dat de tot verevening gerechtigde echtgenoot
            geen of onvoldoende pensioen had opgebouwd. Ook in geval van
            een geschil hieromtrent tussen de echtgenoten is het
            uitvoeringsorgaan gehouden tot uitbetaling ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel
            2, derde lid</intref>, zolang de rechter niet op verzoek van een der
            echtgenoten anders beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een recht op verevening ingevolge het tweede lid ontstaat
            slechts indien de mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, plaatsvindt binnen twee jaar na de inwerkingtreding van
            deze wet. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006641&amp;artikel=2">Artikel 2, zesde lid</intref>, is niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	