<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029647" dtdversie="2.0" id="454949" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
opsporingsbevoegdheden</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet
Bijzondere
Opsporingsbevoegdheden</extref></titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op
1 februari 2000 is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet Bijzondere opsporingsbevoegdheden</extref> (hierna:
Wet BOB) in werking getreden. Deze wet introduceerde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;boek=Eerste" compleet="nee">Boek I van het
Wetboek van Strafvordering</extref> een regeling voor nieuwe
opsporingsbevoegdheden en daarmee samenhangende procedures. Deze wet
was een uitvloeisel van het onderzoek dat door de Parlementaire
Enqu&#xEA;tecommissie Opsporingsmethoden (PEC) is verricht naar de
praktijk van de opsporing en de door deze commissie gedane
normeringvoorstellen.</al>
              <al>Deze <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet BOB</extref>
bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>een
regeling van de bijzondere opsporingsbevoegdheden observatie,
infiltratie, pseudokoop, pseudodienstverlening, stelselmatige
informatie-inwinning, betreden van een besloten plaats en opnemen van
vertrouwelijke communicatie met een technisch
hulpmiddel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>een regeling van
verscheidene vormen van bijstand aan opsporing door burgers, zoals de
art.&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126v" compleet="nee">126v Sv</extref>-persoon,de burgerinfiltrant en de burgerpseudokoop-
of dienstverlening;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>een (herziene)
regeling van de bevoegdheid van het opnemen van telecommunicatie en
het</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>vorderen van
inlichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>een nieuwe grondslag
voor de toepassing van opsporingsbevoegdheden, namelijk het vermoeden
dat in georganiseerd verband ernstige misdrijven worden beraamd of
gepleegd; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6.</li.nr>
                  <al>een regeling van het
verkennend onderzoek.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Met deze wet
kregen opsporingsmethoden die risicovol zijn voor de integriteit en de
beheersbaarheid van de opsporing, dan wel die naar huidig inzicht een
meer dan beperkte inbreuk kunnen maken op grondrechten van burgers, een
specifieke basis in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
Strafvordering</extref>.</al>

              <al>De bijzondere opsporingsbevoegdheden
zijn opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=V" compleet="nee">V</extref>. Inhoudelijk gezien komt de
omschrijving van de in deze titels opgenomen opsporingsbevoegdheden
nagenoeg overeen en gelden vrijwel ook dezelfde procedurele
voorschriften.<noot id="n1e11225924" type="voet">
                  <noot.nr>1</noot.nr>
                  <noot.al>Uitzonderingen
hierop zijn de artt.&#xA0;126l/126s Sv en artt.&#xA0;126m/126t Sv. In
de artt.&#xA0;126l en 126m Sv geldt niet het vereiste dat verdachte aan
het gesprek moet deelnemen, terwijl in de artt.&#xA0;126s en 126t Sv
het vereiste is opgenomen dat uit feiten of omstandigheden een redelijk
vermoeden voortvloeit dat de betrokkene bij het georganiseerd verband
wel aan de gesprekken deelneemt die opgenomen zullen
worden.</noot.al>
                </noot>Alleen het verdenkingscriterium op basis waarvan de in de titels IVa en
V opgenomen bevoegdheden kunnen worden toegepast, verschilt. In titel
IVa is voor alle bevoegdheden als verdenkingscriterium opgenomen: een
op feiten of omstandigheden gebaseerd redelijk vermoeden dat een
strafbaar feit is begaan, terwijl in titel V als verdenkingscriterium
is opgenomen: een op feiten of omstandigheden gebaseerd redelijk
vermoeden dat in georganiseerd verband misdrijven worden beraamd of
gepleegd als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">art.&#xA0;67 lid 1 Sv</extref>, die gezien hun aard
of samenhang met andere misdrijven die in dat georganiseerd verband
worden beraamd of gepleegd een ernstige inbreuk op de rechtsorde
opleveren.</al>

              <al>Het criterium van de betrokkenheid bij het
georganiseerde verband moet worden onderscheiden van de criteria die
gelden voor de deelneming aan een criminele organisatie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=140" compleet="nee">art.&#xA0;140
Sr</extref>). Voor strafbaarheid van deelneming aan een criminele organisatie is
vereist dat <nadruk type="cur">deelgenomen</nadruk> is aan een
organisatie die als <nadruk type="cur">oogmerk</nadruk> heeft het
plegen van misdrijven. Voor het begrip organisatie wordt beslissend
geacht dat sprake is van een <nadruk type="cur">gestructureerd en
duurzaam samenwerkingsverband</nadruk> van meerdere
personen.</al>
              <al>Blijkens de wetsgeschiedenis mogen de
bijzondere opsporingsbevoegdheden niet worden toegepast met de
uitsluitende bedoeling om de informatiepositie van de politie te
verbeteren. De inzet van de opsporingsbevoegdheden moet een
strafvorderlijk doel dienen.</al>
              <al>Sinds de inwerkingtreding van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet BOB</extref> zijn op het gebied van de opsporingsbevoegdheden diverse nieuwe
wetten in werking getreden, zoals de Wet Bevoegdheden vorderen gegevens
(Stb.
2005, 390), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019934" compleet="nee">Wet Computercriminaliteit II</extref>
(Stb.
2006, 300) en de Wet verruiming mogelijkheden opsporing en
vervolging van terroristische misdrijven
(Stb.
2006, 731) en zijn thans de bijzondere opsporingsbevoegdheden
opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa tot en met VC van Boek I van het Wetboek van
Strafvordering</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Aanwijzing</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het
openbaar ministerie heeft op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=148" compleet="nee">art.&#xA0;148 Sv</extref> het gezag en de
verantwoordelijkheid over de opsporing. Deze lijn is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet BOB</extref>
consequent doorgetrokken en versterkt. Dit betekent dat bijzondere
opsporingsbevoegdheden uitsluitend kunnen worden toegepast op bevel of
vordering van de officier van justitie of een opsporingsambtenaar
(i.g.v. de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">126nc Sv</extref>). Bij zeer
ingrijpende opsporingsbevoegdheden is bovendien een machtiging van de
rechter-commissaris vereist.</al>
              <al>Om te bewerkstelligen dat in de
praktijk van de opsporing en de vervolging op uniforme wijze uitvoering
wordt gegeven aan het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet BOB</extref> en andere daarmee
samenhangende wetten heeft het College van procureurs-generaal (hierna:
het College) het Handboek voor de opsporingspraktijk laten
uitgeven.</al>
              <al>In de tekst van het Handboek werd de Aanwijzing
opsporingsbevoegdheden &#x2013; waarin de voor de (bijzondere)
opsporingsbevoegdheden geldende beleidsregels zijn beschreven &#x2013;
verwerkt. Hierdoor kreeg de tekst van het Handboek, met uitzondering
van de in het Handboek opgenomen wetteksten, overige regelgeving,
jurisprudentie en voorbeelden, de status van
aanwijzing.</al>
              <al>Inmiddels is de onderhavige nieuwe Aanwijzing
opsporingsbevoegdheden opgesteld (inwerkingtreding per 1&#xA0;maart
2011) die is losgekoppeld van het Handboek. Het Handboek heeft hierdoor
geen zelfstandige normatieve werking meer, maar slechts nog een
toelichtend karakter. In het Handboek is informatie opgenomen die,
hoewel niet dwingend voorgeschreven, van belang is voor de toepassing
van bijzondere opsporingsbevoegdheden in de praktijk. Te denken valt
bijvoorbeeld aan jurisprudentie, voorbeelden, nadere omschrijvingen van
definities en begrippen en
procedurebeschrijvingen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
opsporingsbevoegdheden</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Betreden
besloten
plaatsen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126k" compleet="nee">artt.&#xA0;126k</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126r" compleet="nee">126r Sv</extref> geregelde bevoegdheid om besloten
plaatsen te betreden is een zelfstandige bijzondere bevoegdheid die
moet worden onderscheiden van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o Sv</extref>
(stelselmatige observatie) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> (opnemen van vertrouwelijke
communicatie) geregelde betredingsbevoegdheden. In deze laatste
gevallen gaat het namelijk om afgeleide bevoegdheden die de toepassing
van een bijzondere opsporingsbevoegdheid mogelijk maken.</al>
              <al>In de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126k" compleet="nee">artt.&#xA0;126k</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126r" compleet="nee">126r Sv</extref> wordt een limitatieve opsomming gegeven van de
opsporingsactiviteiten die op een besloten plaats (niet zijnde een
woning) kunnen worden uitgeoefend. Het gaat om het opnemen van die
plaats, het aldaar veiligstellen van sporen of het plaatsen van een
technisch hulpmiddel teneinde de aanwezigheid of verplaatsing van een
goed vast te kunnen stellen.</al>
              <al>Indien
opsporingsambtenaren in het kader van de uitvoering van een bevel ex
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126k" compleet="nee">artt.&#xA0;126k</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126r" compleet="nee">126r Sv</extref> in een besloten plaats worden geconfronteerd
met voorwerpen waarvan het aanwezig hebben of voorhanden hebben volgens
de wet verboden is vanwege schadelijkheid voor de volksgezondheid
(bijvoorbeeld drugs) of gevaar voor de veiligheid (bijvoorbeeld
vuurwapens) bestaat in beginsel een verplichting tot onmiddellijke
inbeslagneming (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff Sv</extref>). In dit geval zal in overleg met de
officier van justitie bepaald moeten worden of tot inbeslagneming kan
worden overgegaan of dat de inbeslagneming kan worden uitgesteld (zie
hieromtrent het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=4.1">paragraaf&#xA0;4.1</intref> uitgestelde inbeslagneming en het
verbod op
doorlaten).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
het bevel moeten de feiten en omstandigheden vermeld worden waaruit
blijkt dat is voldaan aan de voorwaarden, zoals bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126k" compleet="nee">artt.&#xA0;126k</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126r" compleet="nee">126r lid 1 Sv</extref>. Daarnaast zal in het bevel de plaats
waarop het bevel betrekking heeft, de wijze waarop aan het bevel
uitvoering wordt gegeven en het tijdstip waarop, of de periode
waarbinnen aan het bevel uitvoering wordt gegeven, vermeld moeten
worden. In het aanvraagproces-verbaal van politie zal reeds zijn
ingegaan op voornoemde vereisten, zodat in het bevel van de officier
van justitie hiernaar kan worden verwezen. Daarnaast zal in het bevel
ook moeten worden aangegeven, voor zover dat van toepassing is, dat
zich in een besloten plaats andere besloten ruimten bevinden alwaar
moet worden binnengetreden (zoals bijvoorbeeld een container, een
afzonderlijke kantoorruimte of een besloten
opbergplaats).</al>
              <al>Indien technische hulpmiddelen geplaatst moeten
worden in een besloten plaats teneinde de aanwezigheid of verplaatsing
van een goed vast te kunnen stellen, dan zal dit in het bevel opgenomen
moeten worden.</al>
              <al>Hoewel de wet niets vermeldt over het
verwijderen van technische hulpmiddelen, is het betreden van een
besloten plaats, niet zijnde een woning, ter uitvoering van een bevel
opnemen van vertrouwelijke communicatie zowel toegestaan om een
technisch hulpmiddel te plaatsen als te verwijderen. De bevoegdheid tot
het plaatsen van een technisch hulpmiddel omvat namelijk ook de
bevoegdheid tot het verwijderen van het hulpmiddel. Ook in het geval de
geldigheidsduur van een bevel reeds is verstreken, is het toegestaan
dat een besloten plaats wordt betreden om een technisch hulpmiddel (dat
nog niet is verwijderd) alsnog te
verwijderen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Observatie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Er
is sprake van stelselmatige observatie in de zin van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o Sv</extref> indien het observeren van een persoon tot
gevolg kan hebben dat er een min of meer volledig beeld van bepaalde
aspecten van iemands leven wordt verkregen. Een aantal elementen is
hierbij van belang: de duur, de plaats, de intensiteit of de frequentie
van de observatie en het gebruik van een technisch hulpmiddel dat meer
biedt dan alleen versterking van de zintuigen. Elk voor zich, maar met
name in combinatie, zijn deze elementen bepalend voor de beantwoording
van de vraag of in een bepaald geval een min of meer volledig beeld van
bepaalde aspecten van iemands leven wordt verkregen. Het gaat in het
geval van stelselmatige observatie dus om de meer ingrijpende vormen
van observatie die een verdergaande inbreuk maken op de persoonlijke
levenssfeer van de geobserveerde. De officier van justitie zal dan ook
vooraf moeten bepalen tot welk resultaat de voorgenomen observaties
zouden kunnen leiden. Indien te verwachten valt dat er een min of meer
volledig beeld van bepaalde aspecten van iemands leven wordt verkregen,
zal de officier van justitie op grond van de artt.&#xA0;126g/126o Sv
een bevel stelselmatige observatie moeten
verstrekken.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Inzet
van technische
hulpmiddelen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In het kader
van stelselmatige observatie mag slechts gebruik gemaakt worden van een
technisch hulpmiddel dat voldoet aan de kwaliteitseisen die zijn
uitgewerkt in het Besluit technische hulpmiddelen strafvordering
(Stb.
2006, 524 en &#x2013; dit Besluit is nadien gewijzigd &#x2013;
Stb.
2007, 121). Indien het belang van het onderzoek dat dringend
vordert, kan de officier van justitie zonodig bepalen dat in het kader
van de uitvoering van een bevel stelselmatige observatie een bepaald
technisch hulpmiddel wordt ingezet, terwijl dat technisch hulpmiddel
niet is gekeurd of de keuring daarvan is vervallen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444&amp;artikel=17" compleet="nee">art.&#xA0;17
Besluit technische hulpmiddelen strafvordering</extref>).</al>
              <al>Het plaatsen
van een camera (met zicht) in een woning is niet toegestaan. De
wetgever heeft deze vorm van stelselmatige observatie een te forse
inbreuk op de privacy
gevonden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Betreden
van besloten plaatsen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Zie
wat betreft het betreden van een besloten plaats, niet zijnde een
woning, in verband met het plaatsen dan wel verwijderen van technische
hulpmiddelen ter uitvoering van een bevel stelselmatige observatie,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=2.1">paragraaf&#xA0;2.1</intref> Betreden besloten plaatsen, onder Procedure, 3e
alinea.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een
bevel van de officier van justitie tot stelselmatige observatie kan aan
iedere opsporingsambtenaar worden verstrekt. Gezien het mogelijke
afbreukrisico dat de uitvoering van deze bevoegdheid met zich mee kan
brengen, verdient het aanbeveling om de leden van een observatieteam te
belasten met de uitvoering van een bevel stelselmatige observatie. Het
betreden van een besloten plaats (niet zijnde een woning) teneinde
aldaar een technisch hulpmiddel te plaatsen ter uitvoering van een
bevel stelselmatige observatie &#x2013; in geval van verdenking van een
misdrijf als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">art.&#xA0;67, eerste lid, Sv</extref> dat een
ernstige inbreuk op de rechtsorde oplevert, (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">art.&#xA0;126g lid 2</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o
leden 1 en 2 Sv</extref>) &#x2013;, mag uitsluitend worden verricht door daartoe
door de korpsbeheerder (of diensthoofd indien het een bijzondere
opsporingsdienst of de Koninklijke Marechaussee (hierna: KMar) betreft)
aangewezen en ter zake deskundige opsporingsambtenaren.</al>
              <al>In het
bevel stelselmatige observatie moeten de feiten en omstandigheden
worden vermeld waaruit blijkt dat is voldaan aan de voorwaarden, zoals
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o lid 1 Sv</extref> (of lid 2 in geval van het
betreden van een besloten plaats). Daarnaast zal in het bevel de wijze
moeten worden vermeld waarop aan het bevel uitvoering wordt gegeven.
Omdat deze vereisten reeds in het aanvraagproces-verbaal van een
opsporingsambtenaar zijn beschreven, kan in het bevel worden volstaan
met een verwijzing naar dit proces-verbaal. Voorts dient in het bevel
expliciet vermeld te worden &#x2013; voor zover van toepassing &#x2013;
dat er gebruik wordt gemaakt van een naar zijn soort duidelijk
omschreven technisch hulpmiddel (zoals een foto- en videocamera, een
vaste cameraopstelling of een peilbaken) of dat een besloten plaats
wordt betreden teneinde aldaar een technisch hulpmiddel te plaatsen.
Het gebruik van enkel zintuigversterkende technische hulpmiddelen
behoeft niet in het bevel stelselmatige observatie vermeld te
worden.</al>
              <al>Indien een officier van justitie tot het oordeel komt
dat een voorgenomen observatieactie (waarbij een technisch hulpmiddel
zal worden ingezet) geen stelselmatige observatie oplevert, dan zal het
resultaat van de door de officier van justitie gemaakte afweging
vermeld moeten worden in het proces-verbaal van de
opsporingsambtenaar.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Vorderen
van gegevens
(tele)communicatie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
aanbieders van een openbaar telecommunicatienetwerk of -dienst hebben
op grond van de Telecommunicatiewet de verplichting om medewerking te
verlenen aan een vordering op grond van een in dit hoofdstuk te
bespreken opsporingsbevoegdheid. Deze plicht tot medewerking geldt
slechts ten aanzien van gegevens die de aanbieder bij zijn normale
bedrijfsuitoefening ter beschikking heeft of krijgt. Uitzondering
hierop is de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=13.4" compleet="nee">art.&#xA0;13.4 lid 2 Telecommunicatiewet</extref> geregelde
specifieke bewaarplicht van gegevens die nodig zijn voor het doen van
een bestandsanalyse (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua lid 2 Sv</extref>). Deze gegevens
moeten namelijk drie maanden door de aanbieder worden bewaard vanaf het
tijdstip waarop deze gegevens voor de eerste maal zijn
verwerkt.</al>
              <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref> is geen verplichting tot
medewerking opgenomen voor aanbieders van geheel of gedeeltelijk
besloten communicatienetwerken en -diensten alsmede degenen die in de
uitoefening van een beroep of bedrijf gegevens verwerken of opslaan ten
behoeve van een communicatiedienst of diens gebruikers. Deze aanbieders
dienen echter wel te voldoen aan een vordering die bevoegd is gegeven
op basis van een in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref> toegekende
bevoegdheid (niet-naleving daarvan is strafbaar op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">art.&#xA0;184 Sr</extref>). Indien er geen verkeersgegevens of
gebruikersgegevens door desbetreffende aanbieder kunnen worden
gegenereerd of indien de aanbieder daartoe geen toegang heeft, kan de
vordering niet gegeven (en in ieder geval niet opgevolgd)
worden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
verstrekking verkeersgegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u Sv</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">art.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op
grond van een vordering verstrekking verkeersgegevens kunnen van een
aanbieder van een communicatiedienst verkeersgegevens worden verkregen
slechts indien er sprake is (geweest) van communicatieverkeer. Dat wil
zeggen dat er verbinding (of een poging daartoe) moet zijn (geweest)
tussen een geautomatiseerd werk (zoals een telefoon of een computer) en
een ander geautomatiseerd werk. Indien een mobiele telefoon slechts
stand-by staat, worden er wel locatiegegevens van de betreffende
mobiele telefoon gegenereerd, maar deze gegevens kunnen echter niet op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u Sv</extref> worden gevorderd. In dit geval is
er namelijk geen sprake (geweest) van communicatieverkeer.
Locatiegegevens kunnen, in het geval een telefoon slechts stand-by
staat, wel worden gevorderd op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug</extref> jo
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref>.</al>
              <al>Op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u Sv</extref> kunnen
ook gegevens worden gevorderd over &#x2018;een gebruiker van een
communicatiedienst&#x2019;. Het ligt dus niet voor de hand om op basis
van deze artikelen mastverkeersgegevens te vorderen.
Mastverkeersgegevens geven namelijk informatie over al het
communicatieverkeer dat gedurende een bepaalde periode via een bepaald
basisstation (ook wel zendmast of -paal genaamd) heeft plaatsgevonden.
Wel zal in de vordering, indien bekend, de naam of anders een zo
nauwkeurige aanduiding van de persoon of personen over wie de gegevens
worden gevorderd moeten worden opgenomen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">art.&#xA0;126nd, derde lid,
Sv</extref>). In dit geval zal de bevoegdheid van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid
1</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">126nd</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ud" compleet="nee">126ud Sv</extref> moeten worden toegepast omdat op grond hiervan
gegevens kunnen worden opgevraagd over een groep
personen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
verstrekking gebruikersgegevens (bestandsanalyse)
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua lid 2
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een aanbieder van een
openbaar (mobiel) telecommunicatienetwerk of -dienst kan slechts dan
overgaan tot het doen van een bestandsanalyse indien door politie of
justitie gegevens worden verstrekt over de locaties waar en de
tijdstippen waarop de gebruiker gebruik heeft gemaakt van communicatie.
Op basis van deze gegevens kan door de aanbieder worden vastgesteld
over welke basisstations (ook wel zendmasten of -palen genaamd) de
communicatie is verzonden. Vervolgens kan de aanbieder door toepassing
van een bestandsanalyse het aansluit- of abonneenummer (en de daaraan
gekoppelde gebruikersgegevens)
achterhalen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vergaring
nummergegevens (IMSI-catcher) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nb" compleet="nee">artt.&#xA0;126nb</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ub" compleet="nee">126ub
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De IMSI-catcher mag
ten behoeve van het vergaren van nummergegevens pas worden ingezet
nadat de officier van justitie binnen kantooruren en op werkdagen aan
alle aanbieders van een openbaar (mobiel) communicatienetwerk of
-dienst een vordering bestandsanalyse heeft gedaan. Indien dusdanige
spoed geboden is of in het geval de benodigde informatie niet (tijdig)
of niet op voldoende effectieve wijze kan worden verkregen door middel
van een bestandsanalyse dan kan ook direct worden overgegaan tot de
inzet van de IMSI-catcher.</al>
              <al>De IMSI-catcher mag slechts worden
toegepast door daartoe aangewezen opsporingsambtenaren die voldoen aan
de door de Minister van Justitie vastgestelde eisen betreffende kennis
van de juridische, operationele en technische aspecten van het gebruik
van de IMSI-catcher. Deze eisen zijn nader uitgewerkt in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013213" compleet="nee">Besluit
bijzondere vergaring nummergegevens telecommunicatie</extref>
(Stb.
2002,
31)).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
verstrekking gegevens bestemd voor of afkomstig van een aanbieder van
een communicatiedienst (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 1
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 1</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref> kan de
officier van justitie identificerende en andere dan identificerende
gegevens (historische en toekomstige gegevens) vorderen van een
aanbieder van een communicatiedienst, voor zover de te vorderen
gegevens niet gevorderd kunnen worden op grond van de bevoegdheden tot
het vorderen van gebruikersgegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua Sv</extref>) en
verkeersgegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u Sv</extref>). Het gaat hier om bij
voorbeeld PUK-codes, mastverkeersgegevens en gegevens over opwaarderen
van
beltegoed.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
verstrekking gegevens van een aanbieder van een communicatiedienst
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 2
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 2 Sv</extref> kan de inhoud worden verkregen van
e-mail- en voice-mailberichten die ten tijde van de vordering reeds
zijn verwerkt (historische gegevens). Ten aanzien van de inhoud van
e-mail- of voice-mailberichten die in een toekomstige periode bekeken
moeten worden, zal de bevoegdheid tot het opnemen van telecommunicatie
ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">artt.&#xA0;126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t Sv</extref> moeten worden
toegepast.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
bevriezing van gegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ni" compleet="nee">artt.&#xA0;126ni</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ui" compleet="nee">126ui
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De bevoegdheid tot het
vorderen van de bevriezing van gegevens geeft geen bevoegdheid om van
een aanbieder van een communicatiedienst te vorderen om heel in het
algemeen gegevens voor een bepaalde termijn vast te leggen. Een
vordering kan namelijk slechts in een bepaald geval (indien het
onderzoek dit dringend vordert) en ten aanzien van gespecificeerde
gegevens worden
gedaan.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Algemeen</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u</extref> (verkeersgegevens) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua Sv</extref>
(gebruikersgegevens) is het doen van een mondelinge vordering niet
geregeld. In de regel zal een vordering dan ook schriftelijk moeten
worden gedaan. Naar analogie van de voorschriften die gelden voor het
doen van een mondelinge vordering op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug Sv</extref>, mag de vordering mondeling
worden gedaan, mits deze vordering schriftelijk wordt bevestigd binnen
de daarvoor geldende
termijn.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Vordering
verstrekking gebruikersgegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua lid 1
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De bevraging en
verstrekking van gebruikersgegevens verloopt op elektronische wijze via
het systeem van het Centraal Informatiepunt voor Onderzoek aan
Telecommunicatie (hierna: CIOT). Elk regiokorps beschikt hiertoe over
een speciale computer waar slechts geautoriseerde opsporingsambtenaren
toegang hebben tot het CIOT-systeem. Met behulp van dit systeem kunnen
op volautomatische wijze de maximaal 24 uur oude bestanden van de
aanbieders worden bevraagd.</al>
                <al>De vordering wordt verstrekt aan
een opsporingsambtenaar die geautoriseerd is om op elektronische wijze
een bevraging te doen in het CIOT-systeem.</al>
                <al>Vordering
verstrekking gebruikersgegevens (bestandsanalyse)
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua lid 2 Sv</extref>)</al>
                <al>In de schriftelijke vordering
bestandsanalyse van de officier van justitie worden tenminste twee
tijdstippen waarop en locaties waar de gebruiker kennelijk gebruik
heeft gemaakt van telecommunicatie vermeld (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013213&amp;artikel=5" compleet="nee">art.&#xA0;5 lid 2 Besluit
bijzondere vergaring nummergegevens telecommunicatie</extref>). In de vordering
worden de gegevens omtrent de tijdstippen met een marge van + en
&#x2013; 5 minuten vermeld.</al>
                <al>Een vordering
bestandsanalyse wordt binnen kantooruren en op werkdagen verzonden naar
alle aanbieders van een openbaar mobiel communicatienetwerk of -dienst.
Binnen twee uur nadat de vordering tot bestandsanalyse (en telefonische
attendering) is verzonden, zal de aanbieder aangegeven of (en binnen
welke tijd) hij aan deze vordering gevolg kan geven. De behandelend
officier van justitie zal vervolgens moeten besluiten of de resultaten
van de bestandsanalyse afgewacht kunnen worden of dat hij zich
rechtstreeks wendt tot de Dienst Specialistische Recherchetoepassingen
(hierna: DSRT) van het Korps Landelijke Politiediensten (hierna: KLPD)
voor de inzet van de
IMSI-catcher.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Vergaring
nummergegevens (IMSI-catcher) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nb" compleet="nee">artt.&#xA0;126nb</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ub" compleet="nee">126ub
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De officier van
justitie kan slechts daartoe aangewezen opsporingsambtenaren van de
DSRT van het KLPD schriftelijk bevelen om met behulp van de
IMSI-catcher het nummer te achterhalen waarmee de gebruiker van een
communicatiedienst kan worden ge&#xEF;dentificeerd.</al>
                <al>Indien een
officier van justitie wil overgaan tot de inzet van de IMSI-catcher ten
behoeve van het vergaren van nummergegevens, dan zal hij, door
tussenkomst van het regiokorps van politie, contact moeten opnemen met
de DSRT. In het geval de vraag groter is dan de capaciteit van de DSRT
zal de officier van justitie telecommunicatie van het Landelijk Parket
de aanvragen voor inzet van de IMSI-catcher prioriteren aan de hand van
de informatie die bij de DSRT aanwezig is.</al>
                <al>Indien er met behulp
van de IMSI-catcher gegevens zijn verkregen die niet gebruikt worden om
toepassing mogelijk te maken van de bevoegdheden tot het opnemen van
telecommunicatie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">artt.&#xA0;126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t Sv</extref>) of het vorderen van
verkeersgegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u Sv</extref>), dan dienen deze gegevens
vernietigd te worden.</al>
                <al>Door de aangewezen opsporingsambtenaren
van de DSRT wordt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013213&amp;artikel=4" compleet="nee">art.&#xA0;4 van het Besluit bijzondere
vergaring nummergegevens telecommunicatie</extref> een proces-verbaal opgemaakt
van de inzet van de IMSI-catcher. In dit proces-verbaal worden onder
meer vermeld de data en de tijdstippen waarop en de plaatsen waar de
IMSI-catcher is gebruikt en de gegevens die door de inzet van dit
apparaat zijn
verkregen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Opnemen
van
(tele)communicatie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Indien
een bevel opnemen van (tele)communicatie betrekking heeft op
telecommunicatie die plaatsvindt via <nadruk type="vet">een openbaar
telecommunicatienetwerk of met gebruikmaking van een openbare
telecommunicatiedienst</nadruk> in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref>,
dan geldt als uitgangspunt dat het bevel ten uitvoer wordt gelegd met
medewerking van de aanbieder. In het geval de aanbieder geen
medewerking kan verlenen of in het geval het belang van de
strafvordering zich daartegen verzet, dan kan het opnemen van
telecommunicatie ook plaatsvinden zonder medewerking en medeweten van
de betreffende aanbieder.</al>

              <al>Indien een bevel opnemen van
(tele)communicatie betrekking heeft op communicatie die plaatsvindt via
<nadruk type="vet">een geheel of gedeeltelijk besloten
communicatienetwerk of -dienst</nadruk>, dan wordt de aanbieder in de
gelegenheid gesteld om vrijwillig zijn medewerking te verlenen aan de
tenuitvoerlegging van het bevel. In het geval de aanbieder geen
medewerking kan verlenen of in het geval het belang van de
strafvordering zich daartegen verzet, dan kan het opnemen van
communicatie ook plaatsvinden zonder medewerking en medeweten van de
betreffende aanbieder.</al>
              <al>In het geval (tele)communicatie buiten
medeweten of medewerking van de aanbieder van een communicatiedienst
wordt opgenomen, zal het daartoe te gebruiken technische hulpmiddel
moeten voldoen aan de eisen die zijn gesteld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444" compleet="nee">Besluit technische
hulpmiddelen strafvordering</extref>
(Stb.
2006, 524 en &#x2013; dit Besluit is nadien gewijzigd &#x2013;
Stb.
2007,
121).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Alvorens
van de rechter-commissaris wordt gevorderd om een machtiging bevel
opnemen van (tele)communicatie af te geven, zal (bijvoorbeeld door
middel van een bevraging van het CIOT-systeem) moeten worden nagegaan
of het betreffende (aansluit)nummer nog steeds in gebruik
is.</al>
              <al>Nadat de officier van justitie een machtiging van de
rechter-commissaris heeft ontvangen, stelt hij zowel een schriftelijk
bevel opnemen van (tele)communicatie op als een vordering medewerking
aan een bevel opnemen van (tele)communicatie. Het bevel is gericht tot
de opsporingsambtenaar, terwijl de vordering medewerking bestemd is
voor de aanbieder. In de vordering medewerking wordt slechts het af te
tappen telefoonnummer vermeld omdat het niet noodzakelijk en wenselijk
is dat een aanbieder van een communicatiedienst op de hoogte raakt van
andere gegevens dan het af te tappen telefoonnummer.</al>
              <al>In een
bevel opnemen van (tele)communicatie zal het misdrijf en de naam of een
zo nauwkeurig mogelijke aanduiding van de verdachte vermeld moeten
worden. In geval van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">art.&#xA0;126t Sv</extref> zal een omschrijving gegeven
moeten worden van het georganiseerd verband in plaats van de naam of
aanduiding van de verdachte. Daarnaast zal in het bevel zo mogelijk het
nummer of een andere aanduiding waarmee de individuele gebruiker van de
communicatiedienst wordt ge&#xEF;dentificeerd alsmede, voor zover
bekend, de naam en het adres van de gebruiker vermeld moeten worden. In
het bevel kan slechts &#xE9;&#xE9;n te tappen nummer worden opgenomen.
Dit geldt niet in het geval er sprake is van een ISDN-lijn waarbij er
sprake is van een hoofdnummer en onderliggende nummers.</al>
              <al>In het
bevel opnemen van (tele)communicatie en de vordering medewerking dient
de naam van de officier van justitie vermeld te worden die het bevel en
de vordering, al dan niet namens de zaaksofficier van justitie, heeft
getekend.</al>
              <al>In geval van dringende noodzaak kan de officier van
justitie een mondelinge vordering doen aan de rechter-commissaris. De
officier van justitie zal hierop &#x2013; ter bevestiging van de
mondeling gedane vordering &#x2013; een schriftelijke vordering moeten
indienen bij de rechter-commissaris. Het mondelinge bevel van de
officier van justitie zal binnen drie dagen op schrift moeten worden
gesteld en worden verstrekt aan de betreffende aanbieder. Bij het
vaststellen van de dag waarop het mondeling afgegeven bevel
schriftelijk bevestigd moet worden, geldt als uitgangspunt dat de dag
van afgifte van het mondelinge bevel niet meetelt en dat daarna in
werkdagen geteld moet worden.</al>
              <al>De officier van justitie zal er
op moeten toezien dat de datum van de mondelinge machtiging van de
rechter-commissaris op een juiste wijze is opgenomen in de door hem
verstrekte schriftelijke machtiging. Deze datum moet overeenstemmen met
de datum waarop de tap daadwerkelijk is gaan lopen.</al>
              <al>Op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">artt.&#xA0;126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t lid 8</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s lid 8 Sv</extref> zal de
opsporingsambtenaar die belast is met het uitluisteren of uitlezen (in
geval van een IP/e-mailtap) van de op te nemen (tele)communicatie
binnen drie dagen proces-verbaal op moeten maken. Dit voorschrift heeft
geen verdere strekking dan dat binnen genoemde termijn in een
proces-verbaal wordt gerelateerd d&#xE0;t is afgetapt en opgenomen, in
welke zaak dit is gebeurd en welke persoon het betreft. Dit betekent
dus niet dat de opgenomen (tele)communicatie binnen deze drie dagen ook
daadwerkelijk door de opsporingsambtenaar moet zijn uitgewerkt in een
proces-verbaal.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Bijzonderheden</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Vordering
verstrekking van in een geautomatiseerd werk opgeslagen gegevens van
een aanbieder van een communicatiedienst (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 2
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Op grond van een bevel
tot het opnemen van (tele)communicatie kunnen alleen de e-mailberichten
van een gebruiker van een communicatiedienst bekeken worden die
betrekking hebben op een toekomstige periode. In geval van
e-mailberichten die reeds zijn opgeslagen in een e-mailbox van een
gebruiker, dan gaat het echter om &#x2018;historische&#x2019; gegevens
die betrekking hebben op de inhoud van communicatie. Om deze gegevens
te kunnen verkrijgen, zal gebruik gemaakt moeten worden van de
bevoegdheid tot het vorderen van in een geautomatiseerd werk opgeslagen
gegevens van een aanbieder van een communicatiedienst
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug lid 2 Sv</extref>). Zie hieromtrent <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=2.3">paragraaf 2.3</intref>
Vorderen van gegevens
(tele)communicatie.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Het
opnemen van vertrouwelijke communicatie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref>)
</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">artt.&#xA0;126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t
Sv</extref> opgenomen bevoegdheid om, zonder medeweten van een aanbieder,
(tele)communicatie op te nemen die plaatsvindt via een geheel of
gedeeltelijk besloten communicatie-netwerk of -dienst vertoont (enige)
overeenkomsten met de bevoegdheid tot het opnemen van vertrouwelijke
communicatie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref>). Omdat de bevoegdheid tot het
opnemen van vertrouwelijke communicatie meer ingrijpend en risicovol is
dan de bevoegdheid tot het opnemen van telecommunicatie, geldt als
uitgangspunt dat de bevoegdheid tot het opnemen van telecommunicatie
wordt toegepast indien kan worden volstaan met de inzet van deze
bevoegdheid.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Het
opnemen van telecommunicatie binnen de Europese
Unie</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De
EU-rechtshulpovereenkomst heeft de mogelijkheden tot aftappen van
telecommunicatie op veel punten vereenvoudigd. Er zijn specifieke
procedures tot stand gebracht om de gewenste telecommunicatie op te
nemen, ook al bevindt de af te tappen persoon zich op het grondgebied
van een andere lidstaat.</al>
                <al>Wanneer wordt gevraagd een
telefoonnummer te tappen in een andere lidstaat zal dit in beginsel
worden gedaan door het direct doorgeleiden van telecommunicatie van het
ene naar het andere land (art.&#xA0;18 EU-rechtshulpovereenkomst). De
aangezochte lidstaat heeft slechts beperkte mogelijkheden om
tapverzoeken te
weigeren.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Het aftappen van
telecommunicatie in een lidstaat van de overeenkomst, zonder
tussenkomst of technische bijstand van die
lidstaat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In art.&#xA0;20
van de EU-rechtshulpovereenkomst is bepaald dat, wanneer het mogelijk
is een persoon in een andere lidstaat van de EU af te tappen zonder
technische bijstand van die lidstaat, die lidstaat toestemming moet
geven nadat deze lidstaat in kennis is gesteld van het
aftappen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als kennisgevende lidstaat in de zin van artikel&#xA0;20
EU-rechtshulpovereenkomst:</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Situaties
waarin deze methode van aftappen kan voorkomen
zijn:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>mobiele
satellietcommunicatie waarbij de af te tappen persoon zich bevindt in
een andere lidstaat dan die waarop het grondstation is gevestigd
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>mobiele (GSM)
telecommunicatie.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>In het laatste geval wordt een
deel van de telecommunicatie die in het buitenland wordt gevoerd door
een houder van een Nederlandse GSM-aansluiting via het Nederlandse
netwerk afgehandeld. Is met betrekking tot die gebruiker al een
tapbevel in Nederland afgegeven, dan zullen ook de door hem in het
buitenland gevoerde gesprekken die via het Nederlandse netwerk worden
afgehandeld automatisch worden afgetapt en
opgenomen.</al>
                <al>Het tijdstip waarop de andere lidstaat
waar de afgetapte persoon verblijft in kennis moet worden gesteld, is
afhankelijk van het moment waarop duidelijk is waar die persoon zich
bevindt. Indien voorafgaand aan het tappen bekend is dat de persoon
zich in een andere lidstaat bevindt, dan dient die lidstaat vooraf
ingelicht te worden. Wordt pas tijdens of na het tappen bekend dat de
persoon zich in een andere lidstaat bevindt, dan dient kennisgeving
onmiddellijk nadat dit bekend is geworden, te worden gedaan. De
verblijfplaats kan bekend worden door verkeersgegevens of door de
inhoud van de gevoerde communicatie.</al>
                <al>Kennisgeving geschiedt
door de voor het bevel tot aftappen verantwoordelijke officier van
justitie door tussenkomst van het verantwoordelijke IRC via het bureau
SIRENE van de dienst IPOL van het KLPD aan de daartoe aangewezen
contactpunten van de lidstaten. Genoemde officier van justitie bewaakt
de procedure met betrekking tot de beantwoording van de kennisgeving
door de betrokken lidstaat.</al>
                <al>Zolang door de in kennis gestelde
lidstaat geen beslissing is genomen, mag het tappen worden voortgezet.
Het uitgangspunt is dat een dergelijke beslissing uiterlijk binnen 96
uur na de kennisgeving moet worden genomen. In de kennisgeving wordt
opgenomen dat indien niet binnen 96 uur een reactie op de kennisgeving
is ontvangen, de Nederlandse opsporingsautoriteiten ervan uitgaan dat
impliciet toestemming door de betreffende lidstaat is gegeven om de
afgetapte communicatie te mogen gebruiken in het Nederlandse
opsporingsonderzoek.</al>
                <al>De afgetapte gegevens mogen niet worden
gebruikt voordat er toestemming is van de lidstaat of wanneer de 96 uur
na de kennisgeving is verstreken en er geen reactie is geweest. Dit is
alleen anders wanneer betrokken lidstaten hierover afspraken hebben
gemaakt of het gebruik noodzakelijk is ter voorkoming van een
onmiddellijke en ernstige bedreiging van de openbare
veiligheid.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als in kennisgestelde
lidstaat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552oc" compleet="nee">Art.&#xA0;552oc
Sv</extref> legt vast hoe een kennisgeving uit het buitenland door de
Nederlandse autoriteiten moet worden behandeld. Het bureau SIRENE van
de dienst IPOL van het KLPD is aangewezen als nationaal contactpunt
voor het ontvangen van kennisgevingen uit de andere lidstaten. Het
Bureau zendt elke melding uit het buitenland onverwijld door naar de
officier van justitie bij het Landelijk Parket, die verantwoordelijk is
voor de behandeling en beantwoording van de melding. Nederland is
verplicht om de gegevens uit het buitenland vertrouwelijk te
behandelen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Satellietcommunicatie</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Kenmerkend
voor satellietcommunicatie is dat de communicatie verloopt via een
grondstation. Deze grondstations zijn slechts in een aantal EU-landen
gestationeerd. Hierdoor kan het voorkomen dat het voor een lidstaat
technisch niet mogelijk is telecommunicatie te onderscheppen, ook al
bevindt de af te tappen persoon zich in de eigen staat. Om te zorgen
dat in dergelijke gevallen aftappen mogelijk en gemakkelijk blijft, is
in art.&#xA0;19 van de overeenkomst de mogelijkheid geschapen om af te
tappen door tussenkomst van een zogenaamde dienstenverstrekker.
Art.&#xA0;19 lid 1 verplicht de lidstaten waar zich een grondstation
bevindt zorg te dragen voor een juridisch basis voor het aftappen door
dienstenverstrekkers in andere lidstaten. Op grond van art.&#xA0;19 lid
2 kan de &#x2018;verzoekende&#x2019; lidstaat, zonder tussenkomst van
de justiti&#xEB;le autoriteiten van het land waar het grondstation zich
bevindt, een bevel aan de dienstenverstrekker op het eigen grondgebied
richten. Dit is echter slechts mogelijk indien de af te tappen persoon
zich op het grondgebied van de &#x2018;verzoekende&#x2019; staat
bevindt. De dienstenverstrekker verstrekt vervolgens de
telecommunicatie die plaatsvindt op of vanaf het grondgebied van de
&#x2018;verzoekende&#x2019; lidstaat. De dienstenverstrekker verkrijgt
deze informatie van het grondstation, zonder tussenkomst van de
(justiti&#xEB;le) autoriteiten van de lidstaat alwaar het grondstation
zich bevindt. Art.&#xA0;19 lid 4 maakt het tevens mogelijk dat een
&#x2018;regulier&#x2019; verzoek tot aftappen op basis van art.&#xA0;18
kan worden gedaan. Dit is met name van belang, indien de
&#x2018;verzoekende&#x2019; staat geen dienstenverstrekker op het eigen
grondgebied heeft, dan wel indien de verwachting bestaat dat de te
tappen persoon zich zal verplaatsen van de ene naar de andere lidstaat.
Wanneer een te tappen persoon gebruik maakt van satellietcommunicatie
en zich verplaatst van lidstaat naar lidstaat, stelt een verzoek aan de
lidstaat waar het grondstation zich bevindt zeker dat alle
telecommunicatie wordt verkregen. Het derde lid van art.&#xA0;19 maakt
het tenslotte mogelijk dat ook een verzoek aan een dienstenverstrekker
kan worden gericht in het kader van een rechtshulpverzoek conform 18
lid 2 onder b.</al>
                <al>
                  <nadruk type="cur">De persoon bevindt zich op
het grondgebied van de &#x2018;verzoekende&#x2019; staat, maar deze
staat kan niet tappen zonder (technische) hulp van een andere
staat.</nadruk>
                </al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als verzoekende
staat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Indien Nederland
technische bijstand nodig heeft om de communicatie te tappen, dient een
rechtshulpverzoek worden verstuurd met een verzoek om technische
bijstand. De aangezochte staat dient hieraan (18 lid 2 sub a) te
voldoen zonder inhoudelijke toetsing. Dit is bijvoorbeeld het geval
indien er sprake is van satellietcommunicatie en het grondstation zich
in een andere staat bevindt.</al>
                <al>Indien technische bijstand nodig
is voor het tappen van satellietcommunicatie, kan in voorkomende
gevallen Nederland in plaats van een rechtshulpverzoek echter ook via
een bevel aan een dienstenverstrekker op het eigen grondgebied, de
gewenste telecommunicatie laten tappen en/of informatie opvragen. Een
rechtshulpverzoek aan de lidstaat waar het grondstation zich bevindt,
is dan niet nodig (art.&#xA0;19 lid 2). Het staat lidstaten volgens
art.&#xA0;19 lid 4 vrij al dan niet van dit alternatief gebruik te
maken.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als aangezochte
staat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Nederland dient aan
verzoeken om technische van andere lidstaten te voldoen zonder
inhoudelijke toetsing van die verzoeken. Ook zal Nederland moeten
toestaan dat een andere lidstaat rechtstreeks een bevel geeft aan een
dienstverstrekker indien een grondstation zich op Nederlands
grondgebied bevindt.</al>
                <al>
                  <nadruk type="cur">De persoon bevindt zich
op het grondgebied van een andere lidstaat en tappen is niet mogelijk
zonder (technische) hulp van een derde
lidstaat.</nadruk>
                </al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als verzoekende staat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Het
kan ook voorkomen dat de in Nederland af te tappen persoon zich bevindt
in de ene lidstaat (B) en dat technische bijstand nodig is van een
andere lidstaat (C). In dat geval dient Nederland een rechtshulpverzoek
te doen aan lidstaat C (art.&#xA0;18 lid 2 sub c), nadat voorafgaand
toestemming is verkregen van lidstaat B (art.&#xA0;20 lid 2a en lid 4a
subonderdeel i). De mogelijkheid om telecommunicatie op te vragen via
een dienstenverstrekker doet zich hier niet voor omdat de af te tappen
persoon zich niet op het grondgebied van Nederland
bevindt.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Nederland
als aangezochte
staat</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Indien Nederland
technische bijstand dient te leveren als boven bedoeld, zal het
belanghebbende land een rechtshulpverzoek aan Nederland moeten doen,
ook al bevindt de af te tappen persoon zich in een andere lidstaat.
Nederland dient aan een dergelijk verzoek te voldoen, maar dient wel te
controleren of die andere lidstaat toestemming heeft
gegeven.</al>
                <al>Voor alle inkomende en uitgaande verzoeken zoals
hierboven bedoeld is het bureau SIRENE van de dienst IPOL van het KLPD
aangewezen als nationaal contactpunt. De daartoe aangewezen officier
van justitie bij het landelijk Parket beslist over de inkomende
verzoeken vanuit het buitenland, tenzij bekend is in welk
arrondissement de uitvoering van een verzoek moet plaatsvinden. In die
geval zend genoemde officier het verzoek door aan het IRC waaronder het
betreffende arrondissement valt en wordt de beslissing genomen door de
IRC-officier van justitie of de officier van justitie in het
betreffende
arrondissement.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">Opnemen
van vertrouwelijke
communicatie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Onder
vertrouwelijke communicatie in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref>
moet worden verstaan de uitwisseling van informatie tussen twee of meer
personen die in beslotenheid plaatsvindt. Vertrouwelijke communicatie
kan op zeer verschillende wijzen plaatsvinden. Op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> kan bijvoorbeeld een in beslotenheid gevoerd
gesprek, een niet openbaar e-mailbericht of niet voor het publiek
bestemd radioverkeer worden opgenomen.</al>
              <al>Van vertrouwelijke
communicatie in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> is g&#xE9;&#xE9;n
sprake indien een gesprek in de openbaarheid plaatsvindt en zonder
technisch hulpmiddel kan worden afgeluisterd. Daarnaast is er ook geen
sprake van vertrouwelijke communicatie indien een persoon hardop in
zichzelf praat of in het geval gegevens voor eigen gebruik in een
computer worden ingevoerd. In deze laatste gevallen vindt er namelijk
geen interactie plaats tussen twee of meer partijen, en is de in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> opgenomen bevoegdheid niet
toepasbaar.</al>
              <al>Ter uitvoering van een bevel opnemen van
vertrouwelijke communicatie is het slechts toegestaan om gebruik te
maken van een technisch hulpmiddel indien dit voldoet aan de technische
en procedurele eisen die zijn opgenomen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444" compleet="nee">Besluit technische
hulpmiddelen strafvordering</extref>
(Stb.
2006, 524 en &#x2013; dit Besluit is nadien gewijzigd &#x2013;
Stb.
2007,
121).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Betreden
van besloten plaatsen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Zie
wat betreft het betreden van een besloten plaats, niet zijnde een
woning, in verband met het plaatsen dan wel verwijderen van technische
hulpmiddelen ter uitvoering van een bevel opnemen van vertrouwelijke
communicatie, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=2.1">paragraaf 2.1</intref> Betreden besloten plaatsen, onder
Procedure, 3e
alinea.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Inzet
van technisch
hulpmiddel</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Toepassing van
de bevoegdheid tot het opnemen van vertrouwelijke communicatie in de
zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> is slechts aan de orde indien er met
behulp van een technisch hulpmiddel gegevens, zoals mondelinge
gesprekken, worden geregistreerd die onderdeel uitmaken van
communicatie. Indien in de openbaarheid een vertrouwelijk gesprek wordt
gevoerd dat zonder de inzet van een technisch hulpmiddel door een
opsporingsambtenaar kan worden afgeluisterd, is er geen sprake van het
opnemen van vertrouwelijke communicatie, en is het toegestaan om dit
gesprek mee te luisteren zonder de toepassing van de in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> opgenomen bevoegdheid.</al>
              <al>Het is
toegestaan om tijdens het opnemen van de communicatie
&#x2018;live&#x2019; mee te luisteren indien er zekerheid bestaat dat
de communicatie ook daadwerkelijk met het technische hulpmiddel wordt
opgenomen zodat achteraf kan worden vastgesteld wat is afgeluisterd en
onderschept.</al>
              <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ee" compleet="nee">art.&#xA0;126ee Sv</extref> is bepaald dat ter
uitvoering van een bevel opnemen van vertrouwelijke communicatie
slechts gebruik gemaakt mag worden van een technisch hulpmiddel dat
voldoet aan de technische en procedurele eisen die bij algemene
maatregel van bestuur worden gesteld. Het gaat hier om het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444" compleet="nee">Besluit
technische hulpmiddelen strafvordering</extref>
(Stb.
2006, 524 en &#x2013; dit Besluit is nadien gewijzigd &#x2013;
Stb.
2007, 121).</al>
              <al>Indien de kwaliteit van de opgenomen
communicatie van een dermate slechte kwaliteit is dat het niet of
slechts beperkt bruikbaar is, kan de verstaanbaarheid van de inhoud van
het gesprek worden verbeterd met behulp van een technische bewerking.
In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444&amp;artikel=15" compleet="nee">art.&#xA0;15 van het Besluit technische hulpmiddelen strafvordering</extref>
is bepaald dat een technische bewerking alleen mag plaatsvinden op een
kopie van de oorspronkelijk geregistreerde
communicatie.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Algemeen</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Een
bevel opnemen van vertrouwelijke communicatie kan slechts door de
officier van justitie worden afgegeven, nadat hij op zijn vordering een
schriftelijke machtiging heeft gekregen van de rechter-commissaris. Als
uitgangspunt geldt echter dat de officier van justitie eerst
toestemming dient te verkrijgen binnen de OM-lijn alvorens hij een
vordering kan doen aan de rechter-commissaris. Indien er vertrouwelijke
communicatie moet worden opgenomen in een besloten plaats dan zal de
hoofdofficier van justitie van het betrokken parket hiervoor
toestemming moeten geven. In geval van woningen zal het College, na
advies van de Centrale Toetsingscommissie (hierna: CTC), toestemming
moeten geven. Zie hieromtrent <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=5.1">paragraaf 5.1</intref> Centrale Toetsingscommissie
(CTC).</al>
                <al>Indien bij de toepassing van deze bevoegdheid de
facilitaire ondersteuning van de DSRT noodzakelijk wordt geacht, dan
zal ook de officier van justitie van het Landelijk Parket die is belast
met het gezag over de DSRT bij de interne besluitvorming moeten worden
betrokken.</al>
                <al>Ook in het geval de officier van justitie voornemens
is bij de rechter-commissaris een vordering te doen ter verlenging van
een bevel tot het opnemen van vertrouwelijke communicatie, dan zal hij
opnieuw eerst binnen de OM-lijn hiervoor toestemming moeten
krijgen.</al>
                <al>Nadat de officier van justitie een machtiging van de
rechter-commissaris heeft ontvangen, stelt hij een schriftelijk bevel
opnemen van vertrouwelijke communicatie op. In dit bevel zal het
misdrijf en de naam of een zo nauwkeurig mogelijke aanduiding van de
verdachte vermeld moeten worden. In geval van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">art.&#xA0;126s Sv</extref> zal een
omschrijving gegeven moeten worden van het georganiseerd verband in
plaats van de naam of aanduiding van de verdachte. Daarnaast moet in
het bevel tenminste &#xE9;&#xE9;n van de personen worden genoemd die
aan de communicatie deel zal nemen. Indien het bevel betrekking heeft
op een situatie waarbij een technisch hulpmiddel wordt geplaatst in een
besloten plaats of een vervoermiddel dan kan in dit geval ook worden
volstaan met een zo nauwkeurig mogelijke omschrijving van die plaats of
dat vervoermiddel. Tot slot zal in het bevel de wijze vermeld moeten
worden waarop aan het bevel uitvoering zal worden gegeven.</al>
                <al>In
het bevel opnemen van vertrouwelijke communicatie dient voorts de naam
van de officier van justitie vermeld te worden die het bevel, al dan
niet namens de zaaksofficier van justitie, heeft
getekend.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Woningen</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Indien
ter uitvoering van een bevel opnemen van vertrouwelijke communicatie
een woning moet worden betreden, dan zal de officier van justitie,
alvorens hij van de rechter-commissaris een machtiging vordert, eerst
toestemming moeten verkrijgen van het College. Het College beslist, na
advies van de CTC, over de toepassing van de bevoegdheid. Zie
hieromtrent <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=5.1">paragraaf 5.1</intref> Centrale Toetsingscommissie (CTC).</al>
                <al>De
toestemming van het College is aan een termijn gebonden. Deze termijn
behoeft niet gelijk te zijn aan de wettelijke geldigheidsduur van het
bevel van de officier van justitie van ten hoogste vier weken. Indien
toestemming is gegeven voor een termijn die de geldigheidsduur van het
bevel overstijgt, kan het bevel met inachtneming van die termijn en na
machtiging van de rechter-commissaris worden verlengd. Zie hieromtrent
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029647&amp;circulaire.divisie=5.1">paragraaf 5.1</intref> Centrale Toetsingscommissie
(CTC).</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Spoedprocedure</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In
geval van dringende noodzaak behoort een spoedprocedure, met
inachtneming van de duur van het haalbaarheidsonderzoek en de
capacitaire beschikbaarheid van mensen en middelen, tot de
mogelijkheden. De behandelend officier van justitie bepaalt of er
sprake is van een dringende noodzaak.</al>
                <al>Een officier van justitie
kan mondeling een bevel opnemen van vertrouwelijke communicatie
afgeven, nadat hij binnen de OM-lijn (zie hiervoor) toestemming heeft
verkregen en hij op zijn vordering een mondelinge machtiging heeft
gekregen van de rechter-commissaris. Uitzondering hierop betreft de
situatie waarbij ter uitvoering van een bevel een woning moet worden
betreden. In zo&#x2019;n geval kan zowel het bevel van de officier van
justitie als de machtiging van de rechter-commissaris (ook in geval van
dringende noodzaak) uitsluitend schriftelijk worden gegeven.</al>
                <al>De
officier van justitie zal ter bevestiging van de mondeling gedane
vordering een schriftelijke vordering moeten indienen bij de
rechter-commissaris. Het mondelinge bevel van de officier van justitie
zal, nadat de rechter-commissaris een schriftelijke machtiging heeft
afgegeven, binnen drie dagen op schrift moeten worden gesteld en worden
verstrekt aan de DSRT. Bij het vaststellen van de dag waarop het
mondeling afgegeven bevel schriftelijk bevestigd moet worden, geldt als
uitgangspunt dat de dag van afgifte van het mondelinge bevel niet
meetelt en dat daarna in werkdagen geteld moet worden.</al>
                <al>De
officier van justitie zal erop moeten toezien dat de datum van de
mondelinge machtiging van de rechter-commissaris op een juiste wijze is
opgenomen in de door hem verstrekte schriftelijke machtiging. Deze
datum moet overeenstemmen met de datum waarop het opnemen van
vertrouwelijke communicatie daadwerkelijk is gaan
lopen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitvoering door
opsporingsambtenaren</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
lid<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee"> 1 van de artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s Sv</extref> is bepaald dat vertrouwelijke
communicatie alleen kan worden opgenomen door opsporingsambtenaren als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">art.&#xA0;141, onderdelen b en (per 1 juli 2009
(Stb.
2009, 263) c Sv</extref>. Dit betekent dat opsporingsambtenaren van
politie en (aangewezen) militairen van de KMar kunnen worden belast met
de uitvoering van een bevel tot het opnemen van vertrouwelijke
communicatie. Hoewel de opsporingsambtenaren van de bijzondere
opsporingsdiensten op grond van de artt.&#xA0;126l/126s Sv niet bevoegd
zijn om vertrouwelijke communicatie op te nemen, zijn deze
opsporingsambtenaren wel bevoegd om eenmaal opgenomen communicatie uit
te werken en te analyseren.</al>
              <al>M.i.v. 1 januari 2007 is het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020444" compleet="nee">Besluit technische hulpmiddelen strafvordering</extref>
(Stb.
2006, 524 en &#x2013; dit Besluit is nadien gewijzigd &#x2013;
Stb.
2007, 121) van kracht. Gevolg hiervan is onder meer dat de
exclusieve bevoegdheid van het KLPD, in het bijzonder de DSRT voor
zowel opslag van technische hulpmiddelen als voor de plaatsing in
besloten plaatsen, d.w.z. betreden zonder toestemming van de
rechthebbende, is verlaten. Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013213&amp;artikel=7" compleet="nee">art.&#xA0;7 van dit Besluit</extref>
gelden er verschillende deskundigheidseisen. Bepalend is nu of een
opsporingsambtenaar over de vereiste certificering beschikt: voor de
betreding en plaatsing in bijv. een auto geldt een andere certificering
dan voor een woning (zie art.&#xA0;7 lid 2 van het Besluit). In de
praktijk is de expertise en daarbij behorende certificering voor het
betreden van woningen en andere besloten plaatsen (niet zijnde
voertuigen) (voorlopig) alleen bij de DSRT aanwezig.</al>
              <al>Op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">artt.&#xA0;126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t lid 8</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s lid 8 Sv</extref> zal de
opsporingsambtenaar die belast is met het uitluisteren of uitlezen van
de opgenomen vertrouwelijke communicatie binnen drie dagen
proces-verbaal op moeten maken. Dit voorschrift heeft geen verdere
strekking dan dat binnen genoemde termijn in een proces-verbaal wordt
gerelateerd d&#xE0;t vertrouwelijke communicatie is afgetapt en
opgenomen, in welke zaak dit is gebeurd en welke persoon het betreft.
Dit betekent dus niet dat de opgenomen vertrouwelijke communicatie
binnen deze drie dagen ook daadwerkelijk door de opsporingsambtenaar
moet zijn uitgewerkt in een
proces-verbaal.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Stelselmatige
informatie-inwinning door een
opsporings-ambtenaar</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Er
is sprake van stelselmatige informatie-inwinning door een
opsporingsambtenaar indien door het inwinnen van informatie een min of
meer volledig beeld van bepaalde aspecten van iemands leven wordt
verkregen.</al>
              <al>Er is geen bevel vereist voor het heimelijk inwinnen
van informatie dat het karakter van stelselmatigheid mist en waarbij
dus niet een min of meer volledig beeld van bepaalde aspecten van
iemands leven wordt verkregen. Volgens vaste rechtspraak kan dergelijk
politieoptreden plaatsvinden op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=2" compleet="nee">art.&#xA0;2 Politiewet</extref> en/of
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artt.&#xA0;141</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">142 Sv</extref> en/of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019919&amp;artikel=3" compleet="nee">art.&#xA0;3 Wet op de bijzondere
opsporingsdiensten</extref>. Deze algemene taakstellende artikelen leveren
namelijk een voldoende wettelijke basis op voor die vormen van
informatie-inwinning die geen, dan wel slechts een beperkte, inbreuk
maken op de persoonlijke levenssfeer van de persoon over wie informatie
wordt ingewonnen. Omdat de mate van misleiding van de betrokken
perso(o)n(en) risico&#x2019;s ten aanzien van de integriteit in de
opsporing met zich mee kunnen brengen, kan het in sommige gevallen
waarbij er, gelet op de aard van de te verkrijgen informatie, geen
sprake is van stelselmatige informatie-inwinning toch gewenst zijn om
een bevel af te geven.</al>
              <al>De opsporingsambtenaar die uitvoering
geeft aan een bevel stelselmatige informatie-inwinning mag zich in die
hoedanigheid niet schuldig maken aan of betrokken zijn bij het plegen
van strafbare feiten. De opsporingsambtenaar die stelselmatig
informatie inwint kan echter in een situatie belanden waarin hij
noodgedwongen, bijvoorbeeld in het kader van de instandhouding en
opbouw van zijn dekmantel, een strafbaar feit moet plegen. Indien het
in dit geval niet mogelijk is dat door de officier van justitie
mondeling een bevel pseudokoop of -dienstverlening wordt verleend, is
de opsporingsambtenaar in beginsel als verdachte strafrechtelijk
aansprakelijk. Hij kan immers geen beroep doen op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=43" compleet="nee">art.&#xA0;43 Sr</extref>. De
officier van justitie zal dan achteraf moeten beoordelen of het
verrichten van de strafbare handelingen aanvaardbaar of onontkoombaar
was in het licht van de uit te voeren undercoveroperatie. Mocht dit
inderdaad het geval zijn geweest, dan kan de officier van justitie
besluiten om niet tot vervolging over te
gaan.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien
er twijfel bestaat of de in een bepaald onderzoek voorgenomen of
aangevangen informatie-inwinning aangemerkt dient te worden als
infiltratie, moet voor wat betreft het toetsingstraject worden gekozen
voor het infiltratieregime. Dit heeft met name als consequentie dat in
de goedkeuringsprocedure, via de CTC, het College moet worden
betrokken.</al>
              <al>In het bevel moeten ondermeer de feiten en
omstandigheden worden vermeld waaruit blijkt dat is voldaan aan de
voorwaarden, zoals bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">artt.&#xA0;126j</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126qa" compleet="nee">126qa lid 1 Sv</extref>. Ook
zal in het bevel de wijze waarop aan het bevel uitvoering wordt
gegeven, moeten worden vermeld. Omdat deze vereisten reeds in het
aanvraagproces-verbaal van een opsporingsambtenaar zijn beschreven, kan
in het bevel worden volstaan met een verwijzing naar dit
proces-verbaal.</al>
              <al>Ten aanzien van de beschrijving van de wijze
waarop aan het bevel uitvoering wordt gegeven, kan worden gedacht aan
het vermelden van de locaties waar de opsporingsambtenaar informatie
zal verzamelen, de personen met wie de opsporingsambtenaar in contact
zal treden of de inzet van de unit Werken onder Dekmantel (hierna: unit
WOD). Gezien het mogelijke afbreukrisico die de uitvoering van deze
bevoegdheid met zich mee kan brengen, is vakkundigheid gewenst. In de
praktijk worden dan ook veelal opsporingsambtenaren van de unit WOD te
worden belast met de uitvoering van een bevel ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">artt.&#xA0;126j</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126qa" compleet="nee">126qa
Sv</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitvoering
door
opsporingsambtenaren</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een
bevel stelselmatig inwinnen van informatie kan zowel worden gegeven aan
opsporingsambtenaren van politie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">art.&#xA0;141 onderdeel b Sv</extref>) als aan
opsporingsambtenaren van de KMar of de bijzondere opsporingsambtenaren
(art.&#xA0;141, onderdeel c of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">art.&#xA0;142 Sv</extref>). Deze
opsporingsambtenaren kunnen lid zijn van de unit WOD.</al>
              <al>Bij
voorkeur wordt een bevel stelselmatig inwinnen van informatie
uitgevoerd door een functionaris van de unit WOD. Een
opsporingsambtenaar die geen lid is van de unit WOD kan alleen worden
belast met de uitvoering van een bevel stelselmatige
informatie-inwinning indien hij beschikt over de specifieke kennis en
vaardigheden die nodig zijn voor de uitvoering van deze
bevoegdheid.Voor de opsporingsambtenaren van de KMar of de bijzondere
opsporingsdiensten geldt daarnaast de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010976&amp;artikel=2" compleet="nee">artt.&#xA0;2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010976&amp;artikel=3" compleet="nee">3 van het
Samenwerkingsbesluit bijzondere opsporingsbevoegdheden</extref>
(Stb.
1999, 549) genoemde voorwaarden. Deze voorwaarden hebben
betrekking op de opleiding en samenwerking met opsporingsambtenaren van
politie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">art.&#xA0;141 sub b Sv</extref>.</al>
              <al>In het geval een
opsporingsambtenaar die geen lid is van de unit WOD wordt belast met de
uitvoering van een bevel stelselmatige informatie-inwinning, dan moet
deze opsporingsambtenaar gedurende de uitvoering van het bevel worden
begeleid door een begeleider van de unit WOD.</al>
              <al>Indien te
verwachten valt dat de opsporingsambtenaar die stelselmatig informatie
inwint gedurende enige (soms langere) tijd met een aangenomen (valse)
identiteit frequent in de omgeving van de verdachte verkeert, is het in
beginsel geboden (in verband met mogelijke afbreukrisico&#x2019;s) om
leden van de unit WOD met de uitvoering van een bevel te belasten. De
officier van justitie beslist hierover. De inzet van de unit WOD zal in
ieder geval geboden zijn wanneer het er naar uitziet dat (na verloop
van tijd) het stelselmatig inwinnen van informatie zal overgaan in een
infiltratieactie. Zie hieromtrent de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011086" compleet="nee">Regeling infiltratieteams</extref>
(Stcrt.
2000, nr. 7).</al>
              <al>De opsporingsambtenaar die is belast met
de uitvoering van een bevel stelselmatig inwinnen van informatie zal de
door hem uitgevoerde opsporingsactiviteiten en de door hem
geconstateerde bevindingen moeten vastleggen in een verslag of
journaal. Dit is een intern werkdocument van de politie dat niet bij de
processtukken hoeft te worden gevoegd. Daarnaast zal de
opsporingsambtenaar een proces-verbaal moeten opmaken waarin de voor de
zaak relevante gegevens (zowel in ontlastende als belastende zin) staan
gerelateerd. Dit proces-verbaal moet wel bij de processtukken worden
gevoegd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Onderscheid
met andere bijzondere
opsporingsbevoegdheden</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Stelselmatige
observatie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De
bevoegdheid tot het stelselmatig inwinnen van informatie onderscheidt
zich van de bevoegdheid tot stelselmatige observatie doordat de
opsporingsambtenaar zich niet beperkt tot het stelselmatig volgen of
het waarnemen van het gedrag van een persoon, maar actief interfereert
in het leven van de verdachte of de betrokkene van een georganiseerd
verband.</al>
                <al>Een opsporingsambtenaar die stelselmatig informatie
inwint, zal zich op een zodanige wijze in de directe omgeving van de
verdachte of de betrokkene ophouden dat hij daardoor met personen
contacten onderhoudt uit die directe omgeving. Terwijl een
opsporingsambtenaar die stelselmatig observeert slechts heimelijk het
gedrag van die personen
waarneemt.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Infiltratie
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">artt.&#xA0;126h</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126p" compleet="nee">126p
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De bevoegdheid tot
infiltratie onderscheidt zich van de bevoegdheid tot het stelselmatig
inwinnen van informatie doordat de opsporingsambtenaar in het laatste
geval niet bevoegd is om strafbare feiten te plegen. De
opsporingsambtenaar die uitvoering geeft aan een bevel stelselmatig
inwinnen van informatie zal zich beperken tot het inwinnen van
informatie over een verdachte of een persoon waarvan het vermoeden
bestaat dat hij betrokken is bij een georganiseerd verband. In dit
kader is het toegestaan dat de opsporingsambtenaar contacten onderhoudt
met andere personen dan de verdachte of een persoon die betrokken is
bij een georganiseerd verband, maar hij zal in dit geval niet meewerken
of deelnemen aan een criminele groepering, zoals in geval van
infiltratie.</al>
                <al>De bevoegdheid tot infiltratie op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">art.&#xA0;126h Sv</extref> kan slechts worden toegepast in het geval er sprake
is van een groep van personen waarbinnen misdrijven worden beraamd of
gepleegd. Deze voorwaarde geldt niet bij de toepassing van de
bevoegdheid tot het stelselmatig inwinnen van informatie op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">art.&#xA0;126j Sv</extref>. Daarnaast kan de bevoegdheid tot het stelselmatig
inwinnen van informatie worden toegepast in het belang van het
onderzoek. Het onderzoek hoeft het niet dringend te vorderen, zoals in
geval van infiltratie.</al>
                <al>Tot slot is bij de uitvoering van een
bevel stelselmatig inwinnen van informatie de inzet van een
infiltratieteam niet verplicht, maar wel gewenst in verband met het
afbreukrisico en de veiligheid van de in te zetten
opsporingsambtenaren.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Pseudo-koop
of -dienstverlening (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">artt.&#xA0;126i</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126q" compleet="nee">126q
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De bevoegdheid tot het
stelselmatig inwinnen van informatie onderscheidt zich van de
bevoegdheid tot pseudo-koop of -dienstverlening doordat de
opsporingsambtenaar in geval van pseudo-koop of -dienstverlening
bevoegd is om strafbare feiten te plegen. Dit is niet toegestaan bij
het stelselmatig inwinnen van informatie. De bevoegdheid tot het
stelselmatig inwinnen van informatie wordt toegepast met de bedoeling
om informatie in te winnen over de verdachte waardoor een min of meer
volledig beeld van bepaalde aspecten van diens leven wordt verkregen,
terwijl de bevoegdheid tot pseudo-koop of -dienstverlening veelal zal
worden toegepast ter verkrijging van het bewijs van het aanwezig hebben
en/of het afleveren van verboden voorwerpen.</al>
                <al>De bevoegdheid tot
pseudo-koop of -dienstverlening ex art.&#xA0;126i Sv kan slechts worden
toegepast ten aanzien van een verdachte. De bevoegdheid tot het
stelselmatig inwinnen van informatie kan daarentegen ook worden
toegepast ten aanzien van andere personen dan de verdachte (zoals
personen die contacten onderhouden met de verdachte). Door het
onderhouden van contacten met deze personen kan er namelijk ook
informatie worden ingewonnen over de
verdachte.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.7</nr>
            <titel status="officieel">Stelselmatige
informatie-inwinning door een
burger</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een
overeenkomst tot stelselmatige informatie-inwinning door een burger kan
zowel worden gesloten met een door de CIE gerunde informant als met een
&#x2018;normale&#x2019; burger. In het eerste geval zal de informant
worden begeleid door de CIE (&#x2018;runnen&#x2019;). Om de veiligheid
van de informant te beschermen zal zijn identiteit worden afgeschermd.
Het belang van afscherming brengt met zich mee dat de verkregen
informatie alleen als sturingsinformatie in het opsporingsonderzoek kan
worden gebruikt. Daartoe wordt een CIE-proces-verbaal uitgegeven. In
het tweede geval zal de burger worden ingezet en begeleid door het
tactisch onderzoeksteam, waarbij in beginsel gebruik dient te worden
gemaakt van de diensten van de unit WOD. Ook langs deze weg kan
sturingsinformatie verzameld worden. Als het doel van de inzet van de
informant echter is om bewijs te verzamelen jegens personen, dan moet
ernstig rekening worden gehouden met de mogelijkheid dat de burger als
getuige ter terechtzitting zal worden opgeroepen. Het is immers bepaald
niet uitgesloten dat de rechter, al dan niet op aandringen van de
verdediging, de getuige nader wil horen, ter toetsing van het bewijs.
Daarom dient de burger te worden voorbereid op die mogelijkheid en zich
in dat geval vooraf bereid te verklaren, te zijner tijd als getuige op
te treden. Het is dan ook essentieel in een vroeg stadium onder ogen te
zien of de informatie van de burger een sturingsfunctie heeft of als de
ingewonnen informatie dat mogelijk maakt (ook) een
bewijsfunctie&#x2019;.</al>
              <al>Het werken met
&#x2018;gewone&#x2019; informanten (die door de CIE worden gerund)
behoeft geen expliciete wettelijke basis, zo lang er geen sprake is van
stelselmatige informatie-inwinning. Het optreden van die informant kan
worden gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=2" compleet="nee">art.&#xA0;2 Politiewet 1993</extref> en/of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artt.&#xA0;141</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">142 Sv</extref> en/of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019919&amp;artikel=3" compleet="nee">art.&#xA0;3 van de Wet op de bijzondere
opsporingsdiensten</extref>.</al>
              <al>Ingeval een informant of een burger
stelselmatig informatie inwint dan moet dit zijn gebaseerd op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126v" compleet="nee">art.&#xA0;126v Sv</extref>. Een overeenkomst tot stelselmatige
informatie-inwinning door een burger kan zowel worden gesloten met een
door de CIE gerunde informant als met een &#x2018;normale&#x2019;
burger; dit moet dan zijn gebaseerd op art.&#xA0;126v Sv. In het eerste
geval zal de informant worden gerund door de CIE en zal zijn identiteit
worden afgeschermd omdat deze geheim moet blijven in verband met de
veiligheid van de informant. In het tweede geval zal de burger worden
begeleid door het tactisch onderzoeksteam, al dan niet in samenwerking
met de unit WOD, en zal de burger rekening moeten houden met de
mogelijkheid dat de rechter aanleiding ziet om hem ter terechtzitting
als getuige te willen horen.</al>
              <al>Een overeenkomst tot
stelselmatige informatie-inwinning mag enkel worden gesloten met een
burger die zelf geen verdachte is in een zaak waarover hij informatie
verstrekt. De 126v-burger kan dus geen hand- en spandiensten verlenen
aan de verdachte(n) of aan de criminele groepering die bijdragen aan de
realisering van de door deze beoogde strafbare feiten. In dat geval
staat eventueel de weg van burgerpseudo-koop of
burgerpseudodienstverlening open. Gaat het echter om hand- en
spandiensten die niet direct bijdragen tot de realisering van het
strafbare feit dan kunnen deze met toestemming van de officier van
justitie worden toegestaan. Men kan hierbij denken aan hand- en
spandiensten &#x2013; dienend om de &#x2018;cover&#x2019; van de
informant te vestigen of te versterken &#x2013; in de trant van het
regelen van de huur of de koop van een auto zonder dat op voorhand een
directe relatie bestaat tussen deze transactie en een (beoogd)
strafbaar feit. Deze hand- en spandiensten, die moeten worden
omschreven in de overeenkomst met de 126v-burger en die kunnen worden
beschouwd als rechtmatig optreden ten behoeve van de opsporing, leveren
geen strafbaar feit op. De hierbedoelde handelingen kunnen hem dan ook
niet worden aangerekend. (Vgl. Kamerstukken II 1999/2000,
26
269, nr. 18 alsmede paragraaf 3.3 van de Instructie voor de
CIE-officier van
justitie).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.8</nr>
            <titel status="officieel">(burger)pseudokoop
en
-dienstverlening</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
het algemeen zal de bevoegdheid tot (burger)pseudokoop en
-dienstverlening worden toegepast ter verkrijging van het bewijs van
het aanwezig hebben en/of het afleveren van verboden voorwerpen. Deze
bevoegdheid kan ook worden toegepast met het oog op het in stand houden
van de cover van de burger (de zogenaamde vertrouwensaankoop).
Daarnaast kan er ook sprake zijn van een zogenaamde vooraankoop. Van
dit laatste is sprake in het geval goederen worden afgenomen met de
bedoeling om vast te stellen of de goederen een ongeoorloofd karakter
hebben, dan wel om vast te stellen dat er een strafbaar feit is
gepleegd met deze goederen. Tot slot bestaat ook de mogelijkheid dat de
burger een &#x2018;monster&#x2019; koopt van een af te nemen partij
goederen teneinde de kwaliteit te kunnen testen (de zogenaamde
monsteraankoop).</al>
              <al>Met het &#x2018;afnemen van goederen&#x2019;,
zoals opgenomen in de wettekst van de artikelen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">artt.&#xA0;126i</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126q" compleet="nee">126q</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ij" compleet="nee">126ij</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126z" compleet="nee">126z Sv</extref>), wordt niet alleen bedoeld het kopen van goederen,
maar iedere vorm van een door de pseudo-koper gerealiseerde feitelijke
overdracht van goederen. Uit de wetsgeschiedenis is niet gebleken dat
bepaalde soorten goederen niet voor een pseudo-koop in aanmerking
komen. Toch kan de afname van bepaalde goederen, zoals menselijke
organen, worden aangemerkt als politiek gevoelig of ethisch
onaanvaardbaar. Of de officier van justitie kan toestaan dat zulke
goederen worden afgenomen, is mede afhankelijk van de proportionaliteit
ten opzichte van het opsporingsbelang.</al>
              <al>De bevoegdheid om
gegevens (die zijn opgeslagen, worden verwerkt of overgedragen door
middel van een geautomatiseerd werk, door tussenkomst van een openbaar
telecommunicatienetwerk) af te nemen, geeft de mogelijkheid om via het
internet gegevens (zoals foto&#x2019;s of videobeelden) van een
verdachte af te nemen (door de tussenkomst van een
burger).</al>
              <al>Onder (burger)pseudo-koop moet ook de situatie worden
verstaan waarin de opsporingsambtenaar cq. burger voorwendt goederen te
willen afnemen en tot afspraken komt met de verdachte strekkende tot
aankoop en aflevering van goederen, met de bedoeling in te grijpen op
het moment dat de verdachte tot aflevering overgaat.</al>
              <al>Een
opsporingsambtenaar die uitvoering geeft aan een bevel politi&#xEB;le
pseudo-koop of -dienstverlening mag er op vertrouwen dat hij niet
vervolgd zal worden voor strafbare feiten die hij in het kader van de
uitvoering van het bevel heeft begaan. De opsporingsambtenaar handelt
namelijk in opdracht van de officier van justitie. De
opsporingsambtenaar die op een correcte wijze uitvoering geeft aan een
bevel pseudo-koop of -dienstverlening kan daarom een beroep doen op de
strafuitsluitingsgrond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=43" compleet="nee">art.&#xA0;43 Sr</extref>. Een opsporingsambtenaar kan
bij de uitvoering van een bevel echter in een situatie belanden waarin
hij onverwachts betrokken raakt bij strafbare feiten waar het bevel
niet in voorziet. Aangezien het plegen van deze strafbare feiten
achteraf niet door een bevel kan worden gedekt, zal gekeken moeten
worden of het bevel mondeling kan worden gewijzigd. Indien dit niet
mogelijk is, zal de officier van justitie achteraf moeten beoordelen of
de politi&#xEB;le pseudo-koper of dienstverlener heeft gehandeld binnen
de kaders van het bevel. Oordeelt de officier van justitie achteraf dat
het verrichten van de strafbare handelingen aanvaardbaar of
onontkoombaar was in het licht van de uit te voeren pseudo-activiteit,
dan kan hij besluiten niet tot vervolging over te gaan. Het voorgaande
geldt ook voor de burger die uitvoering geeft aan een schriftelijke
overeenkomst burgerpseudo-koop en
-dienst-verlening.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Burgerpseudokoop
en
-dienstverlening</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Burgerpseudokoop
en -dienstverlening (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ij" compleet="nee">artt.&#xA0;126ij</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126z" compleet="nee">126z Sv</extref>) is slechts toegestaan
indien een bevel politi&#xEB;le pseudokoop en- dienstverlening
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">artt.&#xA0;126i</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126q" compleet="nee">126q Sv</extref>) in redelijkheid niet kan worden gegeven
(subsidiariteiteis). De officier van justitie kan tot het oordeel komen
dat een bevel politi&#xEB;le pseudokoop of -dienstverlening in
redelijkheid niet kan worden gegeven in het geval de in te zetten
pseudokoper of -dienstverlener een zeer specifieke deskundigheid of
positie nodig heeft om geloofwaardig te kunnen opereren in het
criminele milieu, terwijl de politie niet beschikt over een
opsporingsambtenaar met een dergelijke deskundigheid of
positie.</al>
              <al>Van burgerpseudokoop of -dienstverlening kan
uitsluitend sprake zijn in het geval de koop of de dienstverlening door
een burger heeft plaatsgevonden op initiatief en onder regie van
politie en justitie. Indien de burger zelf het initiatief heeft genomen
om van/aan een verdachte een goed te kopen of dienst te verlenen en dit
niet onder regie van politie en justitie heeft plaatsgevonden, dan
heeft dit handelen niet plaatsgehad onder gezag van politie en
justitie. De burger is dan ook zelf verantwoordelijk voor eventuele
strafbare feiten die dergelijk handelen heeft opgeleverd. In beginsel
kan de op deze wijze verkregen informatie wel worden gebruikt in een
strafzaak. Als uitgangspunt geldt hierbij dat politie en justitie geen
sturende betrokkenheid bij deze handelingen heeft
gehad.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien
er twijfel bestaat of de in een bepaald onderzoek voorgenomen of
aangevangen politi&#xEB;le &#x2013; of burgerpseudo-koop of
-dienstverlening in de richting van politi&#xEB;le- of
burgerinfiltratie gaat, moet voor wat betreft het toetsingstraject
worden gekozen voor het infiltratieregime. Dit heeft met name als
consequentie dat in de goedkeuringsprocedure, via de CTC, het College
moet worden
betrokken.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitvoering
door opsporingsambtenaren in geval van politi&#xEB;le pseudokoop -en
dienstverlening</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
officier van justitie zal, in overleg met het rechercheteam, moeten
beoordelen of de unit WOD wordt belast met de uitvoering van een bevel
politi&#xEB;le pseudo-koop en -dienstverlening. De inzet van de unit
WOD zal in ieder geval geboden zijn wanneer het er naar uitziet dat de
pseudo-koop of -dienstverlening na verloop van tijd zal overgaan in een
infiltratie-actie (zie de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011086" compleet="nee">Regeling infiltratieteams</extref>,
Stcrt.
2000, nr. 7).</al>
              <al>De opsporingsambtenaar die is belast met
de uitvoering van een bevel politi&#xEB;le pseudo-koop en
-dienstverlening zal de door hem uitgevoerde opsporingsactiviteiten en
de door hem geconstateerde bevindingen moeten vastleggen in een verslag
of journaal. Dit is een intern werkdocument van de politie dat niet bij
de processtukken hoeft te worden gevoegd. De opsporingsambtenaar zal
daarnaast een proces-verbaal moeten opmaken waarin de voor de zaak
relevante gegevens (zowel in ontlastende als belastende zin) staan
gerelateerd. Dit proces-verbaal moet wel bij de processtukken worden
gevoegd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Begeleiding
door opsporingsambtenaren in geval van burgerpseudokoop -en
dienstverlening</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Omdat de
inzet van een burgerpseudokoper of -dienstverlener risico&#x2019;s met
zich mee kan brengen in verband met de integriteit en de
beheersbaarheid van de opsporing zal bijzondere aandacht besteed moeten
worden aan de betrouwbaarheid en de stuurbaarheid van de in te zetten
burger. De burger zal dan ook altijd begeleid moeten worden door een
opsporingsambtenaar. In beginsel zal de begeleiding van de burger
moeten geschieden door een opgeleide functionaris van de unit WOD. De
officier van justitie kan anders beslissen.</al>
              <al>De
opsporingsambtenaar die is belast met de begeleiding van de burger die
bijstand verleent aan de opsporing zal in een journaal gedetailleerd
verslag moeten doen van de contacten die hij heeft gehad met de burger
en de door de burger gedane waarnemingen. Een journaal is een intern
werkdocument van de politie dat niet bij de processtukken hoeft te
worden gevoegd. De opsporingsambtenaar zal daarnaast een proces-verbaal
moeten opmaken waarin de voor de zaak relevante gegevens (zowel in
ontlastende als belastende zin) staan gerelateerd. Dit proces-verbaal
moet wel bij de processtukken worden
gevoegd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Pseudo-verkoop</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>&#x2018;Pseudo-verkoop&#x2019;
is niet in de wet geregeld. De wetgever heeft bij het tot stand komen
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010478" compleet="nee">Wet BOB</extref> niet de bedoeling gehad om het opsporingsonderzoek
systematisch te beschrijven, maar om bevoegdheden te cre&#xEB;ren ten
behoeve van de strafrechtelijke afdoening van delicten. Bevoegdheden
die ingrijpen op de vrijheid of op andere grondrechten van burgers
behoeven een specifieke regeling. De regeling behoeft niet uitputtend
te zijn, hetgeen blijkt uit de Memorie van Toelichting (Kamerstukken
II, 1996-97, 25403, p. 9).Uit diezelfde Memorie (p. 34) blijkt ook dat
de wettekst geen bevoegdheid omvat tot pseudo-verkoop, omdat daarbij
veelal niet of slechts moeizaam zal kunnen worden aangetoond dat is
voldaan aan het Tallon-criterium (instigatieverbod). Deze redenering
doet vooral opgeld wanneer er sprake zou zijn van de verkoop aan de
verdachte van goederen of voorwerpen waarvan het voorhanden hebben of
het verhandelen bij wet verboden is (hierna voor het gemak te noemen:
illegale goederen). Pseudoverkoop van dergelijke illegale goederen is
niet toegestaan. Het kan echter voorkomen dat de verkoper van op
zichzelf legale goederen, gelet op de aard van de bestelling of de
persoon van de koper, vermoedt dat de koper, na levering, de goederen
illegaal zal verwerken of daaraan anderszins een illegale bestemming
zal geven. De samenwerking tussen het openbaar ministerie en een
dergelijke verkoper is toegestaan, mits die samenwerking wordt
geformaliseerd volgens de eisen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ij" compleet="nee">art.&#xA0;126ij Sv</extref> respectievelijk
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126z" compleet="nee">art.&#xA0;126z Sv</extref> (burgerpseudodienstverlening). Weliswaar worden hier
strikt genomen geen diensten verleend (zie art.&#xA0;126ij onder c Sv)
maar goederen verkocht, doch naar aard en strekking is de
burgerpseudoverkoop een figuur die met burgerpseudodienstverlening de
grootste verwantschap vertoont. Om die reden wordt voor deze gevallen
een burgerpseudodienstverleningsovereenkomst zoals bedoeld in de
artt.&#xA0;126ij en 126z Sv
voorgeschreven.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.9</nr>
            <titel status="officieel">Politi&#xEB;le
&#x2013; en
burgerinfiltratie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
bevoegdheid tot politi&#xEB;le- of burgerinfiltratie mag niet worden
toegepast met het uitsluitende doel om de informatiepositie in een
bepaald onderzoek te kunnen verbeteren. De inzet van deze bevoegdheid
moet een strafvorderlijk doel dienen.</al>
              <al>Burgerinfiltratie
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126w" compleet="nee">artt.&#xA0;126w</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126x" compleet="nee">126x Sv</extref>) is slechts toegestaan indien een bevel tot
politi&#xEB;le infiltratie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">artt.&#xA0;126h</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126p" compleet="nee">126p Sv</extref>) in redelijkheid
niet kan worden gegeven (subsidiariteiteis). De officier van justitie
kan tot het oordeel komen dat een bevel politi&#xEB;le infiltratie in
redelijkheid niet kan worden gegeven in het geval de infiltrant een
zeer specifieke deskundigheid of positie nodig heeft om geloofwaardig
te kunnen opereren in het criminele milieu, terwijl de politie niet
beschikt over een opsporingsambtenaar met een dergelijke deskundigheid
of positie.</al>
              <al>Voor infiltratie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">artt.&#xA0;126h</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126w" compleet="nee">126w Sv</extref>) is
vereist dat medewerking wordt verleend aan een groep van personen,
waarbinnen zeer ernstige misdrijven worden beraamd of gepleegd. Er
worden geen specifieke eisen gesteld aan de groep, dit kan ook een
netwerk zijn of een legale organisatie waarbinnen een groep van
personen zeer ernstige misdrijven beramen of plegen. Als het gaat om
infiltratie in het kader van een onderzoek naar het beramen of plegen
van zeer ernstige misdrijven in georganiseerd verband (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126p" compleet="nee">artt.&#xA0;126p</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126x" compleet="nee">126x Sv</extref>) dan geldt aanvullend het vereiste van een redelijk
vermoeden dat in georganiseerd verband zeer ernstige misdrijven worden
beraamd of gepleegd. Hiermee wordt gedoeld op een verband waarin op
stelselmatige wijze dergelijke misdrijven worden beraamd of gepleegd.
Er worden geen specifieke eisen gesteld aan de duurzaamheid of
structuur van het verband. Bij het onderzoek naar het beramen of plegen
van zeer ernstige misdrijven in georganiseerd verband (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=V" compleet="nee">Titel V</extref>) wordt
namelijk niet de opheldering van een concreet misdrijf beoogd maar het
in kaart brengen van het georganiseerde verband dat die misdrijven
beraamt of pleegt. Het gaat om een vermoeden van &#x2018;betrokkenheid
bij&#x2019;.</al>
              <al>Het deelnemen of medewerking verlenen aan een
criminele groep kan van binnenuit de organisatie of van buitenaf
plaatsvinden. In dit laatste geval kan worden gedacht aan
dekmantelbedrijven (store-fronts) die door of vanwege de politie worden
opgezet met de bedoeling om bepaalde faciliteiten aan te bieden aan de
criminele groep, zoals transportmiddelen of
geldwisselmogelijkheden.</al>
              <al>Een opsporingsambtenaar die uitvoering
geeft aan een bevel politi&#xEB;le infiltratie mag er op vertrouwen dat
hij niet vervolgd zal worden voor strafbare feiten die hij in het kader
van de uitvoering van het bevel heeft begaan. De opsporingsambtenaar
handelt namelijk in opdracht van de officier van justitie. De
opsporingsambtenaar die op een correcte wijze uitvoering geeft aan een
bevel politi&#xEB;le infiltratie kan daarom een beroep doen op de
strafuitsluitingsgrond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=43" compleet="nee">art.&#xA0;43 Sr</extref>. Een opsporingsambtenaar kan
bij de uitvoering van een bevel echter in een situatie belanden waarin
hij onverwachts betrokken raakt bij strafbare feiten waar het bevel
niet in voorziet. Aangezien het plegen van deze strafbare feiten
achteraf niet door een bevel kan worden gedekt, zal gekeken moeten
worden of het bevel mondeling kan worden gewijzigd. Indien dit niet
mogelijk is, zal de officier van justitie achteraf moeten beoordelen of
de politi&#xEB;leinfiltrant heeft gehandeld binnen de kaders van het
bevel. Oordeelt de officier van justitie achteraf dat het verrichten
van de strafbare handelingen aanvaardbaar of onontkoombaar was in het
licht van de uit te voeren undercoveractiviteiten, dan kan hij
besluiten niet tot vervolging over te gaan.Het voorgaande geldt ook
voor de burger die uitvoering geeft aan een schriftelijke overeenkomst
burgerinfiltratie.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Burgerinfiltratie</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Van
burgerinfiltratie kan uitsluitend sprake zijn in het geval het verlenen
van bijstand door een burger heeft plaatsgevonden op initiatief en
onder regie van politie en justitie. Indien de burger zelf het
initiatief heeft genomen om bepaalde (onrechtmatige) handelingen te
verrichten heeft dit handelen niet plaatsgehad onder
verantwoordelijkheid van politie en justitie. De burger is dan ook zelf
verantwoordelijk voor eventuele strafbare feiten die dergelijk handelen
heeft opgeleverd. In beginsel kan de op deze wijze verkregen informatie
wel worden gebruikt in een strafzaak. Als uitgangspunt geldt hierbij
dat politie en justitie geen sturende betrokkenheid bij deze
handelingen hebben gehad.</al>
              <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126w" compleet="nee">artt.&#xA0;126w</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126x" compleet="nee">126x Sv</extref> wordt
geen onderscheid gemaakt tussen criminele en niet-criminele
burgerinfiltranten. Echter, gegeven het feit dat aan het werken met
criminele burgerinfiltranten re&#xEB;le risico&#x2019;s zijn verbonden
(zoals het gevaar van ongewenste verbindingen tussen de criminele
infiltrant en de betrokken criminele groepering, het gevaar voor het
weglekken van politie-informatie of het gevaar van verlies van regie en
controleerbaarheid) heeft de Tweede Kamer een motie aanvaard waarin is
bepaald dat er een algemeen verbod geldt op het inzetten van criminele
burgerinfiltranten (Kamerstukken II 1998/99,
25
403 en 23 251, nr. 33). Op het verbod van het inzetten van
criminele burgerinfiltranten kan een uitzondering worden gemaakt indien
er sprake is van een opsporingsonderzoek naar terroristische misdrijven
(Kamerstukken II, 2002/03,
27
834, nr. 28).</al>
              <al>Om te beoordelen of een
potenti&#xEB;le burgerinfiltrant moet worden aangemerkt als een
criminele burgerinfiltrant dient aan een aantal criteria te worden
getoetst. Er is in ieder geval sprake van een criminele
burgerinfiltrant indien de
burger:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>actief
is in hetzelfde criminele veld (dit is in ieder geval de burger die
dezelfde soort delicten pleegt als de organisatie waarin hij moet
infiltreren);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>binnen hetzelfde
criminele milieu waarin hij verkeert, gaat infiltreren (dit is in ieder
geval de burger die betrokken is bij het beramen of plegen van
strafbare feiten binnen dezelfde criminele groepering waarin moet
worden ge&#xEF;nfiltreerd);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een
relevant strafrechtelijk verleden heeft ten aanzien van de gepleegde of
nog te plegen misdrijven waartegen het onderzoek zich richt. Met
betrekking tot dit criterium dient gekeken te worden naar alle bij de
politie en justitie beschikbare
informatie.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Het hebben van een
strafblad is op zichzelf dus niet doorslaggevend voor de beantwoording
van de vraag of er sprake is van een criminele
burgerinfiltrant.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Samenloop
met andere werkzaamheden onder
dekmantel</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Stelselmatig
inwinnen van informatie (door een burger) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">artt.&#xA0;126j</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126qa" compleet="nee">126qa</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126v" compleet="nee">126v
Sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De bevoegdheid tot
(burger)infiltratie sluit die van stelselmatige informatie-inwinning
in.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">(burger)pseudo-koop
of -dienstverlening (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">artt.&#xA0;126i</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126q" compleet="nee">126q</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ij" compleet="nee">artt.&#xA0;126ij</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126z" compleet="nee">126z
sv</extref>)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De bevoegdheid tot
(burger)infiltratie omvat de bevoegdheid van (burger)pseudo-koop -en
dienstverlening. Het doen van een pseudo-koop of het verlenen van een
pseudo-dienst kan namelijk plaatsvinden als een vorm van deelnemen of
medewerking verlenen aan een criminele groepering. Hierbij valt
bijvoorbeeld te denken aan een vertrouwensaankoop. In zo&#x2019;n geval
is dan ook geen apart bevel pseudokoop of -dienstverlening nodig of, in
geval van burgerpseudokoop of -dienstverlening, een aparte overeenkomst
met de burger. Wel zal in het bevel politi&#xEB;le infiltratie of de
overeenkomst burgerinfiltratie, bij de omschrijving van de wijze waarop
aan het bevel of de overeenkomst uitvoering wordt gegeven, vermeld
moeten worden dat de bevoegdheid tot pseudokoop of -dienstverlening mag
worden toegepast. Opmerking hierbij verdient dat voor het verrichten
van pseudokopen tijdens een infiltratietraject wel de afzonderlijke
toestemming van het College, na advies van de CTC, is
vereist.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
officier van justitie kan pas een bevel tot politi&#xEB;le- of
burgerinfiltratie afgeven nadat de hoofdofficier van justitie van het
betrokken parket de zaak via de CTC ter goedkeuring aan het College
heeft voorgelegd en het College met het voorgenomen bevel heeft
ingestemd.</al>
              <al>Indien door het College een termijn is gesteld bij
de verleende toestemming tot inzet van politi&#xEB;le- of
burgerinfiltratie zal de zaak, voor de afloop van deze termijn, opnieuw
ter toetsing voorgelegd moeten worden aan de CTC. De CTC zal hierop
haar advies voorleggen aan het College.</al>
              <al>In het bevel
politi&#xEB;le infiltratie moeten onder meer de feiten en
omstandigheden worden vermeld waaruit blijkt dat is voldaan aan de
voorwaarden, zoals bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">artt.&#xA0;126i</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126q" compleet="nee">126q lid 1 Sv</extref>.
Daarnaast zal in het bevel ook de wijze, daaronder begrepen eventueel
strafbaar gesteld handelen, moeten worden vermeld waarop aan het bevel
uitvoering zal worden gegeven. Omdat deze vereisten reeds in het
aanvraagproces-verbaal van een opsporingsambtenaar zijn beschreven, kan
in het bevel worden volstaan met een verwijzing naar dit
proces-verbaal.</al>
              <al>Het schriftelijke document als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126w" compleet="nee">artt.&#xA0;126w</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126x" compleet="nee">126x lid 4 Sv</extref> zal bij de processtukken gevoegd moeten
worden. In beginsel geldt dit niet ten aanzien van de schriftelijke
overeenkomst die met de burger is gesloten omdat in deze overeenkomst
gegevens kunnen zijn opgenomen die de identiteit van de burger kunnen
verhullen. Deze gegevens moeten (voor de zekerheid) worden afgeschermd
door bijvoorbeeld in de schriftelijke overeenkomst de burger aan te
duiden onder een
codenummer.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitvoering</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Uitvoering
door opsporingsambtenaren in geval van politi&#xEB;le
infiltratie</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Gezien de
bijzondere kennis en vaardigheden die zijn vereist voor een goede
uitvoering van een bevel politi&#xEB;le infiltratie kunnen slechts
daartoe opgeleide opsporingsambtenaren van politie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">art.&#xA0;141,
onderdeel b Sv</extref>) die lid zijn van de unit WOD worden belast met
zo&#x2019;n bevel.</al>
                <al>Indien binnen de politie bijzondere kennis
of deskundigheid niet beschikbaar is die nodig is voor de uitvoering
van een bevel politi&#xEB;le infiltratie kunnen (behalve de
opsporingsambtenaren van politie) ook opsporingsambtenaren van de KMar
of van een bijzondere opsporingsdienst (art.&#xA0;141, onderdeel c of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">art.&#xA0;142 Sv</extref>), die geen lid zijn van de unit WOD, met de uitvoering
van zo&#x2019;n bevel worden belast. Deze opsporingsambtenaren zullen
echter wel moeten voldoen aan de opleidingseisen die gelden voor
opsporingsambtenaren die lid zijn van de unit WOD (Zie hieromtrent het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010976" compleet="nee">Samenwerkingsbesluit bijzondere opsporingsbevoegdheden</extref>
(Stb.
1999, 549).</al>
                <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011086" compleet="nee">Regeling infiltratieteams</extref>
(Stcrt.
2000, nr. 7) zijn regels opgenomen ten aanzien van de
organisatie, selectie en opleiding van politi&#xEB;le infiltranten
alsmede betreffende de begeleiding, rapportage en verantwoording van
infiltratieacties.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Begeleiding
van burgers door opsporingsambtenaren in geval van
burgerinfiltratie</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Bij de
inzet van een burgerinfiltrant dient in verband met de integriteit en
de beheersbaarheid van de opsporing steeds bijzondere aandacht te
worden besteed aan de betrouwbaarheid en de stuurbaarheid van de in te
zetten burger. De burgerinfiltrant zal dan ook altijd begeleid moeten
worden door een opgeleide begeleider van de unit
WOD.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Afscherming</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
resultaten die worden verkregen door de inzet van de bevoegdheid tot
(burger)infiltratie kunnen als bewijs in de strafzaak worden
ingebracht. Dit heeft tot gevolg dat deze resultaten integraal ter
terechtzitting verantwoord moeten kunnen worden. Dit kan als
consequentie hebben dat de (burger)infiltrant als getuige moet worden
gehoord. Om verschillende redenen kan het echter gewenst zijn om de
identiteit van de opsporingsambtenaar of de burger af te schermen. In
de eerste plaats kan het openbaar maken van de identiteit van de
opsporingsambtenaar een ernstige belemmering voor hem opleveren om in
de toekomst uitvoering te kunnen geven aan zijn functie. Daarnaast kan
ook de veiligheid van de opsporingsambtenaar of de burger in dit geval
in het geding komen. De wens om informatie af te schermen geldt ook ten
aanzien van de in het kader van de infiltratie gebruikte
opsporingstechnieken en -tactieken. Openbaarmaking hiervan zou namelijk
tot gevolg kunnen hebben dat hier in de toekomst geen gebruik meer van
kan worden gemaakt dan wel dat de waarde van het middel
afneemt.</al>
              <al>De identiteit van een opsporingsambtenaar die
uitvoering heeft gegeven aan een bevel infiltratie kan in de eerste
plaats worden afgeschermd door de opsporingsambtenaar een
proces-verbaal onder nummer op te laten maken. Indien de betreffende
opsporingsambtenaar echter wordt opgeroepen om te getuigen over de
uitvoering van het bevel dan zijn er verschillende andere mogelijkheden
om de identiteit van de opsporingsambtenaar af te schermen. In de
eerste plaats kan de chef van de opsporingsambtenaar, die op de hoogte
is van diens identiteit, getuigen over de bevindingen die zijn gedaan
door de betreffende opsporingsambtenaar. Indien hier niet mee kan
worden volstaan, kan de opsporingsambtenaar op de voet van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=190" compleet="nee">artt.&#xA0;190 lid 2</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=290" compleet="nee">290 lid 1 Sv</extref> als beperkt anonieme getuige
worden gehoord. Daarnaast kan op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187b" compleet="nee">artt.&#xA0;187b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187" compleet="nee">187d
Sv</extref> bepaalde informatie (die betrekking kan hebben op gebruikte
opsporingstechnieken -en tactieken, maar ook op de identiteit van de
opsporingsambtenaar) worden afgeschermd. Tot slot zou in
uitzonderingsgevallen een beroep gedaan kunnen worden op de bedreigde
getuigenregeling (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=226a" compleet="nee">artt.&#xA0;226a-226f Sv</extref>). De voorgaande mogelijkheden
tot afscherming zijn van overeenkomstige toepassing in het geval de
identiteit van de burgerinfiltrant dient te worden
afgeschermd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.10</nr>
            <titel status="officieel">Vorderen
van
gegevens</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien
in het belang van het opsporingsonderzoek vastgelegde gegevens moeten
worden verkregen die aanwezig zijn bij een derde, dan geldt als
uitgangspunt dat de wettelijke regeling van de bevoegdheden tot het
vorderen van gegevens wordt toegepast
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh Sv</extref>). De wettelijke regeling van de
bevoegdheden tot het vorderen van gegevens kent namelijk waarborgen met
het oog op de bescherming van de gegevens van de persoon of de personen
op wie de gegevens betrekking hebben en ziet toe op behartiging van de
belangen van anderen, zoals die van derden.</al>
              <al>Kortom de
hoofdregel luidt dat opgeslagen/vastgelegde gegevens moeten worden
gevorderd. Uitzonderingen hierop
zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Zonder
vordering kan een burger gegevens verstrekken op basis van vrijwillige
medewerking (hieronder wordt verstaan op eigen initiatief of
desverzocht door de
opsporingsambtenaar).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Een
bedrijf of instelling kan zonder vordering gegevens verstrekken, indien
die verstrekking gepaard gaat met aangifte. Dan is sprake van gegevens
die op eigen initiatief zijn
verstrekt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Geen vordering is
nodig voor gegevens die vrij opvraagbaar zijn (bijvoorbeeld het
openbaar deel van het register van het Kadaster/de Kamer van Koophandel
of het internet).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Evenmin is
een vordering nodig indien de gegevens op grond van bijzondere
wetgeving kunnen worden verkregen. Wel geldt dat de regeling omtrent
inbeslagneming in dit geval niet kan worden toegepast als het doel
uitsluitend is de verkrijging van gegevens die staan op de
gegevensdrager en niet om de gegevensdrager
zelf.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Uiteraard kan een
bedrijf/instelling buiten de regeling van de bevoegdheden tot het
vorderen van gegevens om, vrijwillig uit eigen beweging gegevens
verstrekken die niet onder de bescherming van de Wet bescherming
persoonsgegevens vallen.</al>
              <al>Op grond van de bevoegdheden tot het
vorderen van gegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh Sv</extref>) kunnen in
beginsel bij derden gegevens worden opgevraagd over elke persoon van
wie de gegevens van belang kunnen zijn voor het onderzoek, zoals een
slachtoffer of een bekende van de verdachte. Het beginsel van
proportionaliteit brengt met zich mee dat de eventuele beperking van de
persoonlijke levenssfeer van de perso(o)n(en) over wie gegevens worden
gevorderd in verhouding moet staan tot het belang van het
opsporingsonderzoek. In het geval gegevens worden opgevraagd over
niet-verdachte personen zal het beginsel van proportionaliteit hogere
eisen stellen aan de motivering ten aanzien van het toepassen van de
bevoegdheden tot het vorderen van gegevens dan in het geval er gegevens
worden gevorderd over een verdachte.</al>
              <al>Onder het begrip gegevens
wordt iedere weergave van feiten, begrippen of instructies verstaan,
die geschikt is voor overdracht of verwerking door personen of
systemen. Gegevens moeten zijn weergegeven, opgeslagen of vastgelegd op
een permanente of semi-permanente gegevensdrager (bijvoorbeeld op
schrift, microfiche, tape, diskette, cd-rom of
werkgeheugen).</al>
              <al>De gegevens die worden gevorderd van een derde
dienen in beginsel binnen het bereik te liggen van de normale
activiteiten van deze derde en mogen geen onevenredige inspanning van
de derde vergen. De bevoegdheden tot het vorderen van gegevens geven
geen bevoegdheid om een derde te bevelen om gegevens te analyseren,
vergelijken of combineren teneinde nieuwe gegevens te verkrijgen. De
derde tot wie de vordering tot het verstrekken van gegevens is gericht,
is verplicht zijn medewerking te verlenen. Indien de derde weigert te
voldoen aan een vordering, dan kan dit een overtreding van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">art.&#xA0;184 Sr</extref> opleveren.</al>
              <al>Een vordering verstrekking van
gegevens mag niet ongericht jegens derden worden toegepast. Een
vordering verstrekking van identificerende gegevens
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc Sv</extref>) kan slechts worden gericht aan een derde
indien er aanwijzingen zijn dat deze derde gegevens kan hebben over een
persoon die van belang kunnen zijn voor het opsporingsonderzoek. Een
vordering verstrekking van andere dan identificerende gegevens
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">artt.&#xA0;126nd</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ud" compleet="nee">126ud</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref>) kan slechts worden gericht
aan een derde indien op basis van feiten of omstandigheden
redelijkerwijs kan worden vermoed dat deze derde de beschikking heeft
of krijgt over de te vorderen gegevens.</al>
              <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">art.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc Sv</extref> wordt onder een derde verstaan degene die
anders dan ten behoeve van persoonlijk gebruik gegevens verwerkt.
Hiermee wordt een persoon, instantie of bedrijf bedoeld die vanwege een
bepaalde functie of beroepsuitoefening gegevens verwerkt.</al>
              <al>Op
grond van de bevoegdheid tot het vorderen van identificerende gegevens
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc Sv</extref>) kunnen slechts identificerende gegevens
worden gevorderd over een bepaalde persoon. De identificerende gegevens
van een groep personen kunnen worden verkregen op grond van de
bevoegdheid tot het vorderen van andere dan identificerende gegevens
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">artt.&#xA0;126nd</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ud" compleet="nee">126ud</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref>).</al>
              <al>In het
geval toekomstige gegevens worden gevorderd op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">artt.&#xA0;126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref>, kan de situatie zich voordoen dat de
officier van justitie in het belang van het onderzoek aan een derde
verzoekt om de dienstverlening met een klant voort te zetten, zodat de
derde de gegevens blijft ontvangen en desgevorderd ter beschikking van
justitie kan stellen. De vordering toekomstige gegevens is in
zo&#x2019;n geval reeds op schrift gesteld. De officier van justitie
behoeft een dergelijk verzoek om de dienstverlening voort te zetten
niet, afzonderlijk en expliciet, op schrift te stellen. Mocht het zo
zijn dat -achteraf gezien- de voortgezette relatie tot gevolg heeft
gehad dat de derde hierdoor mogelijk strafbare feiten heeft gepleegd,
dan zal de derde er in zo&#x2019;n geval op mogen vertrouwen dat er
geen sprake van kan zijn dat hij vervolgd wordt in verband met
bijvoorbeeld medeplichtigheid aan het plegen van een strafbaar feit. De
derde heeft immers voldaan aan een vordering van de officier van
justitie. Indien de derde echter vooraf uitdrukkelijk om een
schriftelijke vrijwaring verzoekt, dan kan deze door de officier van
justitie worden gegeven indien er daadwerkelijk een kans bestaat dat de
derde door aan de vordering te voldoen handelingen verricht die als een
strafbaar feit zouden kunnen worden aangemerkt.</al>
              <al>Indien de
officier van justitie in het kader van het vorderen van toekomstige
gegevens aan de derde vraagt om actief medewerking te verlenen aan het
uitvoeren van bepaalde handelingen die meer omvatten dan het
voortzetten van de normale dienstverlening, dan zullen deze handelingen
komen te vallen onder het bereik van de bevoegdheden burgerpseudokoop
of -dienstverlening, en zal er in zo&#x2019;n geval een overeenkomst
met de derde opgesteld moeten worden.</al>
              <al>De bevoegdheid
tot het vorderen van de bevriezing van gegevens geeft geen bevoegdheid
om van een derde te vorderen om heel in het algemeen gegevens voor een
bepaalde termijn vast te leggen. Een vordering kan namelijk slechts in
een bepaald geval (indien het onderzoek dit dringend vordert) en ten
aanzien van gespecificeerde gegevens worden
gedaan.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
vordering verstrekking van gegevens op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh Sv</extref> is schriftelijk en vermeldt de
naam of een zo nauwkeurig mogelijke aanduiding van de (rechts)persoon
over wie de gegevens worden gevorderd, een zo nauwkeurig mogelijke
aanduiding van de gegevens die worden gevorderd en de termijn
waarbinnen en de wijze waarop de gegevens dienen te worden verstrekt en
het wetsartikel op grond waarvan de vordering wordt gedaan.</al>
              <al>Een
vordering verstrekking van gegevens dient zoveel mogelijk
geconcretiseerd te zijn ten aanzien van de persoon met betrekking tot
wie gegevens worden opgevraagd, alsook ten aanzien van de te vorderen
gegevens. Indien de vordering geen betrekking heeft op een bepaalde
persoon, dan zullen de te vorderen gegevens zoveel mogelijk in de
vordering moeten worden beperkt in tijd, plaats of groep van
personen.</al>
              <al>De officier van justitie verstrekt de
schriftelijke vordering aan een opsporingsambtenaar die deze vordering
doorgeleidt naar de derde van wie de gegevens gevorderd worden.
Daarnaast kan de officier van justitie de schriftelijke vordering ook
rechtstreeks ter beschikking stellen aan de derde.</al>
              <al>De
zelfstandige vordering door de opsporingsambtenaar is voorbehouden aan
die opsporingsambtenaren die daartoe uitdrukkelijk zijn aangewezen door
de korpschef of het hoofd van de bijzondere opsporingsdienst. Hierbij
dient in het bijzonder gedacht te worden aan de opsporingsambtenaren
die werkzaam zijn bij een (regionale) informatieknooppunt of een
vergelijkbare dienst belast met de informatieverwerking.</al>
              <al>Van de
verstrekking van identificerende gegevensdient een proces-verbaal
opgemaakt te worden door de opsporingsambtenaar. De officier van
justitie doet van een verstrekking van toekomstige en historische
gegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">artt.&#xA0;126nd</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ud" compleet="nee">126ud</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue Sv</extref>), gevoelige gegevens
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">artt.&#xA0;126nf</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uf" compleet="nee">126uf Sv</extref>) en gegevens van een aanbieder van een
communicatiedienst (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">artt.&#xA0;126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">126ug Sv</extref>) proces-verbaal opmaken
door een opsporingsambtenaar. Indien duidelijk is in welk onderzoek en
naar welk strafbaar feit de bevoegdheid is toegepast, kan de
verkrijging van gegevens op grond van verschillende individuele
vorderingen ook in &#xE9;&#xE9;n proces-verbaal worden
verantwoord.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vordering
aan een financi&#xEB;le dienstverlener tot verstrekking van
gegevens</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Ondanks dat de
Wet bevoegdheden vorderen gegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh
Sv</extref>)
(Stb.
2005, 390) in de plaats is gekomen van de Wet vorderen
gegevens financi&#xEB;le sector
(Stb.
2004, 109) blijft hetgeen in de wetsgeschiedenis van de Wet
vorderen gegevens financi&#xEB;le sector aan de orde is gekomen geheel
van toepassing op de vorderingen die op grond van de
artt.&#xA0;126nc/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">126nf</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uf" compleet="nee">126uf Sv</extref> worden gericht aan de
financi&#xEB;le dienstverleners. Ten aanzien van de vorderingen die
gericht worden aan financi&#xEB;le dienstverleners blijven dan ook de
afspraken gelden die mede op basis van de Wet vorderen gegevens
financi&#xEB;le sector zijn gemaakt tussen justitie en de
financi&#xEB;le dienstverleners omtrent de ingevolge die wet uit te
voeren gegevensverstrekkingen en de in verband daarmee te vergoeden
kosten.</al>
              <al>Financi&#xEB;le dienstverleners zijn aanbieders van een
financieel product of financi&#xEB;le dienst zoals gedefinieerd in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref>
(Stb.
2006, 475). Daarmee valt het in deze aanwijzing gehanteerde
begrip financi&#xEB;le dienstverlener niet geheel samen met de in deze
wet gehanteerde definitie. Onder financi&#xEB;le dienstverleners in de
zin van deze aanwijzing zijn onder meer begrepen: kredietinstellingen,
effecteninstellingen, beleggingsinstellingen, wisselkantoren,
verzekeringsbedrijven (waaronder assurantietussenpersonen) en
pensioenbedrijven. Het betreft de instellingen die vallen onder het
toezicht dat geregeld is in de financi&#xEB;le toezichtwetten (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005792" compleet="nee">Wet
toezicht kredietwezen 1992</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004809" compleet="nee">Wet toezicht beleggingsinstellingen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007657" compleet="nee">Wet
toezicht effectenverkeer 1995</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht verzekeringsbedrijf 1993</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007477" compleet="nee">Wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref>). Daarnaast betreft het
de instellingen die vallen onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013816" compleet="nee">Wet inzake de
geldtransactiekantoren</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en Spaarfondsenwet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004993" compleet="nee">Wet
assurantiebemiddelingsbedrijf</extref>.</al>
              <al>In het geval gegevens worden
gevorderd bij financi&#xEB;le dienstverleners zal er, voordat de
vordering gegevensverstrekking wordt gedaan, overleg plaats moeten
vinden tussen de opsporingsambtenaar en de voor de betrokken
financi&#xEB;le dienstverlener opgegeven contactpersoon. In dit overleg
zullen afspraken gemaakt moeten worden over de wijze waarop aan de
vordering zal worden voldaan en de plaats waar en de termijn waarbinnen
de gegevens verstrekt kunnen worden. De betrokken financi&#xEB;le
dienstverlener wordt na overleg met de contactpersoon een redelijke
termijn gegeven, tenzij het belang van het strafrechtelijk onderzoek
eist dat de financi&#xEB;le dienstverlener onverwijld inzage c.q.
afgifte (in kopie) van de voorwerpen of gegevens verleent. Indien
digitaal verstrekbaar, zal de financi&#xEB;le dienstverlener tot wie de
vordering is gericht de gevorderde gegevens digitaal aanleveren. Indien
de vordering zich uitstrekt tot de originele documenten zal de
financi&#xEB;le dienstverlener in de gelegenheid worden gesteld om
vooraf van deze documenten kopie&#xEB;n te vervaardigen. De officier
van justitie kan bepalen dat, indien het belang van het
opsporingsonderzoek zich daartegen verzet, zulks pas zal kunnen
geschieden op een zodanig moment dat dit het opsporingsonderzoek niet
belemmert.</al>
              <al>Indien een vordering verstrekking identificerende
gegevens wordt gericht tot een financi&#xEB;le dienstverlener toetst de
hulpofficier van justitie of, in geval van bijvoorbeeld een bijzondere
opsporingsdienst, de teamleider de voorgenomen vordering op
proportionaliteit en subsidiariteit. Hierna wordt de vordering
schriftelijk door de hulpofficier van justitie of de teamleider
gedaan.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Bevel
tot uitlevering van voorwerpen en de bevoegdheid tot
inbeslagneming</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Er
is geen sprake van een keuzevrijheid tussen het vorderen van gegevens
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh Sv</extref> enerzijds en het
in beslag nemen van voorwerpen of het vorderen van de uitlevering ter
inbeslagneming van voorwerpen op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
Strafvordering</extref> of bijzondere wetten, zoals de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063" compleet="nee">Wet economische delicten</extref>
(WED) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake Rijksbelastingen</extref> (AWR), anderzijds. Als
uitgangspunt geldt dat, indien met toepassing van de bevoegdheden tot
het vorderen van gegevens kan worden volstaan, geen gebruik mag worden
gemaakt van de bevoegdheden tot inbeslagneming en de uitlevering ter
inbeslagneming.</al>
              <al>De bevoegdheden tot (de uitlevering ter)
inbeslagneming kunnen slechts worden toegepast indien een
opsporingsambtenaar de beschikking wil krijgen over stoffelijke
voorwerpen. Deze bevoegdheden bevatten geen basis om gegevens te
vorderen. Een gegeven kan namelijk niet worden beschouwd als een
voorwerp.</al>
              <al>Het belang van het onderzoek kan echter
met zich meebrengen dat over de originele voorwerpen, zoals
schriftelijke bescheiden, dient te kunnen worden beschikt omdat deze
als overtuigingsstuk dienst zullen doen, zoals in geval van valsheden.
Ook kan het voorkomen dat het in het belang van het onderzoek is dat
(tijdelijk) de beschikking wordt verkregen over bijvoorbeeld een
(partieel) compleet financieel dossier zodat onderzoek kan worden
gedaan naar eventuele valsheden. Verder kunnen spoedeisende belangen of
risico&#x2019;s &#x2013; liggende in de sfeer van collusie &#x2013; een
reden zijn om op zo kort mogelijke termijn direct fysiek over de
verlangde voorwerpen te beschikken. In voornoemde gevallen &#x2013;
hetgeen ook in het proces-verbaal ter inbeslagneming of uitlevering ter
inbeslagneming dient te worden onderbouwd &#x2013; is de weg van de
zwaardere en/of bijzondere bevoegdheid uiteraard de meest
aangewezen.</al>
              <al>Vorderen van gegevens in het kader van een
Strafrechtelijk Financieel Onderzoek (SFO)</al>
              <al>In het geval van een
SFO heeft een opsporingsambtenaar geen vrije keuze om gegevens op te
vragen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref>-<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nh" compleet="nee">126nh</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uh" compleet="nee">126uh Sv</extref> of op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126a" compleet="nee">art.&#xA0;126a lid 1 Sv</extref>. Aangezien het in het kader van een
SFO gaat om het toepassen van een bevoegdheid die speciaal is gegeven
met het oog op een bepaald doel zal de opsporingsambtenaar de gegevens
in dit geval moeten vorderen op grond van art.&#xA0;126a Sv. Ten
aanzien van gevoelige gegevens geldt echter dat deze gegevens, ook
tijdens een SFO, alleen gevorderd kunnen worden op basis van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">art.&#xA0;126nf
Sv</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
gevallen</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Inzet
bijzondere opsporingsbevoegdheden in geval van
voortvluchtigen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=565" compleet="nee">art.&#xA0;565 lid 2 Sv</extref> kunnen de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">Titel IVa</extref> omschreven bijzondere
opsporings-bevoegdheden, met uitzondering van politi&#xEB;le pseudokoop
en -dienstverlening (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">art.&#xA0;126i Sv</extref>), politi&#xEB;le infiltratie
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">art.&#xA0;126h Sv</extref>) en het stelselmatig inwinnen van informatie door
een opsporingsambtenaar (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">art.&#xA0;126j Sv</extref>), worden toegepast met het
oog op de vaststelling van de verblijfplaats van een aan te houden
persoon die wordt vervolgd of is veroordeeld tot een vrijheidsstraf dan
wel tegen wie een vrijheidsbenemende maatregel is
opgelegd.</al>
            <al>Indien de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">Titel IVa</extref> omschreven bijzondere
opsporingsbevoegdheden worden toegepast op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=565" compleet="nee">art.&#xA0;565 lid
2 Sv</extref>, dan geldt in beginsel hetgeen is vermeld over de betekenis en
procedure van deze opsporingsbevoegdheden indien zij zouden worden
ingezet in het kader van de opsporing van een strafbaar feit. Voor een
uiteenzetting van de voorwaarden die bij toepassing van de
opsporingsbevoegdheden in acht genomen moeten worden, wordt dan ook
verwezen naar de hiervoor besproken afzonderlijke bijzondere
opsporingsbevoegdheden. Hierbij moet opgemerkt worden dat sommige
gegevens die opgenomen moeten worden in de bevelen of de vorderingen in
geval van de opsporing van een strafbaar feit minder van belang kunnen
zijn bij het achterhalen van de verblijfplaats van de aan te houden
persoon. Deze gegevens behoeven in dit geval dan ook niet vermeld te
worden in de vordering of het bevel.</al>
            <al>De regeling van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">artt.&#xA0;126cc</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126dd" compleet="nee">126dd Sv</extref> ter zake van de bewaring en vernietiging
van vergaarde gegevens is niet van toepassing in het geval de in Titel
IVa omschreven bijzondere opsporingsbevoegdheden worden toegepast op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=565" compleet="nee">art.&#xA0;565 lid 2 Sv</extref>. Voor de in dit verband vergaarde
gegevens is het regime van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463" compleet="nee">Wet politiegegevens</extref> (hierna: Wpg) van
toepassing. Deze wet gaat ervan uit dat de verwerkte gegevens worden
verwijderd zodra deze niet langer nodig zijn voor het doel van het
onderzoek (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=9" compleet="nee">art.&#xA0;9, vierde lid, Wpg</extref>). Dit doel betreft de
vaststelling van de verblijfplaats van de aan te houden persoon. De
politiegegevens die niet langer nodig zijn voor het doel van het
onderzoek, worden verwijderd of gedurende een periode van maximaal een
half jaar verwerkt teneinde te bezien of zij aanleiding geven tot een
nieuw onderzoek of een nieuwe verwerking en na verloop van deze termijn
verwijderd (art.&#xA0;9, vierde lid, Wpg). Daarna worden de gegevens
nog vijf jaar bewaard, gedurende deze periode kunnen de bewaarde
gegevens in bijzondere gevallen opnieuw worden gebruikt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=14" compleet="nee">art.&#xA0;14,
derde lid, Wpg</extref>). Vereist is een opdracht van de officier van justitie.
Dit hernieuwde gebruik kan aan de orde zijn als de aangehouden persoon
opnieuw voortvluchtig is of ernstige strafbare feiten
pleegt&#x2019;.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Inzet
bijzondere opsporingsbevoegdheden in geval van terroristische
misdrijven</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op 1 februari
2007 is de Wet Verruiming mogelijkheden ter opsporing en vervolging van
terroristische misdrijven
(Stb.
2006, 731) in werking getreden. Door de invoering van deze wet
is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VB" compleet="nee">Titels VB</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VC" compleet="nee">VC van het Wetboek van Strafvordering</extref> een
regeling opgenomen voor de toepassing van bijzondere
opsporingsbevoegdheden in geval van &#x2018;aanwijzingen&#x2019; van
een terroristisch misdrijf (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zd" compleet="nee">artt.&#xA0;126zd t/m 126zu Sv</extref>). De
omschrijving van de in deze titels opgenomen opsporingsbevoegdheden
sluit in inhoudelijk opzicht aan bij de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=V" compleet="nee">V</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VA" compleet="nee">VA</extref>
opgenomen bijzondere opsporings-bevoegdheden, met uitzondering van het
criterium voor de toepassing van de bijzondere
opsporingsbevoegdheden.</al>
            <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126za" compleet="nee">artt.&#xA0;126za</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zb" compleet="nee">126zb Sv</extref> zijn
algemene voorschriften opgenomen die betrekking hebben op de bevelen
van de officier van justitie alsmede de machtigingen van de
rechter-commissaris in het geval de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VB" compleet="nee">titels VB</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VC" compleet="nee">VC</extref> opgenomen
bijzondere opsporingsbevoegdheden worden toegepast ter opsporing van
terroristische misdrijven. Deze voorschriften zijn inhoudelijk gezien
vergelijkbaar met de voorschriften die gelden in verband met de inzet
van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=V" compleet="nee">V</extref> opgenomen bijzondere
opsporingsbevoegdheden. De modelformulieren die worden toegepast in het
kader van de opsporing van een strafbaar feit kunnen dan ook worden
gebruikt indien de in de titels VB en VC opgenomen bijzondere
opsporingsbevoegdheden worden toegepast, waarbij een aantal &#x2013; in
de vordering of het bevel van de officier van justitie opgenomen
&#x2013; passages aangepast dienen te
worden.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Onderzoek
van voorwerpen, vervoermiddelen en kleding bij aanwijzingen van een
terroristisch misdrijf (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zq" compleet="nee">artt.&#xA0;126zq</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zr" compleet="nee">126zr</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zs" compleet="nee">126zs
Sv</extref>)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In de Wet Verruiming
mogelijkheden ter opsporing en vervolging van terroristische misdrijven
is, naast een regeling van bijzondere opsporingsbevoegdheden, ook een
regeling opgenomen voor de toepassing van (onderzoeks)bevoegdheden om,
in geval van aanwijzingen van een terroristisch misdrijf, onderzoek te
doen aan voorwerpen, vervoermiddelen en/of kleding. Deze regeling is
opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zq" compleet="nee">artt.&#xA0;126zq</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zr" compleet="nee">126zr</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zs" compleet="nee">126zs Sv</extref>.</al>
              <al>De
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zq" compleet="nee">artt.&#xA0;126zq</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zr" compleet="nee">126zr</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zs" compleet="nee">126zs Sv</extref> opgenomen bevoegdheden kunnen
slechts worden toegepast bij een (mondeling) bevel daartoe van de
officier van justitie. In het bevel zal de officier van justitie aan
moeten geven voor welke periode en in welk nader gespecificeerd gebied
de bevoegdheden mogen worden uitgeoefend. De door de officier van
justitie aangewezen gebieden kunnen worden aangemerkt als tijdelijke
risicogebieden, die moeten worden onderscheiden van gebieden die
vanwege hun functie een min of meer permanent risico vormen voor
terroristische aanslagen (zogenaamde veiligheidsrisicogebieden). Deze
veiligheidsrisicogebieden zijn in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020861" compleet="nee">Besluit opsporing terroristische
misdrijven</extref>
(Stb.
2007, 730) aangewezen. Binnen een veiligheidsrisicogebied
kunnen de onderzoeks-bevoegdheden worden toegepast zonder dat daaraan
een bevel van de officier van justitie vooraf is gegaan.</al>
              <al>Omdat
de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zq" compleet="nee">artt.&#xA0;126zq</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zr" compleet="nee">126zr</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zs" compleet="nee">126zs Sv</extref> in de praktijk kan
leiden tot vraagstukken van openbare orde zal de burgemeester
onverwijld door de verantwoordelijke hoofdofficier van justitie moeten
worden ge&#xEF;nformeerd over de voorgenomen toepassing van deze
bevoegdheden. Over de toepassing van de onderzoeksbevoegdheden kunnen
nadere afspraken worden gemaakt met het openbaar bestuur, bijvoorbeeld
in het kader van een driehoeksoverleg.</al>
              <al>In het geval de
onderzoeksbevoegdheden worden uitgeoefend binnen een
veiligheidsrisicogebied zal de burgemeester in beginsel vooraf in
kennis worden gesteld van elk optreden dat consequenties kan hebben
voor de handhaving van de openbare orde. Over optreden dat beperkt is
gebleven tot enkele personen zal achteraf mededeling kunnen worden
gedaan aan de burgemeester. Over de wijze waarop gebruik gemaakt wordt
van de onderzoeksbevoegdheden in veiligheidsrisicogebieden worden door
het openbaar ministerie afspraken gemaakt met de
politie.</al>
              <al>In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020861" compleet="nee">Besluit opsporing terroristische
misdrijven</extref> zijn nadere richtsnoeren opgenomen voor opsporingsambtenaren
die uitvoering geven aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zq" compleet="nee">artt.&#xA0;126zq</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zr" compleet="nee">126zr</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zs" compleet="nee">126zs
Sv</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Verkennend
onderzoek</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126gg" compleet="nee">art.&#xA0;126gg Sv</extref> is het verkennend onderzoek geregeld. In het kader
van een verkennend onderzoek worden gegevens (die afkomstig zijn uit
politiegegevensbestanden of open bronnen) verzameld, geanalyseerd en
veredeld om vast te kunnen stellen of en op welke wijze binnen de in
art.&#xA0;126gg Sv bedoelde verzamelingen van personen misdrijven
worden beraamd of gepleegd. Het verkennend onderzoek dient ter
voorbereiding van de
opsporing.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Start
van het onderzoek</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De
officier van justitie kan pas een bevel verkennend onderzoek afgeven
nadat de hoofdofficier van justitie van het betrokken
arrondissementsparket het conceptbevel verkennend onderzoek alsmede het
onderliggende proces-verbaal van de politie ter toetsing heeft
voorgelegd aan het College dat hiervoor toestemming moet
geven.</al>
                <al>Het College toetst
of:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het
voorgenomen verkennend onderzoek voldoet aan de door de wet en nadere
regelgeving gestelde eisen,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het
voorgenomen verkennend onderzoek mogelijk maatschappelijke, politieke,
economische of publicitaire consequenties zal kunnen hebben,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>er sprake is van
(territoriale en inhoudelijke) overlap met andere (verkennende)
onderzoeken.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>De hoofdofficier van
justitie van het betrokken arrondissementsparket wordt zo spoedig
mogelijk in kennis gesteld van het besluit van het
College.</al>
                <al>Het schriftelijke bevel van de officier van
justitie
bevat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de
aanleiding: de feiten en omstandigheden die aan het bevel ten grondslag
liggen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de doelstelling: een
concrete probleemstelling met betrekking tot een zo precies mogelijk
omschreven verzameling van
personen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>een tijdsplanning:
een omschrijving van het voorgenomen
tijdpad.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>In het bevel zal de groep van
personen die onderwerp zullen vormen van het verkennend onderzoek zo
nauwkeurig mogelijk omschreven moeten worden teneinde de bescherming op
de persoonlijke levenssfeer van deze personen zo veel mogelijk te
kunnen
waarborgen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Verloop
van het onderzoek</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Indien
het College toestemming heeft verleend voor het instellen van een
verkennend onderzoek, dan zal de betrokken hoofdofficier van justitie
het College periodiek op de hoogte moeten houden van de voortgang van
het verkennend onderzoek.</al>
                <al>Indien in het kader van een
verkennend onderzoek een concrete verdenking ontstaat ten aanzien van
bepaalde tot de &#x2018;verzameling&#x2019; behorende personen dan kan
er tegen die personen een opsporingsonderzoek worden opgestart, terwijl
het verkennend onderzoek naar de verzameling van personen nog
doorloopt.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging
van het onderzoek</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126gg" compleet="nee">art.&#xA0;126gg Sv</extref> is geen maximale termijn aangegeven voor de duur van
een verkennend onderzoek. Een verkennend onderzoek zal echter gesloten
moeten worden indien het doel van het verkennend onderzoek is
bereikt.</al>
                <al>Indien een verkennend onderzoek wordt
be&#xEB;indigd, dan zullen de resultaten hiervan vastgelegd moeten
worden in een eindrapportage. De eindrapportage
bevat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>een
afschrift van het bevel verkennend
onderzoek;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>een beschrijving van
de geraadpleegde bronnen, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de
resultaten van het onderzoek.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>De
hoofdofficier van justitie van het betrokken parket zendt een afschrift
van de eindrapportage toe aan het College.</al>
                <al>Indien in de
eindrapportage informatie is opgenomen die aanleiding kan geven tot het
instellen van een opsporingsonderzoek, dan zal deze informatie apart in
een proces-verbaal neergelegd moeten worden. Dit proces-verbaal kan dan
als startproces-verbaal dienen voor het
opsporingsonderzoek.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verkennend onderzoek
naar terroristische
misdrijven</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien een
verkennend onderzoek de voorbereiding van de opsporing van
terroristische misdrijven tot doel heeft, beschikt de officier van
justitie op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126hh" compleet="nee">artt.&#xA0;126hh</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ii" compleet="nee">126ii Sv</extref> over meer
bevoegdheden om gegevens op te vragen en te gebruiken.</al>
              <al>Op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126hh" compleet="nee">art.&#xA0;126hh lid 1 Sv</extref> is de officier van justitie bevoegd om, in
het belang van het verkennend onderzoek naar terroristische misdrijven,
van degene van wie redelijkerwijs kan worden vermoed dat hij toegang
heeft tot een geautomatiseerd gegevensbestand schriftelijk te vorderen
dat dit bestand, of delen daarvan, wordt verstrekt teneinde de hierin
opgenomen gegevens te doen bewerken. De bewerking kan bestaan uit het
onderling vergelijken dan wel het in combinatie met elkaar verwerken
van gegevens afkomstig uit het verstrekte bestand, gegevens uit
politiegegevensbestanden en gegevens uit andere bestanden. Door het
bewerken van gegevens kunnen er nieuwe gegevens worden
verkregen.</al>
              <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126hh" compleet="nee">lid 2 van art.&#xA0;126hh Sv</extref> is voorts bepaald
dat in geval van een bewerking de beperkingen die bij of krachtens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463" compleet="nee">Wpg</extref> zijn gesteld ten aanzien van de in die wet benoemde
gegevensbestanden buiten toepassing blijven. Aangezien echter in
bepaalde politiegegevensbestanden, zoals het gegevensbestand van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=10" compleet="nee">art.&#xA0;10 Wpg</extref> en de gegevensbestanden van zogenaamde
&#x2018;embargo-onderzoeken&#x2019; als bedoeld in de Wpg, gegevens met
afbreukrisico&#x2019;s zijn opgenomen, kunnen de gegevens uit deze
bestanden slechts geheel of gedeeltelijk ter beschikking worden
gesteld.</al>
              <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ii" compleet="nee">art.&#xA0;126ii lid 1 Sv</extref> kan de officier
van justitie van degene die daarvoor redelijkerwijs in aanmerking komt
en die anders dan ten behoeve van persoonlijk gebruik gegevens
verwerkt, vorderen om bepaalde opgeslagen of vastgelegde
identificerende gegevens (zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">art.&#xA0;126nc Sv</extref>) van een
persoon te verstrekken. In art.&#xA0;126ii lid 2 Sv is bepaald dat de
officier van justitie bevoegd is om in het belang van het verkennend
onderzoek gebruikersgegevens (zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">art.&#xA0;126na Sv</extref>) te
vorderen van iedere aanbieder van een
communicatiedienst.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Uitvoering</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Uitgestelde
inbeslagneming en het verbod op
doorlaten</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verbod
op het doorlaten van
voorwerpen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Hoewel in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff lid 1 en 4 Sv</extref> de verplichting tot inbeslagneming is
beperkt tot die situaties waarin sprake is van toepassing van de
bijzondere opsporingsbevoegdheden genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa</extref> tot en met
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VA" compleet="nee">Va van het Wetboek van Strafvordering</extref> geldt (gelet op het stelsel van
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref>)de verplichting tot onmiddellijke
inbeslagneming, voor zover dit redelijkerwijs mogelijk is, ook voor
alle andere situaties waarin opsporingsambtenaren de vindplaats weten
van verboden schadelijke of gevaarlijke voorwerpen.</al>
              <al>Er is
sprake van &#x2018;weten&#x2019; in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff Sv</extref> op
het moment dat bij opsporingsambtenaren een voldoende mate van
zekerheid bestaat over het verboden karakter van de voorwerpen en de
vindplaats hiervan. Het zal in dit geval moeten gaan om aanwijzingen
die redelijkerwijs geen ruimte voor twijfel laten dat de in
art.&#xA0;126ff Sv aangeduide voorwerpen op de betreffende plaats
aanwezig zijn. Indien er slechts een redelijk vermoeden bestaat omtrent
de aard en/of de vindplaats van de voorwerpen dan geldt er dus geen
verplichting tot inbeslagneming.</al>
              <al>Uitstel van inbeslagneming,
feitelijk te beschouwen als gecontroleerde aflevering, mag alleen
plaatsvinden indien op een later tijdstip alsnog wordt overgegaan tot
inbeslagneming van de voorwerpen. De controle op die voorwerpen zal van
dien aard moeten zijn dat politie en justitie alle maatregelen nemen
die redelijkerwijs mogelijk zijn om de beoogde inbeslagneming te kunnen
realiseren.</al>
              <al>In de toelichting op het amendement waarmee
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff</extref> is ge&#xEF;ntroduceerd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
Strafvordering</extref>, is uitdrukkelijk aangegeven dat het verbod op doorlaten
het Nederlandse softdrugsbeleid onverlet laat. Dit beleid is verwoord
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021625" compleet="nee">Aanwijzing Opiumwet</extref> (2000A019). Naar analogie van de
uitgangspunten die in deze aanwijzing zijn opgenomen, kan als
richtsnoer gelden dat de verplichting tot inbeslagneming van
art.&#xA0;126ff Sv niet geldt voor die situaties die op grond van de
richtlijn worden
gedoogd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verbod
op het doorlaten van
personen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Hoewel
er in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff Sv</extref> uitsluitend wordt gesproken over voorwerpen,
geldt in gevallen waarbij misdrijven worden gepleegd waarbij de
menselijke waardigheid direct in het geding is een verbod op het
doorlaten van personen in de zin van het laten voortduren van bedoelde
misdrijven. Dit verbod is het resultaat van een door de Tweede Kamer
aanvaarde motie (Kamerstukken II 1998/99, 25.403, nrs. 30 en 35).In
deze motie sprak de Kamer uit dat &#x2018;het doorlaten van personen in
de zin van het laten voortduren van bedoelde misdrijven niet
aanvaardbaar is, ook niet met het oog op zwaarwegende
opsporingsbelangen&#x2019;.</al>
              <al>Voorbeelden van misdrijven waarbij
de menselijke waardigheid direct in het geding is, zijn mensensmokkel,
mensenhandel en wederrechtelijke vrijheidsberoving. Er kan sprake zijn
van mensonwaardige situaties indien het vervoer van de personen
mensonwaardig is (bijvoorbeeld doordat dit vervoer plaatsvindt in
containers of laadbakken) dan wel wanneer de gesmokkelde personen in
het land van bestemming kennelijk terechtkomen in een situatie waarin
zij gedwongen worden in mensonwaardige omstandigheden te verkeren,
zoals in geval van gedwongen
prostitutie.</al>
              <al>De Tweede Kamer is akkoord
gegaan met een beperkte uitzonderingsmogelijkheid op het verbod op
doorlaten van personen. In geval van mensensmokkel, dat wil zeggen
situaties waarin mensen vrijwillig en vaak tegen betaling zich illegaal
verblijf verschaffen, is het toegestaan om af te zien van de
verplichting tot aanhouding van personen die illegaal in Nederland
verblijven en hen die daarbij behulpzaam zijn (Kamerstukken II 1998/99,
25
403, nr. 35). In dat geval moet vooraf wel vaststaan
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>er
daadwerkelijk sprake is van vrijwilligheid,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de personen daarbij niet in
mensonwaardige situaties verkeren of komen te verkeren,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>redelijkerwijs is te
verwachten dat door niet in te grijpen belangrijke verdachten kunnen
worden</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ge&#xEF;dentificeerd en
aangehouden, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het onderzoek
niet op andere wijze tot dit resultaat kan
leiden.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Voornoemde
uitzonderingsmogelijkheid is dus niet van toepassing in geval van
mensenhandel. Bij mensenhandel gaat het namelijk om situaties waarin
mensen tegen hun wil hun vrijheid is benomen, zoals in geval van
gedwongen prostitutie. Bij verdenking van mensenhandel mogen dan ook
nimmer mensen worden
doorgelaten.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Uitstel
van inbeslagneming van voorwerpen (gecontroleerde
aflevering)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Uitstel van
inbeslagneming kan slechts plaatsvinden nadat de officier van justitie
hiervoor toestemming heeft gegeven. Deze toestemming is vormvrij en kan
dus ook mondeling worden gegeven. De officier van justitie zal zijn
beslissing tot uitstel van inbeslagneming en de daaraan ten grondslag
liggende overwegingen moeten doen vastleggen in een
proces-verbaal.</al>
                <al>Omdat uitstel van inbeslagneming van verboden
schadelijke of gevaarlijke voorwerpen slechts mag plaatsvinden indien
op een later tijdstip alsnog wordt overgegaan tot inbeslagneming zullen
alle maatregelen moeten worden genomen die redelijkerwijs mogelijk zijn
om de beoogde inbeslagneming uiteindelijk te kunnen
realiseren.</al>
                <al>Ook in het kader van het verlenen of ontvangen van
rechtshulp aan buitenlandse opsporingsautoriteiten kan een uitstel van
inbeslagneming/gecontroleerde aflevering plaatsvinden. Indien er sprake
is van een inkomend verzoek tot rechtshulp kan de daartoe aangewezen
officier van justitie van het Landelijk Parket toestemming geven voor
een gecontroleerde aflevering in het buitenland, indien het verzoekende
land voldoende garanties geeft voor de controle op en inbeslagneming
van de voorwerpen, waarop het rechtshulpverzoek betrekking heeft. Voor
de feitelijke uitvoering wordt verwezen naar de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028108" compleet="nee">Aanwijzing
rechtshulpverzoeken voor grensoverschrijdende observatie</extref> van 2 augustus
2010
(Stcrt.
2010, nr. 13157).</al>
                <al>In geval de inbeslagneming op een
later tijdstip onverhoopt niet kan en zal worden gerealiseerd, dan zal
de hoofdofficier van justitie daarover ingelicht moeten worden die
hierop het College hiervan in kennis stelt. In dit geval zal in een
proces-verbaal wel moeten worden vastgelegd waarom de inbeslagneming
niet kon worden
gerealiseerd.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Afzien
van inbeslagneming van voorwerpen
(doorlaten)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In geval van
hoge uitzondering kan de officier van justitie op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=140a" compleet="nee">artt.&#xA0;140a Sv</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=131" compleet="nee">131 lid 5 RO</extref> slechts overgaan tot een bevel
afzien van inbeslagneming nadat het College, na overleg met de Minister
van Justitie, een voorafgaande schriftelijke toestemming heeft
gegeven.</al>
                <al>De officier van justitie kan pas een bevel
tot het afzien van inbeslagneming afgeven nadat de volgende procedure
is
gevolgd:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de
behandelend officier van justitie licht de hoofdofficier van justitie
in;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de hoofdofficier van
justitie legt de zaak via de CTC ter goedkeuring aan het College
voor;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het College legt zijn
voorgenomen beslissing voor aan de Minister van Justitie
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=140a" compleet="nee">art.&#xA0;140a Sv</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=131" compleet="nee">art.&#xA0;131
RO</extref>);</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het College geeft vooraf
(al dan niet) een schriftelijke toestemming voor het afzien van de
inbeslagneming.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Indien het wachten op
het resultaat van voornoemde procedure er toe zou leiden dat de
verboden schadelijke of gevaarlijke voorwerpen niet meer in beslag
kunnen worden genomen, dan zal tot inbeslagneming moeten worden
overgegaan. De wet staat immers niet toe dat de beslissing tot afzien
van inbeslagneming op een lager niveau wordt genomen dan dat van het
College (na overleg met de Minister van Justitie). Afzien van
inbeslagneming kan nimmer achteraf worden goedgekeurd.</al>
                <al>Bij
dringende noodzaak kan op grond van de wettekst geen mondelinge
toestemming worden gegeven. De te volgen procedure kan echter wel
mondeling plaatsvinden.</al>
                <al>De officier van justitie zal in het
schriftelijke bevel tot afzien van de inbeslagneming een beschrijving
moeten geven van het zwaarwegende opsporingsbelang dat van toepassing
is, de voorwerpen waar het bevel betrekking op heeft en het tijdstip
waarop of de periode gedurende welke de verplichting tot inbeslagneming
niet
geldt.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Afscherming</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
het strafproces geldt als uitgangspunt dat volledige openheid van zaken
wordt gegeven over de wijze waarop de opsporing is verlopen (interne
openbaarheid). Dit uitgangspunt geldt onverkort ten aanzien van de
toepassing van bijzondere opsporingsbevoegdheden. De verantwoording die
hierover wordt afgelegd, zal veelal plaatsvinden door het voegen van
processtukken in het strafdossier (zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">art.&#xA0;126aa Sv</extref>), maar ook
door het horen van opsporingsambtenaren als
getuige.</al>
              <al>De inzet van bijzondere
opsporingsbevoegdheden zal veelal plaatsvinden op een heimelijke wijze
met toepassing van bepaalde (geavanceerde) opsporingstactieken en
-technieken. Daarnaast kunnen ook burgers in dit kader medewerking
verlenen aan de opsporing. Het voorgaande kan met zich meebrengen dat
op grond van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187d" compleet="nee">art.&#xA0;187d lid 1 Sv</extref> genoemde belangen een
uitzondering wordt gemaakt op het uitgangspunt van de interne
openbaarheid. Bepaalde informatie kan worden afgeschermd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de
getuige ernstig overlast zal ondervinden of zal worden belemmerd in de
uitoefening van zijn ambt of
beroep,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een zwaarwegend
opsporingsbelang wordt geschaad,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het belang van de
staatveiligheid wordt
geschaad.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Afscherming kan plaatsvinden
door de informatie niet op te nemen in het strafdossier of door het
niet beantwoorden van vragen door een getuige. Op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187b" compleet="nee">artt.&#xA0;187b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187d" compleet="nee">187d Sv</extref> heeft de rechter-commissaris de mogelijkheid
om bepaalde informatie af te schermen door te beletten dat door de
getuige antwoord wordt gegeven op een aan hem gestelde vraag
respectievelijk te beletten dat antwoorden op vragen betreffende een
bepaald gegeven ter kennis komen van de officier van justitie, de
verdachte en diens raadsman.</al>
              <al>Behalve in situaties van
getuigenverhoor zou <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=187d" compleet="nee">art.&#xA0;187d Sv</extref> ook van toepassing kunnen zijn op
stukken of documenten en andere voorwerpen waaraan gegevens kunnen
worden ontleend die zijn verkregen door toepassing van de bijzondere
opsporingsbevoegdheden. De rechter-commissaris zou in dit kader
onderzoek kunnen doen naar de wijze waarop het wel in het strafdossier
aanwezige materiaal is verkregen. Dit onderzoek kan hij zodanig
inrichten dat informatie waarvan de openbaarmaking een zwaarwegend
opsporingsbelang schaadt, onvermeld blijft. Er zijn stukken en andere
gegevensdragers die, op grond van de in het eerste lid van
art.&#xA0;187d Sv genoemde belangen, niet geopenbaard moeten worden.
Hierbij moet bijvoorbeeld worden gedacht aan documenten behorende tot
de CIE, interne verslagen van een infiltratiebegeleidingsteam of
stukken van een observatieteam met betrekking tot medewerkende burgers
die de gelegenheid hebben gegeven voor het plaatsen van
camera&#x2019;s.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Afschermprocedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Tijdens
een lopend opsporingsonderzoek kan er informatie worden verkregen die
aanleiding kan geven tot het opstarten van een nieuw (deel)onderzoek
(het &#x2018;doelonderzoek&#x2019;), terwijl het onderzoek waaruit de
informatie voortkomt (het &#x2018;brononderzoek&#x2019;) nog geruime
tijd moet worden afgeschermd. In dat geval zal de zogenaamde
afschermprocedure gevolgd moeten worden. Door middel van deze procedure
is het mogelijk om enerzijds afscherming te bieden aan het
brononderzoek, terwijl anderzijds (zonodig) voldoende startinformatie
wordt verschaft om een nieuw (deel)onderzoek te kunnen opstarten. De
afschermprocedure kan uitkomst bieden in het geval tijdens een
onderzoek informatie wordt verkregen over verboden goederen, zoals
harddrugs of vuurwapens. Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff Sv</extref> geldt ten
aanzien van dergelijke goederen in beginsel een verplichting tot
inbeslagname als er voldoende aanwijzingen bestaan over hun bergplaats.
Een ander voorbeeld waarbij de afscherm-procedure kan worden toegepast
betreft het geval waarin informatie is verkregen die op zichzelf niet
noodzaakt tot onmiddellijk optreden, maar ter zake waarvan de politie
(met name een ander onderzoeksteam) om andere redenen graag mee aan de
slag wil. De afschermprocedure vindt op de volgende wijze
plaats:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>In
de eerste plaats zal de zaaksofficier van justitie van het
brononderzoek toestemming moeten geven voor het gebruik van de
informatie in het
doelonderzoek.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Indien er
toestemming is gegeven, zal er een zogeheten kluisproces-verbaal worden
opgesteld door de teamleiding van het brononderzoek. Op basis hiervan
wordt door de CIE-chef van de politieregio waar het doelonderzoek zal
plaatsvinden, een afschermproces-verbaal
opgesteld.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>In het
kluisproces-verbaal is alle relevante informatie uit het brononderzoek
opgenomen, zoals de naam van het onderzoek en de zaaksofficier van
justitie, de regio waar het onderzoek wordt verricht en de wijze waarop
de informatie ter beschikking is gekomen (toegepaste
opsporingsmethodieken en/of
bevoegdheden).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De informatie
die is opgenomen in het afschermproces-verbaal is niet te herleiden tot
het af te schermen brononderzoek en zal, voor zover het de bedoeling is
om een nieuw onderzoek op te starten, voldoende informatie moeten
bevatten op grond waarvan een verdenking kan worden geconstrueerd ex
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27" compleet="nee">art.&#xA0;27 Sv</extref>.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De
afgeschermde informatie die is ingebracht in het doelonderzoek kan door
de rechter en verdediging worden getoetst door de opsporingsambtenaar
die het afschermproces-verbaal heeft opgemaakt (zoals de CIE-chef) als
getuige te horen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Als
uitgangspunt geldt dat de in een opsporingsonderzoek ingebrachte
afgeschermde informatie wordt gebruikt als start- of sturingsinformatie
en niet als bewijs.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De
afgeschermde informatie kan, afhankelijk van de aard en de inhoud van
de informatie, ook zonder aanvullende informatie voldoende zijn om aan
te nemen dat er sprake is van een verdenking in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27" compleet="nee">art.&#xA0;27
Sv</extref>, zodat op basis daarvan kan worden overgegaan tot toepassing van
dwangmiddelen, zoals doorzoeking en telefoontap. In die zin vervult
afgeschermde informatie dezelfde rol als CIE-informatie (dus als start-
of
sturingsinformatie).</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
            <titel status="officieel">Internationale
samenwerking</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Inkomende
rechtshulpverzoeken en bijzondere
opsporingsbevoegdheden</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Aan
een buitenlands rechtshulpverzoek tot toepassing van een bijzondere
opsporingsbevoegdheid op Nederlands grondgebied kan alleen gevolg
worden gegeven indien die bevoegdheid ook naar Nederlands recht kan
worden uitgeoefend. De inwilliging van het verzoek mag niet in strijd
komen met de Nederlandse wetsbepalingen, voorschriften en procedures
(waaronder de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=X" compleet="nee">titel X van het Wetboek van Strafvordering</extref> opgenomen
artikelen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552h" compleet="nee">artt.&#xA0;552h-55q Sv</extref>)). Daarnaast is ook de regelgeving
omtrent notificatie, bewaring en vernietiging van toepassing
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">artt.&#xA0;126aa lid 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126bb" compleet="nee">126bb tot en met 126dd Sv</extref>).</al>
              <al>Voor de
vraag of uitvoering kan worden gegeven aan een in het kader van een
buitenlands opsporingsonderzoek aan Nederland gedaan rechtshulpverzoek,
dient niet het gehele buitenlandse opsporingsonderzoek -en dus ook het
totale verloop daarvan- in die beoordeling te worden betrokken, doch
uitsluitend de activiteiten die op Nederlands grondgebied in het kader
van rechtshulp dienen te worden uitgevoerd.</al>
              <al>Op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552oa" compleet="nee">art.&#xA0;552oa lid 1 Sv</extref> kunnen de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">126m</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">126t</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">126nd lid 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ne" compleet="nee">126ne</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ue" compleet="nee">126ue lid 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">126nf</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uf" compleet="nee">126uf</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ng" compleet="nee">126ng</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ug" compleet="nee">ug</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zf" compleet="nee">126zf</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zg" compleet="nee">126zg</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zm" compleet="nee">126zm, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zn" compleet="nee">126zn</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zo" compleet="nee">126zo Sv</extref> opgenomen bijzondere
opsporingsbevoegdheden uitsluitend worden toegepast indien een voor
inwilliging vatbaar en op een verdrag gegrond rechtshulpverzoek van een
buitenlandse rechterlijke autoriteit daartoe strekt. Bij de toepassing
van deze bevoegdheden zal de officier van justitie, indien het
toepasselijke wetsartikel dit voorschrijft, een machtiging moeten
vorderen van de rechter-commissaris. De vordering van de officier van
justitie aan de rechter-commissaris moet worden vergezeld van het
rechtshulpverzoek en de overige gegevens die nodig zijn om te kunnen
beoordelen of het verzoek kan worden ingewilligd.</al>
              <al>Ten aanzien
van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=V" compleet="nee">V</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VA" compleet="nee">Va</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=VC" compleet="nee">Vc</extref> opgenomen bijzondere
opsporingsbevoegdheden die niet in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552oa" compleet="nee">art.&#xA0;552oa lid 1 Sv</extref> zijn
opgenomen, geldt niet de eis dat het daartoe strekkende
rechtshulpverzoek moet zijn gebaseerd op een
verdrag.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitgaande
rechtshulpverzoeken en bijzondere
opsporingsbevoegdheden</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een
verzoek om rechtshulp aan het buitenland waarin de toepassing wordt
gevraagd van een bijzondere opsporingsbevoegdheid kan pas worden
gedaan, nadat de voor de toepassing van deze bevoegdheid in Nederland
geldende procedures en wettelijke voorschriften zijn gevolgd, zoals het
verkrijgen van een machtiging van de rechter-commissaris in geval van
het opnemen van telecommunicatie of, in geval van bijvoorbeeld
infiltratie, de vereiste goedkeuring van het College na advies van de
CTC. Aan het buitenland kan niet worden gevraagd om uitvoering te geven
aan (bijzondere) opsporingsbevoegdheden die naar Nederlands recht niet
zijn toegestaan.</al>
              <al>Het rechtshulpverzoek zal via de (Landelijke)
Internationale Rechtshulp Centra ((L)IRC&#x2019;s) aan de bevoegde
buitenlandse autoriteiten aangeboden moeten
worden.</al>
              <al>Een rechtshulpverzoek dat op het Europees
Rechtshulpverdrag is gegrond, dient te worden verzonden via het
Ministerie van Justitie (Afdeling Internationale Rechtshulp in
Strafzaken). Een verzoek om rechtshulp aan een niet-verdragsland
geschiedt uitsluitend via de zogenaamde diplomatieke weg, door
tussenkomst van de Ministeries van Justitie (AIRS) en van Buitenlandse
Zaken. De minister van Justitie is eindverantwoordelijk voor het
verzoeken van rechtshulp aan een andere staat. Deze
verantwoordelijkheid uit zich met name wanneer een verzoek wordt gedaan
aan een land waarmee geen verdragsrelatie bestaat. AIRS beoordeelt
&#x2013; in samenspraak met het ministerie van Buitenlandse Zaken
&#x2013; of het mogelijk dan wel wenselijk is om aan een bepaald
niet-verdragsland een rechtshulpverzoek te doen. Indien nodig kan met
AIRS reeds op voorhand contact worden opgenomen opdat deze zo spoedig
mogelijk kan vaststellen of kan worden ingestemd met het doen uitgaan
van het
rechtshulpverzoek.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Uitvoering
inkomende en uitgaande
rechtshulpverzoeken</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Internationale
Rechtshulp Centrum (hierna:
IRC)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>In Nederland zijn,
naast de Afdeling Internationale Rechtshulp in Strafzaken van het
Ministerie van Justitie (AIRS) (zie hierna), zes IRC&#x2019;s en
&#xE9;&#xE9;n landelijk rechtshulpcentrum(LIRC). Het IRC is een
samenwerkingsverband tussen OM en politie. Bij de IRC&#x2019;s werken
zowel medewerkers van politie als van justitie. De IRC&#x2019;s zijn
het aanspreekpunt voor politie en justitie met betrekking tot
internationale rechtshulp en rechtshulpverzoeken. Uitgaande
rechtshulpverzoeken dienen via het IRC te worden
verzonden.</al>
                <al>De IRC&#x2019;s hebben als
taak:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>registratie
van rechtshulpverzoeken. Dit geschiedt in het Landelijke uniform
registratiesysteem inzake internationale rechtshulp in strafzaken
(LURIS);</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>uitvoering van eenvoudige
rechtshulpverzoeken, alsmede de co&#xF6;rdinatie van de uitvoering van
overige rechtshulpverzoeken;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3.</li.nr>
                    <al>houden
van toezicht op de kwaliteit van de afhandeling van
rechtshulpverzoeken;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4.</li.nr>
                    <al>het uitvoeren
van overdrachten en overnames strafvervolging en tenuitvoerlegging
strafvonnissen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>5.</li.nr>
                    <al>het uitvoeren van
verzoeken tot uitlevering en
inlevering;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>6.</li.nr>
                    <al>het functioneren als
kennis- en expertisecentrum op het gebied van internationale
rechtshulp, primair voor korpsleidingen, het openbaar ministerie en
externe
belanghebbenden.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Afdeling
Internationale Rechtshulp in Strafzaken (hierna:
AIRS)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De AIRS is het
onderdeel van het Ministerie van Justitie dat de Minister van Justitie
adviseert in zaken betreffende internationale rechtshulp in strafzaken.
Waar in verdragen inzake internationale rechtshulp het Ministerie van
Justitie is aangewezen als Centrale Autoriteit, vervult AIRS die rol.
Daarnaast faciliteert AIRS de Nederlandse justiti&#xEB;le autoriteiten,
als expertisecentrum, bij de uitoefening van wettelijke en
verdragsrechtelijke taken. Naast concrete dienstverlening houdt AIRS
zich ook bezig met beleidsontwikkeling op het terrein van
internationale rechtshulp in strafzaken.</al>
              <al>Waar het toepasselijke
rechtshulpverdrag daar om vraagt, dienen rechtshulpverzoeken via de
Centrale Autoriteit (AIRS) te worden verzonden. In dat geval verstuurt
het IRC de rechtshulpverzoeken aan AIRS ,die voor verdere verzending
zorg draagt. Dit geldt ook voor rechtshulpverzoeken die niet op een
verdrag zijn gebaseerd
.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Inzet
van buitenlandse opsporingsambtenaren in
Nederland</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">126h</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126i" compleet="nee">126i</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126j" compleet="nee">126j Sv</extref> en het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010976" compleet="nee">Samenwerkingsbesluit bijzondere opsporingsbevoegdheden</extref>
(Stb.
1999, 549) kan de officier van justitietoestaan dat een
buitenlandse opsporingsambtenaar in de openbare dienst van een vreemde
staat wordt belast met de uitvoering van een bevel tot observatie,
infiltratie, pseudokoop of pseudo-dienstverlening of het stelselmatige
inwinnen van informatie, indien
hij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>in
die vreemde staat beschikt over opsporingsbevoegdheid,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>indien hij beschikt over de
kennis en vaardigheden die nodig zijn voor de uitvoering van het
bevel.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De officier van
justitie die beslist over de inzet van een buitenlandse
opsporingsambtenaar zal moeten oordelen of de buitenlandse
opsporingsambtenaar beschikt over de nodige kennis en vaardigheden die
noodzakelijk zijn voor de uitvoering van de bovengenoemde
opsporingsbevoegdheden. De officier van justitie doet zich bij zijn
oordeel omtrent de bij de buitenlandse opsporingsambtenaar aanwezige
kennis en vaardigheden adviseren door het Team Nationale
Co&#xF6;rdinatie Politi&#xEB;le Infiltratie (TNCPI) van het KLPD.
Daarnaast zullen de buitenlandse opsporingsambtenaren zich vooraf aan
de volgende voorwaarden moeten
verbinden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>gedurende
het optreden op Nederlands grondgebied is de met de uitvoering van het
bevel belaste persoon gebonden aan het in Nederland geldende
recht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de met de uitvoering van het
bevel belaste persoon is verplicht te getuigen, indien hij hiertoe door
de Nederlandse autoriteiten wordt
opgeroepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>gedurende de periode die
nodig is voor de uitvoering van het bevel is de daarmee belaste persoon
gehouden de aanwijzingen van de Nederlandse opsporingsautoriteiten op
te volgen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>de met de uitvoering van
het bevel belaste persoon doet van zijn optreden op Nederlands
grondgebied verslag aan de Nederlandse
opsporingsautoriteiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>de met de
uitvoering van het bevel belaste persoon is niet bevoegd om op
Nederlands grondgebied dwangmiddelen of andere bijzondere
opsporingsbevoegdheden toe te passen dan genoemd in het
bevel.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Deze vijf voorwaarden zullen moeten worden
opgenomen in het hiervoor genoemde
bevel.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Procedurele
voorschriften</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Centrale
toetsingscommissie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De CTC,
samengesteld uit leden van het openbaar ministerie en politie, is een
intern adviesorgaan van het openbaar ministerie, dat het College
adviseert omtrent de voorgenomen inzet van bepaalde bijzondere
opsporingsbevoegdheden en methodieken.</al>
            <al>De officier
van justitie is verplicht om bij de navolgende opsporingsbevoegdheden,
na advies van de CTC, toestemming te vragen van het
College:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>politi&#xEB;le
infiltratie, (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126h" compleet="nee">artt.&#xA0;126h</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126p" compleet="nee">126p
Sv</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>burgerinfiltratie
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126w" compleet="nee">artt.&#xA0;126w</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126x" compleet="nee">126x
Sv</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>burgerpseudo-koop en
burgerpseudo-dienstverlening (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ij" compleet="nee">artt.&#xA0;126ij</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126z" compleet="nee">126z Sv</extref>) in het kader
van de uitvoering van een rechtshulpverzoek, waarbij sprake is van de
inzet van een burger met een strafrechtelijke
achtergrond;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#xF020;alle
gevallen van afzien van inbeslagneming van bij de wet verboden voor de
volksgezondheid schadelijke en/of voor de veiligheid gevaarlijke
voorwerpen, (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ff" compleet="nee">art.&#xA0;126ff lid 2
Sv</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#xF020;alle gevallen van
het &#x2018;doorlaten van personen&#x2019; in het kader van
mensensmokkel (Brief van 12-04-1999 van de Minister van Justitie aan de
Voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, Kamerstukken II,
1998/1999,
25
403, nr.
35);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#xF020;het
opnemen van vertrouwelijke communicatie met een technisch hulpmiddel in
een woning of een daaraan gelijk te stellen ruimte, (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">artt.&#xA0;126l</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s
Sv</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>toezeggingen aan getuigen
in strafzaken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=44a" compleet="nee">art.&#xA0;44a Sr</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=226g" compleet="nee">artt.&#xA0;226g t/m 226l Sv</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021203" compleet="nee">Aanwijzing toezeggingen aan getuigen in strafzaken</extref>,
Stcrt.
2006, nr. 56);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het
opheffen van de anonimiteit van bellers naar Meld Misdaad Anoniem
(M-lijn) door middel van het vorderen van inlichtingen bij
telecommunicatieaanbieders dan wel het gebruik van reeds verkregen
inlichtingen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126n" compleet="nee">artt.&#xA0;126n</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126u" compleet="nee">126u</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">126nc</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nd" compleet="nee">126nd Sv</extref> en Instructie
Meld Misdaad
Anoniem);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>DNA-bevolkingsonderzoek
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151a" compleet="nee">artt.&#xA0;151a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=195a" compleet="nee">195a
Sv</extref>);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>inkomende en uitgaande
rechtshulpverzoeken waarin de uitvoering van een van bovengenoemde
opsporingsactiviteiten wordt verzocht.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Buiten deze
gevallen kan een officier van justitie ook vrijblijvend advies inwinnen
van de CTC, waarbij de zaak in beginsel niet wordt voorgelegd aan het
College.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Aanmelding
van de zaak bij de
CTC</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>De
verantwoordelijke hoofdofficier van justitie die een zaak ter
goedkeuring voorlegt aan het College, zendt daartoe de stukken aan de
CTC. Bij twijfel of een zaak ter goedkeuring aan het College moet
worden voorgelegd, kan de hoofdofficier vooraf het secretariaat van de
CTC consulteren of de zaak als collegiale toetsing aan de CTC
voorleggen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>De stukken die aan
de CTC worden gezonden, bestaan uit een aanbiedingsbrief van de
hoofdofficier, een proces-verbaal van de politie tot aanvraag van de
betreffende bevoegdheiden een oplegnotitie van de behandelend officier
van justitie waarin de aanvraag kort en bondig wordt weergegeven.
Daarnaast zullen de volgende documenten moeten worden
meegezonden:</al>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                      <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>in
geval van infiltratie: een plan van aanpak
infiltratie;</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>in geval van een
toezegging aan een getuige: de conceptovereenkomst, de zogenaamde
&#x2018;kluisverklaringen&#x2019; en een advies van de
landsadvocaat;</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>in geval van het
opnemen van vertrouwelijke communicatie: een rapportage van de DSRT van
het KLPD waarin een indicatie wordt gegeven over de technische en
tactische uitvoerbaarheid en haalbaarheid van de voorgenomen inzet van
de bevoegdheid.</al>
                      </li>
                    </lijst>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Naar aanleiding van de stukken en de
mondelinge toelichting ter vergadering van de CTC zal een advies worden
opgesteld dat door tussenkomst van de PG-portefeuillehouder, wordt
voorgelegd aan het College.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>In
beginsel zijn de adviezen van de CTC en de stukken die aan de CTC ter
hand zijn gesteld geen processtukken. Deze stukken behoeven dan ook
niet bij het strafdossier te worden gevoegd. Volgens vaste rechtspraak
gaat het hier namelijk om interne stukken die voor de beoordeling van
de inzet van de bevoegdheid door de rechtbank niet van belang
zijn.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Besluitvorming door
het College</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Nadat het
College het advies van de CTC heeft ontvangen, zal het College tot een
oordeel komen. Het College zal de aanvragende hoofdofficier zo spoedig
mogelijk schriftelijk in kennis stellen van haar beslissing, met de
eventueel daarbij gestelde
voorwaarden.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Vervolgtoetsing
en afloop</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>De behandelend
officier van justitie bewaakt de voortgang, de termijnen en de
voorwaarden conform debesluitvorming door het College.</al>
                <al>Een door
het College gestelde termijn behoeft niet gelijk te zijn aan de
wettelijke termijn van het bevel van de officier van justitie van ten
hoogste vier weken. Indien toestemming is gegeven voor een termijn die
de geldigheidsduur van het bevel overstijgt, kan het bevel met
inachtneming van die termijn en na machtiging van de
rechter-commissaris worden verlengd.</al>
                <al>&#xF020;Indien door het
College bij een verleende toestemming een termijn is gesteld en het
wenselijk is dat de inzet van de bevoegdheid wordt voortgezet, wordt
het verloop van de zaak door de betrokken hoofdofficier van justitie
tijdig voor afloop van de termijn opnieuw ter toetsing aan de CTC
voorgelegd. De hoofdofficier van justitie zal hiertoe de stukken
(bestaande uit een aanbiedingsbrief en een voortgangsrapportage) aan de
CTC moeten zenden. De CTC zal vervolgens haar advies, door tussenkomst
van de PG-portefeuillehouder, voorleggen aan het College.</al>
                <al>In
alle gevallen waarin door het College toestemming is verleend, wordt
door de betrokken hoofdofficier van justitie, (uiterlijk) na afloop van
de zaak in eerste aanleg, de CTC ge&#xEF;nformeerd over het resultaat
van de toegepaste
opsporingsmethode(n).</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <titel status="officieel">Spoedprocedure</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Ook
&#xF020;in geval van dringende noodzakelijkheid zal de
verantwoordelijke hoofdofficier van justitie de zaak ter goedkeuring
moeten voorleggen aan het College. De hoofdofficier van justitie zal
zich daartoe direct tot het secretariaat van de CTC moeten wenden,
onder opgave van redenen waarom met spoed een beslissing is gewenst
is.</al>
                <al>De CTC toetst de zaak zo spoedig mogelijk en legt haar
(mondeling) advies voor aan (een lid van) het College. In het advies
motiveert de CTC het spoedeisend karakter van de beslissing en geeft
aan binnen welke termijn een beslissing gewenst is. Hierop kan het
College een (mondelinge) beslissing
nemen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Schriftelijke
verantwoording</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">art.&#xA0;126aa Sv</extref> opgenomen verplichting &#x2013; om de
processen-verbaal en andere voorwerpen waaraan gegevens kunnen worden
ontleend die zijn verkregen door toepassing van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa tot
en met IVc</extref> opgenomen bijzondere opsporingsbevoegdheden bij de
processtukken te voegen &#x2013; geldt alleen voor de processen-verbaal
en andere voorwerpen die gegevens bevatten die voor het onderzoek in de
zaak van betekenis zijn. Gegevens zijn voor het onderzoek in de zaak
van betekenis indien de gegevens relevant zijn voor de beantwoording
van de vragen ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=348" compleet="nee">artt.&#xA0;348-350 Sv</extref>. Dit betekent dat ook
processen-verbaal die ontlastend materiaal opleveren voor de verdachte
bij de processtukken moeten worden gevoegd.</al>
              <al>De officier van
justitie zal het strafdossier op een dusdanige wijze moeten
samenstellen dat de rechtbank en de verdediging in staat zijn om het
totale verloop van het onderzoek naar behoren te kunnen controleren.
Daarnaast zal de rechtbank de rechtmatigheid van de bewijsverkrijging
moeten kunnen beoordelen en of de beginselen van behoorlijke procesorde
in acht zijn genomen bij de uitvoering van de opsporingshandelingen.
Ook zal de rechtbank zich een oordeel moeten kunnen vormen omtrent de
kwaliteit van het bewijs. Verder moet informatie die essentieel is
geweest voor de start en de richting van het onderzoek (met het oog op
de verantwoording van dat onderzoek) voldoende duidelijk in de
processtukken zijn gerelateerd.</al>
              <al>Wat betreft de wijze
van verantwoording van de toepassing van bijzondere
opsporingsbevoegdheden in het strafdossier gelden de voorschriften van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">art.&#xA0;126aa leden 1 en 4 Sv</extref>.</al>
              <al>Op grond van het vierde lid
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">art 126aa Sv</extref> geldt dat de toepassing van een bijzondere
opsporingsbevoegdheid &#x2013; ongeacht het resultaat van de toepassing
van de bevoegdheid &#x2013; gemeld dient te worden in een
proces-verbaal dat deel uitmaakt van het strafdossier.</al>
              <al>Heeft de
toepassing een voor het bewijs relevant resultaat opgeleverd (in
belastende of onbelastende zin) of overigens een voor enige door de
rechter te nemen beslissing relevant resultaat opgeleverd dan wordt een
proces-verbaal waarin de resultaten van de toepassing zijn uitgewerkt
aan het strafdossier toegevoegd.</al>
              <al>De officier van
justitie mag bij het samenstellen van het strafdossier rekening houden
met bijzondere belangen, zoals de bescherming van de veiligheid van
mensen en de afscherming van methodieken en middelen. Deze belangen
kunnen een minder gedetailleerde verantwoording rechtvaardigen. Dit mag
er echter niet toe leiden dat de rechtbank aan de hand van het
samengestelde strafdossier niet meer kan beoordelen of de opsporing
overeenkomstig de relevante rechtsregels heeft
plaatsgevonden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
            <titel status="officieel">Gegevensbeheer</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Bewaren
van gegevens</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">art.&#xA0;126cc lid 1 Sv</extref> is bepaald dat de officier van justitie
verplicht is om de processen-verbaal en andere voorwerpen waaraan
gegevens kunnen worden ontleend die zijn verkregen
door</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>observatie
met behulp van een technisch hulpmiddel dat signalen
registreert,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het opnemen van
vertrouwelijke communicatie
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het onderzoek van
telecommunicatie,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>voor zover die niet bij de
processtukken zijn gevoegd, te bewaren en ter beschikking te houden
voor onderzoek, zolang de zaak niet ge&#xEB;indigd is. In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010975" compleet="nee">Besluit
bewaren en vernietigen niet-gevoegde stukken</extref>
(Stb.
1999, 548) zijn voorschriften opgenomen omtrent de wijze
waarop de voornoemde processen-verbaal en andere voorwerpen moeten
worden geregistreerd, bewaard en vernietigd. Deze voorschriften gelden
niet alleen voor de originelen, maar ook voor de
kopie&#xEB;n.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vernietigen
van gegevens</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">art.&#xA0;126cc lid 2 Sv</extref> zal de officier van justitie
schriftelijk de vernietiging moeten bevelen van de processen-verbaal en
andere voorwerpen nadat de zaak twee maanden is ge&#xEB;indigd en aan
alle notificatieverplichtingen ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126bb" compleet="nee">art.&#xA0;126bb Sv</extref> is
voldaan.</al>
              <al>Een zaak is in elk geval ge&#xEB;indigd indien er een
onherroepelijke uitspraak is gedaan door een rechter. Voorts geldt een
zaak als ge&#xEB;indigd indien zij onvoorwaardelijk is geseponeerd en
tegen deze beslissing geen beklag ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">art.&#xA0;12 Sv</extref> meer openstaat.
Daarnaast geldt een zaak ook als ge&#xEB;indigd indien een
voorbereidend onderzoek naar redelijke verwachting niet tot een zaak
zal leiden (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">art.&#xA0;126cc lid 3 Sv</extref>). Indien na de vervolging in de
hoofdzaak een ontnemingsprocedure wordt opgestart, zal de
vernietingstermijn van art.&#xA0;126cc lid 2 Sv pas ingaan nadat de
ontnemingszaak is ge&#xEB;indigd.</al>
              <al>De
opsporingsambtenaar zal een proces-verbaal moeten opmaken van de
vernietiging van de processen-verbaal en andere voorwerpen en dit
proces-verbaal moeten toezenden aan de officier van justitie die
hiervan een registratie bijhoudt, zodat inzichtelijk is welke stukken,
op basis van welk bevel, op welk tijdstip zijn
vernietigd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verstrekken
van gegevens ten behoeve van een ander strafrechtelijk
onderzoek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
gegevens die zijn verkregen door de toepassing van de in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">art.&#xA0;126cc lid 1 Sv</extref> omschreven opsporingsbevoegdheden kunnen ook
worden bewaard en gebruikt in een ander strafrechtelijk onderzoek. Deze
gegevens kunnen echter niet worden bewaard voor een &#x2013; nog niet
te concretiseren &#x2013; toekomstig strafrechtelijk onderzoek,
behoudens het geval dat de gegevens door de CIE worden verwerkt of in
geval van de zogenaamde themaverwerking in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=10" compleet="nee">art.&#xA0;10 Wpg</extref>.
Dan gelden de verwerkingstermijnen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463" compleet="nee">Wpg</extref>.</al>
              <al>Indien de
behandelend officier van justitie bepaalt dat de processen-verbaal en
andere voorwerpen mogen worden gebruikt in een ander strafrechtelijk
onderzoek dan blijven deze processen-verbaal en andere voorwerpen
bewaard onder de verantwoordelijkheid van de officier van justitie die
de leiding heeft over het &#x2018;nieuwe&#x2019; strafrechtelijke
onderzoek. Deze officier van justitie zal er dan ook voor moeten zorgen
dat de gegevens worden vernietigd in het geval dit strafrechtelijke
onderzoek is ge&#xEB;indigd. In dit geval geldt dan ook weer de termijn
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126cc" compleet="nee">art.&#xA0;126cc lid 2
Sv</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verwerken
van gegevens door de
CIE</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Of de in
processen-verbaal en andere voorwerpen opgenomen gegevens daadwerkelijk
kunnen worden verwerkt door de CIE is een verantwoordelijkheid van de
verantwoordelijke en het openbaar ministerie. Indien in de praktijk
verschil van inzicht bestaat over het al dan niet verwerken van
bepaalde gegevens komt aan beide partijen een vetorecht
toe.</al>
              <al>Indien de behandelend officier van justitie bepaalt dat de
processen-verbaal en andere voorwerpen mogen worden verwerkt door de
CIE dan worden deze processen-verbaal en andere voorwerpen verwerkt
onder gezag van de CIE-officier van justitie. De verantwoordelijke moet
de termijn bewaken waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463" compleet="nee">Wpg</extref> opslag van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022463&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 lid 1 onder 1 en
b</extref>-verwerkingen niet meer toelaat. De officier van justitie ziet hierop
toe. In dat geval zal de CIE-officier van justitie zo spoedig mogelijk
daarna de vernietiging moeten bevelen van de desbetreffende
processen-verbaal en andere
voorwerpen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.4</nr>
            <titel status="officieel">Notificatie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Betekenis</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126bb" compleet="nee">art.&#xA0;126bb lid 1 Sv</extref> doet de officier van justitie aan
een betrokkene tegen wie een in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa tot en met Vc</extref> genoemde
bijzondere opsporingsbevoegdheid is toegepast schriftelijk mededeling
van de uitoefening hiervan.</al>
              <al>De schriftelijke mededeling aan een
betrokkene wordt gedaan zodra &#x2018;het belang van het
onderzoek&#x2019; dat toelaat. Dit kan bijvoorbeeld betekenen dat de
mededeling wordt uitgesteld indien te vrezen valt dat de voortgang van
het opsporingsonderzoek zal worden belemmerd door de mededeling. Het
&#x2018;belang van het onderzoek&#x2019; kan ook zijn gelegen in een
ander opsporingsonderzoek (bijvoorbeeld een buitenlands
opsporingsonderzoek en/of een parallelonderzoek). Een andere reden om
(vooralsnog) niet aan de mededelingsplicht te voldoen, is gelegen in
het beschermen van de veiligheid van een betrokkene.</al>
              <al>De
mededelings- of notificatieplicht (hierna: notificatieplicht) kan op
grond van de hiervoor genoemde redenen worden uitgesteld tot en met het
onderzoek ter terechtzitting, in eerste aanleg of in hoger beroep. Na
be&#xEB;indiging van het hoger beroep zal alsnog genotificeerd moeten
worden door de behandelend officier van justitie op wiens bevel de
opsporingsbevoegdheid is toegepast.</al>
              <al>De
notificatieplicht kan in het geheel achterwege blijven
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de
verdachte op grond van de processen-verbaal en andere voorwerpen die
bij de processtukken zijn gevoegd (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126aa" compleet="nee">art.&#xA0;126aa lid 1 Sv</extref>) of door
melding in de processtukken (art.&#xA0;126aa lid 4 Sv) op de hoogte is
gekomen van het feit dat jegens hem een bijzondere
opsporingsbevoegdheid is
toegepast;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>uitreiking van de
mededeling redelijkerwijs niet mogelijk is omdat het adres van de
betrokkene onbekend is of omdat de betrokkene bijvoorbeeld niet kan
worden ge&#xEF;ndividualiseerd, zoals een gebruiker van een pre-paid
telefoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de bevoegdheid tot
het vorderen van identificerende gegevens (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nc" compleet="nee">artt.&#xA0;126nc</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126uc" compleet="nee">126uc</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zk" compleet="nee">126zk Sv</extref>) en/of de bevoegdheid tot het vorderen van gegevens over een
gebruiker van een communicatiedienst (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126na" compleet="nee">artt.&#xA0;126na</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126ua" compleet="nee">126ua lid 3</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zi" compleet="nee">126zi Sv</extref> ) is toegepast.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126bb" compleet="nee">art.&#xA0;126bb lid 2 Sv</extref> is bepaald wie als betrokkenen moeten worden
aangemerkt. Dat
zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>de
personen jegens wie een bijzondere opsporingsbevoegdheid als genoemd in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IVA" compleet="nee">titels IVa tot en met Vc</extref> werd uitgeoefend. Deze personen kunnen
verdachte zijn of personen (niet zijnde verdachten) die in het belang
van het onderzoek stelselmatig zijn geobserveerd of van wie gegevens
zijn opgevraagd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de gebruikers van
een communicatiedienst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126m" compleet="nee">art.&#xA0;126m, derde lid,
onderdeel c Sv</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126t" compleet="nee">art.&#xA0;126t, derde lid, onderdeel c Sv</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zg" compleet="nee">art.&#xA0;126zg, tweede lid, onderdeel a Sv</extref>. Dit zijn de personen die
feitelijk de beschikking hebben en gebruik maken van het
communicatiemiddel. Dit behoeven uiteraard niet altijd de
(abonnement)houders te zijn. Deze personen kunnen verdachte zijn of
betrokkenen (niet zijnde verdachten) van wie telefoon in het belang van
het onderzoek werd afgetapt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>de
rechthebbenden van een besloten plaats als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126g" compleet="nee">artt.&#xA0;126g</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126o" compleet="nee">126o lid 2 Sv</extref> (stelselmatige observatie), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126k" compleet="nee">126k</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126r" compleet="nee">126r Sv</extref>
(betreden van besloten plaatsen), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126l" compleet="nee">126l</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126s" compleet="nee">126s lid 2 Sv</extref> (opnemen van
vertrouwelijke informatie) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126zd" compleet="nee">126zd, derde lid Sv</extref>. Dit kunnen zowel de
eigenaren zijn als de feitelijk (hoofd)gebruikers van een besloten
plaats.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De notificatieplicht is ook van
toepassing indien bijzondere opsporingsbevoegdheden worden toegepast
naar aanleiding van een buitenlands rechtshulpverzoek. Aan de
autoriteit die het rechtshulpverzoek heeft gedaan, wordt verzocht om
tot notificatie over te gaan zodra het buitenlandse opsporingsonderzoek
dat toelaat. Op basis van het vertrouwensbeginsel kan hiermee worden
volstaan en hoeft geen notificatie door het Nederlandse OM meer plaats
te
vinden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Nadat
de toepassing van een bijzondere opsporingsbevoegdheid is
be&#xEB;indigd, zal er een notificatieblad opgesteld moeten worden
waarin de NAW-gegevens van de te notificeren persoon, de zaakgegevens,
het parketnummer en/of het tijdelijke registernummer worden
geregistreerd.</al>
              <al>Bij be&#xEB;indiging van het onderzoek komt de
officier van justitie per toegepaste opsporingsbevoegdheid tot het
oordeel
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>de
notificatie achterwege blijft,
omdat</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
betrokkene al via het dossier is ingelicht,
of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de NAW-gegevens van de
betrokkene niet bekend zijn,
of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>er
veiligheidsrisico&#x2019;s zijn verbonden met het
notificeren.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de
notificatie uitgesteld dient te worden,
omdat</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>er
sprake is van onderzoeksbelang (toe te lichten op het notificatieblad),
en/of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>er
veiligheidsrisico&#x2019;s (eveneens toe te lichten op het
notificatieblad) zijn verbonden aan het
notificeren.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>overgegaan
kan worden tot notificeren,
indien</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>een
zaak is afgedaan (sepot, transactie of zitting),
en/of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>er is geen sprake van een
re&#xEB;le kans op waarheidsvinding meer in het onderzoek,
en/of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>er sprake is van een
re&#xEB;le kans op waarheidsvinding, maar het notificeren heeft geen
invloed op deze kans.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
              <al>Onder het zojuist genoemde onderzoeksbelang wordt tevens begrepen
het belang van het onderzoek in andere zaken waarin nog niet gedagvaard
is.</al>
              <al>Indien door de behandelend officier van justitie wordt
besloten dat tot notificatie kan worden overgegaan, dan zullen de
gegevens verwerkt moeten worden in een standaard
notificatiebrief.</al>
              <al>In het geval de behandelend officier van
justitie beslist dat de notificatie uitgesteld dient te worden, dan zal
hij een termijn voor de herbeoordeling van de notificatie moeten
vaststellen. Indien er sprake is van een verdenking van een strafbaar
feit dat wordt bedreigd met een gevangenisstraf van 8 jaar of meer, dan
zal een termijn van 6 maanden worden vastgesteld. In het geval er
sprake is van een verdenking van een strafbaar feit dat wordt bedreigd
met een maximale gevangenisstraf van minder dan 8 jaar, dan zal een
termijn van 3 maanden worden vastgesteld. De behandelend officier van
justitie zal op het notificatieblad moeten aangeven waarom hij heeft
besloten om de beslissing tot notificatie uit te stellen.</al>
              <al>Nadat
de termijn van 3 of 6 maanden is verstreken, zal het notificatieblad
opnieuw voor een verdere beoordeling en afhandeling worden voorgelegd
aan de behandelend officier van justitie. Indien de behandelend
officier van justitie nogmaals besluit om niet tot notificatie over te
gaan, zal de procedure herhaald moeten worden.</al>
              <al>De voorgaande
procedure herhaalt zich totdat er daadwerkelijk kan worden
genotificeerd. Echter, in het geval er vijf jaar zijn verstreken na de
eerste beoordeling door de behandelend officier van justitie kan de
notificatie achterwege blijven indien nog steeds kan worden geoordeeld
dat er sprake is van onderzoeksbelang en/of
veiligheidsrisico&#x2019;s.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	