<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004520" dtdversie="2.0" id="182629" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Actualisering taken Commissie Ontwikkeling Defensie Materieel   (CODEMA)</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Defensie,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de ministers van     Buitenlandse Zaken, van Economische Zaken en van Financi&#xEB;n;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende dat de intstellingsbeschikking van de     Commissie Ontwikkeling Defensie Materieel (CODEMA) van 20 november 1978 dient     te worden geactualiseerd;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Doelstelling en taken CODEMA</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CODEMA heeft tot doel het stimuleren van     ontwikkelingsprojecten op het gebied van defensie-materieel, mede in het licht     van het versterken van de concurrentiepositie van het Nederlands bedrijfsleven.     Dit doel wordt verwezenlijkt door middel van een financieringsregeling voor het     uitvoeren van c.q. deelnemen aan ontwikkelingsprojecten op basis van     verwachtbare defensiebehoeften of in het kader van relevante economische     factoren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De CODEMA is belast met de volgende taken met betrekking tot     (potenti&#xEB;le) projecten:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>projectselectie en -goedkeuring;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>vaststelling van de financiering;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>het geven van richtlijnen en aanwijzingen aan het       krijgsmachtdeel of aan een andere daartoe aangewezen instantie, belast met de       contractafsluiting;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al>het formuleren van het beleid inzake ontwikkelingsprojecten       en het geven van richtlijnen ten aanzien van de uitvoering van dat beleid. Deze       richtlijnen worden bekend gesteld in de vorm van de CODEMA-werkwijze.</al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Samenstelling CODEMA</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CODEMA bestaat uit de volgende leden:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>de directeur-generaal Materieel, tevens voorzitter;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de directeur Wetenschappelijk Onderzoek en Ontwikkeling van       het directoraat-generaal Materieel, tevens plaatsvervangend voorzitter;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>de directeur Financieel Beheer van het directoraat-generaal       Economie en Financi&#xEB;n;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al>de chef van de directie Atlantische Samenwerking en       Veiligheidsaangelegenheden van het ministerie van Buitenlandse Zaken;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al>het hoofd van de sectie Defensie van de Inspectie der       Rijksfinanci&#xEB;n van het ministerie van Financi&#xEB;n;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al>de commissaris voor Militaire Produktie en       Overheidsaanschaffingen van het directoraat-generaal voor de Industrie en       Regionaalbeleid van het ministerie van Economische Zaken.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De leden kunnen zich doen vervangen dan wel laten bijstaan door     functionarissen behorend tot hun ressort.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Tot - niet stemgerechtigde - ad hoc leden van de CODEMA worden     benoemd:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>de plaatsvervangend directeur Materieel Koninklijke       Marine;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de sous-chef Beleid van de directie Materieel Koninklijke       Landmacht;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>de sous-chef Plannen en Management van de directie Materieel       Koninklijke Luchtmacht.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De ad-hoc leden kunnen zich doen vervangen dan wel laten bijstaan     door het hoofd Wetenschappelijk Onderzoek van hun krijgsmachtdeel.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Andere niet-leden kunnen ter vergadering worden uitgenodigd voor     het geven van toelichting/advies.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Secretariaat en werkwijze</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De CODEMA komt naar behoefte bijeen voor overleg en     besluitvorming.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een functionaris van het directoraat-generaal Materieel is belast     met het secretariaat van de CODEMA.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De vastgestelde CODEMA-werkwijze ligt ter inzage bij het     directoraat-generaal Materieel van het ministerie van Defensie (Plein 4,     's-Gravenhage, kamer D 257).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De krijgsmachtdelen zijn verantwoordelijk voor de voorbereiding     en uitvoering van de CODEMA-projecten.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De beschikking van de minister van Defensie, dd. 20 november 1978,     nr. 391694/Q, laatstelijk gewijzigd bij beschikking van 7 oktober 1980, nr.     391694/T, wordt ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van 3 april     1989.</al>      <al>Afschrift van deze beschikking wordt gezonden aan: de minister van     Buitenlandse zaken, de minister van Financi&#xEB;n, de minister van Economische     Zaken, de staatssecretaris van Defensie, de voorzitter van de Adviesraad     militaire produktie, de voorzitter, de leden en ad-hoc leden van de     CODEMA.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1989-04-03">3 april 1989</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Defensie</organisatie>,</ondertekening>      <ondertekening>voor deze,</ondertekening>     <ondertekening>De <functie>directeur-generaal     Materieel</functie>,</ondertekening>     <ondertekening>     <naam>      <voornaam>H.</voornaam>      <achternaam>Boekenoogen</achternaam>      </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	