<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016698" id="285569" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit van 7 mei 2004, houdende regels met betrekking tot
    universele dienstverlening en eindgebruikersbelangen  (Besluit universele
    dienstverlening en eindgebruikersbelangen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Economische Zaken
          van 10 juli 2003, nrs. WJZ 3025210 en WJZ 3025247;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/22/EG</extref> van
          het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 7 maart
          2002 inzake de universele dienst en gebruikersrechten met betrekking
          tot elektronische communicatienetwerken en -diensten
          (Universeledienstrichtlijn) (PbEG L 108), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/58/EG</extref> van
          het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 12 juli
          2002 betreffende de verwerking van persoonsgegevens en de bescherming
          van de persoonlijke levenssfeer in de sector elektronische
          communicatie (PbEG L 201), en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.4" compleet="nee">artikelen 7.4, derde
            en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.5" compleet="nee">7.5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.6" compleet="nee">7.6, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.8" compleet="nee">7.8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">9.1, tweede en vierde lid</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">9.2, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.4" compleet="nee">9.4, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=12.1" compleet="nee">12.1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=18.2" compleet="nee">18.2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=18.12" compleet="nee">18.12 van de Telecommunicatiewet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (adviezen van
          14 augustus 2003, nr.&#xA0;W10.03.0310/II en 25 september 2003, nr. W10.03.0309/II);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Economische Zaken van 3 mei 2004, nr. WJZ 4028408;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>woonkern: aaneengesloten bebouwing binnen &#xE9;&#xE9;n gemeente;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>telefoonnummer: nummer uit een door Onze Minister krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1, eerste lid, van de wet</extref> vastgesteld nummerplan of
                uit de Europese telefoonnummeringsruimte dat krachtens zijn
                bestemming gebruikt mag worden voor de ontvangst van gesprekken
                en dat, indien de nummergebruiker tevens een aanbieder van
                elektronische communicatiediensten is, niet wordt gebruikt om
                toegang tot die elektronische communicatiediensten te verschaffen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>standaard telefoongids: algemeen beschikbare abonneelijst
                waarin uitsluitend telefoonnummers kunnen worden opgezocht aan
                de hand van gegevens betreffende de naam in combinatie met
                gegevens betreffende het adres en huisnummer, postcode of de
                woonplaats van de abonnee;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>standaard abonnee-informatiedienst: algemeen beschikbare
                abonnee-informatiedienst waarmee uitsluitend telefoonnummers
                kunnen worden opgevraagd aan de hand van gegevens betreffende de
                naam in combinatie met gegevens betreffende het adres en
                huisnummer, postcode of de woonplaats van de abonnee;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>semafoondienst: openbare draadloze elektronische
                communicatiedienst waarbij individuele abonnees of groepen
                abonnees kunnen worden gealarmeerd of waarmee berichten naar
                deze abonnees kunnen worden gestuurd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>ERMES: systeem voor een openbare pan-Europese semafoondienst
                te land, zoals omschreven in de bijlage bij aanbeveling nr.
                90/543/EEG van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 9
                oktober 1990, inzake de geco&#xF6;rdineerde invoering in de
                Gemeenschap van een openbare pan-Europese semafoondienst te land
                (PbEG L 310);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>telexdienst: commerci&#xEB;le exploitatie ten behoeve van het
                publiek van direct transport van telexberichten overeenkomstig
                de te Melbourne op 25&#xA0;november 1998 tot stand gekomen
                aanbeveling I 240 van de Internationale Raadgevende Commissie
                inzake telegrafie en telefonie (CCITT) van en naar
                netwerkaansluitpunten van een openbaar elektronisch
                communicatienetwerk, waarvan iedere gebruiker van op een
                dergelijk netwerkaansluitpunt aangesloten apparatuur gebruik kan
                maken om met een ander netwerkaansluitpunt te communiceren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>carrierdienst: elektronische communicatiedienst, niet zijnde
                de openbare telefoondienst, die voor het publiek beschikbaar is
                voor uitgaande gesprekken;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>nummer met bijzondere toegang: nummer uit het Nummerplan telefoon- en
ISDN-diensten of een internationaal nummer dat voor toegang gebruik
maakt van een voor dat nummer specifieke voorziening in een
randapparaat van de eindgebruiker die wordt aangeboden door een
aanbieder anders dan de aanbieder van een openbare elektronische
communicatiedienst die de eindgebruiker toegang verschaft tot nummers
uit het Nummerplan telefoon- en ISDN-diensten of internationale
nummers;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>bemiddelingsdienst: algemeen beschikbare dienst waarmee door omzetting van real-time text of beeld van gebarentaal, eventueel ondersteund door spraak, naar spraak en spraak naar real-time text of beeld van gebarentaal, eventueel ondersteund door spraak, een gesprek kan worden gevoerd tussen enerzijds een eindgebruiker die gebruik maakt van tekst- of beeldtelefonie en anderzijds een eindgebruiker die gebruik maakt van reguliere telefonie;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>real-time text: teken voor teken verstuurde en ontvangen tekst;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>gebarentaal: Nederlandse Gebarentaal en Nederlands met Gebaren.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Universele dienstverlening</titel>
        </kop>
        
<paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Aard en kwaliteit</titel>
          </kop>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1</nr>
            </kop>
            <al>De aansluiting op het openbaar elektronisch communicatienetwerk op een vaste
              locatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel a, van de
              wet</extref>, biedt de mogelijkheid van datacommunicatie met datasnelheden
              die toereikend zijn voor een functionele toegang tot het internet.</al>
          </artikel>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2.2</nr>
            </kop>
            <al>In een woonkern met meer dan 5000 inwoners is ten minste &#xE9;&#xE9;n
              openbare betaaltelefoon per 5000 inwoners.</al>
          </artikel>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=11.6" compleet="nee">artikel 11.6 van de wet</extref>, bevatten telefoongidsen,
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdelen c en d, van de
                wet</extref>, en het abonneebestand dat voor de abonnee-informatiedienst,
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel e, van de wet</extref>,
                wordt gebruikt, de gegevens van abonnees waaraan een
                telefoonnummer is toegekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens bestaan in elk geval
                uit: de naam van de desbetreffende abonnee en diens adres en
                huisnummer, postcode, woonplaats en telefoonnummers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Voor opname van de gegevens, bedoeld in het tweede lid, in de
                telefoongidsen of in het abonneebestand dat voor de
                abonnee-informatiedienst wordt gebruikt, worden geen kosten in
                rekening gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De telefoongidsen worden ten minste eenmaal per jaar geactualiseerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Het voor de abonnee-informatiedienst gebruikte abonneebestand
                wordt ten minste eenmaal per week geactualiseerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          

<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.3a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel f, van de wet</extref> genoemde dienst waardoor eindgebruikers met een auditieve beperking of spraakbeperking toegang hebben tot de in artikel 9.1, eerste lid, onderdeel b en e, van de wet genoemde diensten is de bemiddelingsdienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De bemiddelingsdienst ondersteunt de bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen standaarden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De bemiddelingsdienst treft de voorzieningen die noodzakelijk zijn om oproepen van eindgebruikers met een auditieve beperking of spraakbeperking naar alarmnummers met voorrang te bemiddelen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen eisen worden gesteld aan de toegankelijkheid van de bemiddelingsdienst, waaronder de te bemiddelen gesprekken, de openingstijden en de wachttijd voor aanvang van een door de dienst te bemiddelen gesprek. Ten aanzien van het bemiddelen van gesprekken in enerzijds real-time text en anderzijds gebarentaal kunnen verschillende eisen worden gesteld.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.3b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel f, van de wet</extref> genoemde dienst waardoor eindgebruikers met een visuele beperking, toegang hebben tot de in artikel 9.1, eerste lid, onderdeel d, genoemde dienst is de abonnee-informatiedienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere eisen worden gesteld aan de kwaliteit van de abonnee-informatiedienst voor eindgebruikers met een visuele beperking.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.3c</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen andere dan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.1">artikelen 2.1 tot en met 2.3b</intref> bedoelde regels worden gesteld met betrekking tot de kwaliteit van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, van de wet</extref> genoemde diensten.</al>
                  </artikel>

        </paragraaf>
        
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2.2</nr><titel status="officieel">Betaalbaarheid</titel></kop>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
tarief voor de eerste aansluiting op het openbare elektronische
communicatienetwerk op een vaste locatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1,
eerste lid, onderdeel a, van de wet</extref>, is eenmalig en, uitgaande van de
kosten, niet hoger dan redelijk.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid, kunnen bij ministeri&#xEB;le
                regeling voor bepaalde categorie&#xEB;n eindgebruikers tarieven
                worden vastgesteld die aan hen ten hoogste in rekening mogen
                worden gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Consumenten
kunnen met betrekking tot de toegang tot het openbare elektronische communicatienetwerk en de levering van de openbare telefoondienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdelen a en b, van de wet</extref> via de eerste aansluiting kiezen uit &#xE9;&#xE9;n van de
volgende
abonnementsvormen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
belabonnement, waarvan het maandelijkse tarief dat onafhankelijk is van
het gebruik, en de gebruiksafhankelijke tarieven, elk afzonderlijk,
uitgaande van de kosten voor levering van de openbare telefoondienst
via een vast netwerk, niet hoger dan redelijk
zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
bereikbaarheidsabonnement, waarvan het maandelijkse tarief dat
onafhankelijk is van het gebruik, en de gebruiksafhankelijke tarieven
niet hoger zijn dan een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
bedrag.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor eindgebruikers, niet zijnde consumenten, is het
                belabonnement, bedoeld in het derde lid, onderdeel a, beschikbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De in het
derde lid, onderdeel b, bedoelde tarieven worden jaarlijks per
1&#xA0;april aangepast aan de
consumentenprijsindex.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De aanbieder die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> is
                aangewezen hoeft het krachtens het derde lid, onderdeel b,
                gestelde tariefvoorschrift voor het maandelijkse tarief niet in
                acht te nemen jegens consumenten die tevens geabonneerd zijn op
                een carrierdienst.</al>
            </lid>
          </artikel>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De tarieven voor toegang tot een openbare betaaltelefoon,
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel c, van de wet</extref>
                zijn, uitgaande van de kosten, niet hoger dan redelijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het tarief voor de telefoongids, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.1" compleet="nee">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel d, van de wet</extref> en voor de
                abonnee-informatiedienst, bedoeld in artikel 9.1, eerste lid,
                onderdeel e, van de wet is, uitgaande van de kosten, niet hoger
                dan redelijk.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het tarief voor gebruik van de abonnee-informatiedienst voor eindgebruikers met een visuele beperking is voor de eindgebruiker niet hoger dan het tarief voor bellen naar een geografisch nummer. </al>
                     </lid></artikel>
          

<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.7</nr>
            </kop>
            <al>Het tarief voor een gesprek dat door de bemiddelingsdienst wordt bemiddeld is voor de eindgebruiker niet hoger dan het tarief voor het bellen naar een geografisch nummer.</al>
          </artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen voor aanbieders die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> zijn aangewezen</titel>
          </kop>
          
<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2.8</nr>
            </kop>
            <al>De aanbieder die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> is aangewezen,
              verlangt geen betaling voor diensten of faciliteiten die voor het
              gebruik van de gevraagde dienst niet vereist zijn.</al>
          </artikel>
          
<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.9</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
aanbieder van openbare telefoondiensten op een vaste locatie die
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> is aangewezen, rekent in zijn
verzorgingsgebied aan consumenten voor de eerste aansluiting op een
vaste locatie een uniform tarief.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
aanbieder kan voor de aansluiting op een vaste locatie via een mobiel
netwerk een ander uniform tarief rekenen dan voor aansluiting via een
vast netwerk.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
aanbieder kan een lager uniform tarief rekenen, indien de consument
reeds op een vaste locatie is aangesloten via het vaste netwerk bij
deze aanbieder en die dienst vanaf een ander adres wil afnemen en de
aanbieder gebruik kan maken van een bestaande aansluiting om die dienst
aan hem te
leveren.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.9a</nr>
                     </kop>
                     <al>De aanbieder van openbare telefoondiensten op een
vaste locatie die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> is aangewezen, kan,
waar deze de openbare telefoondienst via een mobiel netwerk levert, een
andere tariefstructuur dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.5">artikel 2.5, derde lid, onderdelen a
en b</intref>, beschreven tariefstructuur hanteren, mits consumenten in dat
geval kunnen kiezen uit &#xE9;&#xE9;n van de volgende
abonnementsvormen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
belabonnement, waarbij de consument per jaar geen hoger bedrag in
rekening wordt gebracht dan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.5">artikel 2.5, derde lid,
onderdeel a</intref>, zou zijn
toegestaan;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een
bereikbaarheidsabonnement, waarbij de consument per jaar geen hoger
bedrag in rekening wordt gebracht dan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.5">artikel 2.5, derde
lid, onderdeel b</intref>, zou zijn
toegestaan.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2.10</nr>
            </kop>
            <al>De aanbieder van telefoongidsen of de abonnee-informatiedienst
              die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> is aangewezen, is gehouden de
              hem verstrekte informatie non-discriminatoir te behandelen.</al>
          </artikel>
          
<artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Teneinde abonnees in staat te stellen hun uitgaven te beheersen
              en te controleren en een ongegronde onderbreking van de levering
              van de dienst te voorkomen, worden bij ministeri&#xEB;le regeling
              aanbieders die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2 van de wet</extref> zijn aangewezen
              verplicht om diensten of faciliteiten als bedoeld in
              bijlage I, deel A, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/22/EG</extref> te leveren.</al></lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld over het door
een aanbieder van openbare elektronische communicatiediensten
opschorten of be&#xEB;indigen van de levering van zijn openbare
elektronische communicatiedienst. De regels kunnen betrekking hebben op
verplichtingen waaraan de aanbieder moet voldoen voordat hij de
dienstverlening mag opschorten of be&#xEB;indigen. Zij kunnen tevens
inhouden dat de dienstverlening in bij de regeling omschreven gevallen
geheel of gedeeltelijk in stand moet
blijven.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.11a</nr>
                     </kop>
                     <al>De aanbieder van de bemiddelingsdienst die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2, eerste lid, van de wet</extref> is aangewezen, verstrekt aan consumenten op duidelijke, volledige en begrijpelijke wijze de bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen informatie.</al>
                  </artikel></paragraaf>
        
<paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Bijdrage in de kosten van de universele dienst</titel>
          </kop>
          
<artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.12</nr>
                     </kop>
                     <al>In deze paragraaf en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">bijdrage:</nadruk> bijdrage bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.5" compleet="nee">artikel 9.5, eerste lid, van de wet</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">aanbieder:</nadruk> onderneming die openbare elektronische communicatiediensten, openbare elektronische communicatiewerken of bijbehorende faciliteiten aanbiedt;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">omzet:</nadruk> omzet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010334&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, van het Besluit vergoedingen Telecommunicatiewet</extref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
          
<artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.13</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij de vaststelling van de hoogte van de bijdrage wordt de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.4" compleet="nee">artikel 9.4, vierde lid, van de wet</extref> gepubliceerde vergoeding vermenigvuldigd met de volgende verdeelsleutels:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor de bijdrage die verschuldigd is door aanbieders wier omzet meer bedraagt dan een bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen grensbedrag: de formule A / (B + C);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor de bijdrage die verschuldigd is door aanbieders wier omzet ten hoogste het in onderdeel a bedoelde grensbedrag bedraagt: de formule C&#xA0;/&#xA0;(B + C) * n</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>waarbij:</al>
                        <al>A voorstelt: de omzet van de aanbieder wiens omzet meer bedraagt dan het grensbedrag;</al>
                        <al>B voorstelt: het totaal van de omzetten A;</al>
                        <al>C voorstelt: het bedrag dat wordt berekend door vermenigvuldiging van het aantal aanbieders waarvan de omzet ten hoogste het grensbedrag en ten minste een bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen minimum bedraagt, met de helft van de som van dit minimum en het grensbedrag;</al>
                        <al>n voorstelt: het aantal aanbieders waarvan de omzet ten hoogste het grensbedrag en ten minste het minimum bedraagt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De hoogte van de bijdrage wordt op nihil gesteld indien de aanbieder aan het college een onderbouwde opgave over zijn omzet heeft gedaan waarvan naar het oordeel van het college aannemelijk is dat de omzet minder bedraagt dan het in het eerste lid bedoelde minimum.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij de toepassing van de verdeelsleutels, bedoeld in het eerste lid, wordt uitgegaan van de omzetgegevens die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010334&amp;artikel=5c" compleet="nee">artikel 5c, tweede tot en met zesde lid, van het Besluit vergoedingen Telecommunicatiewet</extref> worden verstrekt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De aanbieder betaalt de bijdrage binnen 30 dagen na ontvangst van de beschikking waarin de hoogte van de bijdrage wordt vastgesteld.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Eindgebruikersbelangen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>3.1</nr>
            <titel>Telefoongidsen en abonnee-informatiediensten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3.1</nr>
            </kop>
            <al>Een aanbieder die telefoonnummers in gebruik geeft, voldoet aan
              alle redelijke verzoeken om, ten behoeve van het verstrekken van
              algemeen beschikbare telefoongidsen en algemeen beschikbare
              abonnee-informatiediensten, de relevante informatie in een
              overeengekomen formaat beschikbaar te stellen op billijke,
              objectieve, kostengeori&#xEB;nteerde en niet-discriminerende voorwaarden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een aanbieder van de openbare telefoondienst die voor of bij
                het sluiten van een overeenkomst met een gebruiker diens naam,
                adres en huisnummer, postcode en woonplaats vraagt, vraagt
                tevens toestemming voor opname van deze soorten persoonsgegevens
                en door hem in gebruik gegeven telefoonnummers in elke standaard
                telefoongids en elk abonneebestand dat voor een standaard
                abonnee-informatiedienst wordt gebruikt. De in de vorige volzin
                bedoelde toestemming wordt per soort persoonsgegeven
                afzonderlijk gevraagd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De gegeven toestemming is relevante informatie als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=3.1">artikel 3.1</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Een aanbieder van de openbare telefoondienst die tevens
                toestemming vraagt voor opname in een andere telefoongids dan de
                standaard telefoongids of een abonneebestand dat niet
                uitsluitend wordt gebruikt voor de standaard
                abonnee-informatiedienst, zorgt ervoor dat de wijze waarop en de
                vorm waarin de in het eerste lid bedoelde toestemming wordt
                gevraagd ten minste gelijk is aan de wijze waarop en de vorm
                waarin de in dit lid eerstgenoemde toestemming wordt gevraagd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3.3</nr>
            </kop>
            <al>De abonnee-informatiedienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.6" compleet="nee">artikel 7.6 van de wet</extref>,
              voldoet aan de voorschriften, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.3">artikel 2.3</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Geschillenbeslechting door geschillencommissie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3.4</nr>
            </kop>
            <al>Als openbare elektronische communicatiediensten als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=12.1" compleet="nee">artikel 12.1 van de wet</extref> worden aangewezen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>semafoondiensten, waaronder begrepen ERMES-diensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>telexdiensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>carrierdiensten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.4a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Als categorie&#xEB;n van nummers, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=12.1" compleet="nee">artikel 12.1, tweede lid, van de wet</extref> worden
aangewezen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>nummers die behoren tot de reeksen 0906, 0909 en
18 uit het Nummerplan telefoon- en ISDN-diensten:</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>nummers die behoren tot de reeks 0900 uit het
Nummerplan telefoon- en ISDN-diensten en die worden gebruikt voor het
aanbieden van een aan de oproep verbonden dienst, voor zover daarvoor
een bijkomend tarief wordt gerekend boven het tarief voor het
overbrengen van elektronische signalen;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>nummers met bijzondere toegang, uitgezonderd
geografische nummers, nummers uit de reeks 0670 tot en met 0679 en
nummers als bedoeld in de onderdelen a en b van dit
lid.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De periode,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=12.1" compleet="nee">artikel 12.1, tweede lid, van de wet</extref>, omvat voor
nummergebruikers:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de periode gedurende welke een nummer in gebruik
is gegeven aan de nummergebruiker, verlengd met drie maanden
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de periode gedurende welke een
geschil tegen de nummergebruiker aanhangig is bij een in dat lid
bedoelde geschillencommissie, voor zover de klacht, waarvan het geschil
het gevolg is, is ingediend in de onder a bedoelde
periode.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">3.3</nr>
                        <titel status="officieel">Transparantie van diensten, tarieven, contractvoorwaarden, nummers en kwaliteit, gebruiksbegrenzing en wanbetaling</titel>
                     </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen aanbieders van
                carrierdiensten verplicht worden om op genoegzame wijze
                informatie over hun tarieven en andere bij die regeling te
                bepalen onderwerpen bekend te maken aan consumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen aan aanbieders van
                carrierdiensten en aanbieders van openbare elektronische
                communicatienetwerken die voor het aanbieden van carrierdiensten
                worden gebruikt verplichtingen worden opgelegd inzake het bieden
                aan consumenten van nummeridentificatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel
                1.1, onderdeel cc, onder 1&#xB0;, van de wet</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.4" compleet="nee">artikel 7.4, eerste lid, van de
                wet</extref> van overeenkomstige toepassing verklaard worden op
                aanbieders van vaste carrierdiensten. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.4" compleet="nee">Artikel 7.4, tweede lid,
                van de wet</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.5a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen
regels worden gesteld
over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het bekend maken van informatie over de geldende
tarieven door aanbieders van openbare elektronische
communicatiediensten en aanbieders van openbare elektronische communicatienetwerken;</al></li><li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het
aan een consument verstrekken van informatie over diens gebruik van
openbare elektronische communicatiediensten door aanbieders van
openbare elektronische
communicatiediensten;</al>
                        </li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de weergave
van nummers door aanbieders van openbare elektronische
communicatiediensten;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>het aan de
consument bieden van een voorziening voor het begrenzen van het gebruik
van openbare elektronische communicatiediensten door aanbieders van
openbare elektronische
communicatiediensten;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de gevolgen van een
schriftelijke betwisting door een consument van de rekening van een
aanbieder van een openbare elektronische communicatiedienst die aan
eindgebruikers wordt geleverd of van een nummergebruiker, alsmede de
gevolgen van een geschilprocedure waarin de consument deze rekening
betwist.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De regels, bedoeld in het eerste lid, onderdelen a
en b, kunnen verschillen voor de bij die regeling te bepalen
categorie&#xEB;n van nummers.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
regels, bedoeld in het eerste lid, kunnen verschillen voor de bij die
regeling te bepalen categorie&#xEB;n van aanbieders van openbare
elektronische
communicatiediensten.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3.5b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een aanbieder van een openbare elektronische communicatiedienst of een openbaar elektronische communicatienetwerk verstrekt ten aanzien van de door hem verstrekte diensten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.1" compleet="nee">artikel 7.1, eerste lid, onderdeel b, van de wet</extref> in ieder geval de volgende gegevens:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het al dan niet bieden van toegang tot alarmnummers en gegevens over de locatie van de oproeper en eventuele beperkingen van de toegang tot alarmnummers;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>beperkingen inzake toegang tot of het gebruik van diensten en toepassingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de wachttijd bij eerste aansluiting en andere minimum kwaliteitsniveaus van de geboden diensten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>maatregelen om het verkeer te meten en te sturen met als doel te voorkomen dat een netwerkaansluiting tot haar maximum wordt gevuld of overloopt, en de wijze waarop deze procedures gevolgen kunnen hebben voor de kwaliteit van de dienstverlening;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de soorten onderhoudsdiensten, de verstrekte klantenservices en de manier waarop met deze diensten contact kan worden opgenomen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>alle beperkingen aan het gebruik van geleverde eindapparatuur.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een aanbieder van een openbare elektronische communicatiedienst of een openbaar elektronisch communicatienetwerk verstrekt ten aanzien van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=7.1" compleet="nee">artikel 7.1, eerste lid, onderdeel d, van de wet</extref> bedoelde voorwaarden waaronder de diensten door hem worden verstrekt, kunnen worden verlengd of be&#xEB;indigd in ieder geval de volgende gegevens:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het minimale gebruik of de minimale gebruiksperiode die vereist is om van speciale aanbiedingen te kunnen genieten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>alle kosten in verband met de portabiliteit van nummers en andere identificatoren;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>alle kosten die bij de be&#xEB;indiging van het contract verschuldigd zijn.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld omtrent de inhoud van en de opmaak van de verstrekking van de in het eerste en tweede lid genoemde gegevens.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.6</nr>
            </kop>
            <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016698&amp;artikel=2.11">artikel 2.11</intref> gestelde verplichtingen, die strekken
              tot uitvoering van bijlage I, Deel A, onderdeel e, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn
              nr. 2002/22/EG</extref> en gelden voor de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=9.2" compleet="nee">artikel 9.2
van de wet</extref> aangewezen
              aanbieder van openbare telefoondiensten op een vaste locatie, zijn
              van overeenkomstige toepassing op aanbieders van openbare elektronische
communicatiediensten die de eindgebruiker toegang verschaffen tot
nummers uit het Nummerplan telefoon- en ISDN-diensten of internationale
nummers, met uitzondering van aanbieders van
carrierdiensten.</al>
          </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.6a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen
regels worden gesteld voor nummergebruikers
over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de tarifering van een oproep naar een
nummer;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>het bekend maken van
informatie over de tarifering van een oproep naar een
nummer:</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de weergave van een
nummer;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>het gebruik van een
nummer;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>de toegang tot een
nummer;</al></li><li> <li.nr>f.</li.nr><al>de duur van een oproep naar
een nummer.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
regels, bedoeld in het eerste lid, kunnen verschillen voor de bij die
regeling te bepalen categorie&#xEB;n van
nummers.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">3.6b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Als gedragingen die betrekking hebben op het
kennelijk misbruik maken van de tarifering van een nummer worden
aangewezen het voorafgaand aan een
oproep:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>verstrekken van feitelijk onjuiste informatie of
informatie die de gemiddelde consument misleidt of kan misleiden als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=193c" compleet="nee">artikel 193c, eerste lid, en tweede lid, onderdeel b, van
Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek</extref>,</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>het weglaten van essenti&#xEB;le informatie als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=193d" compleet="nee">artikel 193d, tweede lid, van Boek 6 van het Burgerlijk
Wetboek</extref></al></li></lijst></lid><al>voor zover die
informatie geen betrekking heeft op de inhoud van de aan een oproep
verbonden dienst of product.</al><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste
lid is van toepassing op nummers uit de categorie&#xEB;n 0900 en
18.</al></lid></artikel></paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Bescherming van persoonsgegevens en de persoonlijke levenssfeer</titel>
        </kop>
        
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een abonnee van een openbare telefoondienst
of van een carrierdienst heeft jegens zijn aanbieder het recht om aan
te geven dat zijn nummer op nota&#x2019;s voor geleverde elektronische
communicatiediensten, waarbij vermelding plaatsvindt van opgeroepen
nummers, dient te worden
afgeschermd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een aanbieder als
bedoeld in het eerste lid draagt er zorg voor dat de andere aanbieders
wie het aangaat worden ge&#xEF;nformeerd omtrent de nummers die
dienen te worden afgeschermd. Eerstbedoelde aanbieder draagt zorg voor
de juistheid, volledigheid en tijdigheid van de verstrekte informatie.
Deze informatie blijft beperkt tot een overzicht van de af te schermen
nummers.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Alle aanbieders wie het
aangaat geven zo spoedig mogelijk doch uiterlijk met ingang van de
factuurperiode volgend op die binnen welke het verzoek is gedaan,
uitvoering aan het verzoek van de abonnee.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Afscherming van een nummer als bedoeld in het
eerste lid vindt plaats door het weglaten dan wel onherkenbaar maken
van de laatste vier cijfers van het nummer.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Iedere aanbieder is jegens zijn eigen abonnee
gehouden ervoor te zorgen dat afscherming als bedoeld in het eerste
lid, zowel waar het gaat om afscherming op nota&#x2019;s die door de
desbetreffende aanbieder zelf worden uitgebracht als op nota&#x2019;s
die door andere aanbieders worden uitgebracht, wordt
uitgevoerd.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> De uitoefening van
het recht, bedoeld in het eerste lid, is
kosteloos.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4.3</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met betrekking tot de nauwkeurigheid en betrouwbaarheid van de&#xA0;op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=11.10" compleet="nee">artikel 11.10,&#xA0;eerste en tweede lid, van de wet</extref> te verstrekken gegevens.</al>
                  </artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.1</nr></kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009996" compleet="nee">Besluit universele
            dienstverlening</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009998" compleet="nee">Besluit ONP
              huurlijnen en telefonie</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009995" compleet="nee">Besluit aanwijzing
              openbare telecommunicatiediensten
            (geschillencommissie)</extref> worden ingetrokken.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5.2</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van het tijdstip waarop
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016635" compleet="nee">Wet implementatie Europees regelgevingskader voor de
            elektronische communicatiesector 2002</extref> in werking treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5.3</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit universele
            dienstverlening en eindgebruikersbelangen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats> 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="7 mei 2004">7 mei 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Economische Zaken
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>L. J.</voornaam>
          <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-05-18">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk>
          mei 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	