<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028070" dtdversie="2.0" id="439179" soort="rijkswet">
  
  <intitule>Rijkswet
van 7 juli 2010, houdende regeling van taken en bevoegdheden van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba
                (Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van
Justitie)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen
zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
regeringen van de landen van het Koninkrijk en de bestuurscolleges van
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten binnen het Koninkrijk willen samenwerken
door inrichting van &#xE9;&#xE9;n rechterlijke organisatie voor Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en voor Bonaire, Sint Eustatius en Saba, dat
zij deze samenwerking onderling willen regelen in een rijkswet op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, tweede lid, van het Statuut voor het Koninkrijk</extref> en dat
de regeringen van de landen van het Koninkrijk en de bestuurscolleges
van Cura&#xE7;ao en Sint Maarten instemmen met de inhoud van deze
regeling;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het
Koninkrijk gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht genomen zijnde,
hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze rijkswet en de daarop berustende
bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">algemene maatregel van
rijksbestuur:</nadruk> algemene maatregel
van rijksbestuur in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, tweede lid, van het
Statuut</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bestuur van het
Hof:</nadruk> bestuur als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">hofvergadering:</nadruk> hofvergadering
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=16">artikel 16, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Beheerraad:</nadruk> Beheerraad
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=50">artikel 50, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Hof
:</nadruk> Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Gerechten in eerste
aanleg:</nadruk> Gerecht in eerste aanleg
van Aruba, Gerecht in eerste aanleg van Cura&#xE7;ao, Gerecht in eerste
aanleg van Sint Maarten of Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">gerechtsambtenaren:</nadruk> personen
op basis van een aanstelling werkzaam bij het Hof, niet met rechtspraak
belast en niet zijnde rechterlijke ambtenaar in opleiding, directeur
bedrijfsvoering of buitengriffier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Hoge
Raad:</nadruk> Hoge Raad der
Nederlanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">landen:</nadruk> Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en Nederland, voor zover betrekking hebbende
op Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Ministers:</nadruk> Onze Minister van
Justitie van Aruba, Onze Minister van Justitie van Cura&#xE7;ao, Onze
Minister van Justitie van Sint Maarten en Onze Minister van Justitie
van Nederland;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">rechter:</nadruk> lid
of plaatsvervangend lid van het Hof of
rechter-plaatsvervanger in eerste
aanleg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Statuut:</nadruk> Statuut
voor het
Koninkrijk.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De tot de
rechterlijke macht in de landen behorende gerechten
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
Gerechten in eerste
aanleg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
Hof.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke
tussenkomst in rechtszaken is
verboden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Er wordt in de landen recht gesproken in naam van
de Koning.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de
rechterlijke macht is
opgedragen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
berechting van geschillen over burgerlijke
zaken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de berechting
van strafbare feiten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de
rechterlijke macht is voorts opgedragen de berechting van geschillen
over bestuursrechtelijke zaken, tenzij bij landsverordening of wet de
kennisneming van bestuursrechtelijke zaken is opgedragen aan bijzondere
rechtscolleges waarin mede een of meer leden van het Hof zitting
hebben.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tenzij
bij landsverordening of wet anders is bepaald zijn de zittingen, op
straffe van nietigheid, openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Om
gewichtige redenen kan het onderzoek ter zitting geheel of gedeeltelijk
plaatsvinden met gesloten deuren. In het proces-verbaal van de zitting
worden de redenen vermeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op
straffe van nietigheid worden uitspraken in het openbaar gedaan en
bevatten zij de gronden waarop zij steunen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Op
straffe van nietigheid worden uitspraken gedaan met het bij
landsverordening of wet bepaalde aantal rechters.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
bij landsverordening of wet is bepaald dat ook anderen dan rechters
deelnemen aan meervoudige rechtspraak, zijn de beslissingen van de
desbetreffende rechterlijke instantie nietig, indien deze beslissingen
niet zijn genomen met het in die landsverordening of wet bepaalde
aantal personen, niet zijnde
rechter.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Geen rechter of rechterlijke ambtenaar in
opleiding mag zich op enige wijze inlaten met partijen, haar advocaten
of gemachtigden, leden van het openbaar ministerie en verdachten, over
voor hem aanhangige zaken of zaken waarvan hij weet of vermoedt dat zij
voor hem aanhangig zullen worden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6b</nr>
          </kop>
          <al>Rechters, rechterlijke ambtenaren in opleiding,
gerechtsambtenaren, buitengriffiers en de directeur bedrijfsvoering
zijn verplicht tot geheimhouding van de gegevens waarover zij bij de
uitoefening van hun taak de beschikking krijgen en waarvan zij het
vertrouwelijk karakter kennen of redelijkerwijs moeten vermoeden,
behoudens zover enig wettelijk voorschrift tot mededeling verplicht of
uit hun taak de noodzaak tot mededeling
voortvloeit.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Het Hof, de Gerechten in eerste aanleg en
rechterlijke colleges in Nederland zijn onderling verplicht gevolg te
geven aan verzoeken om rechtshulp.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De leden en plaatsvervangend leden van het Hof en
de rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg zijn met rechtspraak
belast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Het Hof en de Gerechten in eerste aanleg doen
uitspraak in het Nederlands. Overigens zijn de voertalen bij het Hof en
de Gerechten in eerste aanleg Engels, Nederlands en
Papiaments.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Inrichting
en taakverdeling</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
Gerechten in eerste aanleg</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Er is een
Gerecht in eerste aanleg van Aruba, een Gerecht in eerste aanleg van
Cura&#xE7;ao, een Gerecht in eerste aanleg van Sint Maarten en een
Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
Gerecht in eerste aanleg van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten is gevestigd in en houdt zitting op Aruba, Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten. Het Gerecht in eerste aanleg van
Bonaire, Sint Eustatius en Saba houdt zitting op elk van deze
eilanden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
bestuur van het Hof kan in bijzondere gevallen bepalen dat in afwijking
van het tweede lid de onderscheiden Gerechten in eerste aanleg zitting
houden in &#xE9;&#xE9;n van de andere landen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Als
rechter in eerste aanleg treden op de leden en plaatsvervangend leden
van het Hof, alsmede de rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg. Zij
zijn bevoegd als zodanig op te treden in alle Gerechten in eerste
aanleg.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Gerechten in eerste aanleg nemen, behoudens hoger beroep, kennis van
alle burgerlijke zaken en alle strafzaken waarvan de kennisneming in
eerste aanleg niet bij wet of landsverordening aan het Hof is
opgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
Gerechten in eerste aanleg nemen in strafzaken ook kennis van de
vordering tot vergoeding van de kosten en schade ten behoeve van de
benadeelde partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
Gerechten in eerste aanleg nemen, behoudens hoger beroep, kennis van
alle bestuursrechtelijke zaken, tenzij kennisneming daarvan bij
landsverordening of wet aan een bijzonder rechtscollege als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, of aan het Hof is opgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
landsverordening of wet kan worden bepaald dat &#xE9;&#xE9;n of meer
anderen dan rechters mede zitting hebben in de Gerechten in eerste
aanleg.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Gerechten in eerste aanleg behandelen en beslissen zaken in
enkelvoudige kamer, tenzij bij landsverordening of wet behandeling door
een meervoudige kamer is voorgeschreven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
meervoudige kamer bestaat, tenzij bij landsverordening of wet anders is
bepaald, uit drie rechters van wie een als voorzitter optreedt. Indien
ook anderen dan rechters deel uitmaken van een meervoudige kamer,
treedt een rechter op als voorzitter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
rechterlijke werkzaamheden worden door het bestuur van het Hof verdeeld
onder de leden en de plaatsvervangende leden en de
rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Degene
die een functie vervult waardoor afbreuk zou kunnen worden gedaan aan
zijn onpartijdigheid in een bepaalde zaak, werkt niet als rechter mee
aan de beslissing in die zaak.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
bestuur van het Hof kan bepalen dat in een zaak een of meer rechters
zich met het oog op mogelijke vervanging gereed houden in het belang
van het onderzoek dan wel indien de zitting langer dan een dag zal
duren. Deze rechters zijn bij de behandeling van die zaak aanwezig,
maar nemen aan het onderzoek in en de beraadslaging en beslissing over
die zaak niet deel, tenzij zij op verzoek van het bestuur in de plaats
treden van de te vervangen
rechter.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
besluitvorming in meervoudige kamer plaatsvindt, dan doet de voorzitter
van die kamer in raadkamer hoofdelijk omvraag. De voorzitter geeft als
laatste zijn oordeel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ieder lid
van de meervoudige kamer is verplicht aan de besluitvorming in
raadkamer deel te nemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Rechters,
gerechtsambtenaren, rechterlijke ambtenaren in opleiding,
buitengriffiers en anderen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=11">artikel 11, vierde lid</intref>, in
raadkamer aanwezig, zijn tot geheimhouding verplicht van
gevoelens die in de raadkamer zijn
geuit.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Partijen
kunnen in geschillen over zaken die ter vrije bepaling van partijen
staan de beslissing opdragen aan een Gerecht in eerste aanleg naar
keuze van partijen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
Gerecht in eerste aanleg is verplicht aan die opdracht te
voldoen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Partijen
kunnen in geschillen over zaken die ter vrije bepaling van partijen
staan afstand doen van het recht om van de uitspraken van het Gerecht
in eerste aanleg hoger beroep in te
stellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Er is een
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Hof
bezit rechtspersoonlijkheid. De Gerechten in eerste aanleg behoren tot
de rechtspersoon Hof.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het Hof
zetelt in elk van de landen. Het Hof houdt zitting in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten. Het Hof kan zitting houden op Bonaire,
Sint Eustatius en Saba.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De leden
van het Hof vormen tezamen de hofvergadering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
president is voorzitter van de hofvergadering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Derden
kunnen op uitnodiging van de hofvergadering deelnemen aan de
vergadering. Zij hebben geen
stemrecht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het Hof
oordeelt in hoger beroep over daarvoor vatbare uitspraken van de
Gerechten in eerste aanleg van de landen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Hof
treedt op als rechter in eerste aanleg in de gevallen bij
landsverordening of wet bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het Hof
of de leden vervullen voorts de hun bij landsverordening of wet
opgedragen taken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Op
straffe van nietigheid nemen de rechters die in eerste aanleg van een
zaak kennis hebben genomen niet deel aan de behandeling van die zaak
door het Hof.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg zijn niet bevoegd in het
Hof.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het Hof
behandelt en beslist zaken in meervoudige kamer, tenzij bij
landsverordening of wet behandeling in enkelvoudige kamer is
toegestaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=12">Artikel
12, tweede, vierde en vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=13">artikel 13</intref> zijn van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=11">Artikel
11, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=12">artikel 12, derde lid</intref>, zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>Het Hof houdt toezicht op een behoorlijke
vervolging van strafbare feiten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Het Hof neemt kennis van alle
jurisdictiegeschillen, die bij of tussen de Gerechten in eerste aanleg
zijn ontstaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Partijen kunnen in geschillen over zaken die ter
vrije bepaling van partijen staan de beslissing bij prorogatie ter
kennis brengen van het
Hof.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De
griffie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
bestuur van het Hof en de Beheerraad dragen zorg voor de inrichting van
een griffie ten behoeve van het Hof en de Gerechten in eerste aanleg.
De griffie heeft een vestiging in elk van de landen met aan het hoofd
daarvan een vestigingsgriffier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Stukken
en zaken ten behoeve van het Hof en de Gerechten in eerste aanleg
kunnen worden ingediend bij alle vestigingen van de griffie, tenzij bij
landsverordening of wet anders is bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
bestuur van het Hof stelt de vestigingsgriffiers in de gelegenheid de
belangen van hun vestiging te behartigen. Het bestuur nodigt hen
daartoe uit voor de vergaderingen van het bestuur, behoudens in
gevallen waarin het bestuur hun aanwezigheid niet dienstig
acht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een
daartoe door het bestuur van het Hof aangewezen lid van het bestuur
voert regelmatig overleg met de vestigingsgriffiers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
daartoe door het bestuur van het Hof aangewezen gerechtsambtenaren en
rechterlijke ambtenaren in opleiding verrichten de werkzaamheden die
bij of krachtens landsverordening of wet aan de griffier zijn
opgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het
bestuur van het Hof kan buitengriffiers oproepen voor het verrichten
van werkzaamheden die bij of krachtens landsverordening of wet aan de
griffier zijn opgedragen. Alvorens voor de eerste keer te worden
opgeroepen leggen zij ten overstaan van de president van het Hof of
diens plaatsvervanger de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=28">artikel 28</intref> bedoelde eed of belofte
af.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien
een gerechtsambtenaar, rechterlijk ambtenaar in opleiding of
buitengriffier werkzaamheden die bij of krachtens landsverordening of
wet aan de griffier zijn opgedragen verricht ter ondersteuning van een
rechter, is hij verplicht te voldoen aan de aanwijzingen van
deze.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De
rechtspositie van rechters</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De leden
en plaatsvervangend leden van het Hof worden bij koninklijk besluit
voor het leven benoemd bij het Hof. De voordracht vindt plaats op
voorstel van Onze Ministers gezamenlijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wanneer
een functie van lid of plaatsvervangend lid van het Hof moet worden
vervuld, zendt het bestuur van het Hof een bij meerderheid van stemmen
door de hofvergadering opgemaakte schriftelijke aanbeveling aan Onze
Ministers. Indien de aanbeveling ziet op de functie van lid, bevat zij
de namen van zo mogelijk drie kandidaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Ministers nemen bij het doen van hun voorstel voor benoeming van een
lid of plaatsvervangend lid de aanbeveling van het Hof zoveel mogelijk
in acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
Onze Ministers voornemens zijn af te wijken van de aanbeveling van het
Hof, winnen zij daaromtrent het gevoelen van het Hof in. Het gevoelen
van het Hof en de aanbeveling van het Hof worden bij het voorstel van
Onze Ministers gevoegd. Zij motiveren waarom zij zijn afgeweken van de
aanbeveling van het Hof.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot lid
of plaatsvervangend lid van het Hof kan worden benoemd
degene:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan
wie op grond van het met goed gevolg afleggen van een afsluitend examen
van een opleiding in het wetenschappelijk onderwijs op het gebied van
het recht door een bij algemene maatregel van rijksbestuur aan te
wijzen universiteit, de graad Bachelor op het gebied van het recht en
tevens de graad Master op het gebied van het recht is
verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die op
grond van het met goed gevolg afleggen van een afsluitend examen van
een opleiding op het gebied van het recht aan een bij algemene
maatregel van rijksbestuur aan te wijzen universiteit, het recht om de
titel meester te voeren heeft verkregen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van rijksbestuur kunnen graden verleend door een
universiteit of een hogeschool of daaraan gelijkwaardige
getuigschriften worden aangewezen die voor de toepasselijkheid van het
eerste lid, onder a, gelijk worden gesteld aan de in dat lid bedoelde
graad Bachelor op het gebied van het recht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Tot lid
of plaatsvervangend lid van het Hof kunnen alleen Nederlanders worden
benoemd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg worden bij koninklijk besluit
voor het leven benoemd bij het Hof. De voordracht vindt plaats op
voorstel van Onze Ministers gezamenlijk. Aan het voorstel van Onze
Ministers ligt een voorstel ten grondslag van het bestuur van het Hof
met instemming van de hofvergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24">Artikel
24, derde lid</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
voorkeur worden alleen rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg
benoemd die voldoen aan de vereisten van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24">artikel 24, eerste en tweede
lid</intref>. Indien het Hof een voorstel voor benoeming van een
rechter-plaatsvervanger in eerste aanleg doet die niet
voldoet aan deze vereisten, dan motiveert het Hof waarom betrokkene
toch geschikt is voor
benoeming.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een lid
van het Hof kan niet tevens
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Gouverneur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>minister
of
staatssecretaris;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>lid
van de vertegenwoordigende lichamen van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, van de Staten-Generaal of van een
eilandsraad;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>rijksvertegenwoordiger,
gezaghebber of
eilandsgedeputeerde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>lid
van de
Beheerraad;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>lid van
de Raad van Advies van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of van de
Raad van State van het
Koninkrijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>lid van
de Algemene of Nationale Rekenkamer van een
land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>nationale of
eilandelijke ombudsman of
substituut-ombudsman,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>ambtenaar
bij een ministerie of een eiland, alsmede de daaronder ressorterende
instellingen, diensten en
bedrijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>advocaat,
notaris of andere beroepsmatige
rechtshulpverlener.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is van toepassing op plaatsvervangend leden van het Hof en
rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg met uitzondering van de
onderdelen i en j en onderdeel f voor zover het betreft het
lidmaatschap van de Raad van State van het Koninkrijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
rechter geeft het bestuur van het Hof kennis van de betrekkingen die
hij buiten zijn ambt vervult. Zo mogelijk geschiedt de kennisgeving
zodra het voornemen bestaat tot het aangaan van de
betrekking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof houdt een register bij waarin de in het derde lid
bedoelde betrekkingen zijn opgenomen. Het register ligt ter inzage bij
het Hof en de gerechten in eerste
aanleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Echtgenoten,
bloedverwanten of aanverwanten tot in de derde graad mogen niet
tegelijkertijd rechter zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
rechters met elkaar huwen, zal de jongstbenoemde geen rechter kunnen
blijven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
aanverwantschap ontstaat na de benoeming, zal degene die haar
veroorzaakte, zijn ambt niet kunnen behouden, tenzij bij koninklijk
besluit ontheffing is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
aanverwantschap houdt op te bestaan door ontbinding van het huwelijk
dat het veroorzaakte.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Degene
die ingevolge het tweede en derde lid zijn ambt niet kan behouden,
dient zijn ontslag in.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof draagt er zorg voor dat aanverwanten aan wie
ontheffing is verleend als bedoeld in het derde lid, niet worden belast
met de behandeling van dezelfde
zaak.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
rechter legt voorafgaand aan de datum van indiensttreding de eed of
belofte af volgens het formulier zoals vastgesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij
deze rijkswet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
eedsaflegging van de rechters geschiedt ten overstaan van de Gouverneur
van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of een door &#xE9;&#xE9;n van
hen aangewezen ambtenaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
rechter wordt door de Hoge Raad geschorst indien
hij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zich
in voorlopige hechtenis
bevindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij een nog
niet onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak wegens een misdrijf
is veroordeeld dan wel hem bij een dergelijke uitspraak een maatregel
is opgelegd die vrijheidsbeneming tot gevolg
heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij een nog
niet onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak onder curatele is
gesteld, in staat van faillissement is verklaard, ten aanzien van hem
de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing is
verklaard, hij surs&#xE9;ance van betaling heeft gekregen, dan wel
wegens schulden is gegijzeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
rechter kan door de Hoge Raad worden geschorst
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tegen
hem een gerechtelijk vooronderzoek ter zake van een misdrijf is
ingesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>er een
ander ernstig vermoeden is voor het bestaan van feiten of
omstandigheden die tot ontslag, anders dan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=30">artikel 30,
eerste of tweede lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=31">artikel 31</intref> zouden kunnen
leiden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
schorsing, bedoeld in de voorgaande leden, eindigt na drie maanden. De
Hoge Raad kan de maatregel telkens voor ten hoogste drie maanden
verlengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad be&#xEB;indigt de schorsing zodra de grond voor deze maatregel is
vervallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad kan bij de beslissing, waarbij de rechter wordt geschorst, bepalen
dat tijdens de duur van de schorsing geen inkomsten uit deze
dienstbetrekking zullen worden genoten of slechts een daarbij te
bepalen gedeelte van deze inkomsten zal worden genoten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien de
schorsing anders dan door ontslag eindigt, kan de Hoge Raad beslissen
dat het niet genoten salaris geheel of voor een daarbij te bepalen
gedeelte alsnog zal worden
uitbetaald.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
rechter wordt op eigen verzoek bij koninklijk besluit
ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een lid
van het Hof wordt met ingang van de eerste dag van de maand volgende op
die waarin hij de leeftijd van zeventig jaar heeft bereikt bij
koninklijk besluit ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
rechter wordt door de Hoge Raad
ontslagen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien
hij een ambt of betrekking aanvaardt die onderscheidenlijk dat volgens
deze rijkswet onverenigbaar is met het door hem beklede
ambt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien hij het
Nederlanderschap
verliest;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij
gebleken ongeschiktheid voor zijn functie, anders dan wegens
ziekte.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
rechter kan, wanneer hij wegens ziekte blijvend ongeschikt is om zijn
functie te vervullen, door de Hoge Raad worden ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid kan het ontslag, indien de bij algemene
maatregel van rijksbestuur vastgestelde voorwaarden zijn vervuld en de
betrokken rechter daarom verzoekt, worden verleend bij koninklijk
besluit. Voor de rechtsgevolgen wordt dit ontslag gelijkgesteld met een
door de Hoge Raad overeenkomstig het eerste lid verleend
ontslag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>Een rechter kan door de Hoge Raad worden
ontslagen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>indien
hij bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak wegens een
misdrijf is veroordeeld, dan wel hem bij zulk een uitspraak een
maatregel is opgelegd die vrijheidsbeneming tot gevolg
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien hij
bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak onder curatele is
gesteld, in staat van faillissement is verklaard, ten aanzien van hem
de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing is
verklaard, surs&#xE9;ance van betaling heeft verkregen of wegens
schulden is
gegijzeld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wegens
handelen of nalaten, dat ernstig nadeel toebrengt aan de goede gang van
zaken bij de rechtspraak of aan het in haar te stellen
vertrouwen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>na
eerder wegens gelijke overtreding te zijn gewaarschuwd, de bepalingen
overtreedt waarbij
hem:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
woonplaats wordt
aangewezen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>verboden
wordt zich in enig onderhoud of gesprek in te laten met partijen of
haar advocaten of gemachtigden, of enige bijzondere inlichting of
schriftelijk stuk van hen aan te
nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de
verplichting wordt opgelegd een geheim te
bewaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de
verplichting wordt opgelegd zijn ontslag in te dienen op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=27">artikel 27, vijfde
lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad neemt de in dit hoofdstuk bedoelde beslissingen op vordering van
de procureur-generaal bij de Hoge Raad. Over be&#xEB;indiging van de
schorsing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=29">artikel 29, vierde lid</intref>, beslist de Hoge Raad op
vordering van de procureur-generaal bij de Hoge Raad dan wel op verzoek
van de betrokken rechter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
procureurs-generaal van de landen verstrekken op verzoek van de
procureur-generaal bij de Hoge Raad stukken die betrekking hebben op de
vervolging of veroordeling van een rechter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vordering van de procureur-generaal bij de Hoge Raad geschiedt
ambtshalve dan wel naar aanleiding van een met redenen omkleed verzoek
van de president van het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
procureur-generaal bij de Hoge Raad vordert het ontslag of de schorsing
niet dan nadat hij de betrokken rechter in de gelegenheid heeft gesteld
om zijn zienswijze mondeling of schriftelijk naar voren te brengen. Van
het mondeling naar voren brengen van de zienswijze wordt een
proces-verbaal opgemaakt dat door de betrokken rechter en de
procureur-generaal wordt ondertekend. Weigert de rechter het
proces-verbaal te ondertekenen, dan wordt daarvan in het
proces-verbaal, zo mogelijk met vermelding van de redenen, melding
gemaakt. Aan de betrokken rechter wordt een afschrift van het
proces-verbaal verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Op
verzoek van de procureur-generaal bij de Hoge Raad kan de mondelinge
zienswijze, bedoeld in het vierde lid naar voren worden gebracht ten
overstaan van de president van het Hof of de procureur-generaal van een
van de landen. De tweede, derde en vierde volzin van het vierde lid
zijn van overeenkomstige toepassing. Degene ten overstaan van wie de
zienswijze naar voren is gebracht zendt het proces-verbaal zo spoedig
mogelijk aan de procureur-generaal bij de Hoge Raad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
vordering wordt door de procureur-generaal bij de Hoge Raad
schriftelijk en gemotiveerd ingesteld. Bij de vordering wordt in elk
geval de zienswijze, bedoeld in het vierde lid,
gevoegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
onderzoek door de Hoge Raad geschiedt in raadkamer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad zendt een afschrift van de ingestelde vordering en de daarbij
gevoegde stukken aan de betrokken rechter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad kan, hetzij op verzoek van de procureur-generaal bij de Hoge Raad
of van de betrokken rechter, hetzij ambtshalve getuigen horen en een
bericht of een verhoor van deskundigen bevelen. De Hoge Raad hoort het
betrokken lid of plaatsvervangend lid op diens verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad kan het horen van de betrokken rechter of het horen van een
getuige of deskundige, bedoeld in het derde lid, opdragen aan de
president van het Hof. Van het horen door de president wordt een
proces-verbaal opgemaakt dat door degene die is gehoord en de president
wordt ondertekend. Weigert degene die is gehoord te ondertekenen, dan
wordt daarvan in het proces-verbaal, zo mogelijk met vermelding van de
redenen, melding gemaakt. Aan degene die is gehoord wordt een afschrift
van het proces-verbaal verstrekt. De president zendt het proces-verbaal
zo spoedig mogelijk aan de Hoge Raad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad beslist bij met redenen omkleed arrest. De uitspraak geschiedt in
het openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De Hoge
Raad doet aan de president van het Hof, de procureur-generaal bij de
Hoge Raad alsmede aan Onze Ministers onverwijld mededeling van
beslissingen waarbij een rechter wordt ontslagen of geschorst, dan wel
de schorsing wordt verlengd of
be&#xEB;indigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De leden
van het Hof kunnen door het bestuur van het Hof worden verplicht te
gaan wonen of blijven wonen in een van de landen, indien dit naar het
oordeel van het bestuur in verband met de goede vervulling van hun taak
noodzakelijk is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan deze
verplichting moet worden voldaan binnen twee jaar nadat zij is
opgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
president van het Hof is bevoegd een rechter die de waardigheid van
zijn ambt, zijn ambtsbezigheden of ambtelijke verplichtingen
verwaarloost of die zich schuldig maakt aan een overtreding als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=32">artikel 32, onder d</intref>, na hem in de gelegenheid te hebben gesteld
mondeling of schriftelijk zijn zienswijze naar voren te brengen, de
nodige schriftelijke waarschuwingen te geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van het
mondeling naar voren brengen van de zienswijze, bedoeld in het eerste
lid wordt een proces-verbaal opgemaakt dat door de betrokken rechter en
door de president, wordt ondertekend. Weigert de rechter het
proces-verbaal te ondertekenen, dan wordt daarvan, zo mogelijk met
vermelding van de redenen, melding gemaakt. Aan de rechter wordt een
afschrift van het proces-verbaal
verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tegen een
rechtspositionele beschikking of handeling waarbij een rechter, de
directeur bedrijfsvoering, een gerechtsambtenaar, een rechterlijk
ambtenaar in opleiding, een gewezen rechter, een gewezen directeur
bedrijfsvoering, een gewezen gerechtsambtenaar of een gewezen
rechterlijk ambtenaar in opleiding als zodanig, hun nagelaten
betrekkingen of hun rechtverkrijgenden belanghebbende zijn, kan een
belanghebbende beroep instellen bij het Gerecht in eerste aanleg van
het land waar belanghebbende woont. Indien belanghebbende niet woont in
&#xE9;&#xE9;n van de landen, is het Gerecht in eerste aanleg van
Cura&#xE7;ao bevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tegen de
uitspraak van het Gerecht in eerste aanleg kan een belanghebbende hoger
beroep instellen bij het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
behandeling en de beslissing in hoger beroep geschieden door een
meervoudige kamer van het Hof bestaande uit een lid of plaatsvervangend
lid van het Hof als voorzitter en twee andere personen niet zijnde
rechters.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De andere
personen bedoeld in het derde lid worden benoemd bij koninklijk besluit
voor een periode van drie jaar. De voordracht daartoe wordt gedaan op
voorstel van Onze Ministers gezamenlijk. Herbenoeming is
mogelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Op de
andere personen bedoeld in het derde lid is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24">artikel 24, eerste en
tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Op de
behandeling van het beroep en het hoger beroep zijn de regels van het
procesrecht voor de behandeling van ambtenaarrechtelijke geschillen van
het land waarin het beroep wordt behandeld van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Geen
beroep kan worden ingesteld
tegen</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
beschikking tot benoeming of aanstelling, tenzij het beroep wordt
ingesteld door een rechter, gerechtsambtenaar, directeur
bedrijfsvoering of rechterlijk ambtenaar in opleiding als zodanig, hun
nagelaten betrekkingen of hun
rechtverkrijgenden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
beschikking van de Hoge Raad als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=29">artikelen 29 tot en met
32</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een vordering
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=33">artikel 33</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Met een
beschikking, handeling of vordering bedoeld in dit artikel wordt een
weigering te beslissen, te handelen of te vorderen
gelijkgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>Leden en plaatsvervangend leden van het Hof
alsmede hun echtgenoten of geregistreerde partners en minderjarige
kinderen voor zover zij met hen een gemeenschappelijke huishouding
voeren, zijn van rechtswege toegelaten tot de landen. Aan
de leden en plaatsvervangend leden van het Hof en hun echtgenoten of
geregistreerde partners worden geen nadere voorwaarden gesteld voor de
uitoefening van een beroep of het verrichten van
arbeid.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
rechtspositie van de rechters wordt overigens bij of krachtens algemene
maatregel van rijksbestuur geregeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kunnen regels worden
gesteld over de behandeling van klachten over gedragingen van
rechters.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het
bestuur van het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Hof
heeft een bestuur dat bestaat uit een president, drie vice-presidenten
en een directeur bedrijfsvoering. De president is voorzitter van het
bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
president en de vice-presidenten zijn lid van het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op de
directeur bedrijfsvoering is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=26">artikel 26, eerste lid, onder a tot en met
d, en f tot en met j</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In het
bestuur hebben als vice-presidenten zitting een lid van het Hof dat
werkzaam en woonachtig is in Aruba, een lid dat werkzaam en woonachtig
is in Cura&#xE7;ao respectievelijk een lid dat werkzaam en woonachtig
is in Sint Maarten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De leden
van het bestuur worden bij koninklijk besluit benoemd voor een periode
van vijf jaar. Zij kunnen op dezelfde wijze worden herbenoemd. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=23">Artikel
23, eerste lid, tweede volzin, en tweede tot en met vierde lid</intref>, is van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat Onze Ministers over
de benoeming van de directeur bedrijfsvoering ook de Beheerraad
horen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De leden
van het bestuur worden benoemd op basis van deskundigheid die voor de
uitoefening van de taken van het bestuur nodig
is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien en
vanaf het moment dat de president of een vice-president als rechter
wordt geschorst of ontslagen is hij van rechtswege geschorst
respectievelijk ontslagen als lid van het bestuur van het Hof. De
schorsing van rechtswege eindigt op het moment dat de schorsing als lid
van het Hof eindigt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De leden
van het bestuur van het Hof worden op eigen verzoek bij koninklijk
besluit als zodanig ontslagen. De voordracht voor het besluit wordt
gedaan op voorstel van Onze Ministers gezamenlijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden
van het bestuur van het Hof worden bij koninklijk besluit als zodanig
ontslagen in geval van ongeschiktheid anders dan door ziekte. De
voordracht voor het besluit wordt gedaan op voorstel van Onze
Ministers, gehoord het bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van rijksbestuur kunnen nadere regels
worden gesteld met betrekking tot de rechtspositie van de leden van het
bestuur van het Hof.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof kan slechts beslissingen nemen indien tenminste de
helft van zijn leden aanwezig is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof beslist bij meerderheid van stemmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de
stemmen staken, geeft de stem van de president de
doorslag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuur van het Hof kan een of meer van zijn
leden machtigen &#xE9;&#xE9;n of meer van zijn bevoegdheden uit te
oefenen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof stelt bij reglement in ieder geval nadere regels
vast met betrekking tot zijn werkwijze, besluitvorming en
taakverdeling, de organisatiestructuur, de machtiging, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=43">artikel 43</intref>, en de vervanging van zijn leden ingeval van ziekte of
andere verhindering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
reglement wordt gepubliceerd in een algemeen verkrijgbaar
publicatieblad in de landen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof is belast met de algemene leiding, de organisatie
en de bedrijfsvoering van het Hof en de Gerechten in eerste aanleg. In
het bijzonder draagt het bestuur zorg
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
kwaliteit en de bestuurlijke en organisatorische werkwijze van het Hof
en de Gerechten in eerste
aanleg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
samenstelling van enkelvoudige en meervoudige
kamers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voeren
van overleg met de Beheerraad over het voorbereiden en ontwerpen van de
begroting en het
jaarverslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
voeren van overleg met de Beheerraad over de aanstelling van de bij het
Hof werkzame
gerechtsambtenaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het
zorgdragen voor de automatisering, de bestuurlijke
informatievoorziening, de huisvesting, de beveiliging en andere
materi&#xEB;le voorzieningen bij het Hof.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof heeft voorts tot taak binnen het Hof en de
Gerechten in eerste aanleg de juridische kwaliteit en de uniforme
rechtstoepassing te bevorderen. Het voert daartoe overleg met de
hofvergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bestuur houdt toezicht op de geregelde afdoening van alle
rechtsgedingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
bestuur kan ter uitvoering van zijn taken genoemd in het eerste lid
alle bij het Hof en de Gerechten in eerste aanleg werkzame personen
algemene en bijzondere aanwijzingen geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij het
geven van aanwijzingen en de uitvoering van zijn taken treedt het
bestuur niet in de procesrechtelijke behandeling van, de inhoudelijke
beoordeling van of de beslissing in een zaak of in categorie&#xEB;n van
zaken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof kan rechterlijke ambtenaren in opleiding aanstellen
en ontslaan en oefent ten aanzien van hen de overige bevoegdheden uit
die voortvloeien uit de hoedanigheid van bevoegd gezag. De rechterlijke
ambtenaren in opleiding worden aangesteld bij het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van rechterlijke ambtenaren in opleiding is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24">artikel 24, eerste
en tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van rijksbestuur worden voorschriften
gegeven met betrekking tot de selectie, de aanstelling, het ontslag, de
opleiding en andere aangelegenheden, die de rechtspositie van de
rechterlijke ambtenaren in opleiding
betreffen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuur van het Hof geeft inlichtingen en
advies, wanneer dit door de regering van &#xE9;&#xE9;n van de landen
wordt gevraagd tenzij de zaak waaromtrent inlichtingen en advies zijn
gevraagd, aan een rechterlijke beslissing is onderworpen of te voorzien
is dat dit zal geschieden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">48</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof stelt jaarlijks voor 15&#xA0;oktober een jaarplan
voor het Hof vast. Het jaarplan bevat een omschrijving van de
voorgenomen activiteiten ter uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=45">artikel 45</intref> genoemde
taken voor het komende jaar met inachtneming van de vastgestelde
ontwerpbegroting voor het komende jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
president ziet toe op de uitvoering van het jaarplan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bestuur stelt jaarlijks voor 1&#xA0;april een verslag vast over het
voorgaande jaar, dat in ieder geval bestaat uit een jaarrekening met
bijbehorende begroting en een jaarverslag. De jaarrekening behoeft
goedkeuring van de Beheerraad en gaat vergezeld van een verklaring
omtrent de getrouwheid en de rechtmatigheid, afgegeven door een door de
Beheerraad aangewezen accountant. Bij de aanwijzing van de accountant
bedingt de Beheerraad dat aan Onze Ministers desgevraagd inzicht wordt
geboden in de controlewerkzaamheden van de
accountant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">49</nr>
          </kop>
          <al>De president of, indien deze afwezig of buiten
staat is, zijn daartoe door het bestuur aangewezen vervanger
vertegenwoordigt het
Hof.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">De
Beheerraad</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">50</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een
Beheerraad. De Beheerraad is orgaan van de rechtspersoon
Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Beheerraad bestaat uit vier leden. De leden van de Beheerraad worden
benoemd bij koninklijk besluit. De voordracht daartoe wordt gedaan op
voorstel van Onze Ministers, gehoord de Beheerraad en het bestuur van
het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Benoeming
geschiedt op grond van deskundigheid die nodig is voor een behoorlijke
uitoefening van de taken van de Beheerraad alsmede op grond van
maatschappelijke kennis en ervaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een lid
van de Beheerraad kan niet tevens
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rechter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>directeur
bedrijfsvoering, gerechtsambtenaar, rechterlijk ambtenaar in opleiding
of
buitengriffier;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Gouverneur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>minister
of
staatssecretaris;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>commissaris
der Koningin of lid van gedeputeerde
staten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>lid van de
vertegenwoordigende lichamen van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of
lid van de
Staten-Generaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>rijksvertegenwoordiger,
gezaghebber of
eilandsgedeputeerde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>burgemeester
of wethouder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>lid
van de Raad van Advies van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of lid
van de Raad van State van het
Koninkrijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>lid van
de Algemene of Nationale Rekenkamer van een
land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>nationale of
eilandelijke ombudsman of
substituut-ombudsman;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>ambtenaar
bij een ministerie of een eiland, alsmede de daaronder ressorterende
instellingen, diensten en
bedrijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>advocaat
of notaris of andere beroepsmatige
rechtshulpverlener.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Benoeming
geschiedt voor een periode van vijf jaar. Herbenoeming is
mogelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Een van
de leden van de Beheerraad is voorzitter. De voorzitter wordt als
zodanig bij koninklijk besluit benoemd op voorstel van de leden van de
Beheerraad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van rijksbestuur worden regels gesteld over het
ontslag, de schorsing en de bezoldiging en kunnen regels worden gesteld
over andere rechtspositionele aangelegenheden van de leden van de
Beheerraad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">51</nr>
          </kop>
          <al>Ter ondersteuning van de Beheerraad kunnen
gerechtsambtenaren of ambtenaren van de landen werkzaam zijn. Zij zijn
voor de uitoefening van hun werkzaamheden voor de Beheerraad
uitsluitend verantwoording schuldig aan de
Beheerraad.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">52</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Beheerraad beslist bij meerderheid van stemmen. Indien bij herhaling de
stemmen staken, geeft de stem van de voorzitter de doorslag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Beheerraad kan een of meer van zijn leden machtigen een of meer van
zijn bevoegdheden uit te
oefenen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">53</nr>
          </kop>
          <al>De Beheerraad is belast
met:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
in overeenstemming met Onze Ministers voorbereiden van een
ontwerpbegroting van het Hof, met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=56">artikel 56, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het algemeen
toezicht op de uitvoering van het
jaarplan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het
algemeen toezicht op de bedrijfsvoering bij het
Hof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het afleggen
van verantwoording aan Onze Ministers over het beheer van de
rechterlijke macht en de wijze waarop de begroting, bedoeld in het
eerste lid, onder a, is
uitgevoerd</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>aanstelling
en ontslag van gerechtsambtenaren en van
buitengriffiers.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">54</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Beheerraad kan op voorstel van het bestuur van het Hof personen, niet
zijnde rechter of rechterlijk ambtenaar in opleiding, aanstellen als
buitengriffier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Gerechtsambtenaren
worden op voorstel van het bestuur van het Hof door de Beheerraad
aangesteld, geschorst en ontslagen. Zij worden aangesteld bij het
Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
rechtspositie van de gerechtsambtenaren en de vergoeding voor de
buitengriffiers wordt geregeld door de Beheerraad onder goedkeuring van
Onze Ministers.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">De
bekostiging van de rechterlijke
organisatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">55</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van rijksbestuur worden regels gesteld met
betrekking tot de bekostiging van het Hof. Daartoe behoren in ieder
geval regels betreffende de financieringsgrondslag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De kosten
van het Hof, de Gerechten in eerste aanleg en de Beheerraad
worden vergoed uit een door de landen beschikbaar te stellen bijdrage
die volgens een bij algemene maatregel van rijksbestuur vast te stellen
sleutel over de landen wordt
verdeeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">56</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Beheerraad zendt jaarlijks voor 15&#xA0;maart aan Onze Ministers een
ontwerpbegroting voor het daaropvolgende jaar op basis van een voorstel
van het bestuur van het Hof en na overleg met het bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bestuur van het Hof zendt het in het eerste lid bedoelde voorstel
jaarlijks voor 15&#xA0;februari aan de Beheerraad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het in
het eerste lid bedoelde voorstel bevat een meerjarenraming voor
tenminste vier op het begrotingsjaar volgende jaren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
Beheerraad geeft bij de ontwerpbegroting aan of is afgeweken van het
voorstel van het bestuur van het Hof. Indien daarvan is afgeweken wordt
in de toelichting op de ontwerp- begroting uiteengezet in hoeverre en
waarom dat is gebeurd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">57</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Ministers voeren jaarlijks voor 15&#xA0;april overleg over de
ontwerpbegroting en stellen de hoogte van het bedrag vast dat Onze
Ministers ten behoeve van het Hof zullen opnemen in de begroting van
het desbetreffende land. Daarbij nemen zij de verdeelsleutel bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=55">artikel 55, tweede lid</intref>, in acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Ministers informeren de raad van ministers van het Koninkrijk over de
uitkomst van het overleg, bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
Beheerraad stelt de begroting voor het Hof vast onder
goedkeuring van Onze
Ministers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">58</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Beheerraad verstrekt desgevraagd aan elk van Onze Ministers de voor de
uitoefening van hun taak benodigde inlichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Beheerraad legt aan Onze Ministers rekening en verantwoording af van
het financi&#xEB;le beheer van het Hof op basis van het verslag,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=48">artikel 48, derde lid</intref>. Onze Ministers informeren hierover de
raad van ministers van het
Koninkrijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Slot-
en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">59</nr>
          </kop>
          <al>Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten regelen bij of
krachtens landsbesluit houdende algemene maatregelen en Nederland
regelt bij of krachtens algemene maatregel van bestuur de tarieven van
justitiekosten, zowel in burgerlijke als in strafzaken, alsmede de
beloningen die voor rechtshandelingen worden berekend en de
voorschotten, reis- en verblijfskosten, die in rekening worden
gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">60</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
benoeming van degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding
van deze rijkswet president van het Gemeenschappelijk Hof van de
Nederlandse Antillen en Aruba is, wordt van rechtswege gewijzigd in een
benoeming tot president van het Hof voor de periode van vijf
jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
benoeming van degene die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding
van deze rijkswet griffier is bij het Gemeenschappelijk Hof van de
Nederlandse Antillen en Aruba, wordt van rechtswege gewijzigd in een
benoeming tot directeur bedrijfsvoering van het Hof voor de periode van
vijf jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=40">artikel 40, vijfde lid</intref>, juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>,
zendt de president de aanbeveling voor de eerste benoeming van
vice-presidenten van het Hof aan Onze Ministers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
benoeming van degenen die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding
van deze rijkswet lid of plaatsvervangend lid zijn van het
Gemeenschappelijk Hof van de Nederlandse Antillen en Aruba, wordt van
rechtswege gewijzigd in een benoeming tot lid respectievelijk
plaatsvervangend lid van het Hof. Zij worden als zodanig niet
be&#xEB;digd en ge&#xEF;nstalleerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
een plaatsvervangend lid van het Hof voorafgaand aan de
inwerkingtreding van deze rijkswet voor bepaalde tijd is benoemd, dan
eindigt zijn benoeming op de dag dat zijn benoeming als
plaatsvervangend lid van het Gemeenschappelijk Hof van de Nederlandse
Antillen en Aruba zou eindigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
benoeming van degenen die op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding
van deze rijkswet rechters-plaatsvervanger in eerste aanleg zijn, wordt
van rechtswege omgezet in een benoeming tot rechter-plaatsvervanger in
eerste aanleg. De tweede volzin van het vierde lid en het vijfde lid
zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">61</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
ambtenaren, werklieden en arbeidscontractanten die op de dag
voorafgaand aan inwerkingtreding van deze rijkswet zijn aangesteld bij
landsbesluit van Aruba en werkzaam zijn ten behoeve van de griffie van
het Gerecht in eerste aanleg van Aruba zijn met ingang van de datum van
inwerkingtreding van deze rijkswet aangesteld bij het Hof in dezelfde
rang, op dezelfde voet, met dezelfde standplaats en ook overigens in
dezelfde rechtstoestand als op de dag, voorafgaande aan die datum, voor
hen golden, tenzij Onze betrokken Minister met hen is overeengekomen
dat zij niet in dienst zullen treden bij het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De eden
en beloften, in verband met hun ambt door de in het eerste lid bedoelde
personen afgelegd, worden geacht mede op hun nieuwe dienstvervulling
betrekking te hebben.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ten
aanzien van de benoeming van ambtenaren, werklieden en
arbeidscontractanten die op de dag voorafgaand aan inwerkingtreding van
deze rijkswet zijn aangesteld bij landsbesluit van de Nederlandse
Antillen en werkzaam zijn ten behoeve van de griffie van het Gerecht in
eerste aanleg van de Nederlandse Antillen of van de griffie van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van de Nederlandse Antillen en
Aruba, is de Beheerraad gebonden aan afspraken die daarover in het
kader van de ontmanteling van het land de Nederlandse Antillen worden
gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">62</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degenen
die op de dag voorafgaand aan inwerkingtreding van deze rijkswet als
rechterlijk ambtenaar in opleiding bij het Hof van de Nederlandse
Antillen en Aruba zijn aangesteld, zijn met ingang van de datum van
inwerkingtreding van deze wet van rechtswege aangesteld als rechterlijk
ambtenaar in opleiding bij het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=60">Artikel
60, vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">63</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Rechtsgedingen
die op de dag voorafgaand aan inwerkingtreding van deze rijkswet
aanhangig zijn bij het Gerecht in eerste aanleg van de Nederlandse
Antillen worden geacht met ingang van de dag van inwerkingtreding van
deze rijkswet aanhangig te zijn bij het Gerecht in eerste aanleg van
Cura&#xE7;ao, het Gerecht in eerste aanleg van Sint Maarten of het
Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en Saba. Het
bestuur wijst het Gerecht aan dat de zaak behandelt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Rechtsgedingen
die op de dag voorafgaand aan inwerkingtreding van deze rijkswet
aanhangig zijn bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van de
Nederlandse Antillen en Aruba worden geacht met ingang van de dag van
inwerkingtreding van deze wet aanhangig te zijn bij het
Hof.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">64</nr>
          </kop>
          <al>Beslissingen die voorafgaand aan de
inwerkingtreding van deze wet zijn genomen door het Gemeenschappelijk
Hof van de Nederlandse Antillen en Aruba, het Gerecht in eerste aanleg
van de Nederlandse Antillen of het Gerecht in eerste aanleg van Aruba
blijven van kracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">65</nr>
          </kop>
          <al>Onze Ministers zenden binnen vijf jaar na de
inwerkingtreding van deze rijkswet aan de vertegenwoordigende lichamen
van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en aan de Staten-Generaal een
evaluatieverslag over de doeltreffendheid en de effecten van deze
rijkswet in de praktijk. Voorafgaande aan de evaluatie stellen de
landen gezamenlijk de criteria, de thema&#x2019;s en de samenstelling
van de evaluatiecommissie vast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">66</nr>
          </kop>
          <al>Deze rijkswet treedt in werking op een bij
koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">67</nr>
          </kop>
          <al>Deze rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet
Gemeenschappelijk Hof van
Justitie.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze rijkswet in het Staatsblad, het Publicatieblad van
de Nederlandse Antillen en het Afkondigingsblad van Aruba zal worden
geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren
wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-07-07">7
juli 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-09-01">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk>
september 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=28">artikel 28, eerste lid</intref></titel>
      </kop>
      <al>Ik zweer/ik beloof
trouw aan de Koning en gehoorzaamheid aan de wettelijke regelingen</al>
      <al>Ik zweer/ik verklaar dat ik middellijk noch
onmiddellijk, onder welke naam of voorwendsel ook, tot het verkrijgen
van mijn benoeming aan iemand, wie hij ook zij, iets heb gegeven of
beloofd, noch zal geven of beloven.</al>
      <al>Ik
zweer/ik beloof dat ik nimmer enige giften of geschenken, hoe ook
genaamd, zal aannemen of ontvangen van enig persoon van wie ik weet of
vermoed dat hij in enige rechtszaak is of zal worden betrokken, waarin
mijn ambtsverrichtingen te pas zouden kunnen komen.</al>
      <al>Zo waarlijk helpe mij God Almachtig!/Dat verklaar
en beloof ik!</al>
      <al>Op ...... werd te
.........</al>
      <al>ten overstaan
van ..........</al>
      <al>de
bovenstaande eed/belofte afgelegd.</al>
      <al>De
.........</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1</li.nr>
          <al>...........</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>..........</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>De rechter is verplicht tot
geheimhouding van gevoelens die in raadkamer zijn geuit. De rechter mag
zich niet op enige wijze inlaten met partijen of hun advocaten of
gemachtigden over enig voor hem aanhangig geschil of een geschil
waarvan hij weet of vermoedt dat deze voor hem aanhangig
wordt.</al>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	