<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008900" dtdversie="2.0" id="21189" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Besluit van 11 september 1997, houdende vaststelling van een
    algemene maatregel van bestuur als bedoeld in artikel 19j, tweede
    lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek (Besluit bijzondere akten
    van de burgerlijke stand)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie van  29 januari 1997, Directie Wetgeving, nr.
            603203/97/6; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 19<nadruk type="cur">j</nadruk>, tweede lid, van Boek 1 van het
            Burgerlijk  Wetboek; </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 24 maart
            1997, nr. WO3.97.0046); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie van  5 september 1996, Directie Wetgeving, nr. 621491/97/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wanneer ten gevolge van een verbod van verkeer of ten
            gevolge van  andere buitengewone omstandigheden de ambtenaar
            van de burgerlijke  stand van de gemeente, waar een persoon
            is geboren of overleden,  ontbreekt of niet bereikbaar is,
            kan een voorlopige akte van geboorte  of overlijden worden
            opgemaakt buiten de registers van de burgerlijke  stand door
            een ambtenaar van de burgerlijke stand van een andere
            gemeente, een buitengewoon ambtenaar van de burgerlijke
            stand, de  burgemeester, de secretaris of een wethouder van
            de gemeente waar de  geboorte of het overlijden plaatsvond,
            een notaris, of een ten kantore  van een notaris werkzame
            kandidaat-notaris, een advocaat, een door
            Onze Minister van Defensie aangewezen officier van  de
            krijgsmacht of een door Onze Minister van Justitie
            aangewezen  ambtenaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde persoon die de akte opmaakt,
            beoordeelt of de daar vermelde omstandigheden zich voordoen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bij het opmaken van de akte, zoveel als het naar
            zijn  oordeel mogelijk is, de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>
            tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=11">11</intref>,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>, in acht. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Wanneer ten gevolge van een verbod van verkeer of ten gevolge
        van  andere buitengewone omstandigheden de ambtenaar van de
        burgerlijke  stand van de gemeente waar een persoon is geboren
        of overleden, naar zijn oordeel verhinderd wordt overeenkomstig
        de bepalingen van het  Burgerlijk Wetboek een akte van geboorte
        of overlijden in de registers  op te nemen, maakt hij buiten die
        registers een voorlopige akte op,  waarbij hij voor het overige,
        zoveel als het naar zijn oordeel mogelijk  is, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>
        tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>, in acht  neemt. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tot het buiten de registers van de burgerlijke stand opmaken
            van de  voorlopige akten van overlijden van militairen en
            van andere tot de  krijgsmacht behorende personen die te
            velde, in de slag, of in 's  Rijks dienst buiten
            Nederland zijn overleden, zijn mede bevoegd de  officieren
            van administratie of van de militaire administratie, of
            degenen die als zodanig optreden. Is een zodanige officier
            of als  zodanig optredend militair niet aanwezig, dan wijst
            de bevelvoerende  officier een andere militair voor het
            opmaken van deze akten aan. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde militair die de voorlopige
            akte  opmaakt, beoordeelt of de daar bedoelde omstandigheden
            zich voordoen. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Hij neemt bij het opmaken van de voorlopige akte, zoveel als
            het  naar zijn oordeel mogelijk is, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> tot en
            met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=14">14,  eerste lid</intref>, in acht. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Hij kan de voorlopige akte van overlijden ook opmaken indien
            van  het overlijden geen aangifte is gedaan, doch het
            overlijden blijkt uit  een rapport, afkomstig van het met
            berging, identificatie en begraven  belaste onderdeel van de
            krijgsmacht. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorlopige akten worden duidelijk leesbaar in de
            Nederlandse  taal gesteld. Zij mogen uitsluitend worden
            vervaardigd met toepassing  van de in artikel 2, tweede lid,
            van de Regeling papier en  schrijfmiddelen voor de
            burgerlijke stand genoemde middelen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is verboden overschrijvingen en tussenvoegingen te doen,
            alsmede woorden, letters, cijfers of leestekens op enigerlei
            wijze te  laten verdwijnen. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De akte wordt ondertekend door de aangever, behalve in het
            geval  van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=3">artikel 3, vierde lid</intref>, en door degene die haar
            heeft opgemaakt. Zo  mogelijk leest degene die de akte heeft
            opgemaakt haar, voor de  ondertekening plaatsvindt, aan de
            aangever voor. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Bijvoegingen en doorhalingen bij het opmaken van de voorlopige
        akten  worden duidelijk aan de voet van de akte aangegeven en
        worden  goedgekeurd en ondertekend door degenen die de akte
        ondertekenen. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de voorlopige akten mag, behoudens het vijfde lid van dit
            artikel en artikel 7, sub <nadruk type="cur">a</nadruk>,
            niets bij verkorting worden uitgedrukt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In de voorlopige akten worden data in cijfers aangegeven
            door  achtereenvolgens de dag, de maand en het jaar te
            vermelden. De eerste  negen dagen van de maand en de eerste
            negen maanden van het jaar worden  aangegeven door de
            cijfers 01 tot en met 09. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De dag van geboorte in een voorlopige geboorteakte en de dag
            van  overlijden in een voorlopige overlijdensakte worden
            tevens in letters  uitgedrukt. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Wanneer in een voorlopige akte het uur wordt uitgedrukt,
            geschiedt  dit naar een dagindeling in vierentwintig uren.  </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het geslacht wordt aangegeven door de tekst &lt;F
            (vrouwelijk)&gt; en  &lt;M (mannelijk)&gt;. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De aanduiding van een plaats omvat zo mogelijk de vermelding
            van de  gemeente. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>In de voorlopige akten worden opgenomen: </al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>de naam en de voorletters, alsmede de hoedanigheid van
                degene die  de akte heeft opgemaakt; </al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>de plaats en de dag waarop de akte is opgemaakt; </al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>de handtekeningen van degene die de akte heeft opgemaakt
                en van de  aangever, behalve in het geval, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=3">artikel 3, vierde lid</intref>. </al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De voorlopige akten van geboorte en van overlijden bestaan uit
        vijf  gedeelten die door horizontale lijnen van elkaar zijn
        gescheiden. In  het eerste gedeelte worden opgenomen de gegevens
        die in een uittreksel  uit de akte moeten worden opgenomen. In
        het tweede gedeelte worden  opgenomen de gegevens die wegens hun
        vertrouwelijk karakter niet in een  uittreksel worden opgenomen.
        In het derde gedeelte worden de overige  gegevens opgenomen. In
        het vierde gedeelte worden de ambtelijke  gegevens en de
        handtekeningen opgenomen. In het vijfde gedeelte worden  de door
        degene die de voorlopige akte opmaakt aan te brengen
        bijvoegingen of doorhalingen opgenomen. </al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorlopige akte van geboorte vermeldt in het eerste
            gedeelte  achtereenvolgens: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de geslachtsnaam van het kind; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voornamen van het kind; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de dag, het uur en de minuut van geboorte; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de plaats van geboorte; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het geslacht van het kind,</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De akte vermeldt in het tweede gedeelte achtereenvolgens: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de geslachtsnaam en de voornamen van de vader; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de geslachtsnaam en de voornamen van de
                        moeder,
                </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De akte vermeldt in het derde gedeelte achtereenvolgens: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de plaats en de dag van de geboorte van de vader en
                    de moeder; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de geslachtsnaam en de voornamen, alsmede de plaats
                    en de dag van  geboorte van de aangever.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, dat de voornamen ambtshalve
                    zijn gegeven  door degene die de akte heeft
                    opgemaakt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Is de plaats van de geboorte van het kind niet bekend, dan
            vermeldt  de akte, in het eerste gedeelte, zo nauwkeurig
            mogelijk de plaats waar  het is aangetroffen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Is de dag van de geboorte van het kind niet bekend, dan
            vermeldt de  akte, in het eerste gedeelte, de vermoedelijke
            dag van geboorte. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Degene die de voorlopige akte van geboorte opmaakt, stelt zo
        mogelijk  de identiteit vast van de aangever aan de hand van een
        document als  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de
        identificatieplicht</extref>. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorlopige akte van overlijden vermeldt in het eerste
            gedeelte  achtereenvolgens: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen van de overledene; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaats en de dag van geboorte van de overledene; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het geslacht van de overledene; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de woonplaats of de gewone verblijfplaats van de
                    overledene; </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de dag, het uur en de minuut van overlijden; </al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de plaats van overlijden; </al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon met
                    wie de  overledene ten tijde van het overlijden
                    gehuwd was. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De akte vermeldt in het tweede gedeelte de geslachtsnaam en
            de  voornamen van de ouders van de overledene. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De akte vermeldt in het derde gedeelte achtereenvolgens: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon of
                    van de personen,  met wie de overledene eerder
                    gehuwd was; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen alsmede de plaats
                    en de dag van  geboorte van de aangever. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een lijk is gevonden en de plaats of de dag van
            overlijden  niet met voldoende nauwkeurigheid kan worden
            vastgesteld, vermeldt de  akte in het eerste gedeelte
            achtereenvolgens: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen van de overledene; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaats en de dag van geboorte van de overledene; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het geslacht van de overledene; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de woonplaats of de gewone verblijfplaats van de
                    overledene; </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de plaats, de dag en het uur waarop het lijk is
                    gevonden; </al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de geslachtsnaam en de voornamen van de persoon met
                    wie de  overledene ten tijde van het overlijden
                    gehuwd was. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De akte vermeldt in het tweede gedeelte de geslachtsnaam en
            de  voornamen van de ouders van de overledene. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De akte vermeldt in het derde gedeelte: de geslachtsnaam en
            de  voornamen van de persoon of van de personen, met wie de
            overledene  eerder gehuwd was; </al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De plaats waar het lijk is gevonden, wordt zo nauwkeurig
            mogelijk  aangeduid. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op de akte van aangifte van een kind dat levenloos ter
            wereld is  gekomen, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van overeenkomstige
            toepassing, met dien  verstande dat de akte alleen een
            geslachtsnaam en voornamen vermeldt  voor zover de ouders
            dit wensen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Wanneer een pasgeboren kind overlijdt voordat aangifte van
            geboorte  heeft plaatsgevonden, wordt zowel een voorlopige
            akte van geboorte als  een voorlopige akte van overlijden
            opgemaakt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=9">artikel 9</intref>  respectievelijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=11">artikel
            11</intref>. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorlopige akten worden door de in de voorgaande
            artikelen  genoemde personen in tweevoud opgemaakt,
            zorgvuldig bewaard en in  volgorde van de datum van opmaken
            gerangschikt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Zodra daartoe de mogelijkheid bestaat wordt een exemplaar
            van de  voorlopige akte van overlijden gezonden aan de
            ambtenaar van de  burgerlijke stand waar het overlijden
            heeft plaatsgevonden, of, indien  het overlijden buiten
            Nederland heeft plaatsgevonden, van de gemeente
            's-Gravenhage, en, indien het betreft een voorlopige
            akte van geboorte  of een akte als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008900&amp;artikel=13">artikel 13</intref>,
            aan de ambtenaar van de  burgerlijke stand van de
            geboorteplaats. De voorlopige akte die is  opgemaakt door
            een tot de krijgsmacht behorende persoon, wordt door
            tussenkomst van  Onze Minister van Defensie aan de ambtenaar
            van de burgerlijke stand  gezonden. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De ambtenaar van de burgerlijke stand maakt in het
            desbetreffende  register een akte op aan de hand van de
            voorlopige akte, met dien  verstande dat hij gegevens die
            ontbreken of hem blijken onjuist te  zijn, zoveel mogelijk
            aanvult of verbetert. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Besluit bijzondere akten van de
            Burgerlijke Stand</extref>, wordt  ingetrokken. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van  uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin het wordt geplaatst. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit bijzondere akten van
        de  burgerlijke stand. </al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota  van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">11 september 1997 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix   </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. A. Schmitz </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijfentwintigste</nadruk> september 1997 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	