<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021067" dtdversie="2.0" id="369239" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister voor Integratie, Jeugdbescherming, Preventie en Reclassering van 16&#xA0;januari 2007, nr.&#xA0;5459170 ter uitvoering van het Besluit naturalisatietoets voor Nederland (Regeling naturalisatietoets Nederland)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister voor Integratie, Jeugdbescherming, Preventie en Reclassering,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Besluit naturalisatietoets</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al> Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de naturalisatietoets: de toets, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid van het Besluit naturalisatietoets</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>verzoeker: de meerderjarige vreemdeling die, woonachtig in het Europese deel van
Nederland of buiten het Koninkrijk, op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">Rijkswet op het Nederlanderschap</extref> verzoekt om verlening van het Nederlanderschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de burgemeester: de burgemeester door wie het verzoek om naturalisatie in ontvangst wordt genomen;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>Dienst Uitvoering Onderwijs:  Dienst Uitvoering
Onderwijs van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap;</al>
                        </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het besluit: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604" compleet="nee">Besluit naturalisatietoets</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Naturalisatietoets</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De naturalisatietoets, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van het besluit</extref> is het inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de Wet inburgering</extref> met dien verstande dat de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid van het besluit</extref> genoemde taalvaardigheden op niveau A2 van het Europees Raamwerk voor Moderne Vreemde Talen zijn behaald.</al>
          </lid>
          <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tenzij in deze regeling anders is bepaald, zijn de bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">hoofdstuk 4 van de Wet inburgering</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=2.7" compleet="nee">artikelen 2.7, derde lid, aanhef en onderdeel a</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=2.9" compleet="nee">2.9, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=2.10" compleet="nee">2.10, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3, van het Besluit inburgering</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Regeling inburgering</extref> van toepassing met dien verstande dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, vijfde lid van de Wet inburgering</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.8" compleet="nee">3.8 van het Besluit inburgering</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7 van de Regeling inburgering</extref> niet van toepassing zijn.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De verzoeker die buiten het Koninkrijk hoofdverblijf heeft, heeft de naturalisatietoets, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van het besluit</extref>, behaald, indien hij het centraal deel van het inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, van het Besluit inburgering</extref> met goed gevolg heeft afgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de in het eerste lid genoemde verzoeker wordt het inburgeringsdiploma als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid van de Wet inburgering</extref> uitgereikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bevoegd tot het afnemen van het centraal deel van het inburgeringsexamen op de Nederlandse diplomatieke en beroepsconsulaire vertegenwoordigingen in het buitenland is het hoofd van die post namens de Minister van Buitenlandse Zaken, of, in Nederland, de Dienst Uitvoering
Onderwijs.</al>
          </lid>
          <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het hoofd van de post neemt het centraal deel van het inburgeringsexamen overeenkomstig het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021067&amp;bijlage=">bijlage</intref> van deze Regeling opgenomen examenreglement naturalisatietoets buitenland af.</al>
              
            </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De verzoeker, woonachtig buiten het Koninkrijk, identificeert zich bij de deelname aan het examen door middel van een geldig nationaal paspoort.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het inburgeringsdiploma wordt uitgereikt door het hoofd van de post, die bevoegd is het naturalisatieverzoek in ontvangst te nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Op het afnemen van het centraal deel op de Nederlandse diplomatieke en beroepsconsulaire vertegenwoordigingen in het buitenland zijn niet van toepassing de bepalingen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;paragraaf=3" compleet="nee">paragraaf 3 van hoofdstuk 3 van het Besluit inburgering</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel 3.1 van de Regeling inburgering</extref> alsmede de bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;paragraaf=3" compleet="nee">paragrafen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;paragraaf=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;paragraaf=5" compleet="nee">5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;paragraaf=6" compleet="nee">6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;paragraaf=7" compleet="nee">7 van hoofdstuk 3 van de Regeling inburgering</extref>.</al>
          </lid>
        <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Aan het afleggen van de naturalisatietoets op de Nederlandse diplomatieke en beroepsconsulaire vertegenwoordigingen in het buitenland zijn kosten verbonden die door de verzoeker voorafgaande aan de examinering voldaan dienen te worden.</al>
            </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Het examengeld, bedoeld in het achtste lid, bedraagt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x20AC;&#xA0;105 voor het elektronisch praktijkexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel a, van het Besluit inburgering</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x20AC;&#xA0;140 voor de toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel b, van het Besluit inburgering</extref>; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x20AC;&#xA0;105 voor het examen in de kennis van de Nederlandse samenleving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel c, van het Besluit inburgering</extref>.</al>
            </li>
          </lijst></lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Gedeeltelijke vrijstellingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Van het afleggen van het praktijkdeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7 van het Besluit inburgering</extref> alsmede van het elektronisch praktijkexamen en de toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, van het Besluit inburgering</extref> is vrijgesteld de verzoeker die het certificaat overlegt, als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018730" compleet="nee">Regeling certificaat inburgering oudkomers</extref>, met daarop de aantekening dat voor de onderdelen Lezen, Luisteren, Schrijven en Spreken is behaald ten minste het niveau 2 van het referentiekader NT2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij het certificaat, bedoeld in het eerste lid legt de verzoeker de hem door het college van burgemeester en wethouders afgegeven, gewaarmerkte kopie over van de verklaring van de onderwijsinstelling waar de NT2-profieltoets is afgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van het afleggen van het examen in de kennis van de Nederlandse samenleving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel c, van het Besluit inburgering</extref> is vrijgesteld de verzoeker die kan aantonen dat hij het onderdeel kennis van de staatsinrichting en maatschappij van de naturalisatietoets, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014809&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Regeling naturalisatietoets</extref> zoals dit luidde voor de inwerkingtreding van deze regeling heeft behaald.</al>
          </lid>
        <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Van het afleggen van het examen in de kennis van de Nederlandse samenleving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel c, van het Besluit inburgering</extref>, is vrijgesteld de verzoeker die een certificaat overlegt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009544&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid, van de Wet inburgering nieuwkomers</extref>, indien uit de vermelding daarop, of anders uit de bijbehorende verklaring van het Regionaal Opleidingencentrum, blijkt dat voor het onderdeel Maatschappij Ori&#xEB;ntatie is behaald het niveau van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009544&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid onderdeel b, van de Wet inburgering nieuwkomers</extref>. Bij het in dit lid bedoelde certificaat legt de verzoeker tevens de verklaring over van het Regionaal Opleidingencentrum op grond waarvan het certificaat is afgegeven.</al>
            </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Van het afleggen van het praktijkdeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7 van het Besluit inburgering</extref> alsmede van het elektronisch praktijkexamen en de toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdelen a en b, van het Besluit inburgering</extref>, is vrijgesteld de verzoeker die een certificaat overlegt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009544&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid, van de Wet inburgering nieuwkomers</extref>, indien uit de vermelding daarop, of anders uit de bijbehorende verklaring van het Regionaal Opleidingencentrum, blijkt dat voor het onderdeel Nederlands als tweede taal bij de onderdelen Lezen, Luisteren, Schrijven en Spreken ten minste niveau 2 van de eindtermen Referentiekader Nederlands als Tweede Taal, dan wel ten minste niveau A2 van het Europees Raamwerk voor Moderne Vreemde Talen, zijn behaald. Bij het in dit lid bedoelde certificaat legt de verzoeker tevens de verklaring over van het Regionaal Opleidingencentrum op grond waarvan het certificaat is afgegeven.</al>
            </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Van het afleggen van het praktijkdeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7 van het Besluit inburgering</extref> alsmede van het elektronisch praktijkexamen en de toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdelen a en b, van het Besluit inburgering</extref>, is vrijgesteld de verzoeker die een originele verklaring overlegt van het Regionaal Opleidingencentrum, afgegeven op basis van de resultaten van een voor 1&#xA0;januari 2007 afgelegde toets ter afronding van een NT2-taaltraject, indien uit de verklaring blijkt dat voor het onderdeel Nederlands als tweede taal bij de onderdelen Lezen, Luisteren, Schrijven en Spreken ten minste niveau 2 van de eindtermen Referentiekader Nederlands als Tweede Taal, dan wel ten minste niveau A2 van het Europees Raamwerk voor Moderne Vreemde Talen, zijn behaald.</al>
              <al>Om tot vrijstelling te kunnen leiden, dient de verklaring de volgende gegevens te bevatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de naam van het document;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de naam en handtekening van de verantwoordelijke van het regionaal opleidingencentrum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de echtheidskenmerken van het regionaal opleidingencentrum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de naam en geboortedatum van de deelnemer aan het NT2-taaltraject die overeenkomen met de naam en geboortedatum zoals vermeld op zijn identiteitsdocument;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de behaalde taalniveaus uitgesplitst naar de vier taalvaardigheden Lezen, Luisteren, Schrijven en Spreken;</al>
            </li>
          <li><li.nr>f.</li.nr><al>de datum waarop de toetsresultaten zijn behaald.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr></lid><al>Van het afleggen van het praktijkdeel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7
					 van het Besluit inburgering</extref> alsmede van het elektronisch praktijkexamen en de
					 toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdelen a en
					 b, van het Besluit inburgering</extref>, is vrijgesteld de verzoeker die beschikt over
					 &#xE9;&#xE9;n van de volgende certificaten van het Certificaat Nederlands als Vreemde
					 Taal:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>Certificaat
Profiel Toeristische en Informele Taalvaardigheid (ERK-niveau
A2);</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Certificaat Profiel
Taalvaardigheid Praktische Beroepen (ERK-niveau
A2);</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>Certificaat Profiel Maatschappelijke Taalvaardigheid
						  (ERK-niveau B1),</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>Certificaat Profiel Professionele Taalvaardigheid
						  (ERK-niveau B2),</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>Certificaat Profiel Taalvaardigheid Hoger Onderwijs
						  (ERK-niveau B2), of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>Certificaat Profiel Academische Taalvaardigheid
						  (ERK-niveau C1).</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Belemmeringen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onder a, van het besluit</extref> bedoelde psychische of lichamelijke belemmering dan wel verstandelijke handicap toont verzoeker, die woonachtig is in Nederland, aan door overlegging van een medisch advies van een arts, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=2.8" compleet="nee">artikel 2.8, eerste lid, van het Besluit inburgering</extref>, dat op de dag van indiening van het naturalisatieverzoek niet ouder is dan zes maanden en inhoudende dat sprake is van een belemmering of een handicap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De arts, bedoeld in het vorige lid, stelt het advies op conform het protocol dat is opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020657&amp;bijlage=4" compleet="nee">bijlage 4 bij de Regeling inburgering</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onder a, van het besluit</extref> bedoelde psychische of lichamelijke belemmering dan wel verstandelijke handicap toont verzoeker tevens aan door overlegging van een beschikking op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet inburgering</extref> inhoudende de ontheffing van de inburgeringsplicht, die op de dag van indiening van het naturalisatieverzoek niet ouder is dan drie jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onder a, van het besluit</extref> bedoelde psychische of lichamelijke belemmering dan wel verstandelijke handicap toont verzoeker, die woonachtig is buiten het Koninkrijk, aan door overlegging van een verklaring van een arts of deskundige, gespecialiseerd in de desbetreffende aandoening, dat op de dag van indiening van het naturalisatieverzoek niet ouder is dan zes maanden en inhoudende dat sprake is van een psychische of lichamelijke belemmering dan wel verstandelijke handicap.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Geen verplichting tot het afleggen van de naturalisatietoets op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onder b, van het besluit</extref> heeft uitsluitend de verzoeker, die ongeletterd is in de eigen en de Nederlandse taal, en van wie, gezien zijn leeftijd en overige omstandigheden, waaronder mede wordt verstaan aantoonbaar geleverde inspanning om zich te alfabetiseren in de Nederlandse taal, niet meer kan worden verwacht dat hij binnen een tijdsbestek van vijf jaar de schriftelijke vaardigheden in het Nederlands zal beheersen op het in deze Regeling gewenste niveau, en die de toets gesproken Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel b, van het Besluit inburgering</extref> met succes heeft afgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ten bewijze dat van verzoeker redelijkerwijs niet kan worden verwacht dat voor hem haalbaar is om binnen een periode van vijf jaar de schriftelijke vaardigheden te beheersen op het in deze Regeling gewenste niveau, legt de verzoeker een daartoe strekkende verklaring en advies van het Regionaal Opleidingen Centrum van Amsterdam te Amsterdam over.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan de advisering door het Regionaal Opleidingen Centrum van Amsterdam te Amsterdam als bedoeld in het tweede lid, zijn kosten verbonden die door de verzoeker voorafgaande aan de advisering voldaan dienen te worden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in het derde lid bedoelde kosten bedragen &#x20AC;&#xA0;287.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het bedrag wordt jaarlijks per 1&#xA0;januari gewijzigd met een percentage, dat overeenkomt met het procentuele verschil tussen het indexcijfer en de CAO-lonen per maand, inclusief bijzondere uitkeringen, van volwassenen, zoals dat wordt berekend door het Centraal Bureau voor de Statistiek naar de stand op 30&#xA0;juni van enig jaar en, al dan niet voorlopig, wordt bekend gemaakt door het Centraal Bureau voor de Statistiek en het overeenkomstige indexcijfer in het voorafgaande jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het wijzigingspercentage wordt afgerond op tienden van een procent. Daarbij vindt, indien van het in het vijfde lid bedoelde procentuele verschil het tweede of een volgende cijfer achter de komma vijf of hoger bedraagt, voor wat betreft die cijfers afronding naar boven plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het overeenkomstig het vijfde lid gewijzigde bedrag wordt afgerond op hele euro&#x2019;s, waarbij bedragen eindigend op 50&#xA0;cent of meer naar boven worden afgerond.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De ministeri&#xEB;le beschikking en het nieuwe bedrag worden gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De verzoeker die op het moment van inwerkingtreding van deze regeling van de tot dan geldende naturalisatietoets het onderdeel kennis van de staatsinrichting en maatschappij heeft behaald, alsmede ten minste &#xE9;&#xE9;n onderdeel van de toets kennis van de Nederlandse taal wordt nog zes maanden na de inwerkingtreding eenmalig in de gelegenheid gesteld om bij een Regionaal Opleidingen Centrum, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014809&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de regeling naturalisatietoets</extref> zoals dit luidde voor de inwerkingtreding van deze regeling, de resterende onderdelen van de toets kennis Nederlandse taal te behalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De verzoeker die buiten het Koninkrijk hoofdverblijf heeft en die op het moment van inwerkingtreding van deze regeling van de tot dan geldende naturalisatietoets het onderdeel kennis van de staatsinrichting en maatschappij heeft behaald, alsmede ten minste &#xE9;&#xE9;n onderdeel van de toets kennis van de Nederlandse taal wordt nog zes maanden na de inwerkingtreding eenmalig in de gelegenheid gesteld om op de vertegenwoordiging in het buitenland de resterende onderdelen van de toets kennis Nederlandse taal te behalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De kandidaat die de restende onderdelen van de toets kennis van de Nederlandse taal, bedoeld in het eerste en tweede lid, heeft behaald, krijgt het Certificaat Naturalisatietoets, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het Besluit naturalisatietoets</extref> zoals dit luidde voor de inwerkingtreding van deze regeling uitgereikt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014809" compleet="nee">Regeling naturalisatietoets</extref> wordt ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 april 2007.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling naturalisatietoets Nederland.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> voor <organisatie afkorting="IJPR">Integratie, Jeugdbescherming, Preventie en Reclassering</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.C.F.</voornaam>
          <achternaam>Verdonk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      
      
      <al><nadruk type="vet">Examenreglement naturalisatietoets buitenland</nadruk></al><tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="rom">Bijlage als bedoeld in artikel 3, vierde lid Regeling naturalisatietoets Nederland</nadruk></tussenkop><divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 1. Algemeen</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> In dit reglement wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>naturalisatietoets: de toets, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid van het Besluit naturalisatietoets</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>deelnemer: de vreemdeling die zich voor de naturalisatietoets heeft aangemeld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>hoofd: het hoofd van de Nederlandse diplomatieke of beroepsconsulaire vertegenwoordiging waar de naturalisatietoets wordt afgenomen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>toezichthouder: de door het hoofd aangewezen ambtenaar, medewerker, autoriteit of instelling, onder wiens toezicht de naturalisatietoets wordt afgelegd.</al>
          </li>
        </lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Voor zover uit een wettelijk voorschrift niet anders voortvloeit, worden de bevoegdheden genoemd in dit reglement uitgeoefend namens Onze Minister. Bij de uitoefening van deze bevoegdheden worden de algemene en bijzondere aanwijzingen van Onze Minister in acht genomen.</al></li></lijst>
        
        
      </divisie><divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 2. Aanmelding voor de naturalisatietoets</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De vreemdeling die aan de naturalisatietoets wenst deel te nemen, meldt zich daartoe aan door het indienen bij het hoofd van het ingevulde aanmeldformulier, waarvan het model als bijlage bij dit reglement is gevoegd, en het betalen van het examengeld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Na aanmelding maakt het hoofd zo spoedig mogelijk de examenlocatie, de datum en het tijdstip waarop de naturalisatietoets kan worden afgelegd bekend.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 3. Gang van zaken voor en tijdens het examen</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> De deelnemer meldt zich ten minste vijftien minuten voor aanvang van de naturalisatietoets op de door het hoofd aangegeven examenlocatie.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Voor aanvang van de naturalisatietoets draagt de toezichthouder zorg voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de controle van het identiteitsdocument;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het maken van een scan of kopie van het identiteitsdocument.</al>
          </li>
        </lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Voor de aanvang van de naturalisatietoets ontvangt de deelnemer instructies van de toezichthouder. Deze instructies hebben in ieder geval betrekking op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het gebruik van de apparatuur tijdens de naturalisatietoets;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de wijze waarop de naturalisatietoets de examens Toets Gesproken Nederlands, Elektronisch Praktijkexamen en Kennis van de Nederlandse Samenleving worden getoetst;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de materialen en hulpmiddelen waarvan het gebruik of bezit tijdens de naturalisatietoets niet is toegestaan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de maatregelen die kunnen worden getroffen in geval van onregelmatigheden of ordeverstoring.</al>
          </li>
        </lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Tijdens de naturalisatietoets behandelt de deelnemer de examens van de naturalisatietoets volgens de gegeven instructies.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De deelnemer die de naturalisatietoets gereed heeft, meldt dit aan de toezichthouder. De toezichthouder controleert of alle examens van de naturalisatietoets zijn voltooid.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> De toezichthouder houdt van het verloop van de naturalisatietoets een proces-verbaal bij.</al></li></lijst>
        
        
        
        
        
        
        
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 4. Ordemaatregelen</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> Gedurende de afname van de naturalisatietoets worden aan de deelnemer geen mededelingen, van welke aard dan ook, aangaande de exameninhoud gedaan.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Gedurende de afname van de naturalisatietoets is het de deelnemer niet toegestaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> zonder toestemming van de toezichthouder zijn plaats of de examenlocatie te verlaten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> andere dan volgens de instructie van de toezichthouder toegestane materialen of hulpmiddelen te gebruiken of in het bezit te hebben.</al>
        </li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Na afloop van de naturalisatietoets is het de deelnemer niet toegestaan andere documenten of zaken uit de examenruimte mee te nemen, dan volgens de instructie van de toezichthouder is toegestaan.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Het hoofd kan aanvullende maatregelen stellen om onregelmatigheden en ordeverstoring tijdens de naturalisatietoets te voorkomen.</al></li></lijst>
        
        
        
        
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 5. Maatregelen in het geval van onregelmatigheden</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> Indien de toezichthouder voor of tijdens de afname van de naturalisatietoets constateert dat een deelnemer enige regel ter voorkomen van onregelmatigheden of ordeverstoring overtreedt of heeft overtreden, treft hij de maatregelen die hem passend voorkomen. Hij kan daartoe:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de deelnemer voor aanvang van de naturalisatietoets de toegang tot de examenruimte ontzeggen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voor de duur van de naturalisatietoets andere dan volgens de instructie toegestane materialen of hulpmiddelen tijdelijk in bewaring nemen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de afname van de naturalisatietoets voortijdig afbreken en de deelnemer verdere deelname aan de naturalisatietoets ontzeggen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de deelnemer uit de examenruimte verwijderen.</al>
          </li>
        </lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Bij constatering van fraude zullen, op voordracht van het hoofd, de resultaten van de naturalisatietoets met terugwerkende kracht ongeldig worden verklaard. Hiervan zal melding worden gemaakt aan de Dienst Uitvoering
Onderwijs.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Bij constatering van fraude of ordeverstoring kan het hoofd de deelnemer voor een periode van maximaal &#xE9;&#xE9;n jaar van toekomstige deelname aan de naturalisatietoets uitsluiten.</al></li></lijst>
        
        
        
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 6. Uitslag</nadruk></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Het hoofd zendt de gegevens van de examens Elektronisch Praktijkexamen en Kennis van de Nederlandse Samenleving via het ministerie van Buitenlandse Zaken aan de Dienst Uitvoering
Onderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
                                  <al>De Dienst Uitvoering
Onderwijs stelt de uitslag van de naturalisatietoets vast en stuurt deze door aan het hoofd via het ministerie van Buitenlandse Zaken.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Het hoofd maakt de uitslag aan de examenkandidaat bekend en meldt via het ministerie van Buitenlandse Zaken aan de Dienst Uitvoering
Onderwijs op welke datum het diploma inburgering of de negatieve resultatenbrief aan de examenkandidaat is uitgereikt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 7. Inwerkingtreding</nadruk></titel>
        </kop>
        <al>Dit reglement treedt in werking op 1&#xA0;april 2007.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">Artikel 8</nadruk></titel>
        </kop>
        <al>Dit reglement wordt aangehaald als: Examenreglement naturalisatietoets buitenland.</al>
      </divisie>
    </bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	