<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025055" dtdversie="2.0" id="409029" soort="zbo">
  
  <intitule>Huishoudelijk reglement  Mondriaan Stichting 2008</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Bestuur van de Mondriaan Stichting,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Heeft op 24 september 2008 vastgesteld:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">indiening aanvraag</titel>
        </kop>
        <al>Aanvragen kunnen worden ingediend door het insturen van een aanvraagformulier, met daarbij een begroting die voldoet aan de gestelde eisen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">indientermijn</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aanvragen moeten uiterlijk drie maanden voor aanvang van de activiteit ontvangen zijn door de Mondriaan Stichting.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanvragen voor incidentele aankopen moeten zo spoedig mogelijk worden ingediend, maar in ieder geval voordat de aankoop geldig is overeengekomen. In geval van twijfel besluit de Mondriaan Stichting of de aanvraag voldoende tijdig is ontvangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking van het eerste lid moeten aanvragen voor standpresentaties op kunst- en vormgevingsbeurzen uiterlijk 1 maand voor aanvang van de beurs door de Mondriaan Stichting zijn ontvangen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">behandeling in rondes</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aanvragen voor programmeringen en tijdschriften kunnen eenmaal per jaar worden ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanvragen voor structurele aankopen en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013322" compleet="nee">KunstKoopRegeling</extref> kunnen eenmaal per twee jaar worden ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Als de behandeling in rondes plaatsvindt worden aanvragen in onderlinge afweging beoordeeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">advisering</titel>
        </kop>
        <al>De Mondriaan Stichting legt aanvragen in beginsel voor inhoudelijke beoordeling voor aan een adviescommissie of adviseur. In het kader van een integrale afweging met het oog op de gestelde prioriteiten kan het bestuur ook direct voorzien in de afhandeling van aanvragen.</al>
        <al>Bij de benoeming van een adviescommissie wordt gestreefd naar een evenwichtige samenstelling van de commissie. Adviseurs worden benoemd in verband met hun deskundigheid op het terrein waarover zij worden geacht te adviseren.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">beoordeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Mondriaan Stichting toetst bij alle aanvragen of de aanvrager ontvankelijk is en of de aanvraag binnen de ondersteuningsmogelijkheden van een van de deelreglementen valt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanvragen die voldoen aan de eisen uit het eerste lid worden inhoudelijk getoetst aan de criteria die voor de specifieke categorie gelden. Hiertoe kan de Mondriaan Stichting de aanvraag voorleggen aan een adviescommissie of adviseur, die de mate waarin de aanvraag voldoet aan de specifieke criteria die hiervoor zijn geformuleerd beoordeelt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De adviescommissie of adviseur toetst aanvragen aan het betreffende deelreglement, en neemt in overweging hoe de aanvraag zich verhoudt tot andere, soortgelijke activiteiten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Mondriaan Stichting kan de adviescommissie of adviseur verzoeken bij de verdeling van de beschikbare budgetten rekening te houden met door de stichting gestelde prioriteiten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De Mondriaan Stichting betrekt het ontvangen advies in haar uiteindelijke oordeel.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">hoogte bijdrage</titel>
        </kop>
        <al>De Mondriaan Stichting bepaalt de hoogte van het toegezegde bedrag op basis van alle beschikbaar zijnde gegevens. Als de behandeling in rondes plaatsvindt wordt bij het vaststellen van het bedrag van de toezegging betrokken hoe de aanvraag zich verhoudt tot andere ingediende aanvragen en de hoogte van het beschikbare budget.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">bezwaarprocedure</titel>
        </kop>
        <al>Tegen besluiten van de Mondriaan Stichting kan binnen zes weken bezwaar worden aangetekend door een brief met daarin de gronden voor het bezwaar te zenden aan de Mondriaan Stichting. Beslissingen op bezwaar worden genomen door het bestuur.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>Het <functie>Bestuur   van de Mondriaan Stichting</functie></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	