<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006463" dtdversie="2.0" id="63399" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 14 februari 1994, houdende verzelfstandiging van de
    Rijksdienst van het Kadaster en de Openbare Registers </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de Rijksdienst van het Kadaster en de Openbare
            Registers te verzelfstandigen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Dienst: de Dienst voor het kadaster en de openbare
                registers, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=2">artikel 2</intref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Volkshuisvesting,
                Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>bestuur: het bestuur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=3">artikel 3</intref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>raad van toezicht: de raad van toezicht, bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=3">artikel 3</intref>. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Dienst voor het kadaster en de openbare registers.
            Hij bezit rechtspersoonlijkheid en is gevestigd te
            Apeldoorn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Dienst is belast met de hem bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541" compleet="nee">Kadasterwet</extref> of
            andere wetten opgedragen taken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Dienst kan andere werkzaamheden verrichten dan die,
            voortvloeiend uit de in het tweede lid bedoelde taken,
            indien die werkzaamheden bijdragen aan de doelmatigheid van de uitoefening van de in het
                    tweede lid bedoelde taken of een betere benutting
                    van de ten behoeve van die uitoefening bij de Dienst
                    aanwezige bedrijfsmiddelen. </al>
        
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Het bestuur kan in het kader van internationale samenwerking of op verzoek
van een of meer van Onze ministers of een ander bestuursorgaan de bij de Dienst
in het kader van de uitoefening van zijn taken als bedoeld in het tweede lid
aanwezige specifieke deskundigheid in beperkte mate en voor een beperkte tijdsduur
ter beschikking stellen aan een internationale organisatie of instelling,
een regering of instelling van een andere staat of aan een bestuursorgaan.
Het bestuur kan aan die terbeschikkingstelling voorwaarden verbinden.</al>
              </lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het bestuur en het toezicht op het
            bestuur </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De Dienst heeft een bestuur en een raad van toezicht. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het bestuur </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister benoemt de leden van het bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raad van toezicht doet Onze Minister voor iedere te
            vervullen plaats in het bestuur een voordracht van ten
            minste twee personen. Onze Minister wijkt niet van de
            voordracht af dan na overleg met de raad van toezicht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In geval van ontstentenis of belet van een lid van het
            bestuur, kan de raad van toezicht voorzien in de waarneming
            van diens functie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De bezoldiging van de leden van het bestuur wordt vastgesteld
        door de raad van toezicht en behoeft de goedkeuring van Onze Minister.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Iedere bestuurder kan te allen tijde worden geschorst door
            de raad van toezicht of door Onze Minister. Een schorsing
            door de raad van toezicht kan te allen tijde door Onze
            Minister worden opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Iedere bestuurder kan te allen tijde worden ontslagen door
            Onze Minister, de raad van toezicht gehoord. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens beperkingen, voortvloeiend uit het bij of
            krachtens deze wet bepaalde, is het bestuur belast met het
            besturen van de Dienst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het bestuur is voorts belast met het vaststellen van de
            regels en het nemen van de beslissingen waartoe het
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541" compleet="nee">Kadasterwet</extref> of enige andere
wet
            verplicht of bevoegd is. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid, vertegenwoordigt
            het bestuur de Dienst in en buiten rechte. De bevoegdheid
            tot vertegenwoordiging komt mede toe aan ieder der
            bestuurders. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In alle gevallen waarin de Dienst een tegenstrijdig belang
            heeft met een of meer bestuurders, wordt de Dienst
            vertegenwoordigd door de raad van toezicht of door een door
            die raad daartoe aangewezen lid van die raad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Elke bestuurder is tegenover de Dienst gehouden tot een
        behoorlijke vervulling van de hem opgedragen taak. Indien het
        een aangelegenheid betreft die tot de werkkring van twee of meer
        bestuurders behoort, is ieder van hen voor het geheel
        aansprakelijk ter zake van een tekortkoming, tenzij deze niet
        aan hem is te wijten en hij niet nalatig is geweest in het
        treffen van maatregelen om de gevolgen daarvan af te wenden. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De raad van toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad van toezicht bestaat uit ten minste drie en ten
            hoogste vijf leden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een persoon, in dienst van de Dienst, kan niet tevens lid
            zijn van de raad van toezicht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister benoemt, schorst en ontslaat de voorzitter en
            de overige leden van de raad van toezicht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raad van toezicht doet Onze Minister voor iedere te
            vervullen plaats in de raad een voordracht van &#xE9;&#xE9;n persoon.
            De voordracht is met redenen omkleed. Onze Minister wijkt
            niet van de voordracht af, dan na overleg met de raad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het medezeggenschapsorgaan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=18">artikel 18, derde
            lid</intref>, en het bestuur kunnen aan de raad van
            toezicht personen voor plaatsing op de voordracht
            aanbevelen. De raad van toezicht deelt hun daartoe tijdig
            mee wanneer en ten gevolge waarvan in zijn midden een plaats
            moet worden vervuld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De raad van toezicht geeft aan het medezeggenschapsorgaan
            kennis van een voorgenomen voordracht. Binnen acht weken na
            verzending van deze kennisgeving kan het
            medezeggenschapsorgaan bedenkingen uiten tegen benoeming van
            de voor te dragen persoon op grond van de verwachting dat
            die persoon ongeschikt zal zijn voor de vervulling van de
            taak van lid van de raad van toezicht, of dat de raad bij
            benoeming van die persoon niet naar behoren zal zijn
            samengesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien het medezeggenschapsorgaan binnen de in het vierde
            lid genoemde termijn geen bedenkingen uit, draagt de raad
            van toezicht de betrokken persoon voor. De raad draagt een
            persoon, tegen de benoeming waarvan het
            medezeggenschapsorgaan bedenkingen heeft geuit, niet voor
            dan nadat hij daarover overleg heeft gevoerd met het
            medezeggenschapsorgaan. Bij een zodanige voordracht stelt de
            raad Onze Minister op de hoogte van de bedenkingen en doet
            hij Onze Minister verslag van het overleg met het
            medezeggenschapsorgaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De leden van de raad van toezicht worden benoemd voor een
            periode van ten hoogste vier jaar. Zij kunnen eenmaal worden
            herbenoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Zolang niet is voorzien in een vacature in de raad van
            toezicht, vormen de overblijvende leden de raad van
            toezicht. Indien alle leden ontbreken, benoemt Onze Minister
            onverwijld een of meer personen die tijdelijk de taken van
            de raad van toezicht vervullen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad van toezicht ziet toe op de werkzaamheden van het
            bestuur en op de algemene gang van zaken in de organisatie
            van de Dienst. Hij staat het bestuur met raad ter zijde. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de vervulling van zijn taak richt de raad zich naar het
            belang van de Dienst, daaronder begrepen het belang van de
            behoorlijke vervulling van de bij of krachtens de wet aan de
            Dienst opgedragen taken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de taakvervulling door de raad van toezicht
            is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bestuur verstrekt de raad van toezicht tijdig de voor
            de uitoefening van diens taak noodzakelijke gegevens. Het
            ziet erop toe dat aan de leden van de raad desgevraagd
            toegang wordt verleend tot de lokaliteiten van de Dienst en
            inzage wordt verleend van boeken en bescheiden van de
            Dienst. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan goedkeuring dan wel instemming van de raad van toezicht
            zijn onderworpen beslissingen van het bestuur met betrekking
            tot:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de reglementen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=16">artikelen
                    16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=17">17</intref>,
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=18">18, tweede
                    lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=20">20, tweede
                    lid</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de begroting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=21">artikel
                    21</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>investeringen die een door de raad van toezicht vast
                    te stellen bedrag te boven gaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het aangaan of garanderen van geldleningen die een
                    door de raad van toezicht vast te stellen bedrag te
                    boven gaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het verrichten van werkzaamheden als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=2">artikel 2, derde
                    lid</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het aangaan of verbreken van duurzame samenwerking
                    met een andere rechtspersoon, indien deze
                    samenwerking of verbreking van ingrijpende betekenis
                    is voor de Dienst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het oprichten of mede-oprichten van een
                    privaatrechtelijke rechtspersoon of het deelnemen in
                    een vennootschap; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>belangrijke reorganisaties; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>periodieke rapportages aan Onze Minister, als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=31">artikel 31, tweede
                    lid</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raad van toezicht verleent geen goedkeuring aan
            beslissingen als bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">e</nadruk> en <nadruk type="cur">g</nadruk>, dan
            nadat Onze Minister heeft verklaard daartegen geen
            bedenkingen te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31
                van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn
            van overeenkomstige toepassing ten aanzien van de instemming
            van de raad van toezicht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad van toezicht kan geen beslissingen nemen indien niet
            ten minste de helft van het aantal leden ter vergadering
            aanwezig is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De raad van toezicht regelt bij reglement zijn werkwijze,
            waaronder in ieder geval de openbaarheid van zijn
            vergaderingen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan aan de leden van de raad van toezicht een
            bezoldiging toekennen ten laste van de Dienst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De leden van de raad hebben aanspraak op vergoeding door de
            Dienst van de door hen in de uitoefening van hun functie
            gemaakte reis- en verblijfkosten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De raad van toezicht heeft een eigen secretariaat. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Overleg met gebruikers </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Er is een gebruikersraad.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
gebruikersraad bestaat uit een kamer voor de diensten die verband
houden met in elk geval de taken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid,
onderdelen a, b, d, e, i, j, k en l, van de Kadasterwet</extref>, en een kamer
voor de diensten die verband houden met in elk geval de taken, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdelen c, f, h, j, k en l, van de
Kadasterwet</extref>.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Bij het reglement, bedoeld in het zesde lid, kan het bestuur de werkzaamheden
van een kamer uitbreiden tot diensten die verband houden met een taak die
aan de Dienst is opgedragen krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de Kadasterwet</extref>
of bij of krachtens een andere wet.</al>
              </lid>
              <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Tot de personen
die zitting hebben in de gebruikersraad behoren in elk geval een
vertegenwoordiger
van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>notarissen;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>tussenpersonen in onroerende zaken;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>iedere minister die gebruik maakt van geografische
gegevens;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>provincies;</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>gemeenten;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>waterschappen;</al></li><li>
<li.nr>g.</li.nr><al>grondroerders als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023775&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel
g, van de Wet informatie-uitwisseling ondergrondse netten</extref>
en</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr><al>beheerders als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023775&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel
1, onderdeel h, van de Wet informatie-uitwisseling ondergrondse
netten</extref>.</al></li></lijst></lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>De gebruikersraad heeft een secretariaat.</al>
              </lid>
              <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het bestuur regelt
nader bij
reglement:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de samenstelling van de
gebruikersraad;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de wijze waarop de
organisaties van gebruikers van door de Dienst geleverde diensten
gerechtigd zijn een vertegenwoordiger en een plaatsvervangend
vertegenwoordiger in een of beide kamers van de gebruikersraad aan te
wijzen en</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de gevallen waarin en de
voorwaarden waaronder een kamer van de gebruikersraad voor een of meer
taken een commissie kan
instellen.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">16a</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Het bestuur voert overleg met elke kamer van de gebruikersraad over de
kwaliteit en de doelmatigheid van de dienstverlening door de Dienst, over
de tarieven die daarvoor in rekening worden gebracht, over het meerjarenbeleidsplan
en over andere zaken van gemeenschappelijk belang.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het bestuur kan in afwijking van het eerste lid met beide kamers van de
gebruikersraad gezamenlijk overleg voeren over de onderwerpen, bedoeld in
het eerste lid.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De kamers van de gebruikersraad kunnen het bestuur op diens verzoek of
uit eigen beweging in kennis stellen van de binnen de betrokken
kamer levende standpunten over de onderwerpen, bedoeld in het eerste lid.</al>
              </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien
een kamer van de gebruikersraad voor een of meer taken een commissie
heeft ingesteld, kan die commissie overeenkomstig het derde lid het
bestuur in kennis stellen van de binnen die commissie levende
standpunten over die taak of
taken.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Organisatie en personeel </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De organisatie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <al>Het bestuur stelt bij reglement de hoofdlijnen vast van de
        inrichting van de organisatie van de Dienst, met inachtneming
        van het bepaalde krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van
            de Kadasterwet</extref>. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het personeel </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het personeel van de Dienst, de leden van het bestuur
            daaronder begrepen, is ambtenaar in de zin van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947" compleet="nee">Ambtenarenwet</extref>,
            behoudens degenen met wie een arbeidsovereenkomst is
            gesloten naar burgerlijk recht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover deze onderwerpen niet reeds bij of krachtens de
            wet zijn geregeld, stelt het bestuur voor de ambtenaren,
            door of vanwege de Dienst aangesteld, bij reglement
            voorschriften vast betreffende:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aanstelling, schorsing en ontslag; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het onderzoek naar de geschiktheid en de
                    bekwaamheid; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bezoldiging en wachtgeld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>diensttijden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verlof en vakantie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voorzieningen in verband met ziekte; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>bescherming bij de arbeid; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>woon- verblijfs- en bereikbaarheidsverplichtingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>medezeggenschap; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>overige rechten en verplichtingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>disciplinaire straffen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de wijze waarop met de daarvoor in aanmerking
                    komende vakorganisaties van overheidspersoneel
                    overleg wordt gevoerd over aangelegenheden van
                    algemeen belang voor de rechtstoestand van het
                    personeel; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>de behandeling van geschillen inzake de onderwerpen,
                    genoemd in de onderdelen <nadruk type="cur">i</nadruk> en <nadruk type="cur">l</nadruk>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De voorschriften, bedoeld in het tweede lid, onder <nadruk type="cur">i</nadruk>, voorzien in elk geval in de
            instelling van een medezeggenschapsorgaan dat de
            bevoegdheden uitoefent, daaraan in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
            toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=126" compleet="nee">Artikel 126, eerste tot en met
                derde lid, van de Ambtenarenwet</extref> is van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande, dat voor
            Gedeputeerde Staten wordt gelezen: de raad van toezicht. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Financieel beheer en verslaglegging </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Financieel beheer </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De baten van de Dienst bestaan uit:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de opbrengsten uit het kadastraal recht, bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108 van de
                Kadasterwet</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de opbrengsten uit vergoedingen voor andere bij of
                krachtens de wet aan de Dienst opgedragen taken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de opbrengsten uit andere werkzaamheden, uit
                deelnemingen en uit samenwerkingen met derden; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>andere baten, hoe ook genoemd. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur houdt zodanige aantekeningen omtrent de
            vermogenstoestand van de Dienst, dat daaruit te allen tijde
            zijn rechten en verplichtingen kunnen worden gekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bestuur stelt bij reglement de werkwijze vast voor het
            financi&#xEB;le beheer en de administratieve organisatie van de
            Dienst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het boekjaar van de Dienst is het kalenderjaar. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Het bestuur stelt tijdig voor afloop van een boekjaar een
        financi&#xEB;le begroting vast voor het volgende boekjaar. De
        begroting is in overeenstemming met het meerjarenbeleidsplan,
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=22">artikel 22</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegelijk met de opstelling van de begroting stelt het
            bestuur een meerjarenbeleidsplan op. Het
            meerjarenbeleidsplan wordt vastgesteld door de raad van
            toezicht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het meerjarenbeleidsplan geeft voor de eerstvolgende vijf
            boekjaren in elk geval:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een overzicht van de door de Dienst te verrichten
                    werkzaamheden ter uitvoering van de aan de Dienst
                    bij of krachtens de wet opgedragen taken en een
                    raming van de daarmee gemoeide kosten en
                    opbrengsten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een overzicht van de voorgenomen andere
                    werkzaamheden van de Dienst, als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=2">artikel 2, derde
                    lid</intref>, en een raming van de daarmee
                    gemoeide kosten en opbrengsten. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad van toezicht zendt de begroting waarmee hij heeft
            ingestemd en het door hem vastgestelde meerjarenbeleidsplan
            voor 1 oktober van het daaraan voorafgaande boekjaar toe aan
            Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de toezending van de in het eerste lid genoemde stukken
            kan de raad van toezicht aan Onze Minister een beredeneerd
            voorstel doen tot wijziging van het kadastraal recht,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108 van de
            Kadasterwet</extref>. Daarbij voegt de raad een
            verslag van het overleg dat ter zake is gevoerd met de
            gebruikersraad, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=16">artikel 16</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>24</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het meerjarenbeleidsplan behoeft de instemming van Onze Minister. De
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31 van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige toepassing, met dien
		verstande dat Onze Minister aan de instemming voorwaarden kan verbinden. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Indien Onze Minister het voornemen heeft aan het meerjarenbeleidsplan
		geheel of gedeeltelijk instemming te onthouden, dan wel voorwaarden aan de
		instemming te verbinden, wordt de raad van toezicht daarvan in kennis gesteld
		en gedurende ten hoogste vier weken in de gelegenheid gesteld wijzigingen in
		het meerjarenbeleidsplan aan te brengen. </al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De jaarrekening en het jaarverslag </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Jaarlijks stelt het bestuur een jaarrekening op. De
            jaarrekening omvat een balans en een winst- en
            verliesrekening met een toelichting. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=362" compleet="nee">artikelen 362 tot en met
            390</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=405" compleet="nee">405 tot en met 414 van Boek 2 van
                het Burgerlijk Wetboek</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de daarin
            opgenomen bepalingen die betrekking hebben op het in
            aandelen verdeeld zijn van het kapitaal van een
            vennootschap. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Jaarlijks stelt het bestuur een jaarverslag vast. Het
            jaarverslag wordt vastgesteld met overeenkomstige toepassing
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=391" compleet="nee">artikel 391 van Boek 2 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>. Het
bestuur van de Dienst doet in het jaarverslag in beknopte vorm
mededeling van de opzet en de uitkomsten van de controle van de
toereikendheid van de genomen en ten uitvoer gelegde
beveiligingsmaatregelen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=3d" compleet="nee">artikel 3d, vierde lid, van de
Kadasterwet</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister verleent opdracht tot onderzoek van de
            jaarrekening aan een openbaar accountant, die hetzij
            registeraccountant is, hetzij
            Accountant-Administratieconsulent ten aanzien van wie bij de
            inschrijving in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, eerste lid, van de
                Wet op de
            Accountants-Administratieconsulenten</extref>
            bedoelde register een aantekening is geplaatst als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, derde lid, van die
            wet</extref>. De opdracht kan worden verleend aan
            een organisatie waarin accountants die mogen worden
            aangewezen, samenwerken. De opdracht kan te allen tijde
            worden ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">Artikel 393, derde tot en met
                zevende lid, van Boek 2 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref> zijn op het in te stellen onderzoek
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kosten van het onderzoek komen ten laste van de Dienst. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Het bestuur legt de jaarrekening en het jaarverslag over aan de
        raad van toezicht, vergezeld van:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de verklaring van de accountant omtrent de getrouwheid
                van de jaarrekening; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een opgave van de gebeurtenissen na de balansdatum met
                belangrijke financi&#xEB;le gevolgen voor de Dienst, onder
                mededeling van de omvang van die gevolgen. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De jaarrekening wordt vastgesteld door de raad van toezicht.
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=25">Artikel 25, eerste lid, tweede en
                derde volzin</intref>, is van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De jaarrekening behoeft de goedkeuring van Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De raad van toezicht zendt de jaarrekening en het
            jaarverslag binnen vier maanden na afloop van het boekjaar
            toe aan Onze Minister, vergezeld van de verklaring van de
            accountant en van de opgave, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=27">artikel 27, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De jaarrekening is ondertekend door de leden van het
            bestuur en door de leden van de raad van toezicht. Indien
            van een of meer van deze leden de ondertekening ontbreekt,
            wordt daarvan onder opgave van reden melding gemaakt aan
            Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de termijn, genoemd in het derde lid, in
            bijzondere omstandigheden verlengen, doch ten hoogste met
            zes maanden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen acht dagen nadat de raad van toezicht in kennis is
            gesteld van de goedkeuring van de jaarrekening maakt het
            bestuur de jaarrekening, het jaarverslag en de stukken,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=27">artikel 27</intref>,
            openbaar. De openbaarmaking geschiedt door terinzagelegging
            van de genoemde stukken ten kantore van het bestuur. Van de
            terinzagelegging wordt mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bestuur ziet erop toe dat aan een ieder die daarom
            verzoekt, inzage wordt verleend in de in het eerste lid
            genoemde stukken, en een volledig of gedeeltelijk afschrift
            daarvan wordt verstrekt tegen ten hoogste de kostprijs van
            het maken van een zodanig afschrift. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien door de jaarrekening, door tussentijdse cijfers die
            de Dienst bekend heeft gemaakt of door het jaarverslag een
            misleidende voorstelling wordt gegeven van de toestand van
            de Dienst, zijn de bestuurders tegenover derden hoofdelijk
            aansprakelijk voor de schade, door dezen dientengevolge
            geleden. De bestuurder die bewijst dat dit aan hem niet te
            wijten is, is niet aansprakelijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien door de jaarrekening een misleidende voorstelling
            wordt gegeven van de toestand van de Dienst, zijn de leden
            van de raad van toezicht naast de bestuurders tegenover
            derden hoofdelijk aansprakelijk voor de schade, door dezen
            dientengevolge geleden. Het lid dat bewijst dat zulks niet
            aan een tekortkoming zijnerzijds in het toezicht is te
            wijten, is niet aansprakelijk. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Inlichtingen, onderzoek en sturing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuur en de raad van toezicht verstrekken Onze
            Minister desgevraagd alle gegevens waarover hij naar zijn
            oordeel moet beschikken met het oog op de uitoefening van
            zijn bevoegdheden krachtens deze wet of krachtens andere
            wetten, voor zover bij of krachtens die andere wetten taken
            zijn opgedragen aan de Dienst. Van door het bestuur aan Onze
            Minister verstrekte gegevens wordt door het bestuur
            mededeling gedaan aan de raad van toezicht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen dat het bestuur daarbij
            aangegeven gegevens als bedoeld in het eerste lid, aan hem
            verstrekt in de vorm van een periodieke rapportage. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de accountant, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
            lid</intref>, opdracht verlenen daarbij aangegeven
            gegevens als bedoeld in het eerste lid, te onderzoeken. De
            kosten van het onderzoek komen ten laste van de Dienst. Het
            bestuur ziet erop toe dat aan de accountant de naar diens
            oordeel voor het onderzoek nodige toegang tot de
            lokaliteiten van de Dienst en inzage van boeken en
            bescheiden van de Dienst wordt verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">31a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien naar het oordeel van Onze Minister de
Dienst een of meer van zijn taken ernstig verwaarloost, kan Onze
Minister de noodzakelijke voorzieningen treffen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde voorzieningen
worden, spoedeisende gevallen uitgezonderd, niet eerder getroffen dan
nadat de Dienst in de gelegenheid is gesteld om binnen een door Onze
Minister te stellen termijn alsnog zijn taak naar behoren uit te
voeren.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onze Minister stelt de
beide Kamers der Staten-Generaal onverwijld in kennis van door hem
getroffen voorzieningen als bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Evaluatie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>32</nr>
              </kop>
              <al>Onze Minister zendt telkens na vijf jaar aan de Staten-Generaal een verslag
over de doeltreffendheid en doelmatigheid van het functioneren van de Dienst.</al>
            </artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541" compleet="nee">Kadasterwet</extref> en van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005107" compleet="nee">Invoeringswet Kadasterwet</extref>
        </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Wijziging van andere wetten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>10</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>Tot het tijdstip waarop de reglementen, bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=17">artikelen 17</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=18">18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006463&amp;artikel=20">20, tweede lid</intref>, in
        werking treden, blijven de voorschriften van kracht die ter zake
        golden, onmiddellijk voorafgaand aan het tijdstip van
        inwerkingtreding van deze wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11, zevende lid, tweede
        zin</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=84" compleet="nee">84, vierde lid</extref>, en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=117" compleet="nee">117 van de
        Kadasterwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=30" compleet="nee">30, eerste en tweede lid, van Boek 3
            van het Burgerlijk Wetboek</extref>, zoals die
        artikelen luidden v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden
        van deze wet, blijft van toepassing met betrekking tot
        aansprakelijkheid en schadevergoeding ter zake van in die
        artikelen bedoelde feiten die zich hebben voorgedaan v&#xF3;&#xF3;r dat
        tijdstip. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <al>De tekst van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541" compleet="nee">Kadasterwet</extref> wordt in het
            <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 mei 1994 of op een
        bij koninklijk besluit te bepalen ander tijdstip, dat voor de
        verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan
        worden vastgesteld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Organisatiewet Kadaster. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
            houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lech </plaats>
            <datum isodatum="">14 februari 1994 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Heerma </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eerste maart 1994 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	