<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028261" dtdversie="2.0" id="441089" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Deurwaarderswet
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De dienst
van deurwaarder wordt, behoudens het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=1">artikelen l</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=7a">7a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=8">8</intref> verricht door deurwaarders, adspirant-deurwaarders en
toegevoegd-adspirant-deurwaarders.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
deurwaarders en adspirant-deurwaarders worden bij koninklijk besluit in
hun hoedanigheid benoemd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onder
deurwaarders worden in deze wet mede adspirant-deurwaarders
en toegevoegd-adspirant-deurwaarders verstaan, tenzij het tegendeel
uitdrukkelijk of uit de samenhang blijkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De deurwaarders zijn openbare ambtenaren. Zij zijn
bevoegd en gehouden tot het doen van alle gerechtelijke aanzeggingen,
bekendmakingen, protesten en verdere exploiten, hetzij die al dan niet
met een aanhangig rechtsgeding in verband staan, en het doen van
dagvaardingen, insinuaties en betekeningen alsmede van exploiten ter
uitvoering van rechterlijke bevelen en vonnissen, een en ander voor
zover zulks niet bij uitsluiting aan anderen is
opgedragen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aan een
deurwaarder wordt bij zijn benoemingsbesluit een bepaald openbaar
lichaam respectievelijk openbare lichamen als standplaats aangewezen.
Behoudens het geval bedoeld in het volgende lid is zijn bevoegdheid
beperkt tot zijn standplaats.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze
Minister van Justitie kan bepalen dat de bevoegdheid van een
deurwaarder zich mede uitstrekt tot een of meer andere door hem
aangewezen openbaar lichaam respectievelijk openbare
lichamen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
benoeming van een deurwaarder, de aanwijzing van diens standplaats en
een beschikking als bedoeld in het tweede lid, worden door de zorg van
de griffier van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba in de
Cura&#xE7;aosche Courant, de Staatscourant en in de openbare lichamen
verschijnende nieuwsbladen bekendgemaakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
deurwaarder moet binnen zijn standplaats wonen en, tenzij hij
strafdeurwaarder is, kantoor houden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Tot deurwaarder zijn benoembaar zij die de
hoedanigheid van aspirant-deurwaarder bezitten en ten minste
&#xE9;&#xE9;n jaar in die hoedanigheid werkzaam zijn geweest, en in het
bezit zijn van een verklaring omtrent gedrag als bedoeld in Titel II
van de Wet op de justiti&#xEB;le documentatie en op de verklaring
omtrent het gedrag BES</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
deurwaarders leggen, elk naar de wijze zijner godsdienstige gezindheid,
v&#xF3;&#xF3;r hun indiensttreding de navolgende eed of belofte
af:</al>
          <al>&#xAB;Ik zweer (beloof) trouw aan de
Koningin en gehoorzaamheid aan de wettelijke regelingen. Ik zweer
(beloof) dat ik alle exploiten, waartoe ik zal worden verzocht of die
mij zullen bevolen worden, getrouwelijk en met naarstigheid zal
uitvoeren en in het algemeen mijn functie met nauwgezetheid en
eerlijkheid en tevens met alle eerbied voor de rechterlijke
autoriteiten zal waarnemen.&#xBB;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Alvorens
tot die eed of belofte te worden toegelaten, leggen zij de volgende eed
of verklaring van zuivering af: &#xAB;Ik zweer (verklaar) dat ik om tot
deurwaarder te worden benoemd middellijk noch onmiddellijk, onder welke
naam of welk voorwendsel ook, aan iemand, wie hij ook zij, iets heb
gegeven of beloofd, noch zal
geven.&#xBB;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
aflegging van de eden of belofte en verklaring geschiedt ter
terechtzitting van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of
het Gerecht in eerste aanleg, voor zover het betreft de
strafdeurwaarders op requisitoir van de procureur-generaal of de
officier van
justitie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In
geval van verandering van standplaats behoeft de aflegging van de eden
of belofte en verklaring niet te worden herhaald.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
deurwaarders zijn, onverminderd hun andere ambtsverrichtingen, belast
met de dienst ter terechtzitting en bij de vergaderingen van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba, het Gerecht in eerste
aanleg en de bijzondere colleges en commissies. Zij zijn gehouden om de
bevelen na te komen, welke hun te dien aanzien door de President van
het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of de rechter in eerste
aanleg en, voor zover het de strafdeurwaarders betreft, door of vanwege
de procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van
Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba worden gegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
deurwaarders moeten ten minste &#xE9;&#xE9;n kwartier voor de aanvang
der terechtzittingen waarbij zij hun dienst verrichten aanwezig
zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Zij
ontvangen van de griffier een rol van de zaken die moeten worden
afgeroepen, roepen de zaken ter rolle af, dragen zorg dat niemand
onbevoegdelijk de rechtzaal binnentreedt en handhaven onder de bevelen
van de president of de rechter de orde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien
bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba meer dan een
deurwaarder is aangesteld, regelt de president elks dienst, voor zover
zulks ten aanzien van de strafdeurwaarders niet door of vanwege de
procureur-generaal geschiedt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij
afwezigheid of ontstentenis van een deurwaarder is de president van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of de rechter in het
Gerecht in eerste aanleg bevoegd een of meer geschikte en vertrouwde
personen tijdelijk als waarnemend deurwaarder aan te wijzen tot het
verrichten van de vereiste werkzaamheden, daaronder begrepen die welke
na elk eindvonnis nodig zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
waarnemende deurwaarders leggen, elk naar de wijze zijner godsdienstige
gezindheid, voordat zij in functie treden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>
vastgestelde eed of belofte af in handen van degene die hen heeft
aangewezen, bijgestaan door zijn griffier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Op de
waarnemende deurwaarders zijn, zolang zij in functie zijn, de voor de
deurwaarders ingevolge deze wet geldende bepalingen van toepassing,
uitgezonderd die welke op de benoeming betrekking
hebben.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7a</nr>
        </kop>
        <al>De President van het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba is bevoegd een of meer geschikte en vertrouwde
personen als waarnemend deurwaarder aan te wijzen tot het verrichten
van vereiste werkzaamheden, daaronder begrepen die welke na elk
eindvonnis nodig zijn.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ten
dienste der strafrechtspleging kan de procureur-generaal aan een of
meer ambtenaren van het politiekorps van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba, die bijzonder aan zijn parket of dat van de officier van justitie
verbonden zijn, de functies opdragen van strafdeurwaarders, die als
zodanig het openbaar ministerie meer bijzonder ten dienste staan, doch
tevens evenals de andere deurwaarders en op gelijke wijze als dezen
bevoegd en gehouden zijn, om elk in het openbaar lichaam waarvoor hij
door de procureur-generaal is aangewezen, alle exploiten te doen, bij
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze wet omschreven, en die voorts bij afwezigheid of
ontstentenis van andere deurwaarders verplicht zijn om de diensten,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van deze wet, op de wijze als in dat artikel
bepaald te
verrichten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op
de in het voorgaande lid bedoelde ambtenaren zijn alle ingevolge deze
wet voor de strafdeurwaarders geldende bepalingen van toepassing, met
uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=1">artikelen 1, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=15">15, tweede en derde
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=17">17, eerste en tweede
lid</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
opdracht, in het eerste lid bedoeld, alsmede de intrekking van zodanige
opdracht wordt door de procureur-generaal bekendgemaakt aan de
President van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba bij
brief en in het algemeen bij aankondiging in de Cura&#xE7;aosche
Courant, de Staatscourant en in een of meer in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba verschijnende
nieuwsbladen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elke
deurwaarder is verplicht om zijn dienst te verlenen te allen tijde,
wanneer die wordt ingeroepen, binnen het openbaar lichaam of de
openbare lichamen waarin hij bevoegd is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ingeval
hij vermenen mocht die te kunnen weigeren, geeft hij van zijn weigering
onmiddellijk kennis aan de President van het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba of aan de rechter in het Gerecht in eerste aanleg,
blijvende hij niettemin voor de weigering in alle opzichten jegens de
partijen aansprakelijk.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Hij is
verplicht het doen van een exploit te weigeren, indien hem door of
vanwege Onze Minister van Justitie is aangezegd dat het doen van dat
exploit strijdig zou zijn met volkenrechtelijke verplichtingen van de
Staat. Voor deze weigering is hij jegens de partijen niet
aansprakelijk.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
aanzegging kan uitsluitend ambtshalve geschieden. In verband met de
vereiste spoed kan een aanzegging mondeling geschieden, in welk geval
zij onverwijld schriftelijk wordt bevestigd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Van de
aanzegging wordt mededeling gedaan door plaatsing in de
Staatscourant.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Is op het
tijdstip waarop de deurwaarder een aanzegging ontvangt als bedoeld in
het derde lid, de ambtshandeling nog niet verricht, dan heeft de
aanzegging ten gevolge dat de deurwaarder niet bevoegd is tot het
verrichten van deze ambtshandeling. Een ambtshandeling die is verricht
in strijd met de eerste volzin is nietig.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Is op het
tijdstip waarop de deurwaarder een aanzegging ontvangt als bedoeld in
het derde lid, de ambtshandeling reeds verricht en behelsde deze een
beslagexploot, dan betekent hij deze aanzegging aanstonds aan degene
aan wie het exploot is gedaan, heft het beslag op en maakt de gevolgen
daarvan ongedaan. De kosten van de betekening van de aanzegging komen
ten laste van de Staat.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
deurwaarders zijn verplicht om zich in de berekening van hun salaris en
verschotten, zo zij daarop boven hun bezoldiging als ambtenaar
aanspraak kunnen maken, te gedragen naar de bestaande of vast te
stellen tarieven. Zij moeten aan de voet van hun exploiten het salaris
en de verschotten afzonderlijk uitdrukken; zonder deze vermelding wordt
de berekening van het salaris en de verschotten, indien de rechter
daartoe termen aanwezig acht, niet in de begroting van kosten opgenomen
en zijn de partijen alsdan niet gehouden ze te voldoen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
deurwaarders zijn bevoegd om de vereiste verschotten te vorderen
alvorens een ambtsverrichting te doen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>De deurwaarders zijn verplicht om op daartoe
bekomen last van de President van het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba of de rechter in het Gerecht in eerste aanleg en in
de gevallen bij of krachtens wet bepaald hun dienst gratis te verlenen
zonder evenwel tot enige verschotten gehouden te zijn. In dat geval
moeten zij aan de voet van het exploit het daarvoor toegekende salaris
in debet te stellen, om later het bedrag in te vorderen daar waar recht
daartoe zal bestaan.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
deurwaarders moeten een register of repertoire houden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
exploiten en afschriften daarvan die zij uitgeven of tekenen moeten met
de vereiste duidelijkheid en nauwkeurigheid geschreven zijn. Bij
gebreke van dien kan de rechter bepalen dat hun wegens zodanige stukken
geen salaris wordt toegekend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
deurwaarders zijn verplicht om een deugdelijke administratie en
boekhouding te voeren, waaruit te allen tijde hun financi&#xEB;le
aanspraken en verplichtingen vastgesteld kunnen worden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De tot
hun administratie behorende stukken dienen gedurende ten minste tien
jaren te worden bewaard. Onze Minister van Justitie kan nadere regelen
vaststellen met betrekking tot de inrichting van de boekhouding van
deurwaarders en van hun repertoire.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
deurwaarders zijn verplicht om hun repertoire, administratie en
boekhouding ter controle aan de President van het Gemeenschappelijk Hof
van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba of aan een of meer door deze aangewezen deskundigen
open te stellen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
deurwaarder is verplicht bij een kredietinstelling in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030883" compleet="nee">Wet
financi&#xEB;le markten
BES</extref> een of meer bijzondere rekeningen aan te houden op
zijn naam met vermelding van zijn hoedanigheid, die uitsluitend bestemd
zijn voor gelden, die hij in verband met zijn werkzaamheden als zodanig
ten behoeve van derden onder zich neemt. Gelden die aan de deurwaarder
in verband met zijn werkzaamheden als zodanig ten behoeve van derden
worden toevertrouwd, moeten op die rekening worden gestort. De
bovenbedoelde kredietinstelling voegt de over de gelden gekweekte rente
toe aan het saldo van de bijzondere rekening. Indien deze gelden
abusievelijk op een andere rekening van de deurwaarder zijn gestort of
indien ten onrechte gelden op de bijzondere rekening zijn gestort, is
de deurwaarder verplicht deze onverwijld op de juiste rekening te
storten. Hetzelfde geldt indien de gelden rechtstreeks in handen van de
deurwaarder zijn gesteld. Indien meer deurwaarders in een maatschap
samenwerken, kan de bijzondere rekening ten name van die deurwaarders
tezamen, de maatschap of de vennootschap worden gesteld. De deurwaarder
vermeldt het nummer van de bijzondere rekening op zijn
briefpapier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
deurwaarder is bij uitsluiting bevoegd tot het beheer en de beschikking
over de bijzondere rekening. De deurwaarder kan met een rechthebbende
overeenkomen om zijn aandeel in het saldo van de bijzondere rekening
periodiek uit te keren. Hij kan aan een onder zijn verantwoordelijkheid
werkzame persoon volmacht verlenen. Ten laste van deze rekening mag hij
slechts betalingen doen in opdracht van een rechthebbende.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
vorderingsrecht voortvloeiende uit de bijzondere rekening behoort toe
aan de gezamenlijke rechthebbenden. Het aandeel van iedere
rechthebbende wordt berekend naar evenredigheid van het bedrag dat te
zijnen behoeve op de bijzondere rekening is gestort. De deurwaarder of,
indien het een gezamenlijke rekening als bedoeld in het eerste lid,
zesde volzin betreft, iedere deurwaarder, is verplicht een tekort in
het saldo van de bijzondere rekening terstond aan te vullen, en hij is
ter zake daarvan aansprakelijk, tenzij hij aannemelijk kan maken dat
hem ter zake van het ontstaan van het tekort geen verwijt
treft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
rechthebbende heeft voor zover uit de aard van zijn recht niet anders
voortvloeit, te allen tijde recht op uitkering van zijn aandeel in het
saldo van de bijzondere rekening. Is het saldo van de bijzondere
rekening niet toereikend om aan iedere rechthebbende het bedrag van
zijn aandeel uit te keren, dan mag de deurwaarder aan de rechthebbende
slechts zoveel uitkeren als in verband met de rechten van de andere
rechthebbenden mogelijk is. In dat geval wordt het saldo onder de
rechthebbenden verdeeld naar evenredigheid van ieders aandeel, met dien
verstande dat, indien een deurwaarder zelf rechthebbende is, hem
slechts wordt toegedeeld hetgeen overblijft, nadat de andere
rechthebbenden het hun toekomende hebben ontvangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Er kan
geen derdenbeslag worden gelegd onder de in het eerste lid bedoelde
kredietinstelling op het aandeel van een rechthebbende in de bijzondere
rekening. Is onder de deurwaarder derdenbeslag gelegd op het aandeel
van een rechthebbende in de bijzondere rekening, dan kan de deurwaarder
die overeenkomstig de artikelen 476a en 477 van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering BES verklaring heeft gedaan of die is
veroordeeld overeenkomstig artikel 477a van dat wetboek, zonder
opdracht van de rechthebbende overeenkomstig de verklaring of
veroordeling betalen aan de executant.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Rechtshandelingen
verricht in strijd met de bepalingen van dit artikel zijn
vernietigbaar. De vernietigingsgrond kan worden ingeroepen door iedere
rechtstreeks belanghebbende. Rechten, door derden te goeder trouw
anders dan om niet verkregen op gelden die het voorwerp waren van de
vernietigde rechtshandeling, worden ge&#xEB;erbiedigd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met betrekking tot de
wijze van berekening en uitkering van de rente van de op de bijzondere
rekening gestorte gelden. Beneden een bij de regeling te bepalen bedrag
is geen rente verschuldigd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Van de
bepalingen van dit artikel en van de in het zevende lid bedoelde regels
kan niet worden afgeweken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is de
deurwaarder verboden naar aanleiding van een rechtsgeding of buiten
eigenlijk rechtsgeding en al dan niet tegen
vergoeding:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>enig
stuk, dat gericht is aan of bestemd is voor het gerecht waarbij hij
zijn dienst verricht voor of namens een verzoeker of een der partijen
te
ondertekenen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>bij
het gerecht waarbij hij zijn dienst verricht ter terechtzitting of
tijdens een gerechtelijke verrichting als gemachtigde of raadsman op te
treden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>nadat
hem bekend geworden is, dat bij het gerecht waarbij hij zijn dienst
verricht een geding aanhangig gemaakt of een verzoekschrift ingediend
is, de verzoeker of een der partijen, dan wel de gemachtigde of
raadsman van een hunner, te dier zake advies te
geven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het in
het eerste lid gestelde verbod geldt niet met betrekking tot
rechtsgedingen ter zake van geldvorderingen die aan de beide navolgende
voorwaarden
voldoen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>dat
de vordering betreft een geldsom die een bedrag, vastgesteld bij
ministeri&#xEB;le regeling, niet te boven
gaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>dat de
vordering niet een gedeelte van een grotere geldsom
betreft.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>[vervallen]</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien
een deurwaarder in een rechtsgeding als in het tweede lid bedoeld
optreedt, stelt de rechter de vergoeding vast welke hij als gemachtigde
in de betreffende zaak mag berekenen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>De bepalingen van het voorgaande artikel laten
onverlet de rechten en verplichtingen van de deurwaarder, die bij
rechterlijke uitspraak of beschikking benoemd is tot curator in een
faillissement of van een onbeheerde boedel, alsmede tot bewindvoerder
van de goederen van een afwezige, of tot onzijdig
persoon.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
een deurwaarder zijn ambtsplichten verwaarloost, zich schuldig maakt
aan enig handelen of nalaten in strijd met de zorg die hij behoort te
betrachten jegens degenen te wier behoeve hij optreedt, of anderszins
handelt in strijd met hetgeen hem in zijn ambt betaamt, kan hij door
het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba, nadat dit hem gehoord
of daartoe behoorlijk opgeroepen heeft, ambtshalve of naar aanleiding
van een klacht bij een met redenen omklede beslissing berispt worden
dan wel aan hem een geldboete van ten hoogste USD 560 worden
opgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Hij kan
ook deswege door het hof in zijn ambt geschorst worden, in afwachting
der nadere beslissing van de President van het Gemeenschappelijk Hof
van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Wanneer
een deurwaarder is geschorst, moet daarvan ten spoedigste kennis
gegeven worden aan Onze Minister van Justitie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Onverminderd
de bepalingen van de voorgaande leden zijn die betreffende de
disciplinaire straffen, vastgesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=82" compleet="nee">artikel 82 van de Ambtenarenwet
BES</extref>, op de deurwaarders van
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
        </kop>
        <al>De deurwaarders zijn bij de terechtzittingen
voegzaam gekleed; zo zij dit wensen dragen zij daar, alsmede bij de
uitoefening van hun andere ambtsverrichtingen, om de hals een zilveren
penning met het wapen van het Koninkrijk, aan een oranje
lint.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister van Justitie kan regelen vaststellen betreffende de opleiding
tot deurwaarder en de examens, af te leggen door degenen die voor een
benoeming tot adspirant-deurwaarder of tot deurwaarder in aanmerking
wensen te komen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
regelen betreffende de examens als bedoeld in het voorgaande lid zijn
vastgesteld, kan tot adspirant-deurwaarder of tot deurwaarder slechts
worden benoemd degene die het betreffende examen met goed gevolg heeft
afgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Zolang de
regelen bedoeld in het eerste lid, niet zijn vastgesteld, kan
tot</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>adspirant-deurwaarder
worden benoemd: degene die, gehoord de president van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba, geschikt wordt geacht
en die met een deurwaarder een overeenkomst heeft gesloten om op diens
kantoor werkzaam te
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>adspirant-strafdeurwaarder
worden benoemd: degene die, gehoord de procureur-generaal bij het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba, geschikt wordt
geacht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>[vervallen]</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
adspirant-deurwaarder dient werkzaam te zijn ten kantore van een
deurwaarder.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Hij is
bevoegd om alle ambtshandelingen en diensten van een deurwaarder te
verrichten namens en onder de verantwoordelijkheid van de deurwaarder
te wiens kantore hij werkzaam is, zulks in het openbaar lichaam of de
openbare lichamen waarin de laatstbedoelde bevoegd is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
adspirant-deurwaarder vermeldt of doet vermelden in alle geschriften
waarin zijn hoedanigheid van adspirant-deurwaarder verschijnt, behalve
zijn eigen naam, voornamen en hoedanigheid, de naam, voornamen en
hoedanigheid van de deurwaarder te wiens kantore hij werkzaam
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Met
inachtneming van het bepaalde in het tweede lid heeft de
adspirant-deurwaarder dezelfde rechten en verplichtingen als de
deurwaarder.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=5">Artikel 5</intref>
is op de adspirant-deurwaarders van overeenkomstige toepassing, met
dien verstande, dat in het formulier, vastgesteld bij het tweede lid
van dat artikel, het woord &#xAB;deurwaarder&#xBB; wordt vervangen door
&#xAB;adspirant-deurwaarder&#xBB;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>In
afwijking in zoverre van de voorgaande leden dient de
adspirant-strafdeurwaarder werkzaam te zijn ten parkette van het
openbaar ministerie overeenkomstig de aanwijzingen hem door of vanwege
de procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van
Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba gegeven, en is hij bevoegd om alle ambtshandelingen en diensten
van een strafdeurwaarder te verrichten voor zover en zoals deze hem
door of vanwege de procureur-generaal opgedragen zijn. Het derde lid is
niet van toepassing; in het vierde lid wordt in plaats van &#xAB;het
bepaalde in het tweede lid&#xBB; gelezen: &#xAB;het bepaalde in het
zesde lid&#xBB;.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
aanwijzing tot toegevoegd-adspirant-deurwaarder geschiedt door de
deurwaarder, te wiens kantore de toegevoegd-adspirant-deurwaarder
werkzaam zal zijn. De deurwaarder dient echter reeds vijf jaren als
deurwaarder benoemd te zijn. De aanwijzing behoeft de goedkeuring van
Onze Ministervan Justitie na advies van de President van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba. De goedkeuring kan
worden ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
verzoek om goedkeuring moet worden ingediend door de deurwaarder en de
toegevoegd-adspirant-deurwaarder gezamenlijk en moet
inhouden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>naam
en voornamen, jaar, dag en plaats van geboorte, opleidingen en
ervaringen van de
toegevoegd-adspirant-deurwaarder.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>naam
en voornamen en standplaats van de deurwaarder, te wiens kantore de
toegevoegd-adspirant-deurwaarder werkzaam is.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Binnen
een week nadat een toegevoegd-adspirant-deurwaarder zijn werkzaamheden
als zodanig ten kantore van een deurwaarder heeft be&#xEB;indigd, geeft
de laatste hiervan schriftelijk kennis aan Onze Minister van Justitie
en de President van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba
.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De aanwijzing van
de toegevoegd-adspirant-deurwaarder vervalt van rechtswege tegelijk met
het defungeren van de deurwaarder die de aanwijzing heeft
gedaan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
De toegevoegd-adspirant-deurwaarder is bevoegd alle ambtshandelingen en
diensten te verrichten namens en onder verantwoordelijkheid van de
deurwaarder te wiens kantore hij werkzaam
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De
toegevoegd-adspirant-deurwaarder vermeldt naast zijn naam, voornamen en
hoedanigheid van toegevoegd-adspirant-deurwaarder, de naam, voornamen
en standplaats van de deurwaarder, op wiens kantore hij werkzaam
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Onverminderd het
bepaalde onder a van dit lid gelden voor de
toegevoegd-adspirant-deurwaarder alle rechten en verplichtingen van de
deurwaarder, met dien verstande dat de toegevoegd-adspirant-deurwaarder
geen bezoldiging van de Overheid ontvangt en dat de
toegevoegd-adspirant-deurwaarder gelijke eed of belofte aflegt als de
adspirant-deurwaarder.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028261&amp;artikel=5">leden
drie en vier van artikel 5</intref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Door de
President van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba of de
rechter in het Gerecht in eerste aanleg kunnen ambtenaren, behorende
tot het administratieve of overige bedienend personeel van de griffie,
belast worden met het verrichten van een of meer van de in het volgende
lid genoemde verrichtingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze
ambtenaren kunnen overeenkomstig de hun uitdrukkelijk verleende
opdracht dienst doen bij het uitspreken in het openbaar van
rechterlijke beslissingen, bij getuigenverhoren, comparities van
partijen, verhoren op vraagpunten en andere verhoren of verrichtingen
van een gerecht, en bij vergaderingen van het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba, het Gerecht in eerste aanleg en de bijzondere
colleges en commissies.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">20</nr>
        </kop>
        <al>De deurwaarders en de waarnemende deurwaarders die
op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet in functie zijn,
worden geacht te zijn benoemd overeenkomstig en te voldoen aan de
voorwaarden voor benoembaarheid gesteld in deze wet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">21</nr>
        </kop>
        <al>De deurwaarders die op het tijdstip van
inwerkingtreding van deze wet bevoegd zijn om hun functie in meer dan
een openbaar lichaam uit te oefenen, behouden deze
bevoegdheid.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">22</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Deurwaarderswet
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	