<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026256" dtdversie="2.0" id="421039" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Inkomstenbelasting,
ten onrechte ontvangen looninkomsten en terecht ontvangen looninkomsten
die terugbetaald moeten
worden</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit
besluit beschrijft het fiscale beleid voor ten onrechte ontvangen
looninkomsten. Verder beschrijft dit besluit het fiscale beleid voor in
eerste instantie terecht ontvangen looninkomsten die later op grond van
een afdwingbare verplichting terugbetaald moeten worden, omdat zij met
terugwerkende kracht vervangen worden door andere looninkomsten. Dit
besluit vervangt het besluit van 5&#xA0;juli 2001,
nr.&#xA0;CPP2001/599M.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012641" compleet="nee">besluit van 5&#xA0;juli 2001</extref>, nr.&#xA0;CPP2001/599M werd het
fiscale beleid beschreven voor ten onrechte ontvangen looninkomsten.
Die inkomsten konden onder voorwaarden buiten de heffing van de
inkomstenbelasting gelaten worden. Dat beleid is ongewijzigd
overgenomen in de onderdelen 2 en 3 van dit besluit.</al>
          <al>De
situatie kan zich ook voordoen dat in eerste instantie terecht
ontvangen looninkomsten terugbetaald moeten worden, omdat zij met
terugwerkende kracht vervangen worden door andere looninkomsten. Als de
terugbetaling plaatsvindt in een later kalenderjaar dan het jaar waarin
de vervangende looninkomsten zijn ontvangen, kan een belasting- en/of
premienadeel (hierna: belastingnadeel) optreden door de progressie in
het tarief van de inkomstenbelasting. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026256&amp;circulaire.divisie=4">onderdeel 4</intref> van dit besluit is
een goedkeuring opgenomen dat in zo'n situatie de terugbetaling (onder
voorwaarden) in aanmerking mag worden genomen in het kalenderjaar
waarin de vervangende looninkomsten zijn
ontvangen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Ten
onrechte ontvangen looninkomsten niet
belast</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Ten onrechte ontvangen looninkomsten
worden geacht niet te zijn genoten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel 2.3 van de
Wet IB 2001</extref> als belastingplichtige er binnen redelijke termijn blijk
van heeft gegeven dat hij de ten onrechte ontvangen looninkomsten niet
wil behouden (zie bijvoorbeeld het arrest HR&#xA0;21&#xA0;december
1988, BNB1989/120*). In dat geval is er dus geen sprake van
looninkomsten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.80" compleet="nee">artikel 3.80 Wet IB
2001</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Ten
onrechte ontvangen looninkomsten wel
belast</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Inleiding</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als
belastingplichtige er niet binnen redelijke termijn blijk van heeft
gegeven dat hij de ten onrechte ontvangen looninkomsten niet wil
behouden, zijn die looninkomsten belast op de voet van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.80" compleet="nee">artikelen
3.80 en verder van de Wet IB 2001</extref>. Aan de hand van de feiten en
omstandigheden van het geval moet vervolgens worden beoordeeld of de
feitelijke terugbetaling van de ten onrechte ontvangen looninkomsten
kan kwalificeren als negatieve inkomsten.</al>
            <al>In gevallen waarin de
feitelijke terugbetaling plaatsvindt in een ander jaar dan het jaar
waarin de looninkomsten zijn genoten, kan door de progressie in het
tarief van de inkomstenbelasting een belastingnadeel optreden ten
opzichte van de situatie waarin de belastingplichtige de looninkomsten
in het geheel niet zou hebben genoten.</al>
            <al>In situaties waarin de
ten onrechte ontvangen looninkomsten niet te kwader trouw zijn
verkregen acht ik het niet gewenst dat dit belastingnadeel ontstaat.
Daarom keur ik het volgende goed met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de
Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (de
hardheidsclausule).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Ik
keur goed dat de inspecteur er vanuit gaat dat de ten onrechte
ontvangen looninkomsten geacht worden niet te zijn genoten in de zin
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel 2.3 van de Wet IB 2001</extref> als wordt voldaan aan de volgende
voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>belastingplichtige
heeft de looninkomsten niet te kwader trouw verkregen,
&#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>belastingplichtige toont ten
genoegen van de inspecteur aan dat de looninkomsten volledig zijn
terugbetaald,
&#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>belastingplichtige past ter
zake van de terugbetaling van de looninkomsten geen enkele aftrek op
het loon c.q. inkomen toe, dan wel &#x2013; als de aftrek al is
toegepast &#x2013; verklaart belastingplichtige zich akkoord met het
terugnemen van de aftrek.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>In bijzondere situaties
kan het voorkomen dat de ten onrechte ontvangen looninkomsten
gedeeltelijk worden teruggevorderd. In dat geval kan het voorafgaande
worden toegepast op het deel dat wordt
teruggevorderd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Terecht
ontvangen looninkomsten die later worden terugbetaald, omdat zij
vervangen worden door andere
looninkomsten</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Inleiding</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
situatie kan zich voordoen dat in eerste instantie terecht ontvangen
looninkomsten terugbetaald moeten worden, omdat zij met terugwerkende
kracht vervangen worden door andere looninkomsten. Dat kan bijvoorbeeld
als een genoten uitkering volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en bijstand</extref> met
terugwerkende kracht wordt vervangen door een Ziektewetuitkering. In
gevallen waarin de feitelijke terugbetaling plaatsvindt in een later
kalenderjaar dan het jaar waarin de vervangende looninkomsten zijn
genoten, kan een belastingnadeel optreden door de progressie in het
tarief van de inkomstenbelasting. In het jaar waarin de vervangende
looninkomsten worden genoten, zal het inkomen immers hoger zijn. In het
jaar waarin de terugbetaling plaatsvindt, zal het inkomen lager zijn.
Deze wisseling in inkomen kan ook gevolgen hebben voor
inkomensafhankelijke regelingen zoals de diverse toeslagen.</al>
            <al>In
situaties waarin (in eerste instantie) terecht ontvangen looninkomsten
op grond van een afdwingbare verplichting moeten worden terugbetaald en
met terugwerkende kracht vervangen zijn door andere looninkomsten acht
ik het niet gewenst dat een belastingnadeel en mogelijke nadelige
gevolgen voor andere inkomensafhankelijke regelingen ontstaan. Daarom
keur ik het volgende goed met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene
wet inzake rijksbelastingen</extref> (de
hardheidsclausule).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Ik
keur goed dat de terugbetaling van (in eerste instantie) terecht
ontvangen looninkomsten, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.146" compleet="nee">artikel 3.146</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.147" compleet="nee">3.147 van de
Wet IB 2001</extref>, als negatief loon in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.81" compleet="nee">artikel 3.81 van de Wet IB
2001</extref> in aanmerking kan worden genomen in het jaar waarin de vervangende
looninkomsten worden genoten.</al>
            <al>Voor deze goedkeuring gelden de
volgende
voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>belastingplichtige
heeft de looninkomsten niet te kwader trouw verkregen,
&#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>belastingplichtige toont ten
genoegen van de inspecteur aan dat de looninkomsten volledig zijn
terugbetaald, &#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
terugbetaling van de looninkomsten vindt plaats binnen drie maanden na
afloop van het kalenderjaar waarin de vervangende looninkomsten zijn
genoten, of belastingplichtige heeft er binnen drie maanden na afloop
van het kalenderjaar waarin de vervangende looninkomsten zijn genoten
blijk van gegeven dat hij de looninkomsten niet wil behouden en heeft
deze in dat kalenderjaar op een later moment feitelijk terugbetaald,
&#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>als de terugbetaling in een
ander kalenderjaar als negatief loon in aanmerking is genomen,
verklaart belastingplichtige zich akkoord met het terugnemen van deze
aftrek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012641" compleet="nee">besluit van 5&#xA0;juli 2001</extref>,
nr.&#xA0;CPP2001/599M, is ingetrokken met ingang van de
inwerkingtreding van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt
terug tot en met de dagtekening van dit besluit.</al>
          <al>In afwijking
hiervan treedt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026256&amp;circulaire.divisie=4">onderdeel 4</intref> in werking met ingang van 1&#xA0;januari
2009.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-08-05">5 augustus
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecetaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
<naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	