<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026148" dtdversie="2.0" id="419959" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Belastingverdragen,
compensatieregeling in het belastingverdrag met Belgi&#xEB;,
grensarbeiders</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Dit
besluit bevat een goedkeuring op grond waarvan de bijzondere
compensatieregeling in het belastingverdrag met Belgi&#xEB; onder
omstandigheden kan worden voortgezet als de grensarbeider van
dienstbetrekking verandert of als de uitkomst van deze
compensatieregeling in enig jaar nihil bedraagt.</al>
        <al>In artikel 27,
paragraaf 2, van het Nederlands-Belgische belastingverdrag van
5&#xA0;juni 2001
(Trb.&#xA0;2001,
136) is de bijzondere compensatieregeling opgenomen. Deze
compensatieregeling is van toepassing op inwoners van Nederland die op
31&#xA0;december 2002 in Belgi&#xEB; werkzaam waren als grensarbeider
in de zin van artikel 15, paragraaf 3, van het belastingverdrag van
19&#xA0;oktober 1970
(Trb.&#xA0;1970,
192). De bijzondere compensatieregeling eindigt als
overgangsregeling zodra de netto inkomensachteruitgang als omschreven
in paragraaf 3 van artikel 27 in enig jaar nihil bedraagt of als de
grensarbeider van dienstbetrekking verandert.</al>
        <al>Zowel in de
kabinetsreactie op aanbeveling 11 van het rapport van de (eerste)
Commissie grensarbeiders van 21&#xA0;mei 2001 als in de kabinetsreactie
op aanbeveling 12 van het rapport van de (tweede) Commissie
grensarbeiders van 29&#xA0;april 2008 is geconcludeerd dat doel en
strekking van de bijzondere compensatieregeling meebrengen dat deze
regeling voortgezet of wederom toepassing moet kunnen (blijven) vinden
in een aantal specifiek omschreven situaties. Dit besluit vormt de
uitwerking van die kabinetsstandpunten en van mijn brief van
15&#xA0;mei 2009, nr. BCPP2009/890, (Kamerstukken II,
26&#xA0;834,
nr. 24) over de tijdelijke uitbreiding van de termijn van 6
maanden naar 12
maanden.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Ik
keur goed dat in de volgende situaties de bijzondere
compensatieregeling kan worden voortgezet of weer toepassing kan
vinden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i)</li.nr>
              <al>ingeval
de dienstbetrekking van de grensarbeider, of althans zijn daaraan ten
grondslag liggende arbeidsovereenkomst, wijzigt als gevolg van een
bedrijfsovername, fusie, reorganisatie, splitsing of soortgelijke
transactie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii)</li.nr>
              <al>ingeval de grensarbeider
binnen een termijn van ten hoogste zes maanden in de Belgische
grensstreek aansluitend een nieuwe dienstbetrekking aanvaardt na
onvrijwillig en volledig
ontslag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii)</li.nr>
              <al>ingeval de grensarbeider
in Belgi&#xEB; zijn dienstbetrekking hervat na voor een termijn van ten
hoogste twaalf maanden vanwege zijn werkgever in een ander land
gedetacheerd te zijn
geweest;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iv)</li.nr>
              <al>ingeval de bijzondere
compensatie als gevolg van deelname aan de Belgische regeling inzake
loopbaanonderbreking incidenteel op nihil
uitkomt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>v)</li.nr>
              <al>ingeval de bijzondere
compensatie als gevolg van eenmalige en incidentele hoge aftrekposten
(bijv. afkoopsom alimentatie of financieringskosten bij aankoop eigen
woning) op nihil uitkomt, mits de aftrekpost niet effectief bij de
fiscale partner van de grensarbeider kan worden
vergolden.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Met betrekking tot de termijn van zes
maanden zoals genoemd in onderdeel ii) keur ik goed dat deze vanwege de
huidige economische situatie tijdelijk wordt uitgebreid tot 12 maanden.
Deze tijdelijke uitbreiding tot 12 maanden geldt voor grensarbeiders
die in de periode 1&#xA0;september 2008 tot en met 31&#xA0;december
2010 onvrijwillig en volledig werkloos zijn geworden. Voor
grensarbeiders die in de periode van 1&#xA0;januari tot en met
30&#xA0;juni 2011 werkloos zijn geworden, geldt in dit kader 31
december 2011 als uiterste termijn om een nieuwe dienstbetrekking te
aanvaarden.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening
van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en
met 1&#xA0;januari
2003.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-07-01">1 juli
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	