<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028386" dtdversie="2.0" id="442339" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
gezagsregisters
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In het
ingevolge artikel 244 van Boek I van het Burgerlijk Wetboek BES bij het
gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en Saba berustende
openbaar register tekent de griffier rechtsfeiten aan, die betrekking
hebben op de gezagsuitoefening over in de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba geboren minderjarigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Hetzelfde
geldt voor minderjarigen die buiten de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba geboren zijn of wier geboorteplaats onbekend
is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In het
register wordt aantekening gehouden
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>alle
rechterlijke beslissingen, waarbij in het over minderjarigen uit te
oefenen gezag hetzij blijvend, hetzij tijdelijk wordt voorzien of
wijziging gebracht ingevolge de artikelen 77, tweede lid, onder a, 218,
219, 251, 253, 253b, 253c, 253d, 253g, 253h, 253ha, 253n, 253o, 253q,
253r, 266, 269, 271, 274, 275 en 277, 295 tot en met 297, 299a, 322,
324, 327, 328, 331, 334 en 453a van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek
BES en de artikelen 823 en 824 van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering
BES;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de aantekening
van gezamenlijk gezag, bedoeld in artikel 252 van Boek 1 van het
Burgerlijk Wetboek
BES;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>meerderjarigverklaring,
voor zover de desbetreffende moeder daardoor van rechtswege het gezag
over haar kind verkrijgt, ondertoezichtstelling, voorlopige
ondertoezichtstelling, verlenging of verkorting van de
ondertoezichtstelling, benoeming of ontslag van een gezinsvoogd,
vervanging van de rechter in eerste aanleg overeenkomstig artikel 12
van het Uitvoeringsbesluit
ondertoezichtstelling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>alle
bevelen van de officier van justitie waarbij een minderjarige voorlopig
aan de zorg van de voogdijraad wordt
toevertrouwd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>benoeming
of ontslag van een bewindvoerder of opheffing van het bewind
overeenkomstig artikel 370 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek
BES;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>alle
rechterlijke beslissingen waarbij een der onder a, c, d of e bedoelde
beslissingen dan wel de aantekening, bedoeld onder b worden bevestigd,
vernietigd of
herroepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de
bereidverklaring tot aanvaarding van
voogdij;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>in kracht
van gewijsde gegane uitspraken die een adoptie
inhouden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
zover de in het vorige lid onder a, c, e, f, g en h genoemde feiten de
griffier die deze moet registreren, niet ambtshalve bekend zijn, zullen
de griffiers die deze ambtshalve hebben vernomen, hem daarvan
onverwijld mededeling doen; de officieren van justitie doen
hem onverwijld mededeling van bevelen bedoeld in het vorige lid onder
d.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Indien ingevolge het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028386&amp;artikel=2">vorige artikel</intref> een
aantekening over een minderjarige in het register is opgenomen, wordt
daarin tevens aantekening gehouden van de volgende op hem betrekking
hebbende
gegevens:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de
wijziging of vaststelling van zijn geslachtsnaam en de vaststelling van
zijn voornamen, van welke gegevens Onze Minister van Justitie
onverwijld kennis geeft aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028386&amp;artikel=1">artikel 1</intref> aangewezen
griffier;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de
wijziging van zijn voornamen, zijn erkenning, de verlening van brieven
van vaderschap of de ontkenning van het vaderschap door de
moeder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een in
kracht van gewijsde gegane rechterlijke uitspraak, inhoudende de
vernietiging van zijn erkenning, de gegrondverklaring van een
ontkenning van het vaderschap of van een betwisting of inroeping van
zijn staat, of de vernietiging van zulk een uitspraak, van welke
gegevens de griffiers onverwijld kennis geven aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028386&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
aangewezen griffier.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elke
kaart van het register bevat slechts de gegevens met betrekking tot de
minderjarige wiens naam en voornamen aan het hoofd daarvan staan
vermeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Wanneer
een kaart geheel beschreven is, wordt, zo nodig, voor dezelfde
minderjarige een nieuwe kaart met hetzelfde hoofd aangelegd. Op elk der
kaarten wordt aangegeven hoeveel kaarten van de betrokken minderjarige
in het register zijn opgenomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Elke inschrijving in het register wordt door de
griffier ondertekend en van dagtekening voorzien.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Het kaartregister wordt in alfabetische volgorde
aangehouden. Onze Minister van Justitie kan hieromtrent nadere
voorschriften geven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Binnen de
eerste drie maanden van elk kalenderjaar worden de kaarten betreffende
degenen, die in het vorige kalenderjaar achttien jaar geleden geboren
waren, uit het register gelicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze
kaarten worden, per geboortejaar van betrokkenen in alfabetische
volgorde gerangschikt, ter griffie bewaard.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
griffier is verplicht aan ieder kosteloos inzage van het register te
verstrekken. Hij is voorts verplicht om tegen betaling aan ieder een
uittreksel uit het register te verstrekken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid is mede van toepassing op de inzage en de verstrekking van
uittreksels van kaarten die reeds overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028386&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>,
uit het register zijn gelicht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit berust op artikel 391, Boek 1,
Burgerlijk Wetboek BES.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
gezagsregisters
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	