<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028161" dtdversie="2.0" id="440089" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Mijnwet
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In de artikelen van deze wet en de daarop
berustende bepalingen wordt verstaan onder Rijk: Nederland en Bonaire,
Sint Eustatius en Saba.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onder
delfstoffen worden voor de toepassing dezer wettelijke regeling
verstaan alle uit de bodem gedolven of op andere wijze uit de bodem
gewonnen natuurlijke zelfstandigheden, met uitzondering van die
zelfstandigheden die algemeen in Bonaire, Sint Eustatius en Saba
voorkomen en uitsluitend dienen voor de aanleg van wegen, voor toeslag
voor beton, en voor huizenbouw en kunstwerken in Bonaire, Sint
Eustatius en
Saba.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
zover uit deze wettelijke regeling niet anders voortvloeit, zijn alle
delfstoffen eigendom van het
Rijk.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
recht om delfstoffen op te sporen of te ontginnen wordt verkregen, het
eerste krachtens een vergunning, het tweede krachtens een concessie,
beide te verlenen door Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Vergunning
tot opsporing wordt verleend voor een bepaalde tijd, drie
achtereenvolgende jaren niet te boven gaande. Zij kan v&#xF3;&#xF3;r
het verstrijken van de vergunningstermijn tot tweemaal telkens voor de
tijd van een jaar worden verlengd. De vroeger ingediende aanvrage om
een vergunning tot opsporing heeft de voorkeur boven de later
ingediende.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Concessie
tot ontginning wordt verleend voor een bepaalde tijd, vijfenzeventig
jaren niet te boven
gaande.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
wijze waarop, de uitgestrektheid waarvoor, en de voorwaarden waaronder
de genoemde vergunningen en concessies zullen kunnen worden verkregen,
alsook de rechten en verplichtingen, uit die vergunningen en concessies
voortvloeiende en de rechten en verplichtingen van de rechthebbende,
voor het geval ten behoeve van opsporingen of ontginningen over de
grond moet worden beschikt worden bij algemene maatregel van bestuur
geregeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Bij
de in het zesde lid bedoelde algemene maatregel van bestuur kunnen
andere stoffen onder de werking daarvan worden gebracht, dan wel
bepaalde delfstoffen aan de werking daarvan worden
onttrokken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
ontdekking van eene in deze wet genoemde delfstof geeft den ontdekker
die &#xF2;f is houder van eene vergunning tot opsporing &#xF2;f
concessionaris op het veld, binnen welks grenzen de delfstof is
ontdekt, recht op concessie tot ontginning van de ontdekte delfstof,
zoodra hij zijne aanspraken doet gelden, met dien verstande evenwel dat
de ontdekker, die houder is van eene vergunning tot opsporing, zijne
aanspraken behoort geldend te maken v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van
den termijn waarvoor de vergunning verleend of verlengd is en dat het
vroeger ingediende verzoek de voorkeur heeft boven het later
ingediende.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het hier
bedoelde recht op concessie kan, mits in zijn geheel, aan anderen,
voldoende aan de vereischten in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gesteld, worden overgedragen,
behoudens goedkeuring van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het op
grond van de concessie verworven recht behoort tot de onroerende zaken;
het is voor hypotheek vatbaar en kan door den concessionaris worden
vervreemd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De titel
van aankomst van dat recht wordt openbaar gemaakt door publicatie in de
Staatscourant. Eerst door die openbaarmaking wordt het recht als
bestaande aangemerkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onder
rechthebbende op den grond wordt verstaan degene, die een zakelijk
recht daarop heeft. Onder derde belanghebbende wordt verstaan degene,
wiens uit een persoonlijk recht voortvloeiende belangen door eene
opsporing of ontginning kunnen worden geschaad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onder
opsporing wordt verstaan het opzettelijk ingesteld onderzoek naar de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref> genoemde delfstoffen met het oogmerk om recht tot
mijnontginning te verwerven en onder ontginning of mijnontginning de
opzettelijke winning van deze delfstoffen, onverschillig of die winning
geschiedt door onderaardsche mijnwerken, open groeven, grondboringen of
op andere wijze.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Geen
anderen kunnen houders van vergunningen tot opsporing of van
concessi&#xEB;n zijn
dan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Nederlanders,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ingezetenen
van Nederland of van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>vennootschappen,
gevestigd in Nederland of van Bonaire, Sint Eustatius en Saba, waarvan
wat de naamlooze vennootschappen en de besloten vennootschappen
betreft, de eenige bestuurder of commissaris, dan wel, als er twee
zijn, beide, of, als er meer bestuurders zijn, de meerderheid der
commissarissen, en, wat vennootschappen onder eene firma en die bij
wijze van geldschieting betreft, de eenige beheerende vennoot, dan wel,
als er twee zijn, beide, of als er meer beheerende vennooten zijn de
meerderheid, Nederlanders dan wel ingezetenen van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba zijn;</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>met dien
verstande, dat de niet in Bonaire, Sint Eustatius en Saba gevestigde
personen of vennootschappen aldaar behoorlijk moeten zijn
vertegenwoordigd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als
ingezetenen van Bonaire, Sint Eustatius en Saba worden aangemerkt zij,
die hunne woonplaats op Bonaire, Sint Eustatius en Saba hebben. Het
ingezetenschap houdt op door vestiging der woonplaats buiten Bonaire,
Sint Eustatius en Saba. Een minderjarige in den zin der wet, wiens
vader of voogd ingezetene is, wordt als ingezetene aangemerkt.
Meerderjarig geworden, behoudt hij de hoedanigheid van ingezetene,
indien hij zijne woonplaats in Bonaire, Sint Eustatius en Saba
vestigt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
rechten en verplichtingen, uit eene vergunning tot opsporing en uit
eene concessie voortvloeiende, gaan bij overlijden van den wettigen
houder over op diens rechtverkrijgenden, voor zoover zij reeds
dadelijk, dan wel binnen den tijd van &#xE9;&#xE9;n jaar na het
openvallen der erfenis, voldoen aan de vereischten van dit artikel. Zij
kunnen binnen dat jaar worden overgedragen aan personen of
vennootschappen, die voldoen aan de vereischten van dit artikel,
behoudens goedkeuring van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Geschillen
nopens het voldoen aan de vereischten van dit artikel worden beslist
door den rechter.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De vergunning tot opsporing, het recht op
concessie en de concessie vervallen van
rechtswege:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wanneer
de houder der vergunning, die van het recht op concessie of de
concessionaris ophoudt aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gestelde vereischten te
voldoen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bij
overlijden van den houder der vergunning, van dien van het recht op
concessie of van den concessionaris, ten aanzien van zijnen
rechtverkrijgende, die niet binnen den in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=5">artikel 5</intref> genoemden termijn
aan de in dat artikel gestelde vereischten heeft
voldaan.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
concessionaris kan van de hem bij de concessie verleende rechten door
Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie worden vervallen
verklaard:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ingeval
hij, op bekomen last om de ontginning wegens, naar het oordeel van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie, overwegende redenen van algemeen belang
aan te vangen of na staking weder op te vatten, in gebreke blijft
binnen den hem gestelden tijd aan dien last ten genoegen van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie te
voldoen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ingeval hij
achterlijk of nalatig is in de nakoming van verplichtingen, hem ter
zake der ontginning bij wettelijke voorschriften of bij de akte van
concessie opgelegd, dan wel ingeval hij weigert of in gebreke blijft
gevolg te geven aan de in het algemeen belang of in het belang der
veiligheid van personen en goederen door eene daartoe bevoegde
autoriteit omtrent zijne werken gegeven
voorschriften.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Tot de
vervallenverklaring wordt niet overgegaan dan nadat de concessionaris
of zijn gemachtigde door of vanwege Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
met het voornemen tot vervallenverklaring bij eene bij
deurwaardersexploit beteekende akte is in wetenschap gesteld, hem de
gelegenheid is gegeven voor zijne belangen op te komen en hij tevens
een hem te verleenen, met den datum van beteekening van het exploit
ingaanden termijn van ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar om zijne
verplichtingen volledig na te komen of om aan de gestelde eischen te
voldoen, onbenut heeft laten voorbijgaan. Voor zoover die verplichting
strekt tot betaling van eene geldsom, zal de termijn ten minste drie
maanden zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>De concessionaris, die bij beschikking van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie van zijne rechten is vervallen
verklaard, kan beroep instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van
de Raad van State.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet, behoudens het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=1a">eerste en tweede lid van
artikel 1a</intref>, benevens de daarop gegronde algemene maatregel van bestuur
&#x2013; voor zoover het tegendeel daarin niet is uitgedrukt &#x2013;
zijn niet van toepassing op van rijkswege ondernomen opsporingen en
ontginningen, blijvende de bevoegdheid de rijksoverheid onverkort om
opsporingen en ontginningen te bewerkstelligen, wanneer zij niet in
strijd komen met aan bijzondere personen of gemeenschappen verleende
mijnrechtelijke bevoegdheden.</al>
      </artikel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Slot-
en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet is niet toepasselijk op de delfstof, ten
aanzien waarvan de eigenaar van den grond als zoodanig v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;Juli 1906 eenige daad van beschikking heeft verricht. Aan dien
eigenaar en zijne rechtverkrijgenden wordt de beschikking over die
delfstof gelaten, behoudens de bevoegdheid de rijksoverheid
om, wanneer zij oordeelt dat het algemeen belang het vordert, de
beschikking over die delfstof aan zich te trekken door onteigening van
den grond.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Op concessi&#xEB;n, verleend v&#xF3;&#xF3;r het
tijdstip waarop deze wet in werking treedt, zijn hare voorschriften,
met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, sub a</intref>, zoomede die van de
op haar gegronde Koninklijke besluiten en koloniale verordeningen van
toepassing, voor zoover zij niet strijden met den bepaaldelijk
uitgedrukten inhoud dier concessi&#xEB;n, en met dien verstande, dat de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028161&amp;artikel=6">6</intref> niet gelden voor hare houders, die op genoemd tijdstip
aan de vereischten van artikel 5 niet voldeden, noch voor hunne
rechtverkrijgenden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Mijnwet
BES.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	