<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020426" dtdversie="2.0" id="361599" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 13&#xA0;oktober 2006, nr. DJZ2006309392, Directie Juridische Zaken, Afdeling Wetgeving, houdende regels omtrent afkoop van jaarlijkse bijdragen, die krachtens de Regeling geldelijke steun voorzieningen aan huurwoningen 1987 zijn toegekend aan gemeenten (Regeling eenmalige subsidies afkoop hoogniveaurenovatie 2006)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011957&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van het Invoeringsbesluit Wet stedelijke vernieuwing</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>gemeente: gemeente jegens wie verbintenissen bestaan die voortvloeien uit de RGSVH;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>minister: Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>RGSVH: Regeling geldelijke steun voorzieningen aan huurwoningen 1987, zoals deze regeling luidde op 31&#xA0;december 1991.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Subsidie ter be&#xEB;indiging van verbintenissen van het Rijk jegens gemeenten die voortvloeien uit de RGSVH</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister nodigt de gemeenten uit een aanvraag in te dienen tot vaststelling van een eenmalige subsidie ter be&#xEB;indiging per 1&#xA0;oktober 2006 van de verbintenissen jegens de gemeente die voortvloeien uit de RGSVH. De uitnodiging gaat in ieder geval vergezeld van een totaaloverzicht waarop die verbintenissen zijn vermeld en het totaalbedrag waartegen die verbintenissen worden afgekocht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De gemeente kan tot 10&#xA0;november 2006 de aanvraag indienen door de akkoordverklaring en de overige gevraagde stukken ondertekend terug te zenden. Indien in de uitnodiging voor die terugzending een later tijdstip wordt genoemd dan 10&#xA0;november 2006, kan de gemeente dat tijdstip aanhouden voor het terugzenden van de stukken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De minister stelt de eenmalige subsidie vast indien alle gemeenten tijdig een aanvraag hebben ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien een of meer gemeenten geen aanvraag hebben ingediend, kan de minister in afwijking van het derde lid besluiten de eenmalige subsidie vast te stellen voor de gemeenten die een aanvraag hebben ingediend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het subsidiebedrag per verbintenis van het Rijk jegens de gemeente die voortvloeit uit de RGSVH wordt overeenkomstig het tweede tot en met het vijfde lid vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor elk jaar van de nog resterende looptijd van de verbintenis wordt het bedrag aan geldelijke steun, dat het Rijk op grond van die verbintenis aan de gemeente verschuldigd is, contant gemaakt door middel van deling van dat bedrag door (1 + i)<sup>n</sup>. Hierbij is &#x2018;i&#x2019; de disconteringsvoet en &#x2018;n&#x2019; het aantal jaren vanaf de eerste vervaldatum van een bedrag aan geldelijke steun na 30&#xA0;september 2006 tot aan de laatste vervaldatum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De overeenkomstig het tweede lid berekende bedragen worden gesommeerd. Het resultaat wordt contant gemaakt naar 30&#xA0;september 2006 door deling door (1 + i*m), waarbij &#x2018;i&#x2019; de disconteringsvoet is en &#x2018;m&#x2019; de periode vanaf 30&#xA0;september 2006 tot aan de eerste vervaldatum van geldelijke steun, herleid tot een gedeelte van een heel jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het overeenkomstig het derde lid berekende bedrag wordt vermeerderd met een rente van 4,00% per jaar, te rekenen vanaf 1&#xA0;oktober 2006 tot de datum waarop de eenmalige subsidie wordt uitbetaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien op grond van de verbintenis een jaarlijkse bijdrage aan geldelijke steun is betaald in de periode vanaf 1&#xA0;oktober 2006 tot de datum waarop de beschikking tot vaststelling van de eenmalige subsidie is genomen, wordt het overeenkomstig het vierde lid berekende bedrag verminderd met die bijdrage en met een over die bijdrage berekende rente van 4,00% per jaar over de periode vanaf de datum waarop die bijdrage is betaald tot de datum waarop de eenmalige subsidie wordt uitbetaald.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt uitgegaan van maanden van dertig dagen en van een jaar van 360 dagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt voor het derde tijdvak van tien jaar van de beschikkingen tot vaststelling van geldelijke steun uitgegaan van een rendement van 4,00% voor het vaststellen van de resterende looptijd van de jaarlijkse bijdrage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=3">artikel 3, tweede en derde lid</intref>, wordt de disconteringsvoet (i) gesteld op 0,0400 (4,00%).</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bedrag van de eenmalige subsidie aan de gemeente komt overeen met het totaal aan subsidiebedragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De vaststelling van de eenmalige subsidie heeft tot gevolg dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een verbintenis van het Rijk jegens de gemeente uit hoofde van geldelijke steun die is verleend krachtens de RGSVH te niet gaat voorzover deze betrekking heeft op het tijdvak vanaf 1&#xA0;oktober 2006;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aanspraken van het Rijk op de gemeente als gevolg van herziening van beschikkingen op grond van de RGSVH vervallen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aanspraken van de gemeente op het Rijk als gevolg van herziening van beschikkingen op grond van de RGSVH vervallen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien alle gemeenten tijdig een aanvraag hebben ingediend, wordt de beschikking op de aanvraag gegeven voor 4&#xA0;december 2006.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, wordt de beschikking op de aanvraag gegeven voor 4&#xA0;december 2006.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien geen toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, worden de gemeenten daarvan in kennis gesteld voor 4&#xA0;december 2006.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Na de beschikking tot subsidievaststelling wordt het subsidiebedrag in december 2006 uitbetaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De beschikking tot subsidievaststelling vermeldt de datum waarop het subsidiebedrag wordt uitbetaald.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Subsidie ter be&#xEB;indiging van verbintenissen van gemeenten jegens natuurlijke personen of rechtspersonen die voortvloeien uit de RGSVH</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Burgemeester en wethouders van een gemeente kunnen op aanvraag van een natuurlijke persoon of rechtspersoon een eenmalige subsidie vaststellen ter be&#xEB;indiging van verbintenissen van de gemeente jegens die persoon op grond van de RGSVH.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Op de vaststelling van het subsidiebedrag en de be&#xEB;indiging van verbintenissen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=8">artikel 8</intref> zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=7">7, tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor minister gelezen moet worden: burgemeester en wethouders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor Rijk gelezen moet worden: gemeente;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voor gemeente gelezen moet worden: de natuurlijke persoon of rechtspersoon die de aanvraag indient;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>burgemeester en wethouders de disconteringsvoet, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020426&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, kunnen stellen op maximaal 0,0425 (4,25%).</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling eenmalige subsidies afkoop hoogniveaurenovatie 2006.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-10-13">13 oktober 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>P.</voornaam>
          <achternaam>Winsemius</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	