<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016947" id="293279" soort="wet"><intitule>Wet van 30 juni 2004 tot wijziging van de Wet toezicht
    effectenverkeer 1995, de Wet toezicht kredietwezen 1992, de Wet toezicht
    natura-uitvaartverzekeringsbedrijf en de Wet toezicht verzekeringsbedrijf
    1993 in verband met de vereenvoudiging van het stelsel van de verklaring van
    geen bezwaar en enkele andere noodzakelijke aanpassingen</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is de <extref status="slapend">Wet toezicht effectenverkeer 1995</extref>, de <extref status="slapend">Wet toezicht kredietwezen
          1992</extref>, de <extref status="slapend">Wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref> en de <extref status="slapend">Wet
          toezicht verzekeringsbedrijf 1993</extref> te wijzigen om het stelsel van de
          verklaring van geen bezwaar te vereenvoudigen, effici&#xEB;nter te maken en
          de administratieve lasten voor de aanvragers van verklaringen van geen
          bezwaar te verminderen alsmede in verband met enkele andere
          noodzakelijke aanpassingen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht effectenverkeer 1995.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht kredietwezen
          1992.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht natura-uitvaartverzekeringsbedrijf.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht verzekeringsbedrijf 1993.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische
delicten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VI</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Behoudens het tweede lid wordt een verklaring
van geen bezwaar als bedoeld in <extref status="slapend">artikel 16 van de Wet toezicht
effectenverkeer 1995</extref>, de <extref status="slapend">artikelen 23</extref> en <extref status="slapend">24 van de Wet toezicht
kredietwezen 1992</extref>, <extref status="slapend">artikel 82 van de Wet toezicht
natura-uitvaartverzekeringsbedrijf</extref> of <extref status="slapend">artikel 175 van de Wet toezicht
verzekeringsbedrijf 1993</extref> die voor het tijdstip van inwerkingtreding van
deze wet is verleend geacht te zijn verleend tot de eerstvolgende
bovengrens van 20, 33, 50 of 100 procent, tenzij de verklaring van geen
bezwaar is verleend voor een deelneming die ligt op een van genoemde
grenzen. Tevens wordt een verklaring van geen bezwaar die voor het
tijdstip van inwerkingtreding van deze wet op grond van de <extref status="slapend">Wet toezicht
effectenverkeer 1995</extref> is verleend ten behoeve van alle
groepsmaatschappijen van een groep gezamenlijk, geacht te zijn verleend
op grond van <extref status="slapend">artikel 16 van de Wet toezicht effectenverkeer 1995</extref>, mits
die verklaring van geen bezwaar op het tijdstip waarop deze wet in
werking treedt niet is vervallen of ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid, eerste volzin, is niet van
toepassing, indien een natuurlijke persoon of rechtspersoon die voor
het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet een verklaring van geen
bezwaar heeft verkregen binnen drie maanden na het tijdstip van
inwerkingtreding van deze wet het bestuursorgaan dat de verklaring van
geen bezwaar heeft verleend ervan in kennis stelt dat hij die
verklaring van geen bezwaar in ongewijzigde vorm wenst te houden. Het
bestuursorgaan bevestigt de kennisgeving aan
betrokkene.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VII</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip, dat voor de onderdelen van deze wet verschillend kan worden
vastgesteld.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="30 juni 2004">30 juni 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Financi&#xEB;n
          ,
        </functie><naam><voornaam>G.</voornaam><achternaam>Zalm</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-09-09">de <nadruk type="cur">negende</nadruk>
          september 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	