<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022157" dtdversie="2.0" id="380049" soort="pbo">
  
  <intitule>Besluit Ontheffingverlening NHC 2007</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Bedrijfschap Horeca en Catering,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, zesde lid, van de Verordening Nederlandse hotelclassificatie Bedrijfschap Horeca en Catering 2003</extref>,</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Van dit besluit maakt deel uit de nota ontheffingverlening hotelclassificatie, welke als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022157&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij het besluit is gevoegd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De beoordeling van het verzoek tot ontheffing vindt plaats op grond van de bestaande regelgeving inzake de Nederlandse hotelclassificatie, waaronder begrepen dit besluit en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022157&amp;bijlage=">bijlage</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Een verzoek om ontheffing wordt voorzien van de nodige bewijsstukken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Een ontheffing kan worden ingetrokken:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>als gevolg van gewijzigde regelgeving</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>op een daartoe strekkend verzoek van de ondernemer</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien op grond van gewijzigde omstandigheden alsnog kan worden verlangd dat aan de criteria wordt voldaan.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Indien verstrekte gegevens zodanig onjuist of onvolledig blijken dat op de aanvraag anders zou zijn beslist.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Intrekken van de ontheffing anders dan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022157&amp;artikel=4">artikel 4, onder b.</intref>, vindt niet eerder plaats dan nadat de logiesverstrekkende onderneming is bezocht door een medewerker van het bedrijfschap.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Van een bezoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022157&amp;artikel=5">artikel 5</intref> wordt een schriftelijke rapportage opgesteld, waarin ook de zienswijze van de ondernemer is weergegeven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
      <al>Het Besluit ontheffingverlening NHC van 1 december 2004 wordt ingetrokken.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Besluit Ontheffingverlening NHC 2007</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Zoetermeer</plaats>
          <datum isodatum="2007-05-16">16 mei 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>P.J.</voornaam>
          <achternaam>Biesheuvel</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>W.</voornaam>
          <achternaam>Spaink</achternaam>
        </naam>
        <functie>secretaris</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><titel status="officieel">Nota ontheffingverlening hotelclassificatie</titel></kop><al>Bijlage bij: Besluit Ontheffingverlening NHC 2007 (hierna: Besluit)</al><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Inleiding</titel></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272" compleet="nee">Verordening Nederlandse hotelclassificatie Bedrijfschap Horeca en Catering 2003</extref> (hierna:
Verordening) geeft de bevoegdheid tot het verlenen van een ontheffing van een of meer criteria
voor indeling in een der categorie&#xEB;n van de hotelclassificatie<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>De verordening spreekt van het voldoen aan criteria voor indeling in een bepaalde categorie. De criteria betreffen
het op verschillende wijze voldoen aan normen: het voldoen aan bepaalde basisnormen en het &#x2013; behoudens in
categorie &#xE9;&#xE9;n - behalen van een bepaald aantal punten met het voldoen aan keuzenormen.</noot.al></noot>. Ook de toelichting bij de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272" compleet="nee">Verordening</extref> is van belang. Deze beleidsnota stelt beleidsregels vast op basis waarvan wordt
besloten op ontheffingsverzoeken en is daarmee een uitwerking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, zesde lid, van de
Verordening</extref>.</al><tussenkop><nadruk type="cur">- Verordening</nadruk></tussenkop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272&amp;artikel=11" compleet="nee">Artikel 11</extref></al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>Ontheffing</al></entry></row></tbody></tgroup></table><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Steeds zal per geval zorgvuldig moeten worden afgewogen welk belang zwaarder moet wegen.
Het belang van de consument, de NHC beoogt de consument een onderscheidend en transparant</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Een verzoek om ontheffing wordt schriftelijk ingediend bij de secretaris en is met redenen omkleed.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Een ontheffing wordt slechts verleend indien van de ondernemer redelijkerwijs niet kan worden gevergd te bewerkstelligen dat de logiesverstrekkende onderneming aan een of meer van de criteria voor indeling in een van de categorie&#xEB;n van het Hotelclassificatieregister voldoet en een indeling in die categorie, ondanks het niet aan dat criterium of die criteria voldoen, gerechtvaardigd is.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Een ontheffing kan voor een bepaalde termijn worden verleend.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Aan een ontheffing kunnen voorwaarden worden verbonden.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Het bestuur stelt regels omtrent het verlenen van ontheffingen.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">- Toelichting</nadruk></tussenkop><al>In zeer uitzonderlijke gevallen kan ontheffing worden verleend van een of meer criteria voor
indeling in een categorie&#xEB;n. Dit artikel omschrijft onder welke voorwaarden dit kan
gebeuren. Omdat het naar het publiek toe veelal niet duidelijk zal zijn of aan een bedrijf
ontheffing is verleend, zal in beginsel zeer terughoudend worden omgegaan met het verlenen
ontheffing.
</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Wanneer kan een ontheffing worden verleend?</titel></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272" compleet="nee">Verordening</extref> geeft de secretaris van het bedrijfschap de bevoegdheid tot het namens het
bestuur verlenen van ontheffingen. De ondernemer moet daartoe een verzoek indienen. Volgens
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015272" compleet="nee">Verordening</extref> kan de secretaris ontheffing verlenen, hetgeen een beleidsvrijheid impliceert.
Voorts wordt bepaald dat ontheffing slechts wordt verleend indien van de ondernemer
redelijkerwijs niet kan worden gevergd te bewerkstelligen dat het hotel aan een of meer van de
criteria voor indeling in een van de categorie&#xEB;n voldoet en een indeling in die categorie,
ondanks het niet aan dat criterium of die criteria voldoen, gerechtvaardigd is.</al><al>Volgens de toelichting moet sprake zijn van een zeer uitzonderlijke situatie. Het betreft dus niet
situaties welke voor groepen hotels op dezelfde wijze zouden gelden. Het is niet de bedoeling
om te komen tot enige vorm van categorale ontheffingverlening. Zo is de enkele omstandigheid
dat sprake is van een monumentaal pand en dat daarom niet bewerkstelligd kan worden dat aan
bepaalde criteria wordt voldaan onvoldoende aanleiding voor het verlenen van een ontheffing.
</al><al>In het algemeen kan worden gezegd dat het in beginsel moet gaan om onvoorziene situaties
anders dan voortkomend uit wijziging van de regelgeving. Dus een wijziging (verzwaring) van
de normen voor indeling in een bepaalde categorie is geen reden voor ontheffingverlening. Ook
in het geval dat de ondernemer start met exploitatie van een hotel en had kunnen weten dat
het hotelpand, ook na een eventuele verbouwing, niet zou (kunnen) voldoen aan de criteria voor
indeling in een bepaalde categorie, is in beginsel ontheffing van die criteria niet mogelijk.</al><al>Zo kunnen ook ide&#xEB;le motieven in beginsel niet leiden tot een ontheffing, aangezien voorzien
had kunnen worden dat wegens het niet voldoen aan bepaalde criteria bepaalde categorieindelingen
niet mogelijk zijn. Hetzelfde geldt voor overwegingen van fraaiheid oftewel
welstand. Het doel van de hotelclassificatie is om de hotelgast te informeren over de
aanwezigheid van bepaalde voorzieningen in het hotel en zijn de priv&#xE9;-opvattingen van de
hotelier daaromtrent in beginsel niet van belang.
</al><al>Van een uitzonderlijke situatie kan bijvoorbeeld sprake zijn indien het hotel in het verleden
door middel van een ontheffing van een bepaalde norm onafgebroken in een bepaalde categorie
is ingedeeld en geen maatregelen had kunnen en kan nemen om alsnog aan de betreffende norm
te voldoen. Indien wordt voldaan aan de overige voorwaarden kan in dat geval een ontheffing in
beeld komen. De enkele omstandigheid echter dat in het verleden een ontheffing is verleend
geeft geen nieuwe aanspraak op een ontheffing.
</al><al>Indien sprake is van een uitzonderlijke situatie dan wordt slechts ontheffing verleend indien
voorts aan een tweetal voorwaarden is voldaan:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in redelijkheid kan van de ondernemer niet worden gevergd te bewerkstelligen dat het hotel
aan bepaalde criteria voldoet en
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ondanks het niet voldoen aan bepaalde criteria indeling in een bepaalde categorie toch
gerechtvaardigd is.</al></li></lijst><al>Ad a.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Bouwkundige redenen (verboden) kunnen ten grondslag liggen aan een ontheffing.</nadruk></tussenkop><al>Van belang is het verschil in het op objectieve gronden niet mogelijk zijn van een bepaalde
voorziening (absoluut onmogelijk) en het in redelijkheid niet kunnen vergen te voldoen aan een
bepaalde norm. In absolute zin kan het voldoen aan een norm niet worden gevergd:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>indien het niet mogelijk is op bouwkundige gronden of</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>indien het niet is toegestaan (met name vanwege het monumentale karakter)</al></li></lijst><al>Het betreft hier objectieve gronden die middels bijvoorbeeld een rapport van een
ingenieursbureau en/of een brief vanwege de gemeente kan worden aangetoond. Andere
gronden die hiermee verband houden, zoals financi&#xEB;le gronden, zijn in beginsel geen reden voor
een ontheffing. Anders kan dit zijn, indien het hotel door het niet verlenen van de ontheffing
bedrijfseconomisch niet meer verantwoord kan worden ge&#xEB;xploiteerd. In dat geval kan, indien
sprake is van een uitzonderlijke situatie, het verlenen van een ontheffing alsnog aan de orde
komen.</al><al>Ad b.</al><al>In het geval van het niet voldoen aan een bepaalde norm zal voor het verkrijgen van een
ontheffing tevens sprake moeten zijn van compensatie door het voldoen aan extra keuzenormen.
Dit houdt het volgende in. Behoudens hotels in de eerste categorie is voor indeling van een hotel
in een hogere categorie tevens een aantal punten benodigd te behalen met het voldoen aan
keuzenormen. Voor wat betreft een aangevraagde ontheffing van een bepaalde norm in de
categorie 2 tot en met 5 (sterren) geldt als voorwaarde voor het verlenen van een ontheffing dat
sprake is van tenminste 15% meer punten dan benodigd voor indeling in de betreffende
categorie. Het aantal punten wordt in absolute zin naar beneden afgerond. Voor ontheffing van
&#xE9;&#xE9;n of meer normen van belang voor indeling in de 1-ster categorie dient tenminste 10 punten te
worden behaald met de keuzenormen voor indeling in de 2-ster categorie.
</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Voorwaarden bij de ontheffing</titel></kop><al>Aan het verlenen van een ontheffing worden communicatieve voorwaarden verbonden. Het is
immers de bedoeling van de hotelclassificatie dat de gast inzicht heeft in welke voorzieningen
hij in het hotel kan verwachten. In het geval dat aan een bepaalde norm niet wordt voldaan zal
het de gast bij voorbaat kenbaar moeten zijn. Dit kan door middel van het op de website of in
reclamemateriaal vermelden van de ontheffing of het vermelden van het niet voldoen aan
bepaalde criteria. Ook zal het de gast bij het boeken persoonlijk kenbaar moeten worden
gemaakt indien de kamer niet aan de bereikbaarheids- of andere normen voldoet.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">De duur van een ontheffing</titel></kop><al>De uitzonderlijke situatie die aan een ontheffing ten grondslag ligt kan aan verandering
onderhevig zijn. Zo kan een pand van de monumentenlijst worden afgevoerd of de wijze van
exploitatie van het hotel zijn gewijzigd. Ook kan een wijziging in de omstandigheden
plaatsvinden vanwege de overdracht van de onderneming. Indien een ontheffing voor
onbepaalde tijd wordt verleend is het dan ook noodzakelijk om bij de periodieke controles de
classificatieadviseur te laten onderzoeken of nog aan de gronden voor ontheffingverlening
wordt voldaan. Indien dat niet het geval is kan de ontheffing worden ingetrokken.
</al></divisie></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	