<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026236" dtdversie="2.0" id="420839" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
Spaarloonregeling</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een
van de in de Nota Vernieuwing Rijksdienst genoemde doelen is dat in de
toekomst rijksambtenaren in dienst zijn van &#x2018;het Rijk als
geheel&#x2019;.</al>
          <al>De minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties heeft eind 2007 besloten dat, als eerste stap op
weg naar dit doel, de administratieve lasten bij rijksbrede mobiliteit
moeten worden verminderd. In een interdepartementaal project is aan dit
besluit uitvoering gegeven. Allereerst zijn de administratieve lasten
die voortvloeien uit fiscale wetgeving aangepakt.</al>
          <al>Dit heeft
geleid tot een overeenkomst met de Fiscus waarin, conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=27e" compleet="nee">artikel 27e,
van de Wet op de Loonbelasting</extref> is vastgelegd dat de meer dan 20
werkgevers binnen de sector Rijk worden aangemerkt als een
Samenhangende Groep Inhoudingsplichtigen (SGI). Aanmerking als SGI
levert een aantal faciliteiten op bij interdepartementale
mobiliteit.</al>
          <al>In deze circulaire informeer ik u over
de SGI faciliteit die het mogelijk maakt bij rijksbrede mobiliteit het
spaarloon te laten doorlopen. In een afzonderlijke circulaire
&#x2018;SGI faciliteiten&#x2019; (zie &#x2018;relaties met andere
circulaires&#x2019;) informeer ik u over de wijze waarop de overige SGI
faciliteiten worden
uitgevoerd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Bestaande
situatie: stoppen van het
spaarloon</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deelname aan een
spaarloonregeling kan thans slechts bij de werkgever, waar het
personeelslid op 1&#xA0;januari van het betreffende kalenderjaar in
dienst is, mits die werkgever voor het personeelslid de algemene
heffingskorting toepast. Deze fiscale voorwaarden zijn overgenomen in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585" compleet="nee">Spaarloonregeling rijkspersoneel</extref>.</al>
          <al>Wordt een aan de
spaarloonregeling deelnemende ambtenaar in de loop van het jaar
bijvoorbeeld overgeplaatst van ministerie X naar ministerie Y, dan kan
de deelname aan de spaarloonregeling bij ministerie Y pas weer
aanvangen op 1&#xA0;januari daarna. In de praktijk wordt voorafgaande
aan een dergelijke overplaatsing vaak alsnog op verzoek van de
ambtenaar in &#xE9;&#xE9;n keer een bedrag aan spaarloon ingehouden
door ministerie X om daarmee het maximale te sparen bedrag van dat
kalenderjaar te
bereiken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Nieuwe
situatie: voortzetten
sparen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Ambtenaren met een
dienstverband bij &#xE9;&#xE9;n van de aan de SGI deelnemende
werkgevers, die in de loop van het jaar binnen de SGI van werkgever
wisselen mogen hun deelname aan de spaarloonregeling voortzetten. Vanaf
1&#xA0;januari 2010 zal de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585" compleet="nee">Spaarloonregeling rijkspersoneel</extref> hieraan
worden aangepast.</al>
          <al>De voorwaarde, dat het personeelslid op 1
januari bij de werkgever in dienst is zal worden aangepast in die zin,
dat het personeelslid op 1&#xA0;januari bij &#xE9;&#xE9;n van de tot de
SGI behorende werkgevers in dienst dient te zijn.</al>
          <al>De voorwaarde
voor het toepassen van de algemene heffingskorting, zal
dienovereenkomstig worden aangepast.</al>
          <al>De aan de
spaarloonregeling deelnemende ambtenaar, die in de loop van het jaar
overgeplaatst wordt van ministerie X naar ministerie Y kan de deelname
aan de spaarloonregeling bij ministerie Y gewoon
voortzetten.</al>
          <al>Voor de ambtenaar die van werkgever wisselt,
waarbij een niet tot de SGI behorende werkgever is betrokken verandert
er in dit opzicht
niets.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Maximaal
te sparen bedrag</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het bedrag, dat maximaal in
een kalenderjaar volgens de spaarloonregeling gespaard kan worden is op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting</extref> gemaximeerd, tot thans
&#x20AC;&#xA0;613,00. Dit maximaal te sparen bedrag geldt in de nieuwe
situatie binnen de SGI. Ambtenaren die het maximale bedrag al gespaard
hebben op het moment van overplaatsing kunnen bij de nieuwe werkgever
binnen de SGI ook pas weer sparen vanaf 1&#xA0;januari
daarna.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Procedure</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
ambtenaar die in de loop van het jaar wordt overgeplaatst bij een
andere werkgever binnen de SGI bevestigt bij de
&#x2018;ontvangende&#x2019; werkgever dat hij het sparen volgens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585" compleet="nee">spaarloonregeling rijkspersoneel</extref> wil voortzetten. De
&#x2018;vorige&#x2019; werkgever overlegt aan de
&#x2018;ontvangende&#x2019; werkgever de spaarloongegevens.</al>
          <al>De
ambtenaar zorgt voor de noodzakelijke wijzigingen bij zijn
spaarlooninstelling en voor een geactualiseerde verklaring, als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Spaarloonregeling rijkspersoneel</extref>. Sommige
spaarlooninstellingen verlangen bijvoorbeeld, dat een nieuwe rekening
geopend
wordt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Ik
verzoek u de nodige voorbereidingen te treffen om uitvoering te geven
aan de inhoud van deze
circulaire.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <deze>voor deze:</deze>de
<functie>directeur-generaal Organisatie en Bedrijfsvoering Rijk</functie>,
        
        <naam>
          <voornaam>J.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Uijlenbroek</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	