<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030131" dtdversie="2.0" id="459789" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
pre opsporing, opsporing en vervolging van maritieme strafbare
feiten</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing bevat beleids- en werkafspraken voor pre-opsporing en
opsporen en vervolgen van strafbare feiten,
die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>

              <al>opgespoord
zijn of worden door de opsporingsambtenaren die vanuit diverse
opsporingsdiensten<noot id="n2e11333284" type="voet">
                  <noot.nr>2</noot.nr>
                  <noot.al>Waaronder
Rijkswaterstaat, Inspectie Verkeer en Waterstaat, Staatstoezicht op de
Mijnen, Korps Landelijke Politie Diensten, Koninklijke Marechaussee,
Douane, nieuwe Voedsel -en warenautoriteit (voormalige Algemene
Inspectiedienst van ministerie van
Landbouw).</noot.al>
                </noot>zijn tewerkgesteld bij de Kustwacht (Koa&#x2019;s), op alle schepen
varend in Nederlandse / territoriale wateren,
en/of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>gepleegd worden aan boord van
vaartuigen varend onder de Nederlandse vlag waar ook ter wereld
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4
Sv</extref>).</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
1 januari 2007 is het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546" compleet="nee">Besluit instelling Kustwacht</extref> (verder te noemen
BiK) van 17&#xA0;november 2006,
Stcr.
Nr. 229 d.d. 23 november 2006, in werking getreden. Omdat dit
besluit geen duidelijke taakverdeling voor het OM bevat, hetgeen in de
praktijk als een gemis wordt ervaren, is besloten om de vervallen
Aanwijzing opsporing en vervolging van strafbare feiten op de Noordzee
nieuw leven in te blazen.</al>
          <al>De handhavingsactiviteiten
worden uitgevoerd door de Kustwacht
Nederland<noot id="n3e11333304" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Kustwacht
Nederland, internationaal aangeduid als Netherlands Coastguard. De
Kustwacht is beheersmatig ondergebracht te Den Helder bij het Commando
Zeestrijdkrachten van het Ministerie van Defensie. De Kustwacht
beschikt over een Kustwachtcentrum, op welke plaats de
handhavingco&#xF6;rdinatie plaatsvindt.</noot.al>
            </noot>(verder te noemen de Kustwacht) en geco&#xF6;rdineerd door de
Permanente Kontaktgroep Handhaving Noordzee (verder te noemen PKHN). De
binnen de kustwacht werkzame opsporingsambtenaren &#x2013; zowel
algemene als buitengewone of bijzondere opsporingsambtenaren &#x2013;
worden Koa&#x2019;s genoemd.</al>
          <al>Het werkgebied van de Kustwacht
omvat (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6
BiK</extref>):</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
territoriale zee en de Exclusieve Economische Zone
(EEZ);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de Waddenzee, het IJsselmeer
inclusief de randmeren, en de Zuid-Hollandse en Zeeuwse stromen, voor
wat betreft opsporing en redding;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het
vlucht infornatiegebied (Flight Information Region/FIR) Amsterdam, voor
wat betreft de a&#xE9;ronautische opsporing en
redding.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Ter nakoming van internationale afspraken
kan het werkgebied van de Kustwacht verder uitgebreid
worden.</al>

          <al>De Kustwacht voert
dienstverlenende, toezichthoudende en opsporingstaken uit. Het
Kustwachtcentrum (hierna KWC) is gevestigd in Den Helder. Bij de
Kustwacht werken een aantal diensten van verschillende ministeries
samen. De instelling en besturing van de Kustwacht is geregeld in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546" compleet="nee">BiK</extref><noot id="n4e11333304" type="voet">
              <noot.nr>4</noot.nr>
              <noot.al>Besluit
instelling Kustwacht, 17 november 2006/nr. STG 2006/1961
Rijkswaterstaat,
Staatscourant
23 november 2006, nr. 229/p.38.</noot.al>

            </noot>. De Kustwacht wordt beleidsmatig aangestuurd door de PKHN ten aanzien
van de algemene handhaving, milieu, verkeer/veiligheid en visserij.
Voorts heeft de PKHN tot taak het ontwikkelen, vaststellen en evalueren
van het maritieme
handhavingsbeleid<noot id="n5e11333304" type="voet">
              <noot.nr>5</noot.nr>
              <noot.al>Artikel
10, 11 lid 2 en 3 Besluit instelling
Kustwacht.</noot.al>
            </noot>.</al>

          <al>Het voorzitterschap PKHN is belegd bij het Openbaar
Ministerie, in de persoon van de officier van justitie
Noordzee<noot id="n6e11333304" type="voet">
              <noot.nr>6</noot.nr>
              <noot.al>Artikel
11 lid 4 onder a Besluit instelling
Kustwacht.</noot.al>

            </noot>van het Functioneel Parket (hierna de Noordzeeofficier van het FP). De
voorzitter PKHN heeft regelmatig een driehoeksoverleg met de directeur
Kustwacht en de hoofdingenieur-directeur van de Dienst Noordzee van het
ministerie van Rijkswaterstaat, het zogenaamde Kustwachtdriemanschap
(hierna KW3). Het KW3 fungeert als dagelijks bestuur en beheert de
activiteiten en begroting van de Kustwacht
Nederland<noot id="n7e11333304" type="voet">
              <noot.nr>7</noot.nr>
              <noot.al>Artikel
13 Besluit instelling Kustwacht.</noot.al>
            </noot>. De voorzitter PKHN is tevens gedelegeerd opdrachtgever namens de Raad
voor de Kustwacht voor de gehele handhaving in
kustwachtverband.</al>
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546" compleet="nee">Besluit</extref> is de formele
uitwerking van het
Kabinetsbesluit<noot id="n8e11333304" type="voet">
              <noot.nr>8</noot.nr>
              <noot.al>Kamerstukken
II, 2005/06,
30490 nr.
1, d.d. 13 maart 2006.</noot.al>

            </noot>over de omvorming van het oude samenwerkingsverband Kustwacht tot een
Kustwacht Nederland &#x2018;nieuwe stijl&#x2019;. De omvorming werd
door het Kabinet nodig geacht om de taken, bevoegdheden van de
Kustwacht helder te beleggen en belangenafwegingen omtrent de
kustwachttaken transparant en integraal plaats te laten vinden. Het
Kabinet verwacht op deze wijze belangrijke voorwaarden geschapen te
hebben voor een effectief en effici&#xEB;nt overheidsoptreden door de
Kustwacht<noot id="n9e11333304" type="voet">
              <noot.nr>9</noot.nr>
              <noot.al>Voorts
sluit de omvorming van de Kustwacht aan bij de ambities van het kabinet
Balkenende II voor de verbetering van de kwaliteit van het openbaar
bestuur en bij het Integraal Beheerplan Noordzee
2015.</noot.al>
            </noot>.</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">Het Martitiem Informatie Knooppunt
(MIK)</nadruk> bij het Kustwachtcentrum in Den Helder is in het kader
van de realisering van het Veiligheidsconcept Noordzee (VCN) ingericht.
Het eindrapport VCN is op 26&#xA0;januari 2010 door de Raad voor de
Kustwacht vastgesteld.</al>
          <al>Het VCN is gebaseerd op en heeft
verbindingen met de navolgende anker- en uitgangspunten in bestaand
beleid, te weten: Strategie Nationale Veiligheid (Kabinet 2007),
Nationaal Intelligence Model (NIM) en Informatie Gestuurd Werken
(Politie en KMAR), Nationaal Dreigingsbeeld (NDB, Ned. Politie),
positie Kustwacht Nederland &#x2018;nieuwe stijl&#x2019; (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546" compleet="nee">Besluit
Instelling Kustwacht</extref> / BiK), aansluiting bij bestaande initiatieven,
departementale verantwoordelijkheid, vermindering toezicht- en
handhavingslast, effectieve inzet capaciteit en internationale
ontwikkelingen. Aan de hand van deze punten zijn de voorwaarden
bepaald, waaraan de werkmethoden binnen het MIK moeten
voldoen.</al>
          <al>De doelen van het MIK
zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>structureel
de risico&#x2019;s op het gebied van veiligheid voor de Noordzee in
kaart brengen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>informatie
leveren voor de uitvoering van activiteiten uit het Handhavingsplan
Noordzee;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>informatie over de
veiligheid op de Noordzee analyseren en
veredelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aansluiten bij reeds
bestaande initiatieven in zowel binnen- als
buitenland.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Het gezag over het MIK, ten
aanzien van strafrechtelijk optreden, is belegd bij de Noordzeeofficier
van
justitie.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Pre
opsporing</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Taken
Noordzeeofficier en het
FP</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
Noordzeeofficier:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>voert
het selectieoverleg met de handhavende diensten binnen de Kustwacht,
beoordeelt de voorstellen van de diensten binnen het MIK en beslist of
een voorstel in strafrechtelijk onderzoek wordt genomen of
niet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>beslist in
gezamenlijkheid met de diensten over de inzet van alle algemene en de
bijzondere Nederlandse opsporingsambtenaren, werkzaam in
Kustwachtverband, in een strafrechtelijk
onderzoek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>ontvangt de melding
vanuit het KWC en verkrijgt een zo volledig mogelijk informatiebeeld
omtrent de strafbare
gedraging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>beoordeelt de
haalbaarheid van een mogelijke
strafzaak;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>verricht eenvoudig
juridisch onderzoek en geeft een inhoudelijke beoordeling van een
mogelijk strafbaar feit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>licht
tijdig het bevoegde parket in, dan wel verwijst het opsporingsonderzoek
en/of de strafvervolging naar het andere bevoegde
parket;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>stuurt op totale
handhaving van de
Kustwachtdiensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>fungeert in
overgedragen zaken als
adviseur<noot id="n10e11333324" type="voet">
                    <noot.nr>10</noot.nr>
                    <noot.al>De
Noordzee officier beschikt over relevante nautische kennis,
deskundigheid over internationaal zeerecht en participeert in maritieme
(beleids)netwerken. Vanuit deze deskundigheid heeft de Noordzee
officier, indien noodzakelijk en wenselijk, een adviserende taak ten
opzichte van het betrokken parket.</noot.al>
                  </noot>.</al>
              </li>
            </lijst>

            <al>Daarnaast stuurt de Noordzeeofficier
op de kwaliteit van de processen-verbaal van de KOa&#x2019;s, die in de
Kustwacht participeren. Tevens valt onder zijn bevoegdheid de inzet van
opsporingsambtenaren voor een strafrechtelijk onderzoek op zee&#xEB;n
mondiaal<noot id="n11e11333324" type="voet">
                <noot.nr>11</noot.nr>
                <noot.al>Zie
(VN) Zeerechtverdrag, 10 december 1982, (in werking getreden op
16&#xA0;november 1994); Part VII (High
Seas).</noot.al>
              </noot>, dit in het kader van het vlagbeginsel.</al>
            <al>De Noordzeeofficier kan
een aantal van de hierboven genoemde taken delegeren aan een andere
officier van justitie, die werkzaam is binnen het cluster Noordzee van
het FP.</al>
            <al>Op grond van het vlagbeginsel vallen penale incidenten
waarbij Nederlandse vaartuigen betrokken zijn onder het gezag van de
Noordzeeofficier. De Noordzeeofficier wordt over elk incident
ge&#xEF;nformeerd. Voor zover het gaat om strafrechtelijke incidenten
waarbij Nederlandse vaartuigen betrokken zijn &#xE9;n het Klpd unit
Maritieme Politie onderzoek verricht, valt voornoemde dienst onder het
gezag van de Noordzeeoffcier (zie ook de passage over het MIK en de
taken Noordzeeofficier
hierboven).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Het
FP
(Beleid/operationeel)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het
FP zorgt voor afstemming van het Kustwacht handhavingbeleid aangaande
de onderwerpen uit de resultaatgebieden algemene handhaving, milieu,
verkeer/veiligheid en visserij en voert de daarmee verband houdende
taken uit.</al>

            <al>Het werkterrein van het FP-team (cluster Noordzee)
dat zich bezighoudt met zeezaken is nauw te relateren aan de
handhavingstaken van de Kustwacht, welke de navolgende geografische en
functionele werkgebieden
omvat<noot id="n12e11333344" type="voet">
                <noot.nr>12</noot.nr>
                <noot.al>Artikel
6 lid 1 en 2 Besluit instelling
Kustwacht.</noot.al>
              </noot>:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>De
territoriale zee, de Aansluitende zone en het Nederlandse deel van de
Exclusieve Economische Zone (EEZ), het Nederlands Continentaal Plat
(NCP)<noot id="n13e11333344" type="voet">
                    <noot.nr>13</noot.nr>
                    <noot.al>Zie
(VN) Zeerechtverdrag 1982; Part II (Territorial Sea and Contigious
Zone, Part V (Exclusive Economic Zone) en Part VI (Continental
Shelf).</noot.al>
                  </noot>en de Visserijzone;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>Het
werkgebied wordt uitgebreid indien dat nodig zou zijn ten aanzien van
de nakoming van Europese wet- en regelgeving of andere Verdragen. Dit
laatste heeft in de praktijk met name betrekking op de Visserijzone en
op de rol die de Kustwacht in het landelijke draaiboek
piraterij<noot id="n14e11333344" type="voet">
                    <noot.nr>14</noot.nr>
                    <noot.al>Draaiboek
Behandeling Bijstandaanvragen bij Piraterij en Gewapende overvallen op
Zee, ministerie van Verkeer en Waterstaat, ministerie van Buitenlandse
Zaken en het ministerie van Defensie, 2008. Het draaiboek is bedoeld om
sneller te beslissen of een schip dat onder Nederlandse vlag vaart kan
rekenen op preventieve bijstand van de Nederlandse (dan wel
buitenlandse) overheid.</noot.al>
                  </noot>heeft
gekregen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Uitzondering
ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020546&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14
BiK</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Het domein
Noordzee bevat het territorium buiten de &#x2018;&#xE9;&#xE9;n
kilometer uit de
laagwaterlijn&#x2019;<noot id="n15e11333364" type="voet">
                <noot.nr>15</noot.nr>
                <noot.al>Bij
Besluit houdende wijziging van de grens tussen de gemeente Rotterdam en
niet ingedeeld gebied in de Noordzee, tevens provinciegrens van
Zuid-Holland, d.d. 22&#xA0;september 2004, wijkt per 1&#xA0;januari
2005 de &#x2018;&#xE9;&#xE9;n kilometergrens&#x2019; van de gemeente
Rotterdam tijdelijk af, zoals dat in de bijlage van dit Besluit is
opgenomen, tot het moment waarop het project maasvlakte II is
gerealiseerd.</noot.al>
              </noot>, hier geldt het strafrechtelijk gezag van de
Noordzeeofficier.</al>
            <al>Het territorium <nadruk type="vetcur">binnen
de &#xE9;&#xE9;n kilometer</nadruk> uit de laagwaterlijn valt globaal
onder de verantwoordelijkheid van de regionale parketten, het FP of het
Landelijk Parket (hierna LP) van het Openbaar Ministerie, afhankelijk
van het type delict. Aan deze norm ligt ten grondslag de grens die
wordt gehanteerd voor bestuurlijke doeleinden (bestuurlijke indeling).
Binnen de &#xE9;&#xE9;n kilometer uit de laagwaterlijn gelden onder
meer de provinciale en gemeentelijke verordeningen en het
strafrechtelijk gezag van <nadruk type="vetcur">het regionale
parket</nadruk>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing
en
vervolging</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
inzet van opsporingsdiensten op de Noordzee dient te worden afgestemd
met de Noordzeeofficier en het KWC. Voorts kan het KWC alleen
opsporingsonderzoeken uitvoeren die door &#x2013; of door tussenkomst
van &#x2013; de Noordzeeofficier gegeven zijn. De Noordzeeofficier kan
op deze wijze een verantwoorde beslissing nemen ten aanzien van de
rechtmatigheid van aanwending en technische uitvoerbaarheid van
nautische justiti&#xEB;le activiteiten. Dat geldt tevens voor het Klpd
unit Maritieme Politie, indien deze betrokken raakt dan wel wordt
ingezet bij handhavingstaken op de
Noordzee.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Strafbare
feiten gepleegd op zee zowel binnen de territoriale/economische grenzen
van het Nederlands zeegebied en/of op vaartuigen met geldend Nederlands
rechtsregime:</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>De
reguliere zaken op het gebied van milieu, verkeer/veiligheid en
visserij<noot id="n16e11333404" type="voet">
                    <noot.nr>16</noot.nr>
                    <noot.al>Ten
aanzien van de illegale visserijwerktuigen (voorzieningen, maaswijdte,
binnenkuil, bijvangst) is in de PKHN al besloten tot een gerichte
aanpak.</noot.al>
                  </noot>alsmede een milieucrisis of -ramp op de Noordzee worden door het FP
behandeld. Dit geldt eveneens voor de commune en economische delicten
die met deze zaken een directe samenhang hebben. De Noordzeeofficier
voert hierbij het assessment uit en verwijst bij acceptatie de zaak
door naar het Noordzee-team van het
FP.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Overige commune delicten op de
Noordzee volgen in beginsel de normale regeling in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
Strafvordering</extref> en gaan naar het parket dat primair jurisdictie heeft,
tenzij deze strafbare gedraging een directe samenhang vertoont met een
door het FP in behandeling genomen
onderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Strafbare
feiten gepleegd waarbij een Nederlands vaartuig betrokken
is:</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>De
commune delicten, die gepleegd worden aan boord van een vaartuig worden
gemeld aan de Noordzeeofficier. Hij voert hierbij het assessment uit en
verwijst de zaak &#x2013; na overleg &#x2013; naar het
arrondissementsparket van
Amsterdam.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>

                <al>Ten aanzien van terrorisme
en piraterij / gewapende overval op zee, beoordeelt de Noordzeeofficier
of er sprake is van Nederlandse rechtsmacht en verzorgt de intake van
het onderzoek ten behoeve van het
LP<noot id="n17e11333424" type="voet">
                    <noot.nr>17</noot.nr>
                    <noot.al>Behoudens
missies van militaire aard, waarbij separate afspraken met het
Landelijk Parket van kracht zijn.</noot.al>
                  </noot>. Het LP is in beginsel het eerste aangewezen parket ten aanzien van
deze commune en bijzondere strafzaken. Het LP zal onderhavige commune
strafzaken op zee behandelen en verwerken.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De
Noordzeeofficier adviseert en ondersteunt in alle vorenstaande gevallen
zijn collegae op de parketten. De Noordzeeofficier en het FP
Noordzee-team (beleid/operationeel) functioneren als vraagbaak voor
diegenen die informatie behoeven in nautische
aangelegenheden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Crisisbeheersing
op de Noordzee</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een
belangrijk onderdeel van de beleidsportefeuille Noordzee bestaat uit
zaken die zien op de crisisbeheersing op het Nederlandse deel van
Noordzee. De Noordzeeofficier wordt als eerste vertegenwoordiger van
het OM benaderd/ge&#xEF;nformeerd bij een crisis of ramp en hij
beoordeelt de omvang en de aard van de ramp en/of crisis.</al>
            <al>Ook
ingeval van een crisis/ramp op de Noordzee wordt de hiervoor beschreven
gezagsverdeling tussen het LP, het arrondissementsparket en het FP
gevolgd. Indien het gezag buiten het FP blijkt te liggen zal de
Noordzeeofficier adviserend optreden richting het zaaksbehandelend
parket.</al>
            <al>De Noordzeeofficier is primair verantwoordelijk voor de
beleidsmatige zaken over de crisisdreigingen die voor de Noordzee
gelden. De strafzaken die daaruit voortvloeien zullen via vorenstaande
verdeelsleutel verwerkt worden door het bevoegde
parket.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Waddenzee</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>De
handhavingco&#xF6;rdinatie met betrekking tot de Waddenzee (officieel
behorend tot Nederlands binnenwatergebied) is
<nadruk type="vetcur">niet belegd</nadruk> bij de Noordzeeofficier.
Deze handhavingco&#xF6;rdinatie ligt bij het bestuur en de diverse
landelijke toezichthoudende diensten, die daartoe een samenwerking zijn
aangegaan, waarvan het OM geen deel uitmaakt. De strafrechtelijke
handhaving valt onder de aansturing van de regionale parketten
Alkmaar/Haarlem en
Groningen/Leeuwarden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
beleidsregels in deze Aanwijzing hebben onmiddellijke gelding vanaf de
datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	