<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008154" dtdversie="2.0" id="222109" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Liquiditeitsregeling Centrale Sociale   Verzekeringsfondsen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, de     Minister van Financi&#xEB;n en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en     Sport,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002460&amp;artikel=106a" compleet="nee">artikel 71, Organisatiewet     sociale verzekeringen, artikel 106a, Ziekenfondswet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004538&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, Wet     financiering volksverzekeringen</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Voor de toepassing van deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term> de Lisv-cluster:</term>     <definitie>       <al>het Algemeen Arbeidsongeschiktheidsfonds, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004538&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel       34 van de Wet financiering volksverzekeringen</extref>; het Algemeen Werkloosheidsfonds,       genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=103" compleet="nee">artikel 103 van de Werkloosheidswet</extref>, het Uitvoeringsfonds voor de       overheid, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Werkloosheidswet</extref> en het       Arbeidsongeschiktheidsfonds, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=72" compleet="nee">artikel 72 van de Wet op de       Arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>      </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term> de SVb-cluster:</term>     <definitie>       <al> het Ouderdomsfonds en het Nabestaandenfonds, genoemd in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004538&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Wet financiering volksverzekeringen</extref>;</al>      </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term> de Zfr-cluster:</term>     <definitie>       <al> het Algemeen Fonds Bijzondere Ziektekosten, genoemd in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004538&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Wet financiering volksverzekeringen</extref> en de Algemene Kas,       genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002460&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 van de Ziekenfondswet</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>     <term> centrale sociale verzekeringsfondsen:</term>     <definitie>       <al> de fondsen, genoemd in de in onderdeel a,b, en c genoemde       clusters;</al>      </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>     <term> lening:</term>     <definitie>       <al> een lening als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 67, zesde lid,       Organisatiewet sociale verzekeringen 1997</extref>. </al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een centraal sociaal verzekeringsfonds komt in aanmerking voor     een lening, indien het op enig moment in een kalenderjaar tijdelijk over     onvoldoende middelen beschikt ter dekking van de uitgaven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het eerste lid vindt geen toepassing zolang een fonds over     voldoende middelen kan beschikken door middel van leningen bij een of meer van     de overige centrale sociale verzekeringsfondsen dan wel door middel van andere     leningen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een lening kan niet eerder worden verleend dan op de derde dag na     die waarop een daartoe strekkend verzoek bij de Minister van Financi&#xEB;n is     ingediend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>In bijzondere gevallen kan de Minister van Financi&#xEB;n besluiten     een lening te verstrekken binnen de in het derde lid bedoelde termijn van drie     dagen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Na ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008154&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde bescheiden stellen de bij     de betreffende liquiditeitsregeling betrokken ministers een maximaal     toelaatbare bedrag voor een lening, alsmede een gemiddeld toelaatbaar bedrag     voor een lening aan de Lisv-, SVb, en Zfr-clusters vast. Van de hiervoor     bedoelde vaststelling worden de fondsen schriftelijk in kennis gesteld. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De omvang van de in een kalenderjaar maximaal toelaatbare lening,     bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008154&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, is voor de centrale sociale verzekeringsfondsen     gezamenlijk gelijk aan de som van de volgende twee factoren:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> 50% van de som van de in het kalenderjaar te verwachten       maximale tekorten aan liquide middelen van respectievelijk de Lisv-, SVb- en       Zfr-cluster;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> 50% van het in het kalenderjaar verwachte maximale tekort       aan liquide middelen van de centrale sociale verzekeringsfondsen       gezamenlijk.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De omvang van de voor de Lisv-, SVb- en Zfr-cluster gedurende het     kalenderjaar verwachte maximale en gemiddelde tekorten aan liquide middelen     wordt bepaald aan de hand van de voor de desbetreffende cluster behorende     fondsen te verwachten middelenstanden per ultimo van iedere kalendermaand.</al>          </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De voor de centrale sociale verzekeringsfondsen gezamenlijk     vastgestelde omvang van het maximaal toelaatbare voorschot wordt naar rato van     de maximale tekorten aan liquide middelen van respectievelijk de Lisv-, SVb- en     Zfr-cluster aan de betreffende cluster toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het gemiddeld toelaatbare bedrag voor een lening, bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008154&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, wordt voor de Lisv-, SVb- en Zfr-cluster vastgesteld op en     percentage van het maximaal toelaatbare voorschot aan deze clusters. Dit     percentage is gelijk aan de verhouding tussen de gemiddeld en maximaal per     kalenderjaar voor iedere cluster verwachte tekorten aan liquide middelen. </al>          </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De over de lening in rekening te brengen rentevergoeding is     gelijk aan de voorschotrente, zoals die is vastgesteld door De Nederlandsche     Bank NV, verhoogd met een opslag van 2,5%.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer banken extra debetrente opslagen toepassen     wordt de in rekening te brengen rentevergoeding evenredig verhoogd. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Een lening wordt afgelost binnen het kalenderjaar waarin deze     lening is verstrekt. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De Minister van Financi&#xEB;n opent in de centrale administratie van &#x2019;s     Rijks schatkist rekeningen-courant ten name van respectievelijk het Landelijk     instituut sociale verzekeringen, de Sociale Verzekeringsbank en de     Ziekenfondsraad. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien een centraal sociaal verzekeringsfonds een verzoek om een     lening indient, verplicht het zich om op verzoek van de Minister van Sociale     Zaken en Werkgelegenheid, de Minister van Financi&#xEB;n en de Minister van     Volksgezondheid, Welzijn en Sport zo spoedig mogelijk alle informatie te     verschaffen ten aanzien van de oorzaken die ten grondslag liggen aan het     verzoek om een lening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste lid en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008154&amp;artikel=6">artikel 6</intref> wordt     bij het verzoek om een lening aangegeven gedurende welke termijn de lening     maximaal wordt opgenomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zodra een centraal sociaal verzekeringsfonds kenbaar wordt dat de     in het tweede lid bedoelde termijn zal worden overschreden, wordt daarvan     melding gedaan aan de Minister van Financi&#xEB;n. Daarbij wordt tevens vermeld voor     welke termijn de lening langer benodigd is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Vervroegde aflossing van een lening is mogelijk. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ten behoeve van de vaststelling van de maximale en gemiddelde     lening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008154&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, verstrekken de centrale sociale     verzekeringsfondsen jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 december van dat kalenderjaar een raming     van de stand van de liquide middelen per ultimo van iedere maand over het     komende kalenderjaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste lid worden, op verzoek     van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, de Minister van     Financi&#xEB;n, en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, door de     centrale sociale verzekeringsfondsen additionele ramingen van het     liquiditeitsverloop verstrekt. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: &#x2019;Liquiditeitsregeling Centrale     Sociale Verzekeringsfondsen&#x2019;. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Het besluit van de Staatssecretaris van Sociale Zaken en     Werkgelegenheid, de Minister van Financi&#xEB;n en de Staatssecretaris van Welzijn,     Volksgezondheid en Cultuur van 30</al>      <al>november 1989 (Stcrt 1989,240) wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19960703">3 juli 1996</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</organisatie>      <naam>      <voornaam>F.H.G. de</voornaam>      <achternaam>Grave</achternaam>      </naam> .</ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,     <naam><voornaam>G.</voornaam><achternaam>Zalm</achternaam>     </naam>.</ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,     <naam><voornaam>E.</voornaam><achternaam>Borst-Eilers</achternaam>     </naam>.</ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	