<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025007" dtdversie="2.0" id="408549" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 29 december 2008, houdende regels inzake de tegemoetkomingen voor
chronisch zieken en gehandicapten
                (Besluit tegemoetkoming chronisch
zieken en
gehandicapten)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van de
Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 5 december
2008, kenmerk DWJZ/SWW-2898267, gedaan mede namens Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de Staatssecretaris van
Financi&#xEB;n;</considerans.al>
        <considerans.al>Gelezen;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, eerste lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=5" compleet="nee">5, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=10" compleet="nee">10, derde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=11" compleet="nee">11, tweede lid, van de Wet
tegemoetkoming chronisch zieken en gehandicapten</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid,
van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, derde lid, van
de Wet maatschappelijke ondersteuning</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=6.1" compleet="nee">artikel 6.1, vierde lid, van de
Wet inkomstenbelasting 2001</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State gehoord (advies van 18 december 2008, no.
W13.08.0534/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien
het nader rapport van de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn
en Sport van 23 december 2008, kenmerk DWJZ/SWW-2903248, uitgebracht
mede namens Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de
Staatssecretaris van
Financi&#xEB;n;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities en
algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor
de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 5</intref> en de daarop berustende
bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de
wet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003" compleet="nee">Wet tegemoetkoming
chronisch zieken en gehandicapten</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">chronische
groep:</nadruk> een voor de verzekerde
vergoede ATC of DBC, of een combinatie van een vergoede ATC en DBC die
gebruikt wordt bij de behandeling van een specifieke chronische
aandoening;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">ATC:</nadruk> farmaceutische
zorg die wordt geregistreerd met een ATC (Anatomical Therapeutic
Chemical Classification) als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018715&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel j, van de Regeling
zorgverzekering</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                        <li.nr>d.</li.nr>
                        <al>
                           <nadruk type="cur">DBC:</nadruk> diagnose behandeling combinatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018715&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel m, van de Regeling zorgverzekering</extref>;</al>
                     </li>
                     <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">indicatiebesluit:</nadruk> een
besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008946&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, van het
Zorgindicatiebesluit</extref> dan wel een besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b,
vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>, genomen door
een aldaar bedoelde
stichting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">zorgverzekeraar:</nadruk> een
zorgverzekeraar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de
Zorgverzekeringswet</extref>;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">militair:</nadruk> een
militair ambtenaar in werkelijke dienst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001952&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
eerste lid, onderdeel a, juncto onderdeel b, van de Militaire
ambtenarenwet 1931</extref>, dan wel een militair aan wie buitengewoon verlof
met behoud van militaire inkomsten is
verleend.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Tegemoetkoming
chronisch zieken en gehandicapten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
tegemoetkoming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de wet</extref>, bedraagt
&#x20AC; 296 indien de rechthebbende in het kalenderjaar waarop de
tegemoetkoming betrekking heeft, jonger was dan 65 jaar of 65 jaar is
geworden, onderscheidenlijk &#x20AC; 148 indien de rechthebbende in het
gehele jaar 65 jaar of ouder was, de
rechthebbende niet is overleden in het kalenderjaar waarop de
tegemoetkoming betrekking heeft, en:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>in
dat jaar &#xE9;&#xE9;n of meer ATC&#x2019;s of in het jaar voorafgaande
aan dat jaar &#xE9;&#xE9;n of meer DBC&#x2019;s vergoed kreeg die
behoren tot een bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen chronische
groep die recht geeft op een lage
tegemoetkoming;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>in
dat jaar &#xE9;&#xE9;n of meer ATC&#x2019;s of in het jaar voorafgaande
aan dat jaar &#xE9;&#xE9;n of meer DBC&#x2019;s vergoed kreeg die
behoren tot twee of meer bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
chronische groepen die afzonderlijk geen recht geven op een
tegemoetkoming;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>in
dat jaar een ATC of in het jaar voorafgaande aan dat jaar een DBC
vergoed kreeg die behoort of die tezamen behoren tot een bij
ministeri&#xEB;le regeling aangewezen chronische groep die geen recht
geeft op een tegemoetkoming en daarnaast voor rekening van zijn
zorgverzekeraar een bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
hulpmiddel in een bij die regeling te bepalen periode heeft verkregen
of heeft laten
repareren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>op 31
december van dat jaar heeft beschikt over een indicatie voor het
gedurende dat jaar gebruiken van een rolstoel op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4,
eerste lid, onderdeel b, van de Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref>;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>in
het jaar voorafgaande aan dat jaar van zijn zorgverzekeraar
geneeskundige zorg gericht op revalidatie in een bij ministeri&#xEB;le
regeling aangewezen instelling, vergoed heeft
gekregen;</al>
                        </li>
              
              <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>in dat jaar:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>van zijn zorgverzekeraar ten minste een bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen bedrag, gelijk aan het gemiddelde bedrag aan kosten voor 96 behandelingen fysiotherapie of oefentherapie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018492&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6, tweede lid, van het Besluit zorgverzekering</extref>, vergoed heeft gekregen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>jonger was dan 18 jaar en in dat jaar en het daaraan voorafgaande jaar van zijn zorgverzekeraar ten minste een bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen bedrag, gelijk aan het gemiddelde bedrag van de kosten voor een bij die regeling te bepalen aantal behandelingen fysiotherapie of oefentherapie vergoed heeft gekregen, of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>militair was en in dat jaar en het daaraan voorafgaande jaar van de rechtspersoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482&amp;artikel=90a" compleet="nee">artikel 90a, eerste lid, van het Algemeen militair ambtenarenreglement</extref>, ten minste een bij ministeri&#xEB;le regeling te bepalen bedrag, gelijk aan het gemiddelde bedrag aan kosten voor een bij die regeling te bepalen aantal behandelingen fysiotherapie of oefentherapie, vergoed heeft gekregen;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li><li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>na 31 december 2011 van zijn zorgverzekeraar een bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen hulpmiddel bij een blijvende aandoening vergoed heeft gekregen;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>in dat jaar al dan niet aaneengesloten 26 weken of meer op grond van een indicatiebesluit was aangewezen op &#xE9;&#xE9;n tot tien uren per week zorg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>, met dien verstande dat:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>een indicatie voor een functie voor &#xE9;&#xE9;n dagdeel geldt als een indicatie voor 2,5 uren zorg per week;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het gemiddelde aantal uren waarvoor een functie is ge&#xEF;ndiceerd, geldt als het aantal uren zorg per week voor die functie, en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>in geval van een indicatie voor twee of meer functies het totaalaantal uren zorg per week wordt berekend door het aantal uren zorg per functie per week op te tellen;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
              <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>in
dat jaar al dan niet aaneengesloten 26 weken of meer gedurende
&#xE9;&#xE9;n tot tien uren per week in natura huishoudelijke
verzorging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel h, van de
Wet maatschappelijke ondersteuning</extref> heeft ontvangen of daartoe op grond
van een indicatiebesluit was aangewezen en een persoonsgebonden budget
heeft ontvangen, met dien verstande dat voor het vaststellen van de
periode van 26 weken wordt aangesloten bij de indeling in weken als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020379&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1, derde lid, van het
Besluit maatschappelijke ondersteuning</extref>, of</al>
                        </li>
              
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>in dat
jaar al dan niet aaneengesloten 26 weken of meer op grond van een
indicatiebesluit was aangewezen op &#xE9;&#xE9;n of meer etmalen per
week zorg als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9, eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=13" compleet="nee">13, eerste en
tweede lid, van het Besluit zorgaanspraken
AWBZ</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
tegemoetkoming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de wet</extref> bedraagt
&#x20AC; 494 indien de rechthebbende in het kalenderjaar waarop de
tegemoetkoming betrekking heeft, jonger was dan 65 jaar of 65 jaar is
geworden, onderscheidenlijk &#x20AC; 346 indien de rechthebbende in het
gehele jaar 65 jaar of ouder was, de rechthebbende niet is overleden in het kalenderjaar waarop
de tegemoetkoming betrekking heeft, en de rechthebbende in dat
jaar:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
of meer ATC&#x2019;s of in het jaar voorafgaande aan dat jaar een of
meer DBC&#x2019;s vergoed kreeg die behoren
tot:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>&#xE9;&#xE9;n
of meer bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen chronische groepen
die recht geven op een hoge tegemoetkoming,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>twee of
meer bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen chronische groepen die
recht geven op een lage
tegemoetkoming;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
              
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>al dan niet aaneengesloten 26 weken of meer op grond van een indicatiebesluit was aangewezen op tien of meer uren per week zorg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>, met dien verstande dat:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>een indicatie voor een functie voor &#xE9;&#xE9;n dagdeel geldt als een indicatie voor 2,5 uren zorg per week;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het gemiddelde aantal uren waarvoor een functie is ge&#xEF;ndiceerd, geldt als het aantal uren zorg per week voor die functie, en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>in geval van een indicatie voor twee of meer functies het totaalaantal uren zorg per week wordt berekend door het aantal uren zorg per functie per week op te tellen;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>al
dan niet aaneengesloten 26 weken of meer gedurende tien of meer uren
per week in natura huishoudelijke verzorging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
eerste lid, onderdeel h, van de Wet maatschappelijke ondersteuning</extref>
heeft ontvangen of daartoe op grond van een indicatiebesluit was
aangewezen en een persoonsgebonden budget heeft ontvangen, met dien
verstande dat voor het vaststellen van de periode van 26 weken wordt
aangesloten bij de indeling in weken als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020379&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1, derde
lid, van het Besluit maatschappelijke ondersteuning</extref>,
of</al>
                        </li>
            <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>viel onder twee of meer van de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, met uitzondering van een combinatie van:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen a en b;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen a en c;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen a, b en c;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen b en c;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen b en g;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen c en g;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in het eerste lid, onderdelen b, c en g;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>8&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de categorie&#xEB;n, genoemd in de onderdelen h en i.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li></lijst>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor de toepassing van het eerste lid, onderdelen h en j, en het tweede lid, onderdelen b en
c, is voor
militairen het aantal uren, dagdelen of etmalen waarvoor zorg als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> is gebruikt,
bepalend voor het toekennen van de tegemoetkoming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel
2, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
gemiddelde, bedoeld in het eerste lid, onderdeel h, en het tweede lid,
onderdeel b, wordt bepaald door op een decimaal achter de komma naar
boven af te
ronden.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Een
rechthebbende op wie het tweede lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;, of
onderdeel d, van toepassing is, heeft slechts recht op een
tegemoetkoming als bedoeld in de aanhef van dat
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Een
rechthebbende op wie het eerste lid, onderdeel j, van toepassing is,
heeft in afwijking van het tweede lid, slechts recht op een
tegemoetkoming als bedoeld in de aanhef van het eerste
lid.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, onderdelen h en j, het tweede lid, onderdelen b en d, en het zesde
lid,
zijn van overeenkomstige toepassing op de indicatiebesluiten afgegeven
door de stichting bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, vierde lid, van de Algemene
Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> die met ingang van 1 januari 2010 zijn
afgegeven dan wel op die datum geldig
zijn.</al>
                     </lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>Voor de toepassing van dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt gelijkgesteld:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>met een bij ministeri&#xEB;le regeling krachtens het eerste lid, onderdeel e, aangewezen instelling, een buiten Nederland gevestigde, door een daartoe bevoegde autoriteit in een andere lidstaat van de Europese Unie voor revalidatiezorg aangewezen instelling;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>met een DBC een daarmee naar aard en strekking overeenkomende combinatie van prestaties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel j, van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref>, verricht in een andere lidstaat van de Europese Unie, en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>met een lidstaat van de Europese Unie, een andere staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Zorgverzekeraars en de rechtspersoon, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482&amp;artikel=90a" compleet="nee">artikel 90a, eerste lid, van het Algemeen militair
ambtenarenreglement</extref>,
verstrekken van rechthebbenden die vallen onder de categorie&#xEB;n,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdelen a tot en met c en e tot en met g</intref>,
aan het CAK:</al>
                  
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
burgerservicenummer of bij ontbreken daarvan het
sociaal-fiscaalnummer,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
rekeningnummer,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
geboortedatum,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien
de rechthebbende is overleden, de datum van het overlijden,</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>de
naam en het adres van de rechthebbende,
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>indien dat het
geval is: dat een rechthebbende op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid,
onderdelen a en d</intref>, recht heeft op de daar bedoelde
tegemoetkoming.</al>
                        </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zorgverzekeraars
verstrekken aan het CAK een overzicht van verzekerden als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel f, van de
Zorgverzekeringswet</extref> die verzekerd waren op 31
december van het jaar waarop de tegemoetkoming betrekking
heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indicatieorganen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9a" compleet="nee">artikel 9a, eerste lid, van de Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref> en de rechtspersoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003482&amp;artikel=90a" compleet="nee">artikel 90a, eerste lid,
van het Algemeen militair ambtenarenreglement</extref>, verstrekken aan het CAK
van personen die vallen onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdelen h of j</intref>, of artikel 2, tweede lid, onderdeel
b:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
burgerservicenummer of bij het ontbreken daarvan het
sociaal-fiscaalnummer,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
naam en het adres van de
rechthebbende,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
geboortedatum,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>indien dat het
geval is: de mededeling dat de persoon valt in de categorie&#xEB;n,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel j, of het tweede
lid</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Gemeenten
verstrekken aan het CAK van personen die vallen onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid, onderdeel
d</intref>:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
burgerservicenummer of bij het ontbreken daarvan het sociaal fiscaal
nummer,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>naam en
adres van de rechthebbende,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
geboortedatum.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Gemeenten
verstrekken aan het CAK van personen die in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid, onderdeel i</intref>, of artikel 2, tweede lid, onderdeel c, een
persoonsgebondenbudget voor huishoudelijke verzorging
ontvangen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
burgerservicenummer of bij het ontbreken daarvan het
sociaal-fiscaalnummer,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
naam en het adres van de
rechthebbende,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
geboortedatum,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de
datum waarop en de duur waarvoor de indicatie is gegeven,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>het gemiddelde
aantal etmalen, dagdelen en uren waarvoor de indicatie is
gegeven.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Stichtingen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, vierde lid, van de Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref> verstrekken aan de indicatieorganen, bedoeld in het derde
lid, van personen die zij voor zorg als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet
Bijzondere Ziektekosten</extref> hebben
ge&#xEF;ndiceerd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
burgerservicenummer of bij het ontbreken daarvan het
sociaal-fiscaalnummer,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
naam en het adres van de
rechthebbende,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
geboortedatum,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de
soort en omvang van de ge&#xEF;ndiceerde zorg,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de ingangs- en
einddatum per ge&#xEF;ndiceerde
functie.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen en de Sociale
verzekeringsbank, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdelen c en d, van de Wet
structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>, verstrekken aan het
CAK de rekeningnummers van rechthebbenden die vallen onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid, onderdeel j</intref>, met uitzondering van die van
militairen.</al>
                     </lid></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Tegemoetkoming
voor arbeidsongeschikten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Recht op
de tegemoetkoming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de wet</extref>,
heeft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025003&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van de wet</extref> die op 1 juli
van het kalenderjaar recht heeft
op:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een
arbeidsongeschiktheidsuitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> bij een arbeidsongeschiktheid van 35%
of meer,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                    <al>.een
arbeidsongeschiktheidsuitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6 van de Wet
werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een
werkhervattingsuitkering gedeeltelijk arbeidsgeschikten op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7 van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>,
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een
uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering
zelfstandigen</extref> bij een arbeidsongeschiktheid van 35% of
meer;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
persoon die op 1 juli van het kalenderjaar recht heeft op een
arbeidsongeschiktheidsuitkering naar een mate van arbeidsongeschiktheid
van 35% of meer of op arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en
arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>.</al>
                        </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
persoon, bedoeld in het eerste lid, ontvangt per kalenderjaar een
tegemoetkoming van &#x20AC;&#xA0;342.</al>
                  </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekt de
tegemoetkoming ambtshalve in het derde kwartaal van het
kalenderjaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen over tegemoetkomingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
bedragen, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=4">4</intref>, worden bij het begin van het
kalenderjaar bij ministeri&#xEB;le regeling vervangen door andere
bedragen. Deze bedragen worden berekend door de te vervangen bedragen
te vermenigvuldigen met de tabelcorrectiefactor, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">artikel
10.2 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>, en de uitkomst vervolgens naar
boven af te ronden op hele getallen.</al></lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het eerste lid is niet van toepassing met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde tegemoetkomingsbedragen over de kalenderjaren 2012 tot en met 2014.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het tweede lid alsmede de aanduiding &#xAB;1.&#xBB; voor het eerste lid en dit lid vervallen met ingang van 1 januari 2015.</al>
                     </lid></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Korting op
eigen bijdragen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> en
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet maatschappelijke
ondersteuning</extref></titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Bijdragebesluit zorg.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit maatschappelijke ondersteuning.</redactie></al></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Wijzigingen
in fiscale
regelgeving</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Uitvoeringsbesluit inkomstenbelasting 2001.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Uitvoeringsbesluit loonbelasting
1965.</redactie></al></artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Dit
besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip waarbij voor artikelen of onderdelen daarvan terugwerkende
kracht mogelijk is tot en met 1 januari 2009 met dien verstande dat
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025007&amp;artikel=5">artikel 5</intref> eerst toepassing vindt in het jaar 2010 en dat de korting die
wordt verleend op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16b" compleet="nee">artikel 16d, vijfde lid, van het
Bijdragebesluit zorg</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020379&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1, vierde lid, van het Besluit
maatschappelijke ondersteuning</extref> zoals deze komen te luiden na
inwerkingtreding van dit besluit voor het jaar 2009 in een keer wordt
uitgekeerd in het tweede kwartaal van het jaar
2010.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit tegemoetkoming chronisch zieken
en gehandicapten.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-12-29">29
december
2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en Sport
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Financi&#xEB;n
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-12-30">de
          <nadruk type="cur">dertigste</nadruk>
december 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	