<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025889" dtdversie="2.0" id="417369" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Invordering, tijdelijke versoepeling van het invorderingsbeleid ten
      aanzien van ondernemers
  </intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
        besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Door middel van dit besluit worden tijdelijk enkele versoepelingen
          aangebracht in het bestaande invorderingsbeleid voor ondernemers met
          betalingsproblemen als direct gevolg van de economische crisis.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De economische crisis geeft aanleiding om voor de inning van
              belastingschulden tijdelijk soepeler om te gaan met bedrijven die als direct
              gevolg daarvan betalingsachterstanden hebben bij de fiscus. Deze tijdelijk
              soepeler houding komt tot uitdrukking in het gevoerde beleid voor uitstel van
              betaling. De bedoeling van de in dat kader getroffen maatregelen is om
              bedrijfseconomisch gezonde bedrijven, die tijdelijk liquiditeitsproblemen
              hebben, voor een beperkte periode soelaas te bieden voor wat betreft de
              betaling van hun belastingschulden. In deze periode kan de onderneming zich
              verder aanpassen aan de door de economische crisis gewijzigde omstandigheden en
              maatregelen treffen om de ontstane betalingsachterstand weer in te lopen. De
              beleidsmaatregelen zijn zo vorm gegeven dat daarmee niet in concurrentie wordt
              getreden met financi&#xEB;le instellingen.</al>
          <al>De beleidsmaatregelen zijn tijdelijk en zullen worden
              ingetrokken zodra de economische omstandigheden dit mogelijk maken. In ieder
              geval zullen deze maatregelen in het najaar van 2009 worden ge&#xEB;valueerd. Het
              beoordelingskader zal zijn: de effectiviteit om gezonde ondernemingen met
              tijdelijke liquiditeitsproblemen te laten overleven, mogelijke gevolgen voor
              concurrentieverhoudingen, gevolgen voor uitvoeringspraktijk, nalevingskosten
              bij bedrijven en Belastingdienst en eventuele gevolgen voor de schatkist. </al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Versoepeling door middel van twee maatregelen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Om de slagkracht en de effectiviteit van de tijdelijke
            maatregelen te versterken is er voor gekozen om naast uitstel van betaling de
            beoogde souplesse ook door te vertalen naar het executiebeleid van de
            Belastingdienst.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Tijdelijke maatregel I: uitstel van betaling ondernemers
              (van toepassing naast <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=25.6" compleet="nee">art. 25.6. Leidraad Invordering
              2008</extref>)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Uitstel van betaling voor bepaalde tijd kan worden verleend
              indien de belastingschuldige aan de hand van een door een derde deskundige
              opgestelde verklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025889&amp;circulaire.divisie=3">onderdeel 3</intref> van dit besluit, het voor de
              ontvanger aannemelijk maakt dat (i) het gaat om werkelijk bestaande
              betalingsproblemen die (ii) het directe gevolg zijn van de economische crisis,
              (iii) van tijdelijke aard zijn en (iv) v&#xF3;&#xF3;r een bepaald tijdstip zullen worden
              opgelost. De bedoelde verklaring van de derde deskundige bevat in ieder geval
              de elementen die zijn opgenomen in het bij dit besluit gevoegde model
              (bijlage). Voor de betaling van de belastingschulden wordt voor zoveel als
              mogelijk is zekerheid gesteld, met dien verstande dat de zekerheid onder
              omstandigheden ook kan worden belichaamd in een gelegd (bodem)beslag.</al>
            <al>Deze tijdelijke maatregel geldt <nadruk type="cur">naast</nadruk> het reguliere uitstelbeleid als verwoord in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=25.6" compleet="nee">art.
              25.6. Leidraad Invordering 2008</extref>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Tijdelijke maatregel II: opschorten executiedatum bij beslag
              ten laste van ondernemers (derogeert aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=14.1.9" compleet="nee">art. 14.1.9.
              Leidraad Invordering 2008</extref>)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De belastingdeurwaarder stelt bij het opmaken van het
              proces-verbaal van beslag een verkoopdatum vast. Op deze datum vindt de
              openbare verkoop plaats, tenzij naar het oordeel van de ontvanger de
              onderneming van belastingschuldige levensvatbaar is en tevens goede
              vooruitzichten bestaan op betaling van de achterstallige belastingschuld (tot
              verhaal waarvan het beslag is gelegd) in de toekomst. In het laatste geval kan
              de ontvanger besluiten de verkoopdatum voor een door hem te bepalen termijn op
              te schorten onder de uitdrukkelijke voorwaarde dat alle na het beslag opkomende
              (lopende) betalingsverplichtingen stipt worden nagekomen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Toelichting bij de maatregelen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <label>Maatregel</label>
              <nr status="officieel">I</nr>
              <titel status="officieel">: uitstelbeleid voor ondernemers</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het uitstelbeleid als opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=25.6" compleet="nee">art. 25.6. Leidraad
                Invordering 2008</extref> blijft van kracht. Dat betekent dat aan de ondernemer die in
                betalingsmoeilijkheden verkeert desgevraagd uitstel van betaling kan worden
                verleend voor een periode van ten hoogste twaalf maanden gerekend vanaf de
                vervaldag van de betrokken belastingaanslagen, onder voorwaarde dat de lopende
                verplichtingen worden nagekomen en zekerheid wordt gesteld voor de volle omvang
                van de belastingschuld waarvoor het uitstel geldt.</al>
              <al>Daarnaast kunnen ondernemers voor wie uitstel gedurende een
                periode van twaalf maanden niet volstaat, die vanwege de geprognotiseerde
                liquiditeitsposities voorzien dat zij de lopende verplichtingen gedurende een
                bepaalde periode niet tijdig zullen kunnen nakomen of die de vereiste zekerheid
                niet of niet volledig kunnen stellen in aanmerking komen voor de tijdelijke
                maatregel. Daartoe is van belang dat ten genoegen van de ontvanger aannemelijk
                wordt gemaakt dat sprake is van tijdelijke betalingsmoeilijkheden die niet via
                zakelijke kredietverlening kunnen worden opgelost. Aannemelijk moet bovendien
                worden gemaakt dat de betalingsmoeilijkheden het directe gevolg zijn van de
                economische crisis; de situatie waarin de onderneming al voor 2009 of mede om
                andere redenen betalingsmoeilijkheden ondervindt, kwalificeert niet voor
                toepassing van de maatregel. Tenslotte moet aannemelijk worden gemaakt op welk
                tijdstip de betalingsachterstand waarvoor uitstel wordt gevraagd uiterlijk zal
                zijn ingelopen. Daarbij zal inzicht moeten worden geboden in de getroffen en
                nog te treffen maatregelen die nodig zijn om de gevolgen van de economische
                crisis het hoofd te bieden; deze maatregelen moeten adequate onderbouwing
                bieden voor de liquiditeitsprognose aan de hand waarvan de
                betalingsmogelijkheid aannemelijk wordt gemaakt.</al>
              <al>Het uitstel wordt verleend voor bepaalde tijd; wanneer de
                toegestane termijn is verstreken of het uitstel tussentijds moet worden
                ingetrokken, bijvoorbeeld omdat niet voorziene oploop van schulden daartoe
                aanleiding geeft, zal in beginsel niet opnieuw uitstel worden verleend. Het
                uitstel kan zowel de door de ondernemer verschuldigde zakelijke belastingen,
                waaronder ook de (sociale) verzekeringspremies en de inkomensafhankelijke
                bijdrage zorgverzekeringswet, als de inkomstenbelasting of de
                vennootschapsbelasting betreffen.</al>
              <al>Een besluit tot opschorting van de betalingsverplichting met
                betrekking tot de door een onderneming verschuldigde belastingen kent meerdere
                facetten en dient daarom zorgvuldig en op goede gronden te worden genomen. Dit
                laatste is met name van belang vanwege de notie dat de overheid, i.c. de
                Belastingdienst, een neutrale positie dient in te nemen waar het betreft de
                binnen het bedrijfsleven bestaande concurrentieverhoudingen. Een belangrijk
                uitgangspunt (voorwaarde voor toepassing) van de maatregel in dat kader is dan
                ook de betrokkenheid van een derde deskundige. Met deze betrokkenheid is beoogd
                bij te dragen aan de kwaliteit van de verzoeken waaronder in het bijzonder de
                objectiviteit van de verstrekte informatie. Een tweede belang van de
                betrokkenheid van de derde deskundige is gelegen in de kwaliteit en de
                voortgang van de inhoudelijke behandeling van het verzoek door de
                Belastingdienst. Dit laatste is ook de reden dat met betrekking tot de inhoud
                van de door de derde deskundige op te stellen verklaring een handreiking wordt
                geboden in de vorm van een voorgeschreven model (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025889&amp;bijlage=">bijlage</intref>). De betrokkenheid van
                de derde deskundige laat overigens onverlet dat de ontvanger volledig
                verantwoordelijk is voor de te nemen beslissing en in dat verband ook eisen kan
                stellen.</al>
              <al>Op grond van de maatregel kan worden afgeweken van de
                verschillende onderdelen van het vigerend uitstelbeleid waaronder de voorwaarde
                dat vooraf volwaardige en toereikende zekerheid dient te worden gesteld. Met
                betrekking tot het laatste wordt opgemerkt dat de ontvanger de
                belastingvordering zoveel als mogelijk van zekerheden voorziet, teneinde bij
                onvoorziene tegenslagen de mogelijke verliezen te beperken.</al>
              <al>De maatregel heeft uitsluitend betrekking op
                belastingaanslagen en niet op (uitstel ter zake van) aangifteverplichtingen.
                Laatstbedoelde verplichtingen spelen in dit verband slechts een rol waar het
                betreft de gebruikelijke eis tot nakoming van lopende verplichtingen; in het
                kader van een op grond van de tijdelijke maatregel getroffen maatwerkoplossing
                kan de ontvanger in voorkomend geval afzien van de (gebruikelijke) eis tot
                tijdige voldoening aan nieuwe of lopende betalingsverplichtingen.</al>
              <al>In het geval van een geschil omtrent de toepassing van
                maatregel I kan belanghebbende beroep instellen tegen het betreffende besluit
                van de ontvanger bij de directeur (conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=25.7" compleet="nee">art. 25.7. Leidraad Invordering
                2008</extref>).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <label>Maatregel</label>
              <nr status="officieel">II</nr>
              <titel status="officieel">: uitwinning goederen in het kader van gelegde
                verhaalsbeslagen ten laste van ondernemers</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op grond van het thans geldende beleid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=14.1.9" compleet="nee">art. 14.1.9. Leidraad
                Invordering 2008</extref>) wordt de belastingschuldige na gelegd beslag nog slechts een
                korte tijd gelaten om alsnog aan zijn betalingsverplichtingen te voldoen: &#xE9;&#xE9;n
                tot hooguit vier maanden na het gelegde beslag. Teneinde te voorkomen dat
                levensvatbare ondernemingen zich door invorderingsmaatregelen van de
                Belastingdienst tot bedrijfsbe&#xEB;indiging zouden zien gedwongen, wordt de voor
                het executiebeleid kenmerkende maximumtermijn (van vier maanden) tijdelijk
                opgeheven en wordt (de duur van) de prolongatie van de verkoopdatum overgelaten
                aan het oordeel van de ontvanger. Van belang is dat naar diens oordeel sprake
                is van een levensvatbare onderneming, de betalingsproblemen van tijdelijke aard
                zijn en dus goede vooruitzichten blijven bestaan op betaling van de
                achterstallige belastingen in de nabije toekomst. Op de ontvanger rust ter zake
                geen onderzoeksplicht; het is aan de belastingschuldige feiten en
                omstandigheden te stellen en zonodig te bewijzen op grond waarvan de ontvanger
                tot zijn oordeel kan komen. Een belangrijke voorwaarde voor toepassing van de
                maatregel is dat de nieuw opkomende fiscale verplichtingen (aangifte &#xE8;n
                betaling) stipt worden nagekomen. Het vorenbedoeld oordeel van de ontvanger
                wordt gevormd aan de hand van concrete ontwikkelingen binnen de onderneming van
                de belastingschuldige. Wanneer die ontwikkelingen naar het oordeel van de
                ontvanger niet of onvoldoende aanwezig zijn, zal hij de verkoopdatum niet
                (langer) opschorten.</al>
              <al>Ter voorkoming van misverstanden wordt opgemerkt dat
                maatregel II normaliter niet aan de orde zal zijn voor bedrijven die hetzij op
                grond van het reguliere beleid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024096&amp;circulaire.divisie=25.6" compleet="nee">art. 25.6. Leidraad Invordering 2008</extref>) hetzij op
                grond van tijdelijke maatregel I (zie hiervoor) in aanmerking komen voor
                uitstel van betaling. Meestal zal het dus gaan om bedrijven die niet voor
                uitstel in aanmerking komen omdat zij niet aan (alle) daartoe gestelde
                voorwaarden kunnen voldoen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Voorwaarde bij tijdelijke maatregel I: verklaring derde
            deskundige</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor de beoordeling van het verzoek om uitstel wordt de praktijk
            een handreiking geboden zodat de ontvanger de bedrijfseconomische gezondheid
            van een onderneming en de haalbaarheid van het in de toekomst inlopen van de
            betalingsachterstand adequaat kan beoordelen. Deze handreiking bestaat uit een
            door de belanghebbende te overleggen verklaring van een derde deskundige. Deze
            verklaring bevat een beoordeling van de aard van de betalingsproblemen, gaat in
            op de aannemelijkheid van de bedrijfseconomische gezondheid van de onderneming,
            de haalbaarheid van het in de toekomst inlopen van de betalingsachterstand en
            geeft blijk van de waarneming van de aan dat oordeel ten grondslag liggende
            feiten en omstandigheden door de deskundige. Aan de derde deskundige worden in
            dit besluit geen formele eisen gesteld. Het kan dus gaan om een externe
            consultant, een externe financier, een brancheorganisatie maar het zou ook de
            (huis)accountant kunnen zijn. De ontvanger blijft verantwoordelijk voor de
            beoordeling van het verzoek om uitstel van betaling en kan in dat verband ook
            eisen stellen. Een model van de verklaring van de derde deskundige is als
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025889&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij het besluit gevoegd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-05-25">25 mei 2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van
        <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.C. de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Model verklaring derde deskundige (Tijdelijke versoepeling
            invorderingsbeleid ten aanzien van ondernemers)</titel>
        </kop>
        <al>Dit model kan worden gebruikt als handreiking door derde
          deskundigen om ondernemingen met betalingsachterstanden te helpen aannemelijk
          te maken dat er termen zijn voor uitstel van betaling conform het tijdelijk
          versoepelde invorderingsbeleid in verband met de economische crisis. Deze
          verklaring bevat een beoordeling van de aannemelijkheid van de
          bedrijfseconomische gezondheid van de onderneming en de haalbaarheid van het in
          de toekomst inlopen van de betalingsachterstand en de waarneming van de aan dat
          oordeel ten grondslag liggen de feiten en omstandigheden.</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Profiel van de deskundige.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Naam of tenaamstelling deskundige:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Contactgegevens deskundige:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Opleiding en competenties deskundige:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>Hoofdactiviteiten deskundige:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>Eventuele instanties die toezicht houden op de
                  deskundige:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al>Relatie van deskundige tot belanghebbende:</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Door deskundige te beantwoorden vragen ten behoeve van de
              ontvanger. De deskundige kan de beantwoording van de vragen adstrueren door het
              bijvoegen van nadere documenten.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Wat is de aard van de betalingsproblemen en hoe zijn die
                  ontstaan?</al>
                <al>Toelichting:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Zijn de betalingsproblemen het directe gevolg zijn van de
                  economische crisis? Zo ja, kunt u inzicht geven in het verband tussen de
                  betalingsproblemen en de economische crisis?</al>
                <al>Toelichting:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Waaruit leidt u af dat de betalingsproblemen van tijdelijke
                  aard zijn?</al>
                <al>Toelichting:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>Wanneer (datum) zullen de betalingsproblemen weer zijn
                  ingelopen? Op grond van welke feiten en omstandigheden acht u dit aannemelijk
                  (liquiditeitsplanning toevoegen)?</al>
                <al>Toelichting:</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Verklaring</al>
            <al>De deskundige verklaart naar beste weten en naar beste
              inzichten zijn oordeel te hebben gegeven bij de beantwoording van de onder B
              genoemde vragen en daarbij inzicht te hebben gegeven in de waargenomen feiten
              en omstandigheden die aan de beoordeling ten grondslag liggen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	