<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028381" dtdversie="2.0" id="442289" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit ter
uitvoering van artikel 40 Begrafeniswet
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
vervoer van een lijk naar een der openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius of Saba of uit een der openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius of Saba is toegelaten
mits:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
lijk hetzij door balsemen hetzij door toepassing van een andere
conserveringsmethode behoorlijk is geconserveerd, besloten is in een
van ondoordringbaar materiaal vervaardigde, hermetisch gesloten en van
absorberend materiaal voorziene kist, in de kist niets anders wordt
vervoerd dan het lijk en bijbehorende kleding, verpakkingsmateriaal en
persoonlijke bezittingen van de overledene en de kist, ten genoegen van
de door het bestuurscollege aangewezen geneeskundige, deugdelijk is
verpakt in een goed sluitende
kist;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>op de kist
duidelijk waarneembaar zijn aangebracht de naam, de voornamen en de
geboortedatum van de overledene, de datum en plaats van overlijden en
de plaats van
bestemming;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bij
aankomst van het lijk worden overgelegd of bij vervoer uit de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba ten behoeve van de
autoriteiten in het land of eiland van bestemming worden
afgegeven:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
geneeskundige verklaring betreffende de overledene afgegeven door de
daartoe bevoegde geneeskundige in het land of eiland waar het
overlijden plaatsvond, of een uittreksel van de desbetreffende akte van
overlijden of een daarmee overeenstemmend
document;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
verklaring afgegeven door de persoon die het lijk heeft gebalsemd of
anderszins heeft geconserveerd met vermelding van de wijze waarop het
balsemen of de conservering heeft
plaatsgehad;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
verklaring afgegeven door de daartoe bevoegde autoriteit van het land
of eiland waar het overlijden plaatsvond, behelzende de wijze waarop en
de route waarlangs het vervoer zal
plaatsvinden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
geneeskundige verklaring als bedoeld in het eerste lid onder c, 1&#xB0;
moet tenminste bevatten de naam, de voornamen en de plaats en datum van
geboorte van de overledene of de leeftijd, de datum en plaats van
overlijden, alsmede de doodsoorzaak, dan wel een aanduiding dat de dood
het gevolg was van natuurlijke oorzaken en, mocht zulks niet het geval
zijn, een korte omschrijving van de omstandigheden die tot de dood
hebben geleid, dan wel de verklaring dat de dood het gevolg was van een
niet besmettelijke ziekte of, in geval sprake was van een besmettelijke
ziekte, vermelding van de aard van de besmettelijke
ziekte.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Onverminderd het bepaalde bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de
Begrafeniswet BES</extref> is het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028381&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid onder a en
c, 2&#xB0; en 3&#xB0;</intref>, niet van toepassing op het vervoer van een lijk
uit een der openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba naar een
ander openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba noch op het
vervoer over land tussen het Franse en het Nederlandse gedeelte van
Sint Maarten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Onverminderd het bepaalde bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel
9 van de Begrafeniswet BES</extref> is het vervoer van opgegraven lijken of
overblijfselen van lijken naar een der openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius of Saba of uit een der openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius of Saba toegelaten mits het vervoer geschiedt in een
hermetisch gesloten kist, op de kist duidelijk waarneembaar zijn
aangebracht de naam, de voornamen en de geboortedatum van de
overledene, de datum van overlijden en de plaats van bestemming, en bij
aankomst in een der openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba
worden overgelegd of bij vervoer uit een der openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius of Saba naar elders ten behoeve van de autoriteiten in
het land of eiland van bestemming worden afgegeven de desbetreffende
vergunning tot opgraven en vervoeren van het lijk indien zulks in het
desbetreffende land wordt vereist, alsmede een uittreksel van de akte
van overlijden of een daarmede overeenstemmend document waaruit de
identiteit van de overledene blijkt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028381&amp;artikel=1">artikel 1</intref> is het
vervoer van lijken van personen overleden aan een quarantainabele
ziekte slechts toegelaten indien het lijk gebalsemd is door inspuiting
van bederfwerende stoffen langs slagaderlijke weg en in de
lichaamsholten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Lijken,
opgegraven lijken en overblijfselen van lijken in een der openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba aangebracht, worden ten
spoedigste begraven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Geen
begraving geschiedt zonder schriftelijk verlof van de ambtenaar van de
burgerlijke stand. In het verlof, hetwelk kosteloos wordt afgegeven,
wordt de plaats van begraving vermeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Verlof
tot begraving mag niet worden verleend, zolang niet is overgelegd een
verklaring van overlijden als in dit besluit
bedoeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5a</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van de
Begrafeniswet BES</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit ter
uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 Begrafeniswet
BES</extref>.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	