<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006954" dtdversie="2.0" id="216729" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Instelling Commissie Betuweroute</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, handelend in overeenstemming     met de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat zij:</considerans.al>     <considerans.lijst type="ndash">     <li>     <al>in overeenstemming met het gestelde in het regeerakkoord       1994&#x2013;1998 behoefte heeft aan een nader onderzoek naar financierbare       alternatieven voor de Betuweroute;</al>     </li>     <li>     <al>binnen een half jaar aan het parlement duidelijkheid wil       verschaffen over de vraag of er aanvaardbare betere alternatieven zijn voor de       Betuweroute, dan wel, indien een dergelijk alternatief niet voorhanden is, of       een andere wijze van uitvoering langs het voorgenomen trac&#xE9; wenselijk is;</al>     </li>     <li>     <al>bij de definitieve beslissing inzake de Betuweroute eventuele       meerkosten zal afwegen tegen andere prioriteiten in het kader van majeure       investeringen in de infrastructuur;</al>     </li>     </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <enig-artikel status="goed">      <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al>In te stellen de Commissie Betuweroute.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al>De commissie als volgt samen te stellen: </al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>drs. L. M. L. H. A. Hermans, voorzitter; </al>        <al>mw. mr. A. H. Brouwer-Korf;</al>        <al>prof. dr. J. J. van Duijn;</al>        <al>mr. J. A. M. Hendrikx;</al>        <al>prof. dr. L. Koopmans;</al>        <al>prof. jhr. drs. M. J. Ploos van Amstel;</al>        <al>prof. ir. J. Witteveen;</al>        <al>mw. prof. dr. J. M. Cramer.</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>Het secretariaat zal worden verzorgd door het adviesbureau       Twijnstra Gudde, in de persoon van mr. R. Bekker, secretaris;</al>      </li>     </lijst>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al>Deze Commissie als taak op te dragen: </al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>Een oordeel te geven, vanuit het door Vinex, NMP II en SVV II       bepaalde beleidskader, over de noodzaak van aanleg van de Betuweroute vanuit       een strategische visie op het Nederlandse vervoerbeleid in brede zin, gebaseerd       op de ontwikkelingen van de internationale economie en de daarmee samenhangende       ontwikkeling van wereldhandelsstromen, met inachtneming van de positie van de       Nederlandse industrie, de distributie- en logistieke sector en het       mainport-concept, rekeninghoudend met de internationale beleidsontwikkelingen       en regelgeving op dit terrein, met name binnen de Europese Unie;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>te adviseren over mogelijk betere en financierbare       alternatieven voor de Betuweroute, en daarbij andere vervoersmodaliteiten te       betrekken;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>indien de advisering ad b. zou leiden tot aanleg van de       Betuweroute, een oordeel te geven over het realiteitsgehalte van de kosten- en       batenanalyse van het thans voorliggende ontwerp van de Betuweroute, toegespitst       op de meest cruciale elementen daarin; Daarbij wordt gelet op enerzijds       geluidshinder en landschappelijke inpasbaarheid en anderzijds de verhouding       tussen kosten en baten.</al>      </li>     </lijst>     </lid>     <lid>     <lidnr>4</lidnr>     <al>De Commissie te verzoeken haar werkprogramma vast te stellen op     basis van het vorenstaande, en bij haar onderzoek alle reeds beschikbare     informatie, alsmede de binnen de gestelde termijn additioneel beschikbaar te     stellen informatie te betrekken. Ten behoeve van het onderzoek kan de Commissie     gebruik maken van externe deskundigen, alsmede van de expertise die in het     ministerie van Verkeer en Waterstaat en andere onderdelen van de rijksoverheid     aanwezig is;</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>5</lidnr>     <al>De Commissie te verzoeken op zo kort mogelijke termijn, doch     uiterlijk op 15 januari 1995 een eindrapportage te presenteren.</al>      <al>Dit besluit treedt in werking op 20 oktober 1994 en zal in de     Nederlandse Staatscourant worden gepubliceerd.</al>     </lid>        </enig-artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A. </voornaam>      <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	