<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002356" dtdversie="2.0" id="5279" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 20 juli 1961, houdende de "Cassatieregeling
    voor de Nederlandse Antillen"</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van het Statuut voor
                het Koninkrijk der Nederlanden</extref> een
            regeling te geven voor cassatie door de Hoge Raad der
            Nederlanden ten aanzien van burgerlijke en strafzaken in de
            Nederlandse Antillen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Hoge
Raad der Nederlanden neemt ten aanzien van burgerlijke en strafzaken in
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba, voor zover in deze Rijkswet niet anders is
bepaald, in overeenkomstige gevallen, op overeenkomstige wijze en met
overeenkomstige rechtsgevolgen als ten aanzien van burgerlijke en
strafzaken in het Europese deel van het Koninkrijk, kennis van een
beroep in cassatie, ingesteld hetzij door partijen, hetzij &#xAB;in het
belang der wet&#xBB; door de procureur-generaal bij de Hoge
Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ook verkeerde toepassing of schending van de Nederlandse
            wet levert in burgerlijke en strafzaken in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba grond tot vernietiging op.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">1a</nr>
                           </kop>
                           <al>De Hoge Raad neemt in belastingzaken met
betrekking tot Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba kennis van een beroep in
cassatie, ingesteld hetzij door de belanghebbende of door Onze Minister
van Financi&#xEB;n van onderscheidenlijk Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten of Nederland, hetzij &#xAB;in het belang der wet&#xBB; door de
procureur-generaal bij de Hoge
Raad.</al>
                        </artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Cassatie in burgerlijke zaken
            ingesteld door partijen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Beroep in cassatie kan in burgerlijke zaken door partijen
        slechts worden ingesteld, indien het betreft een vonnis dan wel
        een beschikking en indien niet blijkt dat: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het
onderwerp van de vordering een waarde heeft van duizend gulden of
minder in Nederlands-Antilliaans of Arubaans courant of een waarde
heeft van minder dan USD 560
of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het een beslissing betreft over een aangifte of over een
                aanvrage tot faillietverklaring, over homologatie van
                een akkoord of over het verlenen van voorlopige of
                definitieve surseance van betaling.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De termijn voor het beroep in cassatie is drie maanden. In de
        gevallen, waarin de termijn voor het hoger beroep korter is dan
        &#xE9;&#xE9;n maand, is de termijn voor het beroep in cassatie het
        drievoud van de voor het hoger beroep bepaalde termijn met een
        minimum van &#xE9;&#xE9;n maand.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De termijnen van dagvaarding worden bij algemene maatregel
            van rijksbestuur vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het exploit van dagvaarding zal door de deurwaarder bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba worden gedaan op de wijze als
            voorgeschreven is voor het doen van exploiten in de eerste
            Afdeling van de eerste titel van het eerste boek van het in Aruba, Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten en de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
geldende Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De eiser tot cassatie is verplicht, op straffe van verval
            van het exploit van dagvaarding, om binnen een bij algemene
            maatregel van rijksbestuur te bepalen termijn na het
            tijdstip, waarop het exploit van dagvaarding is gedaan,
            daarvan ter griffie van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba in een daartoe
            bestemd register aantekening te doen houden. Een door de
            griffier van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba ondertekend afschrift van deze
            aantekening wordt, tegelijk met de aanbieding van de
            dagvaarding, ter inschrijving op de rol aan de griffie van
            de Hoge Raad overgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba mag of moet de voorlopige tenuitvoerlegging
        van een vonnis dan wel een beschikking niettegenstaande cassatie
        gelasten in dezelfde gevallen en op dezelfde wijze, waarin dit
        in eerste aanleg is toegelaten of bevolen niettegenstaande
        verzet of hoger beroep.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Bij de overeenkomstige toepassing van artikel 22 van de wet van
        4 juli 1957, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 233, treedt de
        president van de Hoge Raad in de plaats van de president van de rechtbank.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>De zaak kan bij de Hoge Raad ook worden bepleit door advocaten,
        ingeschreven bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien verwijzing der zaak naar een andere rechter moet
            plaats hebben, geschiedt deze verwijzing steeds naar het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba is bij de behandeling van een zaak, als
            bedoeld in het vorige lid, zoveel mogelijk samengesteld uit
            rechters die nog niet over de zaak hebben geoordeeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien de Hoge Raad ten principale recht heeft gedaan,
            wordt deze beslissing ten uitvoer gelegd als een
            eindbeslissing in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba in hoger
            beroep gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Cassatie in strafzaken ingesteld door partijen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Partijen kunnen in strafzaken geen beroep in cassatie
            instellen tegen beschikkingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verdachte kan geen beroep in cassatie instellen tegen
            bij verstek gewezen vonnissen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor het openbaar ministerie wordt een beroep in cassatie
            ingesteld door een procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor het instellen van het beroep in cassatie staat de
            verdachte en een procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba een termijn open van veertien vrije dagen.
            Bij algemene maatregel van rijksbestuur kan een langere
            termijn worden vastgesteld voor de gevallen, waarin de
            verdachte geen woonplaats heeft op het eiland waar de
            beslissing, waartegen beroep in cassatie wordt ingesteld, is uitgesproken.</al>
    </lid>
    
    <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
						<al>Alvorens de stukken van het geding aan de griffier van de
						  Hoge Raad worden gezonden, wordt aan de raadsman van de verdachte, indien hij
						  dit verzoekt, gelegenheid gegeven de stukken in te zien.</al> 
					 </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aanzeggingen en kennisgevingen als voorgeschreven in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=III" compleet="nee">titel III van het derde Boek van
                het Wetboek van Strafvordering</extref> van het Europese
deel van het Koninkrijk geschieden op de in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba gebruikelijke wijze, en, voor
            zover zij moeten uitgaan van de procureur-generaal bij de
            Hoge Raad, op diens uitnodiging door de zorg van een
            procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Ondanks beroep in cassatie kan bij voorraad verhaal op de
        goederen en inkomsten van de veroordeelde ten aanzien van een
        opgelegde boete geschieden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Als raadsman van de verdachte kunnen bij de Hoge Raad ook
        optreden advocaten, ingeschreven bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien verwijzing van de zaak naar een andere rechter moet
            plaats hebben, geschiedt deze steeds naar het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de Hoge Raad de zaak ten principale kan afdoen, is
            de Hoge Raad bevoegd het opleggen van straf geheel of ten
            dele over te laten aan het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba is in de gevallen in de beide voorgaande
            leden bedoeld, zoveel mogelijk samengesteld uit rechters die
            nog niet over de zaak hebben geoordeeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De griffier van de Hoge Raad zendt de processtukken met een
            door de griffier ondertekend en door de voorzitter
            gewaarmerkt uittreksel van het arrest van de Hoge Raad,
            bevattende de beslissing en de gronden waarop deze berust,
            zo spoedig mogelijk aan een procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien bij het arrest ten principale is recht gedaan, wordt
            deze beslissing, voor zover geen termen zijn gevonden tot
            het verlenen van gratie, ten uitvoer gelegd als een
            einduitspraak in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba in hoger
            beroep gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">3a</nr>
                              <titel status="officieel">
                                 Cassatie
in belastingzaken ingesteld door de belanghebbende of de
minister
                              </titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">15a</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
belanghebbende die bevoegd was in belastingzaken hoger beroep in te
stellen bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba en
Onze Minister van Financi&#xEB;n van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten
of Nederland kunnen bij de Hoge Raad beroep in cassatie instellen tegen
uitspraken in belastingzaken van het Gemeenschappelijk Hof. Tegen
andere beslissingen van het Gemeenschappelijk Hof kan slechts
tegelijkertijd met het beroep in cassatie tegen de uitspraak beroep in
cassatie worden ingesteld.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
beroep kan worden ingesteld binnen twee maanden na dagtekening van het
afschrift van de uitspraak van het Gemeenschappelijk Hof.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;afdeling=4" compleet="nee">Afdeling
4 van hoofdstuk V</extref>, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, van de Algemene wet
inzake rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Indien
verwijzing naar een andere rechter moet plaats hebben, geschiedt deze
steeds naar het Gemeenschappelijk Hof.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                                 <al>Het
Gemeenschappelijk Hof is in het geval, bedoeld in het vierde lid,
zoveel mogelijk samengesteld uit rechters die nog niet over de zaak
hebben
geoordeeld.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Cassatie in het belang der wet</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <al>In het geval bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=456" compleet="nee">artikel 456, laatste lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> van het Europese
deel van het Koninkrijk
        zendt de procureur-generaal bij de Hoge Raad het aldaar bedoelde
        uittreksel aan een procureur-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>De Hoge Raad neemt geen kennis van een beroep in cassatie
        ingesteld door partijen tegen eindvonnissen of
        eindbeschikkingen, die in de Nederlandse Antillen en Aruba
        gewezen zijn voordat deze rijkswet aldaar in werking is getreden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Rijkswet
cassatierechtspraak voor Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en voor
Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al></artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze rijkswet in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, het <nadruk type="cur">Gouvernementsblad van Suriname</nadruk> en
            het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> zal worden geplaatst, en dat alle
            Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">20 juli 1961</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. H. TOXOPEUS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevenentwintigste juli 1961.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. H. TOXOPEUS.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	