<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010881" dtdversie="2.0" id="215089" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Besluit tot instelling van een Werkgroep   van advies aan Aruba en Nederland over de inwerkingtreding van een fonds voor   de uitvoering van overheidsproject en en de sanering van de Arubaanse   overheidsschulden bij Nederland</intitule>        <regeling>      <aanhef>      <wie>De minister-president van Aruba, alsmede de minister van     Financi&#xEB;n van Aruba en de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en     Koninkrijksrelaties,</wie>      <considerans>      <considerans.al>overwegende,</considerans.al>     <considerans.al>dat er op 11 maart 1999 een politiek beleidsoverleg       tussen Nederland en Aruba heeft plaatsgevonden;</considerans.al>     <considerans.al>dat er tijdens het politieke beleidsoverleg       afspraken zijn gemaakt die zijn vastgelegd in een       Slotverklaring;</considerans.al>     <considerans.al>dat deze afspraken zijn gemaakt als uitwerking van       de aanbevelingen van de Adviescommissie Samenwerking Aruba - Nederland       (Commissie Biesheuvel) en onder meer betrekking hebben op de financi&#xEB;le       verhouding tussen Nederland en Aruba in de periode 2000-2010 en de       inwerkingtreding van een (samenwerkings)fonds;</considerans.al>     <considerans.al bevat="grondslag">gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid,       van het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref>;</considerans.al>      </considerans>      <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>      <al>een werkgroep van deskundigen in te stellen, waarop de volgende       regels van toepassing zijn: </al>     </afkondiging>            </aanhef>      <regeling-tekst>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een Werkgroep Uitvoering samenwerking Aruba - Nederland,       die tot taak heeft de inwerkingtreding van een fonds voor overheidsprojecten en       de sanering van de Arubaanse overheidsschulden bij Nederland voor te bereiden,       hierna te noemen de Werkgroep. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>2</nr>      </kop>      <al>De Werkgroep heeft tot taak om v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober 1999 de invoering       van de nieuwe systematiek van steunverlening zover te hebben voorbereid dat       daarover politieke besluitvorming kan plaatsvinden. Deze voorbereiding heeft       onder meer betrekking op:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a)</li.nr>       <al> De noodzakelijke formele regelingen voor de inrichting       van het fonds en van het beheer daarvan door de Aruban Investment Bank N.V.       (AIB);</al>       </li><li><li.nr>b)</li.nr>       <al> De richtlijnen, criteria en procedures voor het       projectenbeheer van het fonds door de AIB;</al>       </li><li><li.nr>c)</li.nr>       <al> Een sluitende regeling voor controle en toezicht op,       verantwoording over en monitoring en evaluatie van samenwerkingsprojecten die       worden bekostigd met middelen uit het fonds;</al>       </li><li><li.nr>d)</li.nr>       <al> De organisatorische en personele vereisten voor het       beheer van het fonds door de AIB, en de wijze waarop de AIB bij dat beheer       gebruik kan maken van bestaande kennis en ervaring aan Arubaanse en Nederlandse       zijde;</al>       </li><li><li.nr>e)</li.nr>       <al> De besluiten inzake de benoemingen in de functies, die in       het kader van de nieuwe systematiek van steunverlening moeten worden       vervuld;</al>       </li><li><li.nr>f)</li.nr>       <al> Het aanleveren van bouwstenen voor het       investeringsprogramma 2000 tot en met 2003, inclusief de voor die jaren door       Aruba en Nederland &#x2013; binnen de afspraken van de politieke beleidsdialoog van 11       maart 1999 &#x2013; te storten bedragen;</al>       </li><li><li.nr>g)</li.nr>       <al> Het voorstellen van criteria op basis waarvan jaarlijks       ex post het evenwicht kan worden vastgesteld van de begroting van het Land       Aruba en van een plan van aanpak, met inachtneming van de afspraken in de       Slotverklaring, voor de sanering van de Arubaanse overheidsschulden bij       Nederland.</al>       </li></lijst>      <al>De praktische uitvoering van de te treffen voorbereidingen       vindt plaats onder leiding van de Werkgroep, zodanig dat de steun van Nederland       met ingang van het begrotingsjaar 2000 wordt verleend overeenkomstig de in het       uit te werken plan van aanpak beschreven nieuwe systematiek. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>3</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Voorzitter van de Werkgroep is de heer B.W. Biesheuvel. Hij       is benoemd op persoonlijke titel.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De minister-president van Aruba benoemt drie leden van de       Werkgroep en brengt deze benoemingen binnen een week na inwerkingtreding van       dit besluit ter kennis aan de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en       Koninkrijksrelaties.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en       Koninkrijksrelaties benoemt drie leden van de Werkgroep en brengt deze       benoemingen binnen een week na inwerkingtreding van dit besluit ter kennis aan       de minister-president van Aruba. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>4</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De Werkgroep bepaalt zelf haar werkwijze.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De Werkgroep is bevoegd de informatie in te winnen, die zij       naar eigen oordeel voor een goede vervulling van haar taak nodig acht.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De Werkgroep kan zich voor haar taakvervulling laten bijstaan       door deskundigen van buiten haar midden. Met instemming van de voorzitter       kunnen deze deelnemen aan bijeenkomsten en eventuele andere activiteiten van de       Werkgroep.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>De Werkgroep kan zich met tussentijdse rapportages, verzoeken       en voorstellen rechtstreeks wenden tot de minister-president van Aruba, de       minister van Financi&#xEB;n van Aruba en de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken       en Koninkrijksrelaties. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>5</nr>      </kop>      <al>Er wordt zowel door de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken       en Koninkrijksrelaties van Nederland als door de minister-president van Aruba       een secretaris van de Werkgroep aangewezen. Beiden vormen tezamen het       secretariaat van de Werkgroep en verdelen de werkzaamheden in onderling       overleg. Het secretariaat verricht zijn werkzaamheden als zodanig uitsluitend       onder verantwoordelijkheid van de Werkgroep. Het secretariaat neemt deel aan de       vergaderingen van de Werkgroep en aan de andere activiteiten die de Werkgroep       voor haar taakvervulling noodzakelijk acht. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>6</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De departementen van Aruba, alsmede de Centrale Bank van       Aruba en de Aruban Investment Bank N.V. verstrekken de Werkgroep de informatie       en de medewerking die voor een goede taakvervulling door de Werkgroep nodig       zijn. Bij onenigheid beslist de minister-president van Aruba.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De ministeries van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties       en van Financi&#xEB;n verstrekken de Werkgroep de informatie en de medewerking die       voor een goede taakvervulling van de Werkgroep nodig zijn. Bij onenigheid       beslist de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties. Hij       bevordert ook de informatieverstrekking en de medewerking van andere       Nederlandse departementen en (overheids)instellingen. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>7</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De honorering van de reis-, verblijf- en andere kosten van de       voorzitter komen voor rekening van Nederland. Voor deze honorering en       vergoeding geldt het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008353" compleet="nee">Vergoedingenbesluit Adviescolleges</extref> (Staatsblad 1996,       583).</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Vergoeding van onkosten aan de leden en eventuele honorering       van de leden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010881&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, van de secretaris aangewezen       door de minister-president van Aruba, alsmede kosten van inschakeling krachtens       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010881&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, door de minister-president en/of de minister van       Financi&#xEB;n van Aruba aangewezen deskundigen, komen voor rekening van Aruba.</al>            </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Vergoeding van onkosten aan en eventuele honorering van de       leden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010881&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, van de secretaris aangewezen door de       staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, alsmede de       kosten van inschakeling krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010881&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, door de       staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en/of de       minister van Financi&#xEB;n aangewezen deskundigen, komen voor rekening van       Nederland.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Op basis van voorafgaande goedkeuring door de       staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, komen de       overige kosten voor rekening van Nederland. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>        <nr>8</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De Werkgroep vangt haar werkzaamheden met onmiddellijke       ingang aan.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De Werkgroep brengt haar plan van aanpak uit v&#xF3;&#xF3;r 1 maart       2000 aan de minister-president van Aruba, de minister van Financi&#xEB;n van Aruba       en de staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties. Op hun       verzoek doet de Werkgroep hen, gezamenlijk of elk afzonderlijk, tussentijds       verslag van haar werkzaamheden en pleegt daarover overleg.</al>      </lid>            </artikel>      </regeling-tekst>      <regeling-sluiting status="goed">      <slotformulering>      <al>Deze regeling zal worden geplaatst in de Arubaanse Landscourant       en de Nederlandse Staatscourant.</al>      </slotformulering>      <gegeven>      <dagtekening>        <plaats>Aruba</plaats>        <datum isodatum="19991120">20 november 1999</datum>      </dagtekening>      </gegeven>      <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>minister-president</functie>van Aruba,              <naam>        <voornaam>J.H.A.</voornaam>        <achternaam>Eman</achternaam>        </naam> </ondertekening><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,       <naam><voornaam>R.R.</voornaam><achternaam>Croes</achternaam>       </naam></ondertekening><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie>Binnenlandse Zaken en       Koninkrijksrelaties</organisatie>,        <naam><voornaam>G.M. de</voornaam><achternaam>Vries</achternaam>       </naam></ondertekening>      </ondertekenaar>            </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	