<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006481" dtdversie="2.0" id="230489" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling vacatiegelden leden Centrale Landinrichtingscommissie,   commissie beheer landbouwgronden, provinciale commissie beheer landbouwgronden   en geschillencommissie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 12 van het Besluit     van 11 september 1985, houdende nadere regelen betreffende de taak, werkwijze     en samenstelling van de Centrale Landinrichtingscommissie (Stb. 521), artikel     10 van het Besluit van 30 oktober 1981, houdende voorschriften betreffende de     samenstelling en de werkwijze van de Commissie Beheer Landbouwgronden (Stb.     677) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het Vacatiegeldenbesluit     1988</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien het advies van de Centrale     Landinrichtingscommissie en de Commissie Beheer     Landbouwgronden;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf </label>      <nr>1</nr>      <titel>Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">commissie beheer       landbouwgronden:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Commissie Beheer Landbouwgronden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003386&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30       van de Wet agrarisch grondverkeer</extref>;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">provinciale commissie beheer       landbouwgronden:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Provinciale Commissie Beheer Landbouwgronden, bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004371&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling instelling en werkwijze provinciale commissies beheer       landbouwgronden</extref>;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">geschillencommissie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Geschillencommissie, bedoeld in artikel 64 van de Regeling       beheersovereenkomsten 1993.</al>       </definitie>     </definitie-item></definitielijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>2</nr>      <titel>Vacatiegelden commissie beheer     landbouwgronden</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan de leden en adviserende leden van       de commissie beheer landbouwgronden, niet zijnde functionarissen in dienst van het Rijk, van       een ander publiekrechtelijk lichaam dan het Rijk of van een door het Rijk in       het leven geroepen instelling dan wel van een instelling, welker       personeelskosten door het Rijk worden vergoed, indien hun benoeming haar       oorzaak vindt in de functie die zij vervullen, wordt voor het bijwonen van een       vergadering van de commissie dan wel voor het afleggen van een terreinbezoek       een vergoeding van &#x20AC; 72,60 toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Twee of meer vergaderingen dan wel terreinbezoeken op dezelfde       dag gelden als &#xE9;&#xE9;n vergadering dan wel terreinbezoek.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Aan de fungerend voorzitter van de commissie beheer landbouwgronden, niet       zijnde een functionaris in dienst van het Rijk, van een ander publiekrechtelijk       lichaam dan het Rijk of van een door het Rijk in het leven geroepen instelling       dan wel een instelling, welker personeelskosten door het Rijk worden vergoed,       indien zijn benoeming haar oorzaak vindt in de functie die hij vervult, wordt       voor het bijwonen van een vergadering naast de in het eerste lid bedoelde       vergoeding, een vergoeding van &#x20AC; 13,61 toegekend.</al>      </lid>            </artikel>          </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>3</nr>      <titel>Vacatiegelden provinciale commissies beheer landbouwgronden en     subcommissies</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan de leden, plaatsvervangende en adviserende leden van een       provinciale commissie beheer landbouwgronden en de daaronder ressorterende       subcommissies, niet zijnde functionarissen in dienst van het Rijk, van een       ander publiekrechtelijk lichaam dan het Rijk of van een door het Rijk in het       leven geroepen instelling dan wel van een instelling, welker personeelskosten       door het Rijk worden vergoed, indien hun benoeming haar oorzaak vindt in de       functie die zij vervullen, wordt voor het bijwonen van een vergadering van een       zodanige commissie dan wel voor het afleggen van een terreinbezoek, een       vergoeding van &#x20AC; 58,99 toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Twee of meer vergaderingen dan wel terreinbezoeken op dezelfde       dag gelden als &#xE9;&#xE9;n vergadering dan wel terreinbezoek.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Aan de fungerend voorzitter van een provinciale commissie       beheer landbouwgronden dan wel van een subcommissie, niet zijnde een       functionaris in dienst van het Rijk, van een ander publiekrechtelijk lichaam       dan het Rijk of van een door het Rijk in het leven geroepen instelling dan wel       van een instelling, welker personeelskosten door het Rijk worden vergoed,       indien zijn benoeming haar oorzaak vindt in de functie die hij vervult, wordt       voor het bijwonen van een vergadering naast de in het eerste lid bedoelde       vergoeding, een vergoeding van &#x20AC; 13,61 toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien de leden, plaatsvervangende en adviserende leden van een       provinciale commissie beheer landbouwgronden op &#xE9;&#xE9;n dag tevens een vergadering       bijwonen van een subcommissie als bedoeld in artikel 12, tweede lid, van de       Regeling instelling en werkwijze provinciale commissies beheer landbouwgronden,       wordt aan hen geen vergoeding als bedoeld in het eerste lid, toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Indien de fungerend voorzitter van een provinciale commissie       beheer landbouwgronden op &#xE9;&#xE9;n dag tevens als voorzitter een vergadering van een       subcommissie als bedoeld in het derde lid, bijwoont, wordt aan hem geen       vergoeding, als bedoeld in het tweede lid, toegekend.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>4</nr>      <titel>Vacatiegelden geschillencommissie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan de leden en plaatsvervangende leden van de       geschillencommissie voor zover niet zijnde functionarissen in dienst van het       Rijk, van een ander publiekrechtelijk lichaam dan het Rijk of van een door het       Rijk in het leven geroepen instelling dan wel van een instelling welker       personeelskosten door het Rijk worden vergoed, indien hun benoeming haar       oorzaak vindt in de functie die zij vervullen, wordt voor het bijwonen van een       vergadering van zodanige commissie dan wel voor het afleggen van een       terreinbezoek, een vergoeding van &#x20AC; 72,60 toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Twee of meer vergaderingen dan wel terreinbezoeken op dezelfde       dag gelden als &#xE9;&#xE9;n vergadering dan wel terreinbezoek.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Aan de fungerend voorzitter van de geschillencommissie, voor       zover niet zijnde een functionaris in dienst van het Rijk, van een ander       publiekrechtelijk lichaam dan het Rijk of van een door het Rijk in het leven       geroepen instelling dan wel een instelling, welker personeelskosten door het       Rijk worden vergoed, indien zijn benoeming haar oorzaak vindt in de functie die       hij vervult, wordt voor het bijwonen van een vergadering naast de in het eerste       lid bedoelde vergoeding, een vergoeding van &#x20AC; 13,61 toegekend.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>5</nr>      <titel>Reis- en verblijfkosten</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006481&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006481&amp;artikel=4">4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006481&amp;artikel=5">5</intref> bedoelde personen genieten in       verband met de in die artikelen bedoelde werkzaamheden, een vergoeding voor       reis- en verblijfkosten op de voet van het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit       binnenland</extref>.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>6</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug     tot en met 1 januari 1993.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vacatiegelden leden commissie beheer landbouwgronden, provinciale commissie beheer landbouwgronden en geschillencommissie.</al>                  </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1994-02-16">16 februari 1994</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>, </ondertekening>     <ondertekening>Voor deze:</ondertekening>     <ondertekening> De <functie>directeur-generaal Landbouw, Natuurbeheer     en Visserij</functie>,      <naam>      <voornaam>G. van der</voornaam>      <achternaam>Lely</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	