<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027148" dtdversie="2.0" id="429959" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Premieheffing,
gevolgen arrest Nikula voor de berekening van ziektekostenpremies van
dubbelgepensioneerden</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Directoraat-Generaal
Belastingdienst, Team Internationaal belastingrecht</al>
        <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft, na overleg met de minister
van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, het volgende
besloten.</al>
        <al>In dit besluit worden de gevolgen beschreven van het
arrest Nikula voor de berekening van ziektekostenpremies van
dubbelgepensioneerden.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
10 juli 2009 heeft Hof Den
Bosch<noot id="n1e10385284" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Hof
Den Bosch 10 juli 2009, nr. 08/00398, LJN:
BJ5960.</noot.al>

            </noot>
uitspraak gedaan in een procedure waarbij een zogenoemde
dubbelgepensioneerde, die in Nederland woont, een beroep deed op het
arrest
Nikula<noot id="n2e10385284" type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Hof
van Justitie van de Europese Gemeenschappen 18 juli 2006, nr.
C-50/05.</noot.al>
            </noot>
. Het Hof heeft bepaald dat het bedrag aan Nederlandse
ziektekostenpremies niet hoger mag zijn dan het brutobedrag van het
Nederlandse wettelijke pensioen dat is uitbetaald. Ik heb besloten me
bij deze uitspraak neer te leggen. In dit besluit wordt toegelicht wat
de gevolgen van deze rechtspraak zijn voor de berekening van
ziektekostenpremies.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Arrest
Nikula</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>In
het arrest Nikula heeft het Hof van Justitie EG bepaald dat
artikel&#xA0;33, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 1408/71</extref> (hierna:
Vo. 1408/71) meebrengt dat een lidstaat bij de grondslag voor heffing
van bijdragen of premies voor de ziektekostenverzekering rekening mag
houden met pensioenen uit een andere lidstaat, maar dat de bijdrage of
premie niet hoger mag zijn dan de in de lidstaat, waar de betrokkene
woont, uitgekeerde pensioenen. Artikel&#xA0;33, eerste lid, Vo. 1408/71
vindt, voor zover van belang voor de premie- en bijdrageheffing,
toepassing in de situatie dat betrokkene als inwoner van Nederland
ingevolge artikel&#xA0;27 Vo. 1408/71 als gerechtigde tot zowel een
Nederlands wettelijk pensioen als tot een wettelijk pensioen van een
andere lidstaat, recht heeft op prestaties met betrekking tot ziekte en
moederschap volgens de Nederlandse wettelijke regeling. Als Nederlandse
wettelijke pensioenen worden in dit kader aangemerkt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221" compleet="nee">AOW</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">WAZ</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">WIA</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007795" compleet="nee">Anw</extref> en de pensioenen genoemd in bijlage VI, onder R Nederland,
punt 1, onder f, op Vo. 1408/71. Verder heeft het Hof van Justitie EG
bepaald dat buitenlandse wettelijke pensioenen niet tot de grondslag
van de premieheffing mogen worden gerekend, als in de lidstaat waaruit
deze pensioenen worden ontvangen reeds bijdragen of premies werden
betaald die betrekking hebben op de zorgaanspraken bij pensionering.
Betrokkene moet aantonen dat deze vroegere bijdragen of premies
daadwerkelijk zijn betaald. In dit besluit wordt er steeds van
uitgegaan dat de buitenlandse wettelijke pensioenen wel tot de
grondslag van de premieheffing mogen worden
gerekend.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Gevolgen
met ingang van 1&#xA0;januari
2006</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Met
ingang van 1 januari 2006 wordt van iemand die onder het Nederlandse
stelsel verplicht verzekerd is voor ziektekosten, naast premie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref>,
een inkomensafhankelijke bijdrage <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> geheven.
Betrokkene, die verplicht is een zorgverzekering af te sluiten, is
daarnaast een nominale premie verschuldigd aan de zorgverzekeraar. Ten
slotte voorziet de zorgtoeslag in een tegemoetkoming in de nominale
premie voor de zorgverzekering voor iemand met een laag inkomen. Bij de
beoordeling of het gezamenlijke bedrag van deze premies en bijdrage
hoger is dan het brutobedrag van het Nederlands wettelijk pensioen
gelden de volgende uitgangspunten. De premie AWBZ wordt berekend door
het premie-inkomen te vermenigvuldigen met het premiepercentage voor de
AWBZ en te verminderen met de heffingskorting voor de AWBZ. De
inkomensafhankelijke bijdrage Zorgverzekeringswet is het resultaat van
het bijdrage-inkomen vermenigvuldigd met de van toepassing zijnde
bijdragepercentages, rekening houdend met het maximum bijdrage-inkomen.
Voor de nominale premie wordt uit praktische overwegingen uitgegaan van
de standaardpremie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018451&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel&#xA0;4 van de Wet op de
zorgtoeslag</extref>. Deze standaardpremie wordt verminderd met de over dat jaar
toegekende zorgtoeslag (in het geval van partners kan worden uitgegaan
van de helft van de toegekende zorgtoeslag).</al>
          <al>In de situatie dat
iemand met een beroep op het arrest Nikula in aanmerking komt voor
vermindering van wettelijke premies en bijdrage, wordt eerst de premie
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> verminderd en als deze vermindering onvoldoende is, vervolgens de
inkomensafhankelijke bijdrage <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>. De vermindering
bedraagt maximaal het op nihil vaststellen van zowel de premie AWBZ als
de inkomensafhankelijke bijdrage
Zvw.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Voorbeeld</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>X
is gehuwd en ontvangt in 2008 een AOW van bruto &#x20AC;&#xA0;2.000.
Daarnaast ontvangt hij een Duits wettelijk pensioen van
&#x20AC;&#xA0;15.000. Het inkomen in box 1 bedraagt
&#x20AC;&#xA0;17.000. De AWBZ-premie bedraagt 12,15% x
&#x20AC;&#xA0;17.000 = &#x20AC;&#xA0;2.065. Aan heffingskortingen heeft
X recht op &#x20AC;&#xA0;1.456. Het AWBZ-deel van de heffingskortingen
bedraagt 12,15/15,7 x &#x20AC;&#xA0;1.456 = &#x20AC;&#xA0;1.127. De
verschuldigde premie AWBZ is hierdoor &#x20AC;&#xA0;2.065 -/-
&#x20AC;&#xA0;1.127 = &#x20AC;&#xA0;938. De inkomensafhankelijke
bijdrage Zvw bedraagt 7,2% x 2.000 en 5,1% x 15.000 =
&#x20AC;&#xA0;909. De standaardpremie voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>
bedraagt &#x20AC;&#xA0;1.200. Aan zorgtoeslag heeft X tezamen met zijn
echtgenote &#x20AC;&#xA0;1.044 ontvangen (het inkomen van de echtgenote
bedraagt &#x20AC;&#xA0;10.000). De nominale premie waarvan wordt
uitgegaan is per saldo &#x20AC;&#xA0;1.200 -/- (1/2 x 1.044) =
&#x20AC;&#xA0;678. In totaal is aan ziektekostenpremies en bijdragen
&#x20AC;&#xA0;938 + &#x20AC;&#xA0;909 + &#x20AC;&#xA0;678 =
&#x20AC;&#xA0;2.525 geheven. De teruggave van AWBZ-premie bedraagt
&#x20AC;&#xA0;2.525 -/- 2.000 =
&#x20AC;&#xA0;525.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Gevolgen
tot 1 januari
2006</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
arrest Nikula zal ook gevolgen hebben met betrekking tot de berekening
van de ziektekostenpremie voor de jaren die voorafgaan aan 2006. De
uitspraak van Hof Den Bosch van 10&#xA0;juli 2009 had betrekking op een
casus over het jaar 2003. Voor de jaren die voorafgaan aan 2006 kan
voor de berekening van de ziektekostenpremie worden aangesloten bij de
beslissing van Hof Den Bosch. Onder omstandigheden dient daarom, naast
de verschuldigde premie AWBZ, de premie Ziekenfondswet bij de
berekening in aanmerking te worden genomen. De vermindering bedraagt
maximaal het op nihil vaststellen van de premie
AWBZ.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Voorbeeld</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>X
ontvangt in 2003 een AOW van bruto &#x20AC;&#xA0;2.678, een Duits
wettelijk pensioen van &#x20AC;&#xA0;14.914 en een Duitse Betriebsrente
van &#x20AC;&#xA0;15.764. Het belastbaar inkomen in box 1 bedraagt
&#x20AC;&#xA0;27.487. De AWBZ-premie bedraagt 12,3% x
&#x20AC;&#xA0;27.487 = &#x20AC;&#xA0;3.380. Aan heffingskortingen heeft
X recht op &#x20AC;&#xA0;1.066. Het AWBZ-deel van de heffingskortingen
bedraagt 12,3/14 x &#x20AC;&#xA0;1.066 = 936. De verschuldigde
AWBZ-premie is hierdoor &#x20AC;&#xA0;3.380 -/- &#x20AC;&#xA0;936 =
&#x20AC;&#xA0;2.444. De verschuldigde Zfw-premie (som nominale en
procentuele premie) bedraagt &#x20AC;&#xA0;2.257. In totaal is aan
ziektekostenpremies &#x20AC;&#xA0;2.444 + &#x20AC;&#xA0;2.257 =
&#x20AC;&#xA0;4.701 geheven. De teruggave van AWBZ-premie bedraagt
&#x20AC;&#xA0;4.701 -/- &#x20AC;&#xA0;2.678 = &#x20AC;&#xA0;2.023. Na
vermindering van de AWBZ-premie is het aan ziektekostenpremies geheven
bedrag gelijk aan het door Nederland bruto uitgekeerd wettelijk
pensioen ad &#x20AC;&#xA0;2.678, namelijk &#x20AC;&#xA0;421 aan
AWBZ-premie (&#x20AC;&#xA0;2.444 -/- &#x20AC;&#xA0;2.023) en
&#x20AC;&#xA0;2.257 aan
Zfw-premie.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">
            <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
(EG) nr.
883/2004</extref>
          </titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Artikel
33, eerste lid, Vo. 1408/71 is vervangen door artikel&#xA0;30 van
<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 883/2004</extref> (hierna: Vo. 883/2004). Vo. 883/2004
vindt toepassing met ingang van 1 mei 2010. Artikel&#xA0;30 Vo.
883/2004 is op een andere wijze geformuleerd dan artikel&#xA0;33 Vo.
1408/71. De wijze van heffing van artikel&#xA0;30 Vo. 883/2004 kan zo
worden uitgelegd dat de heffing niet is beperkt tot inhouding op het
pensioen. De woorden &#x2018;heffen en innen&#x2019; duiden immers op
een ruimere heffingsgrondslag. Los daarvan bevat artikel&#xA0;5 Vo.
883/2004 een horizontale bepaling op grond waarvan buitenlandse
wettelijke pensioenen voor de heffing en inning van bijdragen
gelijkgeschakeld worden aan Nederlandse wettelijke pensioenen.
Vooralsnog wordt er daarom van uitgegaan dat de heffingsbeperking van
het arrest Nikula geen gevolgen heeft onder Vo. 883/2004. Met betrokken
lidstaten en met de Europese Commissie zal nog afstemming plaatsvinden
over de wijze van premieheffing onder Vo. 883/2004. Zie hiervoor de
brief van 7&#xA0;oktober 2009 van de minister van VWS aan de Tweede
Kamer der Staten-Generaal (Kamerstukken II 2009/10,
26
834, nr.
31).</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Afhandeling
bezwaarschriften en
verzoeken</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Vooruitlopend
op de uitspraak van Hof Den Bosch hebben betrokkenen in veel gevallen
een bezwaarschrift ingediend. De inspecteur zal deze bezwaarschriften
afhandelen met inachtneming van dit besluit. Andere betrokkenen die een
beroep willen doen op het arrest Nikula, maar die nog niet bekend zijn
bij de inspecteur, kunnen hiertoe een verzoek indienen bij de bevoegde
inspecteur. Op d.d. 18&#xA0;juli 2006 nog niet onherroepelijk
vaststaande aanslagen kan worden teruggekomen in overeenstemming met
het besluit van 25&#xA0;maart 1991, nr. DB89/735, BNB 1991/142,
laatstelijk gewijzigd bij besluit van 6&#xA0;december 2001, nr.
CPP2001/3435M, of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026860" compleet="nee">besluit van 10&#xA0;december 2009</extref>, nr.
CPP2009/2461M,
Stcrt.
2009, nr. 19523, hetwelk van toepassing is op verzoeken
ingediend op of na 1&#xA0;januari
2010.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het is geplaatst en werkt terug
tot en met 18&#xA0;juli
2006.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-01-26">26 januari
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	